{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":919,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador","id":24129,"slug":"tecnico-area-vistoriador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n\u00b0 9.503 de 23 de setembro de 1997 estabelece o registro de ve\u00edculos perante o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do Estado ou do Distrito Federal, no Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia de seu propriet\u00e1rio. Assinale a alternativa correta, a respeito dos ve\u00edculos sujeitos a registro.","provas":[{"id":80398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador","id":24129,"slug":"tecnico-area-vistoriador"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-tecnico-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2389570,"hashId":"a432517d50777795e90b952c56fa1eea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00b0 9.503 de 23 de setembro de 1997 estabelece o registro de ve\u00edculos perante o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do Estado ou do Distrito Federal, no Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia de seu propriet\u00e1rio. Assinale a alternativa correta, a respeito dos ve\u00edculos sujeitos a registro.<\/p>","resposta":9459505,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ve\u00edculo automotor, el\u00e9trico, articulado, reboque ou semi-reboque","id":9459505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ve\u00edculo automotor, el\u00e9trico, articulado, reboque ou semi-reboque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ve\u00edculo automotor, el\u00e9trico, ve\u00edculo de tra\u00e7\u00e3o animal","id":9459506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ve\u00edculo automotor, el\u00e9trico, ve\u00edculo de tra\u00e7\u00e3o animal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas ve\u00edculo automotor e reboque","id":9459507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas ve\u00edculo automotor e reboque<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas ve\u00edculo automotor","id":9459508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas ve\u00edculo automotor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421878,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xi-dos-registro-de-veiculos"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2389570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s despesas previdenci\u00e1rias, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa.-( ) Como reflexo da Reforma da Previd\u00eancia de 2017 e da restri\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao cidad\u00e3o durante a pandemia do coronav\u00edrus, a quantidade anual de benef\u00edcios concedidos vem decaindo desde 2020.( ) Tanto em termos de valor como de quantidade de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios concedidos, a clientela urbana representa a maioria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 clientela rural.( ) Tanto em termos de valor como de quantidade de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios concedidos, mais de 95% da clientela rural recebeu exatamente o piso nacional em 2021.-As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":94394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2639893,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s despesas previdenci\u00e1rias, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como reflexo da Reforma da Previd\u00eancia de 2017 e da restri\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao cidad\u00e3o durante a pandemia do coronav\u00edrus, a quantidade anual de benef\u00edcios concedidos vem decaindo desde 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tanto em termos de valor como de quantidade de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios concedidos, a clientela urbana representa a maioria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 clientela rural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tanto em termos de valor como de quantidade de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios concedidos, mais de 95% da clientela rural recebeu exatamente o piso nacional em 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10541573,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10541571,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10541572,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10541573,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":10541574,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":10541575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","oab":true,"nome":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407000,"slug":"direito-previdenciario-prestacoes-sociais-previdenciarias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Renda mensal dos benef\u00edcios","oab":true,"nome":"Renda mensal dos benef\u00edcios","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407018,"slug":"direito-previdenciario-renda-mensal-dos-beneficios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do valor dos benef\u00edcios","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do valor dos benef\u00edcios","pai":407018,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431110,"slug":"direito-previdenciario-calculo-do-valor-dos-beneficios"}],"slug":"direito-previdenciario\/2639893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios visam a estabelecer diretrizes norteadoras b\u00e1sicas, a fim de conferir racionalidade, efici\u00eancia e transpar\u00eancia para os processos de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e controle do or\u00e7amento p\u00fablico. V\u00e1lidos para os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio de todos os entes federativos \u2013 Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios \u2013, s\u00e3o estabelecidos e disciplinados por normas constitucionais, infraconstitucionais e pela doutrina. -Nesse sentido, integram o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios cuja exist\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o derivem de normas jur\u00eddicas.-Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:46:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2639950,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios visam a estabelecer diretrizes norteadoras b\u00e1sicas, a fim de conferir racionalidade, efici\u00eancia e transpar\u00eancia para os processos de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e controle do or\u00e7amento p\u00fablico. V\u00e1lidos para os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio de todos os entes federativos \u2013 Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios \u2013, s\u00e3o estabelecidos e disciplinados por normas constitucionais, infraconstitucionais e pela doutrina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, integram o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios cuja exist\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o derivem de normas jur\u00eddicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10541856,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalidade determina exist\u00eancia de or\u00e7amento \u00fanico para cada ente federado com a finalidade de se evitarem m\u00faltiplos or\u00e7amentos paralelos dentro da mesma pessoa pol\u00edtica.","id":10541856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalidade determina exist\u00eancia de or\u00e7amento \u00fanico para cada ente federado com a finalidade de se evitarem m\u00faltiplos or\u00e7amentos paralelos dentro da mesma pessoa pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exclusividade determina ao Poder P\u00fablico fazer ou deixar de fazer somente aquilo que a lei expressamente autorizar.","id":10541857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclusividade determina ao Poder P\u00fablico fazer ou deixar de fazer somente aquilo que a lei expressamente autorizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Publicidade determina registrar receitas e despesas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual pelo valor total e bruto.","id":10541858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publicidade determina registrar receitas e despesas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual pelo valor total e bruto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" N\u00e3o-Vincula\u00e7\u00e3o da Receita de Impostos determina que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. ","id":10541859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o-Vincula\u00e7\u00e3o da Receita de Impostos determina que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Universalidade determina exist\u00eancia de or\u00e7amento \u00fanico para cada ente federado com a finalidade de se evitarem m\u00faltiplos or\u00e7amentos paralelos dentro da mesma pessoa pol\u00edtica.","id":10541860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade determina exist\u00eancia de or\u00e7amento \u00fanico para cada ente federado com a finalidade de se evitarem m\u00faltiplos or\u00e7amentos paralelos dentro da mesma pessoa pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2639950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No final do ano de 2022, ocorreu um surto de certa enfermidade que afetou praticamente todo o territ\u00f3rio do Estado Beta. Por isso, o Governador decretou o estado de calamidade p\u00fablica estadual e a Assembleia Legislativa do Estado Beta, por sua vez, com um decreto legislativo, tamb\u00e9m reconheceu o estado de calamidade p\u00fablica.-Diante desse cen\u00e1rio, e \u00e0 luz do texto da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF \u2013 LC n\u00ba 101\/2000), com o reconhecimento do estado de calamidade p\u00fablica em tais moldes, enquanto este perdurar, ficar\u00e3o","provas":[{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:46:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2639979,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No final do ano de 2022, ocorreu um surto de certa enfermidade que afetou praticamente todo o territ\u00f3rio do Estado Beta. Por isso, o Governador decretou o estado de calamidade p\u00fablica estadual e a Assembleia Legislativa do Estado Beta, por sua vez, com um decreto legislativo, tamb\u00e9m reconheceu o estado de calamidade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio, e \u00e0 luz do texto da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF \u2013 LC n\u00ba 101\/2000), com o reconhecimento do estado de calamidade p\u00fablica em tais moldes, enquanto este perdurar, ficar\u00e3o<\/p>","resposta":10542001,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensados o atingimento dos resultados fiscais e a limita\u00e7\u00e3o de empenho.","id":10542001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensados o atingimento dos resultados fiscais e a limita\u00e7\u00e3o de empenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dispensadas as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao Estado para contrata\u00e7\u00e3o e aditamento de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":10542002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensadas as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao Estado para contrata\u00e7\u00e3o e aditamento de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dispensadas as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao Estado para recebimento de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.","id":10542003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensadas as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao Estado para recebimento de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dispensadas as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao Estado para concess\u00e3o de garantias.","id":10542004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensadas as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao Estado para concess\u00e3o de garantias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"afastadas as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao Estado para concess\u00e3o de ren\u00fancia fiscal.","id":10542005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afastadas as condi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis ao Estado para concess\u00e3o de ren\u00fancia fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calamidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Calamidade P\u00fablica","pai":424359,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424366,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-calamidade-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calamidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Calamidade P\u00fablica","pai":405668,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412010,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-calamidade-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2639979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF - LC n\u00ba 101\/2000)) prev\u00ea uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de certas despesas p\u00fablicas nos per\u00edodos finais de mandatos de chefes do Poder Executivo. -Acerca desse tema e \u00e0 luz da LRF, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:46:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2639981,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF - LC n\u00ba 101\/2000)) prev\u00ea uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de certas despesas p\u00fablicas nos per\u00edodos finais de mandatos de chefes do Poder Executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse tema e \u00e0 luz da LRF, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10542012,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao chefe do Poder Executivo, no \u00faltimo ano do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para este efeito.","id":10542011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao chefe do Poder Executivo, no \u00faltimo ano do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00e3o de despesa que n\u00e3o possa ser cumprida integralmente dentro dele, ou que tenha parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja suficiente disponibilidade de caixa para este efeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita \u00e9 proibida no \u00faltimo ano de mandato do chefe do Poder Executivo.","id":10542012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita \u00e9 proibida no \u00faltimo ano de mandato do chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" No primeiro quadrimestre do \u00faltimo ano do mandato do chefe do Poder Executivo, se a despesa total com pessoal do Poder Executivo ultrapassar os limites presentes na LRF, o referido Poder fica imediatamente proibido de contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inclusive as destinadas ao pagamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria.","id":10542013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> No primeiro quadrimestre do \u00faltimo ano do mandato do chefe do Poder Executivo, se a despesa total com pessoal do Poder Executivo ultrapassar os limites presentes na LRF, o referido Poder fica imediatamente proibido de contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inclusive as destinadas ao pagamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" No primeiro quadrimestre do \u00faltimo ano do mandato do chefe do Poder Executivo, se a despesa total com pessoal do Poder Executivo ultrapassar os limites presentes na LRF, o referido Poder fica imediatamente proibido de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, inclusive aquelas relativas a a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social.","id":10542014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> No primeiro quadrimestre do \u00faltimo ano do mandato do chefe do Poder Executivo, se a despesa total com pessoal do Poder Executivo ultrapassar os limites presentes na LRF, o referido Poder fica imediatamente proibido de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, inclusive aquelas relativas a a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo de pleno direito o ato de que resulte aumento da despesa com pessoal do Poder Executivo no \u00faltimo ano de mandato do chefe do Poder Executivo. ","id":10542015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nulo de pleno direito o ato de que resulte aumento da despesa com pessoal do Poder Executivo no \u00faltimo ano de mandato do chefe do Poder Executivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":false,"nome":"Nulidades","pai":411960,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411962,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nulidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412000,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424337,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-restos-a-pagar-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412003,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":false,"nome":"Nulidades","pai":424303,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424304,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-nulidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424333,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2639981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de servidores da autarquia federal Alfa, entidade privada sem fins lucrativos, pretende implantar um programa de melhoria da qualidade de vida dos servidores p\u00fablicos desta autarquia. Para tanto, pretende oferecer gratuitamente, a tais servidores, atendimentos de massoterapia, psicologia e fisioterapia. De modo a obter recursos para custear tais atividades, a referida associa\u00e7\u00e3o busca firmar um conv\u00eanio com a autarquia, invocando o interesse rec\u00edproco, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o.-Diante desse cen\u00e1rio e \u00e0 luz do Decreto n\u00ba 6.170\/2007, a associa\u00e7\u00e3o de servidores ","provas":[{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2639988,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o de servidores da autarquia federal Alfa, entidade privada sem fins lucrativos, pretende implantar um programa de melhoria da qualidade de vida dos servidores p\u00fablicos desta autarquia. Para tanto, pretende oferecer gratuitamente, a tais servidores, atendimentos de massoterapia, psicologia e fisioterapia. De modo a obter recursos para custear tais atividades, a referida associa\u00e7\u00e3o busca firmar um conv\u00eanio com a autarquia, invocando o interesse rec\u00edproco, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Diante desse cen\u00e1rio e \u00e0 luz do Decreto n\u00ba 6.170\/2007, a associa\u00e7\u00e3o de servidores <\/p>","resposta":10542050,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para celebrar tal conv\u00eanio, necessita que esteja presente cl\u00e1usula no conv\u00eanio que indique a forma pela qual a execu\u00e7\u00e3o do objeto ser\u00e1 acompanhada pelo concedente.","id":10542046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para celebrar tal conv\u00eanio, necessita que esteja presente cl\u00e1usula no conv\u00eanio que indique a forma pela qual a execu\u00e7\u00e3o do objeto ser\u00e1 acompanhada pelo concedente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" para celebrar tal conv\u00eanio, necessita provar que n\u00e3o tem como dirigente agente pol\u00edtico de Poder ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualquer esfera governamental, ou respectivo c\u00f4njuge ou companheiro, bem como parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o segundo grau.","id":10542047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> para celebrar tal conv\u00eanio, necessita provar que n\u00e3o tem como dirigente agente pol\u00edtico de Poder ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualquer esfera governamental, ou respectivo c\u00f4njuge ou companheiro, bem como parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o segundo grau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para celebrar tal conv\u00eanio, dever\u00e1 realizar cadastro no Sistema de Gest\u00e3o de Conv\u00eanios e Contratos de Repasse \u2013 SICONV.","id":10542048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para celebrar tal conv\u00eanio, dever\u00e1 realizar cadastro no Sistema de Gest\u00e3o de Conv\u00eanios e Contratos de Repasse \u2013 SICONV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para celebrar tal conv\u00eanio, dever\u00e1 apresentar c\u00f3pia do estatuto social atualizado da entidade.","id":10542049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para celebrar tal conv\u00eanio, dever\u00e1 apresentar c\u00f3pia do estatuto social atualizado da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia celebrar tal conv\u00eanio, por sua condi\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o de servidores.","id":10542050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poderia celebrar tal conv\u00eanio, por sua condi\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o de servidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404540,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-6-170-2007-dispoe-sobre-as-normas-relativas-as-transferencias-de-recursos-da-uniao-mediante-convenios-e-contratos-de-repasse-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba. 6.170\/07 - Transfer\u00eancia de Recursos da Uni\u00e3o mediante Conv\u00eanios e Contratos de Repasse","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba. 6.170\/07 - Transfer\u00eancia de Recursos da Uni\u00e3o mediante Conv\u00eanios e Contratos de Repasse","pai":408209,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422954,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-6-170-07-transferencia-de-recursos-da-uniao-mediante-convenios-e-contratos-de-repasse"}],"slug":"direito-administrativo\/2639988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do papel dos \u00f3rg\u00e3os central e setoriais do or\u00e7amento federal em nosso pa\u00eds, o Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, \u00e0 luz da Lei n\u00ba 10.180\/2001, tem por finalidade","provas":[{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2639989,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do papel dos \u00f3rg\u00e3os central e setoriais do or\u00e7amento federal em nosso pa\u00eds, o Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, \u00e0 luz da Lei n\u00ba 10.180\/2001, tem por finalidade<\/p>","resposta":10542054,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registrar os atos e fatos relacionados com a administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial da Uni\u00e3o.","id":10542051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar os atos e fatos relacionados com a administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"evidenciar os custos dos programas e das unidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","id":10542052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evidenciar os custos dos programas e das unidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.","id":10542053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"promover a articula\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, visando a compatibiliza\u00e7\u00e3o de normas e tarefas afins aos diversos Sistemas, nos planos federal, estadual, distrital e municipal.","id":10542054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a articula\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, visando a compatibiliza\u00e7\u00e3o de normas e tarefas afins aos diversos Sistemas, nos planos federal, estadual, distrital e municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o.","id":10542055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 10.180\/2001 - Sistemas de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal, de Contabilidade Federal e de Controle Interno do Poder Executivo Federal","oab":false,"nome":"Lei 10.180\/2001 - Sistemas de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal, de Contabilidade Federal e de Controle Interno do Poder Executivo Federal","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411762,"slug":"direito-financeiro-lei-10-180-2001-sistemas-de-planejamento-e-de-orcamento-federal-de-administracao-financeira-federal-de-contabilidade-federal-e-de-controle-interno-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"direito-financeiro\/2639989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos temas de repercuss\u00e3o geral relativos \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es ao Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social - PIS e para o Financiamento da Seguridade Social \u2013 COFINS, analise as afirmativas a seguir.-I. N\u00e3o h\u00e1 reserva de lei complementar para o repasse do PIS e COFINS ao usu\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos concedidos, tais como telefonia e energia el\u00e9trica, cobrado nas respectivas faturas.II. N\u00e3o \u00e9 devida a restitui\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a das contribui\u00e7\u00f5es para o PIS e para a COFINS recolhidas a mais, no regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, se a base de c\u00e1lculo efetiva das opera\u00e7\u00f5es for inferior \u00e0 base de c\u00e1lculo presumida.III. N\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o-cumulatividade a impossibilidade de creditamento de despesas ocorridas no sistema cumulativo, pois os cr\u00e9ditos s\u00e3o presumidos e o direito ao desconto somente surge com as despesas incorridas em momento posterior ao in\u00edcio da vig\u00eancia do regime n\u00e3o-cumulativo.-Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2640018,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange aos temas de repercuss\u00e3o geral relativos \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es ao Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social - PIS e para o Financiamento da Seguridade Social \u2013 COFINS, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o h\u00e1 reserva de lei complementar para o repasse do PIS e COFINS ao usu\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos concedidos, tais como telefonia e energia el\u00e9trica, cobrado nas respectivas faturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o \u00e9 devida a restitui\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a das contribui\u00e7\u00f5es para o PIS e para a COFINS recolhidas a mais, no regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, se a base de c\u00e1lculo efetiva das opera\u00e7\u00f5es for inferior \u00e0 base de c\u00e1lculo presumida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o viola o princ\u00edpio da n\u00e3o-cumulatividade a impossibilidade de creditamento de despesas ocorridas no sistema cumulativo, pois os cr\u00e9ditos s\u00e3o presumidos e o direito ao desconto somente surge com as despesas incorridas em momento posterior ao in\u00edcio da vig\u00eancia do regime n\u00e3o-cumulativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10542198,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10542196,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10542197,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10542198,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10542199,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10542200,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2640018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os objetivos estrat\u00e9gicos estabelecidos pelo Comit\u00ea Gestor do Fundo Setorial do Audiovisual (FSA) em sua Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 222, encontra-se","provas":[{"id":94383,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2640204,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os objetivos estrat\u00e9gicos estabelecidos pelo Comit\u00ea Gestor do Fundo Setorial do Audiovisual (FSA) em sua Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 222, encontra-se<\/p>","resposta":10543129,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direcionar a produ\u00e7\u00e3o nacional de audiovisuais para mercados emergentes e que proponham linguagens inovadoras em detrimento das j\u00e1 estabelecidas.","id":10543126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direcionar a produ\u00e7\u00e3o nacional de audiovisuais para mercados emergentes e que proponham linguagens inovadoras em detrimento das j\u00e1 estabelecidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estimular a inser\u00e7\u00e3o de profissionais, sistemas de produ\u00e7\u00e3o internacionais, que valorizem aspectos universais, no setor audiovisual brasileiro","id":10543127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a inser\u00e7\u00e3o de profissionais, sistemas de produ\u00e7\u00e3o internacionais, que valorizem aspectos universais, no setor audiovisual brasileiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"restringir a inser\u00e7\u00e3o internacional do setor audiovisual brasileiro.","id":10543128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restringir a inser\u00e7\u00e3o internacional do setor audiovisual brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"promover a regionaliza\u00e7\u00e3o do fomento ao setor audiovisual brasileiro.","id":10543129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a regionaliza\u00e7\u00e3o do fomento ao setor audiovisual brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"garantir a equaliza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do FSA, apoiando apenas os projetos cujo retorno financeiro seja garantido.","id":10543130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a equaliza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do FSA, apoiando apenas os projetos cujo retorno financeiro seja garantido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BNDES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BNDES","pai":395442,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396020,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-bndes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES","oab":true,"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395442,"slug":"legislacao-dos-orgaos-banco-nacional-de-desenvolvimento-economico-e-social-bndes"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2640204","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - CONDECINE possui tr\u00eas modalidades de remessa: Condecine T\u00edtulo, Condecine Remessa e Condecine Teles.A primeira","provas":[{"id":94383,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2640206,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - CONDECINE possui tr\u00eas modalidades de remessa: Condecine T\u00edtulo, Condecine Remessa e Condecine Teles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira<\/p>","resposta":10543140,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 cobrada e fiscalizada pela Receita Federal e estabelece um valor \u00fanico de para as obras n\u00e3o publicit\u00e1rias de curta, m\u00e9dia ou longa dura\u00e7\u00e3o, sendo ou n\u00e3o seriadas, sendo esse valor ser\u00e1 acrescido em 50%, caso as obras sejam de cunho publicit\u00e1rio.","id":10543136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cobrada e fiscalizada pela Receita Federal e estabelece um valor \u00fanico de para as obras n\u00e3o publicit\u00e1rias de curta, m\u00e9dia ou longa dura\u00e7\u00e3o, sendo ou n\u00e3o seriadas, sendo esse valor ser\u00e1 acrescido em 50%, caso as obras sejam de cunho publicit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cobrada e fiscalizada pela Receita Federal e corresponde a 7% dos valores enviados ao exterior relativos aos rendimentos referentes a explora\u00e7\u00e3o de obras cinematogr\u00e1ficas e videofonogr\u00e1ficas.","id":10543137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cobrada e fiscalizada pela Receita Federal e corresponde a 7% dos valores enviados ao exterior relativos aos rendimentos referentes a explora\u00e7\u00e3o de obras cinematogr\u00e1ficas e videofonogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cobrada e fiscalizada pela Ancine e isenta as programadoras que optarem por aplicar o valor correspondente a 3% do que deveria ser enviado ao exterior em projetos de produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado audiovisual independente.","id":10543138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cobrada e fiscalizada pela Ancine e isenta as programadoras que optarem por aplicar o valor correspondente a 3% do que deveria ser enviado ao exterior em projetos de produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado audiovisual independente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cobrada anualmente e fiscalizada pela Receita Federal e \u00e9 devida pelas concession\u00e1rias, permission\u00e1rias e autorizadas a distribuir conte\u00fados audiovisuais atrav\u00e9s de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es","id":10543139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cobrada anualmente e fiscalizada pela Receita Federal e \u00e9 devida pelas concession\u00e1rias, permission\u00e1rias e autorizadas a distribuir conte\u00fados audiovisuais atrav\u00e9s de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cobrada e fiscalizada pela Ancine, incide sobre a explora\u00e7\u00e3o comercial de obras audiovisuais em diversos segmentos de mercado, sendo devida a cada cinco anos para as obras n\u00e3o publicit\u00e1rias e a cada 12 meses para as publicit\u00e1rias.","id":10543140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 cobrada e fiscalizada pela Ancine, incide sobre a explora\u00e7\u00e3o comercial de obras audiovisuais em diversos segmentos de mercado, sendo devida a cada cinco anos para as obras n\u00e3o publicit\u00e1rias e a cada 12 meses para as publicit\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinema","oab":false,"nome":"Cinema","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418265,"slug":"comunicacao-social-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/2640206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais \u2013 LGPD, em seu Art. 58 A, inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.853, de 2019, estabelece que o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais e da Privacidade ser\u00e1 composto de 23 (vinte e tr\u00eas) representantes, titulares e suplentes. Nele, depois do Poder Executivo Federal, os \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam a maior representatividade num\u00e9rica s\u00e3o","provas":[{"id":94383,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2640216,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais \u2013 LGPD, em seu Art. 58 A, inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.853, de 2019, estabelece que o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais e da Privacidade ser\u00e1 composto de 23 (vinte e tr\u00eas) representantes, titulares e suplentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nele, depois do Poder Executivo Federal, os \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam a maior representatividade num\u00e9rica s\u00e3o<\/p>","resposta":10543189,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados e Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10543186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados e Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil, entidades representativas do setor empresarial relacionado \u00e0 \u00e1rea de tratamento de dados pessoais e Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":10543187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil, entidades representativas do setor empresarial relacionado \u00e0 \u00e1rea de tratamento de dados pessoais e Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Senado Federal, Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil e institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas e de inova\u00e7\u00e3o.","id":10543188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senado Federal, Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil e institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas e de inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Confedera\u00e7\u00f5es sindicais representativas das categorias econ\u00f4micas do setor produtivo, entidades da sociedade civil com atua\u00e7\u00e3o relacionada a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas e de inova\u00e7\u00e3o.","id":10543189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confedera\u00e7\u00f5es sindicais representativas das categorias econ\u00f4micas do setor produtivo, entidades da sociedade civil com atua\u00e7\u00e3o relacionada a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas e de inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entidades representativas do setor laboral, entidades da sociedade civil com atua\u00e7\u00e3o relacionada a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10543190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entidades representativas do setor laboral, entidades da sociedade civil com atua\u00e7\u00e3o relacionada a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"legislacao-federal\/2640216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, Prefeito do Munic\u00edpio Alfa, vinha sendo muito contestado por seus cr\u00edticos em raz\u00e3o dos crit\u00e9rios norteadores da publicidade institucional custeada com recursos p\u00fablicos. Tr\u00eas atos vinham sendo particularmente contestados. O primeiro ato era a campanha publicit\u00e1ria desenvolvida para estimular as fam\u00edlias a verificarem se seus filhos tinham problemas auditivos, sendo utilizado, como s\u00edmbolo, a estiliza\u00e7\u00e3o de uma orelha, que passou a integrar as publica\u00e7\u00f5es oficiais e diversos outdoors espalhados pelo Munic\u00edpio, sendo que Jo\u00e3o era conhecido pelo apelido \u201corelh\u00e3o\u201d. O segundo ato apontava para a divulga\u00e7\u00e3o de informativo no qual eram elencadas todas as obras p\u00fablicas realizadas no Munic\u00edpio Alfa nos tr\u00eas anos anteriores, o que coincidia com o in\u00edcio da gest\u00e3o de Jo\u00e3o. O terceiro ato, por sua vez, especificamente relacionado \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o de um hospital p\u00fablico, atribu\u00eda essa realiza\u00e7\u00e3o a Jo\u00e3o, n\u00e3o ao Munic\u00edpio propriamente dito. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional vigente, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o aos atos praticados por Jo\u00e3o, que","provas":[{"id":94383,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2640228,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, Prefeito do Munic\u00edpio Alfa, vinha sendo muito contestado por seus cr\u00edticos em raz\u00e3o dos crit\u00e9rios norteadores da publicidade institucional custeada com recursos p\u00fablicos. Tr\u00eas atos vinham sendo particularmente contestados. O primeiro ato era a campanha publicit\u00e1ria desenvolvida para estimular as fam\u00edlias a verificarem se seus filhos tinham problemas auditivos, sendo utilizado, como s\u00edmbolo, a estiliza\u00e7\u00e3o de uma orelha, que passou a integrar as publica\u00e7\u00f5es oficiais e diversos outdoors espalhados pelo Munic\u00edpio, sendo que Jo\u00e3o era conhecido pelo apelido \u201corelh\u00e3o\u201d. O segundo ato apontava para a divulga\u00e7\u00e3o de informativo no qual eram elencadas todas as obras p\u00fablicas realizadas no Munic\u00edpio Alfa nos tr\u00eas anos anteriores, o que coincidia com o in\u00edcio da gest\u00e3o de Jo\u00e3o. O terceiro ato, por sua vez, especificamente relacionado \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o de um hospital p\u00fablico, atribu\u00eda essa realiza\u00e7\u00e3o a Jo\u00e3o, n\u00e3o ao Munic\u00edpio propriamente dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional vigente, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o aos atos praticados por Jo\u00e3o, que<\/p>","resposta":10543248,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos se mostram compat\u00edveis com a ordem constitucional.","id":10543246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos se mostram compat\u00edveis com a ordem constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todos se mostram incompat\u00edveis com a ordem constitucional.","id":10543247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos se mostram incompat\u00edveis com a ordem constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas o segundo ato se mostra compat\u00edvel com a ordem constitucional.","id":10543248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o segundo ato se mostra compat\u00edvel com a ordem constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas o primeiro ato se mostra compat\u00edvel com a ordem constitucional.","id":10543249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o primeiro ato se mostra compat\u00edvel com a ordem constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas o segundo e o terceiro ato se mostram compat\u00edveis com a ordem constitucional.","id":10543250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o segundo e o terceiro ato se mostram compat\u00edveis com a ordem constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2640228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada Lei Estadual garantiu a estudantes regularmente matriculados e institui\u00e7\u00e3o de ensino o direito ao pagamento de meia entrada. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. N\u00e3o fere a autonomia das entidades de pr\u00e1tica desportiva organizadoras de competi\u00e7\u00f5es profissionais lei estadual que garante meia entrada a estudantes regularmente matriculados em institui\u00e7\u00e3o de ensino. II. \u00c9 constitucional lei estadual que confere direito a meia entrada a estudantes regularmente matriculados em institui\u00e7\u00e3o de ensino, pois consubstancia medida de acesso \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, contribuindo para a sua forma\u00e7\u00e3o. III. Sendo dever do Estado fomentar o desporto, \u00e9 constitucional lei estadual que promove incentivo fiscal, com redu\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito privado que patrocina atleta de alto rendimento. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":94384,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-desporto-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2640256,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada Lei Estadual garantiu a estudantes regularmente matriculados e institui\u00e7\u00e3o de ensino o direito ao pagamento de meia entrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o fere a autonomia das entidades de pr\u00e1tica desportiva organizadoras de competi\u00e7\u00f5es profissionais lei estadual que garante meia entrada a estudantes regularmente matriculados em institui\u00e7\u00e3o de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 constitucional lei estadual que confere direito a meia entrada a estudantes regularmente matriculados em institui\u00e7\u00e3o de ensino, pois consubstancia medida de acesso \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, contribuindo para a sua forma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sendo dever do Estado fomentar o desporto, \u00e9 constitucional lei estadual que promove incentivo fiscal, com redu\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito privado que patrocina atleta de alto rendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10543386,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10543386,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10543387,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":10543388,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10543389,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10543390,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2640256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os trechos dos marcos legais sobre o patrim\u00f4nio selecionados:I - Decreto-Lei 25\/1937: Art.1\u00ba Constitui o patrim\u00f4nio art\u00edstico e hist\u00f3rico nacional o conjunto dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis existentes no pa\u00eds e cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico, quer por sua vincula\u00e7\u00e3o a fatos memor\u00e1veis da hist\u00f3ria do Brasil, quer por seu excepcional valor arqueol\u00f3gico ou etnogr\u00e1fico, bibliogr\u00e1fico ou art\u00edstico. \u00a7 1\u00ba Os bens a que se refere o presente artigo s\u00f3 ser\u00e3o considerados parte integrante do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional, depois de inscritos separada ou agrupadamente num dos quatro Livros do Tombo. II - Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: Art. 216 Constituem patrim\u00f4nio cultural brasileiro os bens de natureza material e imaterial, tomados individualmente ou em conjunto, portadores de refer\u00eancia \u00e0 identidade, \u00e0 a\u00e7\u00e3o, \u00e0 mem\u00f3ria dos diferentes grupos formadores da sociedade brasileira, nos quais se incluem: I \u2013 as formas de express\u00e3o; II \u2013 os modos de criar, fazer e viver (...). Analisando os dois textos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":94384,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-desporto-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2640290,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os trechos dos marcos legais sobre o patrim\u00f4nio selecionados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I - Decreto-Lei 25\/1937: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art.1\u00ba <em>Constitui o patrim\u00f4nio art\u00edstico e hist\u00f3rico nacional o conjunto dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis existentes no pa\u00eds e cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico, quer por sua vincula\u00e7\u00e3o a fatos memor\u00e1veis da hist\u00f3ria do Brasil, quer por seu excepcional valor arqueol\u00f3gico ou etnogr\u00e1fico, bibliogr\u00e1fico ou art\u00edstico. \u00a7 1\u00ba Os bens a que se refere o presente artigo s\u00f3 ser\u00e3o considerados parte integrante do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional, depois de inscritos separada ou agrupadamente num dos quatro Livros do Tombo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II - Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art. 216 <em>Constituem patrim\u00f4nio cultural brasileiro os bens de natureza material e imaterial, tomados individualmente ou em conjunto, portadores de refer\u00eancia \u00e0 identidade, \u00e0 a\u00e7\u00e3o, \u00e0 mem\u00f3ria dos diferentes grupos formadores da sociedade brasileira, nos quais se incluem: I \u2013 as formas de express\u00e3o; II \u2013 os modos de criar, fazer e viver (...). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando os dois textos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10543558,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em I, os valores culturais, est\u00e9ticos e hist\u00f3ricos s\u00e3o atribu\u00eddos pela sociedade e reconhecidos pelo poder p\u00fablico.","id":10543556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I, os valores culturais, est\u00e9ticos e hist\u00f3ricos s\u00e3o atribu\u00eddos pela sociedade e reconhecidos pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em I e II, o tombamento, institui o valor cultural, credenciando a inclus\u00e3o do bem num rol formalmente definido de valores.","id":10543557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I e II, o tombamento, institui o valor cultural, credenciando a inclus\u00e3o do bem num rol formalmente definido de valores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em I, o poder p\u00fablico institui o patrim\u00f4nio, o qual \u00e9 composto de bens tombados.","id":10543558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I, o poder p\u00fablico institui o patrim\u00f4nio, o qual \u00e9 composto de bens tombados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em I e II, o patrim\u00f4nio \u00e9 um fato social e ao poder p\u00fablico, \u00e9 atribu\u00eddo um papel declarat\u00f3rio e de prote\u00e7\u00e3o.","id":10543559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I e II, o patrim\u00f4nio \u00e9 um fato social e ao poder p\u00fablico, \u00e9 atribu\u00eddo um papel declarat\u00f3rio e de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em II, existe um patrim\u00f4nio cultural nacional, mesmo sem qualquer interven\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico ou reconhecimento social.","id":10543560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em II, existe um patrim\u00f4nio cultural nacional, mesmo sem qualquer interven\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico ou reconhecimento social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-Lei 25\/37 - Tombamento","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 25\/37 - Tombamento","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422359,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-25-37-tombamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do tombamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do tombamento","pai":422359,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422361,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-tombamento"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tombamento","oab":true,"nome":"Tombamento","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404439,"slug":"direito-administrativo-tombamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"}],"slug":"direito-administrativo\/2640290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a refer\u00eancia que est\u00e1 de acordo com a NBR 6023 da ABNT, em vigor.","provas":[{"id":94308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2640322,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a refer\u00eancia que est\u00e1 de acordo com a NBR 6023 da ABNT, em vigor.<\/p>","resposta":10543717,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DICION\u00c1RIO jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas = Law dictionary Portuguese-English, English-Portuguese \/ Maria Chaves de Mello. 10. ed. revista e ampliada. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2013.","id":10543716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DICION\u00c1RIO jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas = <em>Law dictionary Portuguese-English, English-Portuguese<\/em> \/ Maria Chaves de Mello. 10. ed. revista e ampliada. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2013.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"MELLO, Maria Chaves de. Dicion\u00e1rio jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas = Law dictionary Portuguese-English, English-Portuguese. 10. ed. rev. e ampl. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2013.","id":10543717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MELLO, Maria Chaves de. <em>Dicion\u00e1rio jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas<\/em> = Law dictionary Portuguese-English, English-Portuguese. 10. ed. rev. e ampl. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2013.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DICION\u00c1RIO jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas: Law dictionary Portuguese-English, English-Portuguese \/ MELLO, Maria Chaves de. 10. ed. rev. e ampliada. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo: 2013.","id":10543718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>DICION\u00c1RIO jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas<\/em>: Law dictionary Portuguese-English, English-Portuguese \/ MELLO, Maria Chaves de. 10. ed. rev. e ampliada. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo: 2013.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"MELLO, Maria Chaves de. Dicion\u00e1rio jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas \/ Law dictionary Portuguese-English, EnglishPortuguese. 10a ed. rev. e ampliada. S\u00e3o Paulo: Ed. M\u00e9todo, 2013.","id":10543719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MELLO, Maria Chaves de. <em>Dicion\u00e1rio jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas<\/em> \/ Law dictionary Portuguese-English, EnglishPortuguese. 10a ed. rev. e ampliada. S\u00e3o Paulo: Ed. M\u00e9todo, 2013.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MELLO, M. C.. Dicion\u00e1rio jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas; Law dictionary Portuguese-English, English-Portuguese. 10\u00aa ed. rev. e ampl.. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2013.","id":10543720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MELLO, M. C.. <em>Dicion\u00e1rio jur\u00eddico portugu\u00eas-ingl\u00eas, ingl\u00eas-portugu\u00eas; Law dictionary Portuguese-English, English-Portuguese.<\/em> 10\u00aa ed. rev. e ampl.. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2013.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6023 - Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2014 Refer\u00eancias \u2014 Elabora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 6023 - Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2014 Refer\u00eancias \u2014 Elabora\u00e7\u00e3o","pai":429818,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":430470,"slug":"biblioteconomia-nbr-6023-informacao-e-documentacao-referencias-elaboracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/2640322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TG Estrutura Conceitual- Estrutura Conceitual para Relat\u00f3rio Financeiro, em uma entidade, um ativo deve","provas":[{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2640388,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TG Estrutura Conceitual- Estrutura Conceitual para Relat\u00f3rio Financeiro, em uma entidade, um ativo deve<\/p>","resposta":10544049,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter liquidez.","id":10544046,"corpo":"<p>ter liquidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser mensurado pelo custo.","id":10544047,"corpo":"<p>ser mensurado pelo custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relacionar-se com os propriet\u00e1rios da entidade.","id":10544048,"corpo":"<p>relacionar-se com os propriet\u00e1rios da entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apresentar o potencial de produzir benef\u00edcios econ\u00f4micos. ","id":10544049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar o potencial de produzir benef\u00edcios econ\u00f4micos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"representar um recurso financeiro para a entidade que o apresenta.","id":10544050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representar um recurso financeiro para a entidade que o apresenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/2640388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31\/12\/X0, uma entidade adquiriu um instrumento financeiro para venda futura por R$50.000. A entidade costuma reconhecer o valor justo das varia\u00e7\u00f5es de seus ativos financeiros no patrim\u00f4nio l\u00edquido. Em 31\/12\/X1, o instrumento financeiro rendeu juros de R$5.000 e apresentava valor de mercado de R$58.000. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a contabiliza\u00e7\u00e3o da contrapartida do aumento em Instrumento financeiro em 31\/12\/X1.","provas":[{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2640391,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 31\/12\/X0, uma entidade adquiriu um instrumento financeiro para venda futura por R$50.000. A entidade costuma reconhecer o valor justo das varia\u00e7\u00f5es de seus ativos financeiros no patrim\u00f4nio l\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 31\/12\/X1, o instrumento financeiro rendeu juros de R$5.000 e apresentava valor de mercado de R$58.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a contabiliza\u00e7\u00e3o da contrapartida do aumento em Instrumento financeiro em 31\/12\/X1.<\/p>","resposta":10544065,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reserva de Lucros de R$58.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido. ","id":10544061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva de Lucros de R$58.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial de R$8.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":10544062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial de R$8.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Receita de R$3.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio e Reserva de Lucros de R$5.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":10544063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita de R$3.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio e Reserva de Lucros de R$5.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Receita de R$5.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio e Reserva de Lucros de R$3.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":10544064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita de R$5.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio e Reserva de Lucros de R$3.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Receita de R$5.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio e Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial de R$3.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":10544065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita de R$5.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio e Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial de R$3.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos financeiros","oab":false,"nome":"Instrumentos financeiros","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416851,"slug":"contabilidade-geral-instrumentos-financeiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2640391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TG 26 (R5)\u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, quando os itens de receita e despesa s\u00e3o materiais, sua natureza e montantes devem ser divulgados separadamente. Entre as circunst\u00e2ncias que d\u00e3o origem \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o separada de itens de receitas e despesas est\u00e3o as seguintes, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2640405,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TG 26 (R5)\u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, quando os itens de receita e despesa s\u00e3o materiais, sua natureza e montantes devem ser divulgados separadamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as circunst\u00e2ncias que d\u00e3o origem \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o separada de itens de receitas e despesas est\u00e3o as seguintes, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":10544133,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios.","id":10544131,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Unidades operacionais descontinuadas.","id":10544132,"corpo":"<p>Unidades operacionais descontinuadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o de ativos imobilizados e amortiza\u00e7\u00e3o de ativos intang\u00edveis.","id":10544133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o de ativos imobilizados e amortiza\u00e7\u00e3o de ativos intang\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00f5es nos estoques ao seu valor realiz\u00e1vel l\u00edquido, assim como as suas revers\u00f5es. ","id":10544134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00f5es nos estoques ao seu valor realiz\u00e1vel l\u00edquido, assim como as suas revers\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reestrutura\u00e7\u00f5es das atividades da entidade e revers\u00f5es de quaisquer provis\u00f5es para gastos de reestrutura\u00e7\u00e3o.","id":10544135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reestrutura\u00e7\u00f5es das atividades da entidade e revers\u00f5es de quaisquer provis\u00f5es para gastos de reestrutura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416865,"slug":"contabilidade-geral-elaboracao-e-apresentacao-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2640405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade apresentava os seguintes saldos em 31\/12\/X0: \u2022 Disponibilidades: R$10.000 \u2022 Contas a receber de Clientes em janeiro de X1: R$5.000 \u2022 A\u00e7\u00f5es preferenciais resgat\u00e1veis em janeiro de X1: R$18.000 \u2022 T\u00edtulo do governo federal com prazo de vencimento em fevereiro de X1: R$8.000 \u2022 Investimento com prazo de vencimento em mar\u00e7o de X1, sujeito \u00e0 flutua\u00e7\u00e3o de valor: R$15.000 \u2022 Estoques com estimativa de venda no primeiro semestre de X1: R$12.000 Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o saldo do Caixa e equivalentes de caixa, evidenciado na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa em 31\/12\/X0.","provas":[{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2640407,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade apresentava os seguintes saldos em 31\/12\/X0: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Disponibilidades: R$10.000 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Contas a receber de Clientes em janeiro de X1: R$5.000 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> A\u00e7\u00f5es preferenciais resgat\u00e1veis em janeiro de X1: R$18.000 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> T\u00edtulo do governo federal com prazo de vencimento em fevereiro de X1: R$8.000 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Investimento com prazo de vencimento em mar\u00e7o de X1, sujeito \u00e0 flutua\u00e7\u00e3o de valor: R$15.000 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Estoques com estimativa de venda no primeiro semestre de X1: R$12.000 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o saldo do Caixa e equivalentes de caixa, evidenciado na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa em 31\/12\/X0.<\/p>","resposta":10544142,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$18.000.","id":10544141,"corpo":"<p>R$18.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$36.000.","id":10544142,"corpo":"<p>R$36.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$41.000.","id":10544143,"corpo":"<p>R$41.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$51.000.","id":10544144,"corpo":"<p>R$51.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$56.000. ","id":10544145,"corpo":"<p>R$56.000. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2640407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TSP Estrutura Conceitual\u2013 Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico, a elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas \u00e0s entidades do setor p\u00fablico \u00e9 fundamentada pela","provas":[{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2640412,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TSP Estrutura Conceitual\u2013 Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico, a elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas \u00e0s entidades do setor p\u00fablico \u00e9 fundamentada pela<\/p>","resposta":10544166,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuidade das entidades deste setor.","id":10544166,"corpo":"<p>continuidade das entidades deste setor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"capacidade para cumprir os compromissos no longo prazo.","id":10544167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade para cumprir os compromissos no longo prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability).","id":10544168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (<em>accountability<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o entre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria com o or\u00e7amento previsto.","id":10544169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o entre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria com o or\u00e7amento previsto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"regula\u00e7\u00e3o de entidades que operam em determinados setores da economia. ","id":10544170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regula\u00e7\u00e3o de entidades que operam em determinados setores da economia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico (RCPG)","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico (RCPG)","pai":412606,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412612,"slug":"contabilidade-publica-relatorio-contabil-de-proposito-geral-das-entidades-do-setor-publico-rcpg"}],"slug":"contabilidade-publica\/2640412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, \u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da aliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio p\u00fablico para o financiamento de despesa corrente, salvo se destinada por lei: ","provas":[{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2640424,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, \u00e9 <strong><em><u>vedada<\/u><\/em><\/strong> a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da aliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio p\u00fablico para o financiamento de despesa corrente, salvo se destinada por lei: <\/p>","resposta":10544229,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obriga\u00e7\u00f5es relacionadas aos Juros da D\u00edvida P\u00fablica.","id":10544226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obriga\u00e7\u00f5es relacionadas aos Juros da D\u00edvida P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao pagamento de sal\u00e1rios referentes aos servi\u00e7os b\u00e1sicos do pa\u00eds.","id":10544227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao pagamento de sal\u00e1rios referentes aos servi\u00e7os b\u00e1sicos do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","id":10544228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aos regimes de previd\u00eancia social, geral e pr\u00f3prio dos servidores p\u00fablicos. ","id":10544229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos regimes de previd\u00eancia social, geral e pr\u00f3prio dos servidores p\u00fablicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.","id":10544230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":424339,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424341,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-preservacao-do-patrimonio-publico"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":405666,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411985,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-preservacao-do-patrimonio-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2640424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lei 12.527\/2011, cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar, entre outros pontos, a gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 feito do seguinte modo: ","provas":[{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2640426,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lei 12.527\/2011, cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar, entre outros pontos, a gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 feito do seguinte modo: <\/p>","resposta":10544236,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propiciando amplo acesso e divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":10544236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propiciando amplo acesso e divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitindo a publica\u00e7\u00e3o nas revistas especializadas.","id":10544237,"corpo":"<p>permitindo a publica\u00e7\u00e3o nas revistas especializadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"garantindo a sua disponibilidade, autenticidade e integridade.","id":10544238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantindo a sua disponibilidade, autenticidade e integridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantindo a adequa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas qualitativas fundamentais.","id":10544239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantindo a adequa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas qualitativas fundamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"implementando e acompanhando resultados dos programas, projetos e a\u00e7\u00f5es relacioncionados \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":10544240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementando e acompanhando resultados dos programas, projetos e a\u00e7\u00f5es relacioncionados \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2640426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio, de acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/1992.","provas":[{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2640430,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio, de acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/1992.<\/p>","resposta":10544256,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceder benef\u00edcio administrativo ou fiscal sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.","id":10544256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder benef\u00edcio administrativo ou fiscal sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deixar de prestar contas no prazo devido quando esteja obrigado a faz\u00ea-lo.","id":10544257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de prestar contas no prazo devido quando esteja obrigado a faz\u00ea-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Frustrar, em ofensa \u00e0 imparcialidade, o car\u00e1ter concorrencial de concurso p\u00fablico, de chamamento ou de procedimento licitat\u00f3rio, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio pr\u00f3prio, direto ou indireto, ou de terceiros.","id":10544258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frustrar, em ofensa \u00e0 imparcialidade, o car\u00e1ter concorrencial de concurso p\u00fablico, de chamamento ou de procedimento licitat\u00f3rio, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio pr\u00f3prio, direto ou indireto, ou de terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva permanecer em segredo, propiciando beneficiamento por informa\u00e7\u00e3o privilegiada ou colocando em risco a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":10544259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva permanecer em segredo, propiciando beneficiamento por informa\u00e7\u00e3o privilegiada ou colocando em risco a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Revelar ou permitir que chegue ao conhecimento de terceiro, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de medida pol\u00edtica ou econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o.","id":10544260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar ou permitir que chegue ao conhecimento de terceiro, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de medida pol\u00edtica ou econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2640430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Piau\u00ed \u00e9 o estado nordestino com a mais ampla cobertura vacinal contra a febre amarela, entre a popula\u00e7\u00e3o de 9 meses a 59 anos de idade. Tal posi\u00e7\u00e3o foi alcan\u00e7ada gra\u00e7as a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a relev\u00e2ncia da imuniza\u00e7\u00e3o junto a popula\u00e7\u00e3o. (Secretaria Estadual de Sa\u00fade \u2013 Piau\u00ed) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a febre amarela e, de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es ditadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) A vacina \u00e9 composta por: anti\u0301geno recombinante de superfi\u0301cie do vi\u0301rus purificado. ( ) O esquema b\u00e1sico \u00e9 constitu\u00eddo por: dose \u00fanica, para pessoas que nunca foram vacinadas ou sem comprovante de vacina\u00e7\u00e3o. ( ) As rea\u00e7\u00f5es mais comuns, que afetam mais de 10% dos pacientes, s\u00e3o cefaleia e mialgia. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":94311,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2640443,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Piau\u00ed \u00e9 o estado nordestino com a mais ampla cobertura vacinal contra a febre amarela, entre a popula\u00e7\u00e3o de 9 meses a 59 anos de idade. Tal posi\u00e7\u00e3o foi alcan\u00e7ada gra\u00e7as a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a relev\u00e2ncia da imuniza\u00e7\u00e3o junto a popula\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Secretaria Estadual de Sa\u00fade \u2013 Piau\u00ed) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a febre amarela e, de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es ditadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vacina \u00e9 composta por: anti\u0301geno recombinante de superfi\u0301cie do vi\u0301rus purificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O esquema b\u00e1sico \u00e9 constitu\u00eddo por: dose \u00fanica, para pessoas que nunca foram vacinadas ou sem comprovante de vacina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As rea\u00e7\u00f5es mais comuns, que afetam mais de 10% dos pacientes, s\u00e3o cefaleia e mialgia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10544321,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e V. ","id":10544321,"corpo":"<p>F, V e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":10544322,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V e F. ","id":10544323,"corpo":"<p>V, V e F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10544324,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":10544325,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/2640443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o do exame m\u00e9dico peri\u00f3dico, um magistrado, homem, de 45 anos, assintom\u00e1tico apresenta os seguintes achados: press\u00e3o arterial: 120\/80mmHg; circunfer\u00eancia abdominal 89cm; glicemia de jejum 97mg\/dL; triglicer\u00eddeos 145mg\/dL; colesterol total 200mg\/dL, HDL-colesterol 55mg\/dL.Nesse sentido, de acordo com os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da NCEP\/ATP III (National Cholesterol Education Program\u2019s Adult Treatment Panel III report), \u00e9 correto afirma que","provas":[{"id":94311,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2640448,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o do exame m\u00e9dico peri\u00f3dico, um magistrado, homem, de 45 anos, assintom\u00e1tico apresenta os seguintes achados: press\u00e3o arterial: 120\/80mmHg; circunfer\u00eancia abdominal 89cm; glicemia de jejum 97mg\/dL; triglicer\u00eddeos 145mg\/dL; colesterol total 200mg\/dL, HDL-colesterol 55mg\/dL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, de acordo com os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da NCEP\/ATP III (<em>National Cholesterol Education Program\u2019s Adult Treatment Panel III report<\/em>), \u00e9 correto afirma que<\/p>","resposta":10544348,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a terapia medicamentosa deve ser iniciada com inibidores da enzima conversora da angiotensina.","id":10544346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terapia medicamentosa deve ser iniciada com inibidores da enzima conversora da angiotensina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a terapia medicamentosa deve ser iniciada com metformina, para diminuir as altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas.","id":10544347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terapia medicamentosa deve ser iniciada com metformina, para diminuir as altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o paciente n\u00e3o preenche crit\u00e9rios para ser definido como portador da s\u00edndrome metab\u00f3lica.","id":10544348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente n\u00e3o preenche crit\u00e9rios para ser definido como portador da s\u00edndrome metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o paciente preenche um crit\u00e9rio diagn\u00f3stico da s\u00edndrome metab\u00f3lica.","id":10544349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente preenche um crit\u00e9rio diagn\u00f3stico da s\u00edndrome metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o paciente preenche tr\u00eas crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da s\u00edndrome metab\u00f3lica.","id":10544350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente preenche tr\u00eas crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da s\u00edndrome metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/2640448","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao discorrer sobre o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, Netto (1999) parte do debate da rela\u00e7\u00e3o entre projetos societ\u00e1rios e projetos de profiss\u00e3o. Segundo esse autor, os projetos profissionais","provas":[{"id":94314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2640471,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao discorrer sobre o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, Netto (1999) parte do debate da rela\u00e7\u00e3o entre projetos societ\u00e1rios e projetos de profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo esse autor, os projetos profissionais<\/p>","resposta":10544463,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conectam medularmente a profiss\u00e3o com as pol\u00edticas sociais.","id":10544461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conectam medularmente a profiss\u00e3o com as pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vinculam-se \u00e0 p\u00f3s-modernidade.","id":10544462,"corpo":"<p>vinculam-se \u00e0 p\u00f3s-modernidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresentam a autoimagem de uma profiss\u00e3o.","id":10544463,"corpo":"<p>apresentam a autoimagem de uma profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantem os direitos dos usu\u00e1rios.","id":10544464,"corpo":"<p>garantem os direitos dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"delimitam as esferas da teoria e da pr\u00e1tica.","id":10544465,"corpo":"<p>delimitam as esferas da teoria e da pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 68","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2640471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre sa\u00fade e doen\u00e7a s\u00f3 pode ser apreendida se enraizada nas condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e sociais. \u00c0 etapa atual de explora\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho correspondem tipos particulares de adoecimento\/acidentes de trabalho, oriundos de uma verdadeira \u201ccadeia de press\u00e3o\u201d que envolve o trabalhador nos mecanismos sutis de press\u00e3o, e dissimulam as causas das novas formas de acidentes e adoecimento. Para Antunes (2019), esse processo pode ser caracterizado como","provas":[{"id":94314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2640477,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre sa\u00fade e doen\u00e7a s\u00f3 pode ser apreendida se enraizada nas condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e sociais. \u00c0 etapa atual de explora\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho correspondem tipos particulares de adoecimento\/acidentes de trabalho, oriundos de uma verdadeira \u201ccadeia de press\u00e3o\u201d que envolve o trabalhador nos mecanismos sutis de press\u00e3o, e dissimulam as causas das novas formas de acidentes e adoecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Antunes (2019), esse processo pode ser caracterizado como<\/p>","resposta":10544493,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3s-neoliberalismo.","id":10544491,"corpo":"<p>p\u00f3s-neoliberalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"metamorfoses do trabalho contempor\u00e2neo.","id":10544492,"corpo":"<p>metamorfoses do trabalho contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"precariza\u00e7\u00e3o estrutural do trabalho.","id":10544493,"corpo":"<p>precariza\u00e7\u00e3o estrutural do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"modernas transforma\u00e7\u00f5es laborais.","id":10544494,"corpo":"<p>modernas transforma\u00e7\u00f5es laborais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"infoproletariado. ","id":10544495,"corpo":"<p>infoproletariado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 68","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2640477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00e1tima trabalha em um hospital e faz Grupos de Sala de Espera para usu\u00e1rios com a participa\u00e7\u00e3o de outros profissionais. Ao avaliarem a din\u00e2mica do dia, um dos profissionais comentou que n\u00e3o atenderia dois homens que permaneceram durante todo o grupo de m\u00e3os dadas, pois julga esta atitude imoral e anormal. Respaldada pelo CFES, F\u00e1tima deve ","provas":[{"id":94314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2640500,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1tima trabalha em um hospital e faz Grupos de Sala de Espera para usu\u00e1rios com a participa\u00e7\u00e3o de outros profissionais. Ao avaliarem a din\u00e2mica do dia, um dos profissionais comentou que n\u00e3o atenderia dois homens que permaneceram durante todo o grupo de m\u00e3os dadas, pois julga esta atitude imoral e anormal. Respaldada pelo CFES, F\u00e1tima deve <\/p>","resposta":10544607,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restringir-se somente ao que ocorre no \u00e2mbito do seu atendimento individualizado ou familiar no interior da institui\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":10544606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restringir-se somente ao que ocorre no \u00e2mbito do seu atendimento individualizado ou familiar no interior da institui\u00e7\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contribuir para a reflex\u00e3o \u00e9tica sobre a necessidade de respeito \u00e0 decis\u00e3o dos indiv\u00edduos sobre a sua sexualidade e a afetividade no \u00e2mbito do seu espa\u00e7o de trabalho.","id":10544607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para a reflex\u00e3o \u00e9tica sobre a necessidade de respeito \u00e0 decis\u00e3o dos indiv\u00edduos sobre a sua sexualidade e a afetividade no \u00e2mbito do seu espa\u00e7o de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"denunciar a conduta preconceituosa do outro profissional ao seu Conselho Profissional pr\u00f3prio, bem como \u00e0 sua Chefia imediata na institui\u00e7\u00e3o.","id":10544608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denunciar a conduta preconceituosa do outro profissional ao seu Conselho Profissional pr\u00f3prio, bem como \u00e0 sua Chefia imediata na institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"confeccionar um relat\u00f3rio detalhado sobre o ocorrido, entregando-o \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o do hospital e solicitar o afastamento do profissional do Grupo de Sala de Espera.","id":10544609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confeccionar um relat\u00f3rio detalhado sobre o ocorrido, entregando-o \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o do hospital e solicitar o afastamento do profissional do Grupo de Sala de Espera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o CFESS n\u00e3o se manifestou legislativa ou documentalmente a respeito de condutas discriminat\u00f3rias ou preconceituosas no exerc\u00edcio profissional do assistente social.","id":10544610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o CFESS n\u00e3o se manifestou legislativa ou documentalmente a respeito de condutas discriminat\u00f3rias ou preconceituosas no exerc\u00edcio profissional do assistente social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 68","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2640500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e9sar \u00e9 hemipl\u00e9gico e recebe o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC). Hoje ele recebeu o comunicado de que foi selecionado como aprendiz pelo SESC, recebendo um pequeno sal\u00e1rio.Nesta condi\u00e7\u00e3o, C\u00e9sar","provas":[{"id":94314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2640503,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9sar \u00e9 hemipl\u00e9gico e recebe o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC). Hoje ele recebeu o comunicado de que foi selecionado como aprendiz pelo SESC, recebendo um pequeno sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta condi\u00e7\u00e3o, C\u00e9sar<\/p>","resposta":10544621,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mant\u00e9m o recebimento do BPC.","id":10544621,"corpo":"<p>mant\u00e9m o recebimento do BPC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perde o direito a receber o BPC.","id":10544622,"corpo":"<p>perde o direito a receber o BPC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"passa a fazer jus somente a metade do benef\u00edcio.","id":10544623,"corpo":"<p>passa a fazer jus somente a metade do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 optar por um dos dois proventos.","id":10544624,"corpo":"<p>dever\u00e1 optar por um dos dois proventos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 o BPC suspenso enquanto exercer a atividade de aprendiz.","id":10544625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 o BPC suspenso enquanto exercer a atividade de aprendiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 68","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2640503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria e Jo\u00e3o, te\u00f3ricos do Direito Constitucional e da necess\u00e1ria interrela\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es, buscaram analisar algumas caracter\u00edsticas do efeito backlash. Enquanto Jo\u00e3o sustentava que o seu locus de desenvolvimento \u00e9 o plano deontol\u00f3gico, Maria tinha entendimento diametralmente oposto, afirmando que ele se apresenta no axiol\u00f3gico. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":94387,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2640549,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria e Jo\u00e3o, te\u00f3ricos do Direito Constitucional e da necess\u00e1ria interrela\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es, buscaram analisar algumas caracter\u00edsticas do efeito <em>backlash<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto Jo\u00e3o sustentava que o seu <em>locus <\/em>de desenvolvimento \u00e9 o plano deontol\u00f3gico, Maria tinha entendimento diametralmente oposto, afirmando que ele se apresenta no axiol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10544854,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o est\u00e1 certo, pois a an\u00e1lise contramajorit\u00e1ria realizada pelo Poder Judici\u00e1rio se desenvolve no plano exclusivamente jur\u00eddico.","id":10544851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o est\u00e1 certo, pois a an\u00e1lise contramajorit\u00e1ria realizada pelo Poder Judici\u00e1rio se desenvolve no plano exclusivamente jur\u00eddico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maria est\u00e1 certa, pois a fei\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica da decis\u00e3o judicial evidencia que a base de valores do ambiente sociopol\u00edtico teve papel preponderante na an\u00e1lise realizada.","id":10544852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria est\u00e1 certa, pois a fei\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica da decis\u00e3o judicial evidencia que a base de valores do ambiente sociopol\u00edtico teve papel preponderante na an\u00e1lise realizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o e Maria est\u00e3o errados, pois, em ambientes democr\u00e1ticos, as diverg\u00eancias entres os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo se apresentam no plano argumentativo.","id":10544853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o e Maria est\u00e3o errados, pois, em ambientes democr\u00e1ticos, as diverg\u00eancias entres os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo se apresentam no plano argumentativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as concep\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o e Maria se interpenetram, porque a rea\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica \u00e0 decis\u00e3o contramajorit\u00e1ria, embora se situe no plano axiol\u00f3gico, \u00e9 seguida da ado\u00e7\u00e3o de medidas de ordem jur\u00eddico-deontol\u00f3gica.","id":10544854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as concep\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o e Maria se interpenetram, porque a rea\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica \u00e0 decis\u00e3o contramajorit\u00e1ria, embora se situe no plano axiol\u00f3gico, \u00e9 seguida da ado\u00e7\u00e3o de medidas de ordem jur\u00eddico-deontol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as concep\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o e Maria devem ser integradas a partir do filtro democr\u00e1tico, de modo que a coletividade possa avaliar em que medida deve chancelar cada decis\u00e3o nos planos deontol\u00f3gico e axiol\u00f3gico.","id":10544855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as concep\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o e Maria devem ser integradas a partir do filtro democr\u00e1tico, de modo que a coletividade possa avaliar em que medida deve chancelar cada decis\u00e3o nos planos deontol\u00f3gico e axiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/2640549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio Alfa celebrou uma parceria com o organismo internacional Beta, com forte atua\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro, visando ao desenvolvimento de programa esportivo, formador de atletas de alto rendimento, direcionado a crian\u00e7as de baixa renda. Por ocasi\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas, Beta entendeu que os recursos que repassara n\u00e3o foram empregados por Alfa na finalidade a que se destinavam, o que levou o referido organismo internacional a contratar um advogado para que ajuizasse uma a\u00e7\u00e3o, de modo que o Munic\u00edpio devolvesse os valores que n\u00e3o foram aplicados regularmente. Considerando os termos dessa narrativa e os balizamentos oferecidos pela ordem constitucional, a a\u00e7\u00e3o deve ser ajuizada perante","provas":[{"id":94387,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2640556,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio <em>Alfa <\/em>celebrou uma parceria com o organismo internacional Beta, com forte atua\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro, visando ao desenvolvimento de programa esportivo, formador de atletas de alto rendimento, direcionado a crian\u00e7as de baixa renda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por ocasi\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas, <em>Beta <\/em>entendeu que os recursos que repassara n\u00e3o foram empregados por <em>Alfa <\/em>na finalidade a que se destinavam, o que levou o referido organismo internacional a contratar um advogado para que ajuizasse uma a\u00e7\u00e3o, de modo que o Munic\u00edpio devolvesse os valores que n\u00e3o foram aplicados regularmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os termos dessa narrativa e os balizamentos oferecidos pela ordem constitucional, a a\u00e7\u00e3o deve ser ajuizada perante<\/p>","resposta":10544889,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Supremo Tribunal Federal, em inst\u00e2ncia \u00fanica.","id":10544886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Supremo Tribunal Federal, em inst\u00e2ncia \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, em inst\u00e2ncia \u00fanica.","id":10544887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, em inst\u00e2ncia \u00fanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um Juiz Federal, com recurso ordin\u00e1rio para o Supremo Tribunal Federal.","id":10544888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um Juiz Federal, com recurso ordin\u00e1rio para o Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um Juiz Federal, com recurso ordin\u00e1rio para o Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10544889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um Juiz Federal, com recurso ordin\u00e1rio para o Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um Juiz Federal, com recurso de apela\u00e7\u00e3o para o respectivo Tribunal Regional Federal.","id":10544890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um Juiz Federal, com recurso de apela\u00e7\u00e3o para o respectivo Tribunal Regional Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2640556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbete de S\u00famula n\u00ba 615 do Superior Tribunal de Justi\u00e7a disp\u00f5e que n\u00e3o pode ocorrer ou permanecer a inscri\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio em cadastros restritivos fundada em irregularidades na gest\u00e3o anterior quando, na gest\u00e3o sucessora, s\u00e3o tomadas as provid\u00eancias cab\u00edveis \u00e0 repara\u00e7\u00e3o dos danos eventualmente cometidos. Trata-se do princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da","provas":[{"id":94387,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:46:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2640559,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbete de S\u00famula n\u00ba 615 do Superior Tribunal de Justi\u00e7a disp\u00f5e que n\u00e3o pode ocorrer ou permanecer a inscri\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio em cadastros restritivos fundada em irregularidades na gest\u00e3o anterior quando, na gest\u00e3o sucessora, s\u00e3o tomadas as provid\u00eancias cab\u00edveis \u00e0 repara\u00e7\u00e3o dos danos eventualmente cometidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da<\/p>","resposta":10544905,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autotutela.","id":10544901,"corpo":"<p>autotutela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"moralidade.","id":10544902,"corpo":"<p>moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coercibilidade personal\u00edssima.","id":10544903,"corpo":"<p>coercibilidade personal\u00edssima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indisponibilidade do interesse p\u00fablico.","id":10544904,"corpo":"<p>indisponibilidade do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intranscend\u00eancia subjetiva das san\u00e7\u00f5es.","id":10544905,"corpo":"<p>intranscend\u00eancia subjetiva das san\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2640559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine que a Ag\u00eancia Reguladora Federal Alfa foi cooptada pelo setor empresarial regulado, diante do forte poderio econ\u00f4mico das empresas atuantes no mercado. Assim, a Ag\u00eancia Alfa acabou por abandonar a atua\u00e7\u00e3o imparcial e t\u00e9cnica que deveria ter e passou a operar em benef\u00edcio dos pr\u00f3prios regulados, servindo de instrumento para prote\u00e7\u00e3o e benef\u00edcio de interesses setoriais que deveriam ser fiscalizados. Essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \u00e9 tratada pela doutrina de Direito Administrativo como teoria","provas":[{"id":94387,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:46:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2640572,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine que a Ag\u00eancia Reguladora Federal Alfa foi cooptada pelo setor empresarial regulado, diante do forte poderio econ\u00f4mico das empresas atuantes no mercado. Assim, a Ag\u00eancia Alfa acabou por abandonar a atua\u00e7\u00e3o imparcial e t\u00e9cnica que deveria ter e passou a operar em benef\u00edcio dos pr\u00f3prios regulados, servindo de instrumento para prote\u00e7\u00e3o e benef\u00edcio de interesses setoriais que deveriam ser fiscalizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \u00e9 tratada pela doutrina de Direito Administrativo como teoria<\/p>","resposta":10544968,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos motivos determinantes.","id":10544966,"corpo":"<p>dos motivos determinantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do risco administrativo.","id":10544967,"corpo":"<p>do risco administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da captura.","id":10544968,"corpo":"<p>da captura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da apar\u00eancia.","id":10544969,"corpo":"<p>da apar\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do fato consumado.","id":10544970,"corpo":"<p>do fato consumado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2640572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o fora condenado, pela Justi\u00e7a Eleitoral, tanto em primeira como em segunda inst\u00e2ncias, em representa\u00e7\u00e3o pela pr\u00e1tica de abuso do poder econ\u00f4mico. Em raz\u00e3o do exaurimento das inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, interp\u00f4s recurso especial endere\u00e7ado ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE), com o objetivo de que fosse reformada a sua condena\u00e7\u00e3o e, consequentemente, afastar a sua inelegibilidade, j\u00e1 que pretende requerer o registro de sua candidatura para concorrer ao processo eleitoral que j\u00e1 est\u00e1 em vias de se iniciar. Nesse caso, \u00e0 luz da sistem\u00e1tica vigente, preenchidos os demais requisitos exigidos, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o","provas":[{"id":94387,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2640575,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o fora condenado, pela Justi\u00e7a Eleitoral, tanto em primeira como em segunda inst\u00e2ncias, em representa\u00e7\u00e3o pela pr\u00e1tica de abuso do poder econ\u00f4mico. Em raz\u00e3o do exaurimento das inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, interp\u00f4s recurso especial endere\u00e7ado ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE), com o objetivo de que fosse reformada a sua condena\u00e7\u00e3o e, consequentemente, afastar a sua inelegibilidade, j\u00e1 que pretende requerer o registro de sua candidatura para concorrer ao processo eleitoral que j\u00e1 est\u00e1 em vias de se iniciar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, \u00e0 luz da sistem\u00e1tica vigente, preenchidos os demais requisitos exigidos, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o<\/p>","resposta":10544985,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ter o seu registro de candidatura deferido, enquanto o TSE n\u00e3o julgar o recurso especial interposto e reformar o ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio.","id":10544981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ter o seu registro de candidatura deferido, enquanto o TSE n\u00e3o julgar o recurso especial interposto e reformar o ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode requerer a suspens\u00e3o cautelar da inelegibilidade, a qualquer tempo, o que lhe permitir\u00e1 ter o registro de candidatura deferido e, se for mantida a condena\u00e7\u00e3o pelo TSE, o registro ser\u00e1 automaticamente desconstitu\u00eddo.","id":10544982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode requerer a suspens\u00e3o cautelar da inelegibilidade, a qualquer tempo, o que lhe permitir\u00e1 ter o registro de candidatura deferido e, se for mantida a condena\u00e7\u00e3o pelo TSE, o registro ser\u00e1 automaticamente desconstitu\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode requerer a suspens\u00e3o cautelar da inelegibilidade, apenas por ocasi\u00e3o da interposi\u00e7\u00e3o do recurso especial, o que lhe permitir\u00e1 ter o registro de candidatura deferido e, se for mantida a condena\u00e7\u00e3o pelo TSE, o registro ser\u00e1 automaticamente desconstitu\u00eddo.","id":10544983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode requerer a suspens\u00e3o cautelar da inelegibilidade, apenas por ocasi\u00e3o da interposi\u00e7\u00e3o do recurso especial, o que lhe permitir\u00e1 ter o registro de candidatura deferido e, se for mantida a condena\u00e7\u00e3o pelo TSE, o registro ser\u00e1 automaticamente desconstitu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 a sua inelegibilidade automaticamente suspensa com o recebimento do recurso especial pelo tribunal a quo, o que perdurar\u00e1 at\u00e9 o julgamento pelo TSE e, se for mantida a condena\u00e7\u00e3o, a desconstitui\u00e7\u00e3o do registro exigir\u00e1 a observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e da ampla defesa. ","id":10544984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 a sua inelegibilidade automaticamente suspensa com o recebimento do recurso especial pelo tribunal <em>a quo<\/em>, o que perdurar\u00e1 at\u00e9 o julgamento pelo TSE e, se for mantida a condena\u00e7\u00e3o, a desconstitui\u00e7\u00e3o do registro exigir\u00e1 a observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e da ampla defesa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode requerer a suspens\u00e3o cautelar da inelegibilidade apenas por ocasi\u00e3o da interposi\u00e7\u00e3o do recurso especial, o que lhe permitir\u00e1 ter o registro de candidatura deferido e, se for mantida a condena\u00e7\u00e3o pelo TSE, a desconstitui\u00e7\u00e3o do registro exigir\u00e1 a observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.","id":10544985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode requerer a suspens\u00e3o cautelar da inelegibilidade apenas por ocasi\u00e3o da interposi\u00e7\u00e3o do recurso especial, o que lhe permitir\u00e1 ter o registro de candidatura deferido e, se for mantida a condena\u00e7\u00e3o pelo TSE, a desconstitui\u00e7\u00e3o do registro exigir\u00e1 a observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n. 64\/90","oab":true,"nome":"Lei Complementar n. 64\/90","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404024,"slug":"direito-eleitoral-lei-complementar-n-64-90"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/2640575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro foi flagrado oferecendo servi\u00e7os m\u00e9dicos gratuitos a Ant\u00f4nio, poucos dias antes da elei\u00e7\u00e3o municipal, ocasi\u00e3o em que disse: \u201cse Jo\u00e3o for eleito Prefeito, esses servi\u00e7os continuar\u00e3o por muito tempo\u201d, evidenciando o fim de obter o seu voto. Heleno, que tamb\u00e9m concorria ao cargo de Prefeito Municipal, questionou o seu advogado sobre a possibilidade de ser ajuizada representa\u00e7\u00e3o por capta\u00e7\u00e3o il\u00edcita de sufr\u00e1gio em face de Jo\u00e3o. Foi corretamente respondido a Heleno que a representa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":94387,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2640577,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro foi flagrado oferecendo servi\u00e7os m\u00e9dicos gratuitos a Ant\u00f4nio, poucos dias antes da elei\u00e7\u00e3o municipal, ocasi\u00e3o em que disse: \u201cse Jo\u00e3o for eleito Prefeito, esses servi\u00e7os continuar\u00e3o por muito tempo\u201d, evidenciando o fim de obter o seu voto. Heleno, que tamb\u00e9m concorria ao cargo de Prefeito Municipal, questionou o seu advogado sobre a possibilidade de ser ajuizada representa\u00e7\u00e3o por capta\u00e7\u00e3o il\u00edcita de sufr\u00e1gio em face de Jo\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi corretamente respondido a Heleno que a representa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10544991,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser ajuizada em face de Jo\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 prova inequ\u00edvoca de sua anu\u00eancia com a conduta de Pedro.","id":10544991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser ajuizada em face de Jo\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 prova inequ\u00edvoca de sua anu\u00eancia com a conduta de Pedro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode ser ajuizada em face de Jo\u00e3o, por figurar como benefici\u00e1rio do ato, e de seu Vice, por integrar a mesma chapa.","id":10544992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser ajuizada em face de Jo\u00e3o, por figurar como benefici\u00e1rio do ato, e de seu Vice, por integrar a mesma chapa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser ajuizada, quer em face de Jo\u00e3o, quer em face de Pedro pois n\u00e3o h\u00e1 pedido expresso de voto por parte deste \u00faltimo.","id":10544993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser ajuizada, quer em face de Jo\u00e3o, quer em face de Pedro pois n\u00e3o h\u00e1 pedido expresso de voto por parte deste \u00faltimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser ajuizada em face de Jo\u00e3o, por figurar como benefici\u00e1rio do ato, mas n\u00e3o de seu Vice, que n\u00e3o foi mencionado por Pedro.","id":10544994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser ajuizada em face de Jo\u00e3o, por figurar como benefici\u00e1rio do ato, mas n\u00e3o de seu Vice, que n\u00e3o foi mencionado por Pedro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser ajuizada, considerando a aus\u00eancia de potencialidade lesiva de um \u00fanico voto para desequilibrar a normalidade e a legitimidade da elei\u00e7\u00e3o.","id":10544995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser ajuizada, considerando a aus\u00eancia de potencialidade lesiva de um \u00fanico voto para desequilibrar a normalidade e a legitimidade da elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/2640577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cirurgi\u00e3o-dentista e sua equipe auxiliar devem atuar sempre obedecendo os preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica.Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) Um dos deveres fundamentais do Cirurgi\u00e3o-dentista \u00e9 promover a sa\u00fade coletiva no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, cargos e cidadania, independentemente de exercer a profiss\u00e3o no setor p\u00fablico ou privado.( ) O Cirurgi\u00e3o-dentista tem o direito de recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em \u00e2mbito p\u00fablico ou privado onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres.( ) \u00c9 um dos deveres do Cirurgi\u00e3o-dentista diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da Ci\u00eancia e sua dignidade profissional.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":94313,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2640682,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cirurgi\u00e3o-dentista e sua equipe auxiliar devem atuar sempre obedecendo os preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos deveres fundamentais do Cirurgi\u00e3o-dentista \u00e9 promover a sa\u00fade coletiva no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, cargos e cidadania, independentemente de exercer a profiss\u00e3o no setor p\u00fablico ou privado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Cirurgi\u00e3o-dentista tem o direito de recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em \u00e2mbito p\u00fablico ou privado onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um dos deveres do Cirurgi\u00e3o-dentista diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da Ci\u00eancia e sua dignidade profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10545437,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10545436,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10545437,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":10545438,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10545439,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":10545440,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2640682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o transtorno que costuma cursar com alucina\u00e7\u00f5es visuais na quase totalidade dos casos.","provas":[{"id":94312,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2640723,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o transtorno que costuma cursar com alucina\u00e7\u00f5es visuais na quase totalidade dos casos.<\/p>","resposta":10545644,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquizofrenia.","id":10545641,"corpo":"<p>Esquizofrenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transtorno de personalidade borderline.","id":10545642,"corpo":"<p>Transtorno de personalidade <em>borderline<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia de Alzheimer.","id":10545643,"corpo":"<p>Dem\u00eancia de Alzheimer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Charles Bonnet.","id":10545644,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Charles Bonnet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atrofia cortical posterior.","id":10545645,"corpo":"<p>Atrofia cortical posterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2640723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nelson Piedade, servidor p\u00fablico aposentado desde 1995, entrou com uma a\u00e7\u00e3o contra a Uni\u00e3o, pretendendo afastar a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos servidores inativos institu\u00edda pela Emenda Constitucional 41\/2003 e que lhe vem sendo cobrada sobre o valor que excede o teto dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios do Regime Geral da Previd\u00eancia Social.-Sobre a iniciativa de Nelson, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2640760,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nelson Piedade, servidor p\u00fablico aposentado desde 1995, entrou com uma a\u00e7\u00e3o contra a Uni\u00e3o, pretendendo afastar a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos servidores inativos institu\u00edda pela Emenda Constitucional 41\/2003 e que lhe vem sendo cobrada sobre o valor que excede o teto dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios do Regime Geral da Previd\u00eancia Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a iniciativa de Nelson, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":10545828,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele tem raz\u00e3o, pois se trata de direito adquirido a n\u00e3o ser cobrado quanto a esta contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos inativos, por ter se aposentado antes da referida Emenda Constitucional.","id":10545826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele tem raz\u00e3o, pois se trata de direito adquirido a n\u00e3o ser cobrado quanto a esta contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos inativos, por ter se aposentado antes da referida Emenda Constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ele tem raz\u00e3o, pois sua aposentadoria \u00e9 ato jur\u00eddico perfeito que n\u00e3o pode ser atingido pelo novo tributo.","id":10545827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele tem raz\u00e3o, pois sua aposentadoria \u00e9 ato jur\u00eddico perfeito que n\u00e3o pode ser atingido pelo novo tributo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o tem raz\u00e3o, pois a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos inativos \u00e9 um novo tributo, com novo fato gerador, podendo ser cobrada inclusive quanto aos benef\u00edcios concedidos antes da sua vig\u00eancia.","id":10545828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele n\u00e3o tem raz\u00e3o, pois a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos inativos \u00e9 um novo tributo, com novo fato gerador, podendo ser cobrada inclusive quanto aos benef\u00edcios concedidos antes da sua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele tem raz\u00e3o, pois a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos inativos s\u00f3 pode ser cobrada dos benef\u00edcios posteriores \u00e0 referida Emenda Constitucional.","id":10545829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele tem raz\u00e3o, pois a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos inativos s\u00f3 pode ser cobrada dos benef\u00edcios posteriores \u00e0 referida Emenda Constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o tem raz\u00e3o, pois n\u00e3o viola o princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o do confisco.","id":10545830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele n\u00e3o tem raz\u00e3o, pois n\u00e3o viola o princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o do confisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o dos segurados","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00e3o dos segurados","pai":431070,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicao-dos-segurados"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Financiamento da Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407037,"slug":"direito-previdenciario-financiamento-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais","oab":false,"nome":"Receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431070,"slug":"direito-previdenciario-receitas-das-contribuicoes-sociais"}],"slug":"direito-previdenciario\/2640760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o da autora do texto em face do argumento da \u201cleg\u00edtima defesa da honra\u201d, invocado pela defesa do acusado em crimes passionais, manifesta-se na seguinte formula\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":90724,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:46:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2590874,"hashId":"0508e0cbcc0099c4dd540d3b7fe118d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o da autora do texto em face do argumento da <em>\u201cleg\u00edtima defesa da honra\u201d<\/em>, invocado pela defesa do acusado em crimes passionais, manifesta-se na seguinte formula\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10335534,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o sabemos ainda se a emancipa\u00e7\u00e3o feminina ir\u00e1 trazer tamb\u00e9m esse tipo de igualdade. (1o par\u00e1grafo)","id":10335530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o sabemos ainda se a emancipa\u00e7\u00e3o feminina ir\u00e1 trazer tamb\u00e9m esse tipo de igualdade. <\/em>(1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o homem \u00e9, em boa parte dos casos, o respons\u00e1vel maior pelo sustento da casa. (1o par\u00e1grafo)","id":10335531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>o homem \u00e9, em boa parte dos casos, o respons\u00e1vel maior pelo sustento da casa.<\/em> (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"casos de crimes passionais cujos respons\u00e1veis acabaram sendo inocentados. (3o par\u00e1grafo)","id":10335532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>casos de crimes passionais cujos respons\u00e1veis acabaram sendo inocentados.<\/em> (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grande repercuss\u00e3o nas decis\u00f5es judiciais mais recentes. (4o par\u00e1grafo)","id":10335533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>grande repercuss\u00e3o nas decis\u00f5es judiciais mais recentes. <\/em>(4<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"brutalidade que se tenta justificar como resultante da paix\u00e3o. (2o par\u00e1grafo)","id":10335534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>brutalidade que se tenta justificar como resultante da paix\u00e3o<\/em>. (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.Crimes ditos \u201cpassionais\u201d A hist\u00f3ria da humanidade registra poucos casos de mulheres que mataram por se sentirem tra\u00eddas ou desprezadas. N\u00e3o sabemos, ainda, se a emancipa\u00e7\u00e3o feminina ir\u00e1 trazer tamb\u00e9m esse tipo de igualdade: a igualdade no crime e na viol\u00eancia. Provavelmente, n\u00e3o. O crime dado como passional costuma ser uma rea\u00e7\u00e3o daquele que se sente \u201cpossuidor\u201d da v\u00edtima. O sentimento de posse, por sua vez, decorre n\u00e3o apenas do relacionamento sexual, mas tamb\u00e9m do fator econ\u00f4mico: o homem \u00e9, em boa parte dos casos, o respons\u00e1vel maior pelo sustento da casa. Por tudo isso, quando ele se v\u00ea contrariado, repelido ou tra\u00eddo, acha-se no direito de matar.\tO que acontece com os homens que matam mulheres quando s\u00e3o levados a julgamento? S\u00e3o execrados ou perdoados? Como reage a sociedade e a Justi\u00e7a brasileiras diante da brutalidade que se tenta justificar como resultante da paix\u00e3o? H\u00e1 decis\u00f5es estapaf\u00fardias, senten\u00e7as que decorrem mais em fun\u00e7\u00e3o da eloqu\u00eancia dos advogados e do clima emocional prevalecente entre os jurados do que das provas dos autos.\tVejam-se, por exemplo, casos de crimes passionais cujos respons\u00e1veis acabaram sendo inocentados com o argumento de que houve uma \u201cleg\u00edtima defesa da honra\u201d, que n\u00e3o existe na lei. Os motivos que levam o criminoso passional a praticar o ato delituoso t\u00eam mais a ver com os sentimentos de vingan\u00e7a, \u00f3dio, rancor, frustra\u00e7\u00e3o, vaidade ferida, narcisismo maligno, prepot\u00eancia, ego\u00edsmo do que com o verdadeiro sentimento de honra.\tA evolu\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da mulher na sociedade e o desmoronamento dos padr\u00f5es patriarcais tiveram grande repercuss\u00e3o nas decis\u00f5es judiciais mais recentes, sobretudo nos crimes passionais. A sociedade brasileira vem se dando conta de que mulheres n\u00e3o podem ser tratadas como cidad\u00e3s de segunda categoria, submetidas ao poder de homens que, com o subterf\u00fagio da sua \u201cpaix\u00e3o\u201d, vinham assumindo o direito de vida e morte sobre elas.(Adaptado de: ELUF, Luiza Nagib. A paix\u00e3o no banco dos r\u00e9us. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2002, XI-XIV, passim)","id":554050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crimes ditos \u201cpassionais\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>A hist\u00f3ria da humanidade registra poucos casos de mulheres que mataram por se sentirem tra\u00eddas ou desprezadas. N\u00e3o sabemos, ainda, se a emancipa\u00e7\u00e3o feminina ir\u00e1 trazer tamb\u00e9m esse tipo de igualdade: a igualdade no crime e na viol\u00eancia. Provavelmente, n\u00e3o. O crime dado como passional costuma ser uma rea\u00e7\u00e3o daquele que se sente \u201cpossuidor\u201d da v\u00edtima. O sentimento de posse, por sua vez, decorre n\u00e3o apenas do relacionamento sexual, mas tamb\u00e9m do fator econ\u00f4mico: o homem \u00e9, em boa parte dos casos, o respons\u00e1vel maior pelo sustento da casa. Por tudo isso, quando ele se v\u00ea contrariado, repelido ou tra\u00eddo, acha-se no direito de matar.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O que acontece com os homens que matam mulheres quando s\u00e3o levados a julgamento? S\u00e3o execrados ou perdoados? Como reage a sociedade e a Justi\u00e7a brasileiras diante da brutalidade que se tenta justificar como resultante da paix\u00e3o? H\u00e1 decis\u00f5es estapaf\u00fardias, senten\u00e7as que decorrem mais em fun\u00e7\u00e3o da eloqu\u00eancia dos advogados e do clima emocional prevalecente entre os jurados do que das provas dos autos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Vejam-se, por exemplo, casos de crimes passionais cujos respons\u00e1veis acabaram sendo inocentados com o argumento de que houve uma \u201cleg\u00edtima defesa da honra\u201d, que n\u00e3o existe na lei. Os motivos que levam o criminoso passional a praticar o ato delituoso t\u00eam mais a ver com os sentimentos de vingan\u00e7a, \u00f3dio, rancor, frustra\u00e7\u00e3o, vaidade ferida, narcisismo maligno, prepot\u00eancia, ego\u00edsmo do que com o verdadeiro sentimento de honra.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>A evolu\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da mulher na sociedade e o desmoronamento dos padr\u00f5es patriarcais tiveram grande repercuss\u00e3o nas decis\u00f5es judiciais mais recentes, sobretudo nos crimes passionais. A sociedade brasileira vem se dando conta de que mulheres n\u00e3o podem ser tratadas como cidad\u00e3s de segunda categoria, submetidas ao poder de homens que, com o subterf\u00fagio da sua \u201cpaix\u00e3o\u201d, vinham assumindo o direito de vida e morte sobre elas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: ELUF, Luiza Nagib. <strong>A paix\u00e3o no banco dos r\u00e9us<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2002, XI-XIV, <em>passim<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2590874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 inteiramente adequado o emprego do elemento sublinhado na frase:","provas":[{"id":90724,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:46:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2590875,"hashId":"1a8b9397400fcd08d285cfa5a9f6cbfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inteiramente adequado o emprego do elemento sublinhado na frase:<\/p>","resposta":10335536,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sentimento de posse \u00e9 aonde se valem os homens para justificarem seus crimes alegadamente passionais.","id":10335535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentimento de posse \u00e9 <u>aonde<\/u> se valem os homens para justificarem seus crimes alegadamente passionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A autora do texto n\u00e3o sabe se da emancipa\u00e7\u00e3o feminina decorrer\u00e1 igualdade no caso desses julgamentos.","id":10335536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora do texto n\u00e3o sabe se <u>da<\/u> emancipa\u00e7\u00e3o feminina decorrer\u00e1 igualdade no caso desses julgamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o da sociedade, diante dessas viol\u00eancias, \u00e9 marcada pela complac\u00eancia de que favorece os advogados.","id":10335537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o da sociedade, diante dessas viol\u00eancias, \u00e9 marcada pela complac\u00eancia <u>de que<\/u> favorece os advogados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o torpes os motivos em cujos se agarram os criminosos para tentar justificar sua a\u00e7\u00e3o assassina.","id":10335538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o torpes os motivos <u>em cujos<\/u> se agarram os criminosos para tentar justificar sua a\u00e7\u00e3o assassina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os direitos das mulheres, nos quais tanta gente d\u00e1 \u00e0s costas, est\u00e3o sendo progressivamente garantidos.","id":10335539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos das mulheres, <u>nos quais<\/u> tanta gente d\u00e1 \u00e0s costas, est\u00e3o sendo progressivamente garantidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.Crimes ditos \u201cpassionais\u201d A hist\u00f3ria da humanidade registra poucos casos de mulheres que mataram por se sentirem tra\u00eddas ou desprezadas. N\u00e3o sabemos, ainda, se a emancipa\u00e7\u00e3o feminina ir\u00e1 trazer tamb\u00e9m esse tipo de igualdade: a igualdade no crime e na viol\u00eancia. Provavelmente, n\u00e3o. O crime dado como passional costuma ser uma rea\u00e7\u00e3o daquele que se sente \u201cpossuidor\u201d da v\u00edtima. O sentimento de posse, por sua vez, decorre n\u00e3o apenas do relacionamento sexual, mas tamb\u00e9m do fator econ\u00f4mico: o homem \u00e9, em boa parte dos casos, o respons\u00e1vel maior pelo sustento da casa. Por tudo isso, quando ele se v\u00ea contrariado, repelido ou tra\u00eddo, acha-se no direito de matar.\tO que acontece com os homens que matam mulheres quando s\u00e3o levados a julgamento? S\u00e3o execrados ou perdoados? Como reage a sociedade e a Justi\u00e7a brasileiras diante da brutalidade que se tenta justificar como resultante da paix\u00e3o? H\u00e1 decis\u00f5es estapaf\u00fardias, senten\u00e7as que decorrem mais em fun\u00e7\u00e3o da eloqu\u00eancia dos advogados e do clima emocional prevalecente entre os jurados do que das provas dos autos.\tVejam-se, por exemplo, casos de crimes passionais cujos respons\u00e1veis acabaram sendo inocentados com o argumento de que houve uma \u201cleg\u00edtima defesa da honra\u201d, que n\u00e3o existe na lei. Os motivos que levam o criminoso passional a praticar o ato delituoso t\u00eam mais a ver com os sentimentos de vingan\u00e7a, \u00f3dio, rancor, frustra\u00e7\u00e3o, vaidade ferida, narcisismo maligno, prepot\u00eancia, ego\u00edsmo do que com o verdadeiro sentimento de honra.\tA evolu\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da mulher na sociedade e o desmoronamento dos padr\u00f5es patriarcais tiveram grande repercuss\u00e3o nas decis\u00f5es judiciais mais recentes, sobretudo nos crimes passionais. A sociedade brasileira vem se dando conta de que mulheres n\u00e3o podem ser tratadas como cidad\u00e3s de segunda categoria, submetidas ao poder de homens que, com o subterf\u00fagio da sua \u201cpaix\u00e3o\u201d, vinham assumindo o direito de vida e morte sobre elas.(Adaptado de: ELUF, Luiza Nagib. A paix\u00e3o no banco dos r\u00e9us. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2002, XI-XIV, passim)","id":554050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crimes ditos \u201cpassionais\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>A hist\u00f3ria da humanidade registra poucos casos de mulheres que mataram por se sentirem tra\u00eddas ou desprezadas. N\u00e3o sabemos, ainda, se a emancipa\u00e7\u00e3o feminina ir\u00e1 trazer tamb\u00e9m esse tipo de igualdade: a igualdade no crime e na viol\u00eancia. Provavelmente, n\u00e3o. O crime dado como passional costuma ser uma rea\u00e7\u00e3o daquele que se sente \u201cpossuidor\u201d da v\u00edtima. O sentimento de posse, por sua vez, decorre n\u00e3o apenas do relacionamento sexual, mas tamb\u00e9m do fator econ\u00f4mico: o homem \u00e9, em boa parte dos casos, o respons\u00e1vel maior pelo sustento da casa. Por tudo isso, quando ele se v\u00ea contrariado, repelido ou tra\u00eddo, acha-se no direito de matar.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O que acontece com os homens que matam mulheres quando s\u00e3o levados a julgamento? S\u00e3o execrados ou perdoados? Como reage a sociedade e a Justi\u00e7a brasileiras diante da brutalidade que se tenta justificar como resultante da paix\u00e3o? H\u00e1 decis\u00f5es estapaf\u00fardias, senten\u00e7as que decorrem mais em fun\u00e7\u00e3o da eloqu\u00eancia dos advogados e do clima emocional prevalecente entre os jurados do que das provas dos autos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Vejam-se, por exemplo, casos de crimes passionais cujos respons\u00e1veis acabaram sendo inocentados com o argumento de que houve uma \u201cleg\u00edtima defesa da honra\u201d, que n\u00e3o existe na lei. Os motivos que levam o criminoso passional a praticar o ato delituoso t\u00eam mais a ver com os sentimentos de vingan\u00e7a, \u00f3dio, rancor, frustra\u00e7\u00e3o, vaidade ferida, narcisismo maligno, prepot\u00eancia, ego\u00edsmo do que com o verdadeiro sentimento de honra.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>A evolu\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da mulher na sociedade e o desmoronamento dos padr\u00f5es patriarcais tiveram grande repercuss\u00e3o nas decis\u00f5es judiciais mais recentes, sobretudo nos crimes passionais. A sociedade brasileira vem se dando conta de que mulheres n\u00e3o podem ser tratadas como cidad\u00e3s de segunda categoria, submetidas ao poder de homens que, com o subterf\u00fagio da sua \u201cpaix\u00e3o\u201d, vinham assumindo o direito de vida e morte sobre elas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: ELUF, Luiza Nagib. <strong>A paix\u00e3o no banco dos r\u00e9us<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2002, XI-XIV, <em>passim<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2590875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toxinfec\u00e7\u00f5es s\u00e3o causadas por microrganismos toxig\u00eanicos, cujo quadro cl\u00ednico \u00e9 provocado por toxinas liberadas quando estes se multiplicam, esporulam ou sofrem lise na luz intestinal. Sobre tal sistem\u00e1tica, leia as afirmativas a seguir e assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) Essas toxinas geralmente atuam nos mecanismos de secre\u00e7\u00e3o\/absor\u00e7\u00e3o da mucosa do intestino.( ) As infec\u00e7\u00f5es por Escherichia coli enterotoxig\u00eanica, Vibrio cholerae, Vibrio parahaemolyticus, Clostridium perfringens e Bacillus cereus (cepa diarreica) s\u00e3o exemplos cl\u00e1ssicos de toxinfec\u00e7\u00f5es.( ) Normalmente, a diarreia nestes casos \u00e9 m\u00ednima, por\u00e9m com sangue, al\u00e9m de febre discreta ou ausente.As afirmativas acima s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":79881,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2387629,"hashId":"c8e26ab6d5e2345201a55e8c425b4cb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxinfec\u00e7\u00f5es s\u00e3o causadas por microrganismos toxig\u00eanicos, cujo quadro cl\u00ednico \u00e9 provocado por toxinas liberadas quando estes se multiplicam, esporulam ou sofrem lise na luz intestinal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre tal sistem\u00e1tica, leia as afirmativas a seguir e assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Essas toxinas geralmente atuam nos mecanismos de secre\u00e7\u00e3o\/absor\u00e7\u00e3o da mucosa do intestino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As infec\u00e7\u00f5es por <em>Escherichia coli<\/em> enterotoxig\u00eanica, <em>Vibrio cholerae, Vibrio parahaemolyticus, Clostridium perfringens <\/em>e <em>Bacillus cereus<\/em> (cepa diarreica) s\u00e3o exemplos cl\u00e1ssicos de toxinfec\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Normalmente, a diarreia nestes casos \u00e9 m\u00ednima, por\u00e9m com sangue, al\u00e9m de febre discreta ou ausente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas acima s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9451526,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9451522,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9451523,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":9451524,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9451525,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9451526,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2387629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Psicopedagogo","id":22448,"slug":"orientador-psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tema \"Velha Hist\u00f3ria\" pode muito bem propor: ","provas":[{"id":85934,"cargo":{"descricao":"Orientador Psicopedagogo","id":22448,"slug":"orientador-psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-orientador-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Orientador Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2501508,"hashId":"dd2416eda37ee501f52ebf3642c05e7b","enunciado":"<p>O tema \"Velha Hist\u00f3ria\" pode muito bem propor: <\/p>","resposta":9946196,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O humor est\u00e1 sempre nas velhas hist\u00f3rias.","id":9946194,"corpo":"<p>O humor est\u00e1 sempre nas velhas hist\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vida \u00e9 uma hist\u00f3ria arcaica.","id":9946195,"corpo":"<p>A vida \u00e9 uma hist\u00f3ria arcaica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Existem alguns princ\u00edpios imut\u00e1veis na vida.","id":9946196,"corpo":"<p>Existem alguns princ\u00edpios imut\u00e1veis na vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quintana narrou uma hist\u00f3ria h\u00e1 muito repetida.","id":9946197,"corpo":"<p>Quintana narrou uma hist\u00f3ria h\u00e1 muito repetida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 16.Velha Hist\u00f3riaEra uma vez um homem que estava pescando, Maria. At\u00e9 que apanhou um peixinho! Mas o peixinho era t\u00e3o pequenininho e inocente, e tinha um azulado t\u00e3o indescrit\u00edvel nas escamas, que o homem ficou com pena. E retirou cuidadosamente o anzol e pincelou com iodo a garganta do coitadinho.Depois guardou-o no bolso traseiro das cal\u00e7as, para que o animalzinho sarasse no quente. E desde ent\u00e3o ficaram insepar\u00e1veis. Aonde o homem ia, o peixinho o acompanhava, a trote, que nem um cachorrinho.Pelas cal\u00e7adas. Pelos elevadores. Pelos caf\u00e9s. Como era tocante v\u00ea-los no \"17\"! O homem, grave, de preto, com uma das m\u00e3os segurando a x\u00edcara de fumegante moca, com a outra lendo o jornal, com a outra fumando, com a outra cuidando o peixinho, enquanto este, silencioso e levemente melanc\u00f3lico, tomava a laranjada com um canudinho especial...Ora, um dia o homem e o peixinho passeavam \u00e0 margem do rio onde o segundo dos dois fora pescado. E eis que os olhos do primeiro se encheram de l\u00e1grimas. E disse o homem ao peixinho:\"N\u00e3o, n\u00e3o me assiste o direito de te guardar comigo. Por que roubar-te por mais tempo ao carinho do teu pai, da tua m\u00e3e, dos teus irm\u00e3ozinhos, da tua tia solteira? N\u00e3o, n\u00e3o e n\u00e3o! Volta para o seio da tua fam\u00edlia. E viva eu c\u00e1 na terra sempre triste...\"Dito isto, verteu copioso pranto e, desviando o rosto, atirou o peixinho n'\u00e1gua. E a \u00e1gua fez um redemoinho, que foi depois serenando, serenando... at\u00e9 que o peixinho morreu afogado...QUINTANA, M\u00e1rio. \"Prosa e verso\". Porto Alegre: Globo, 1978.","id":543711,"enunciado":"<p><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 16.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Velha Hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um homem que estava pescando, Maria. At\u00e9 que apanhou um peixinho! Mas o peixinho era t\u00e3o pequenininho e inocente, e tinha um azulado t\u00e3o indescrit\u00edvel nas escamas, que o homem ficou com pena. E retirou cuidadosamente o anzol e pincelou com iodo a garganta do coitadinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois guardou-o no bolso traseiro das cal\u00e7as, para que o animalzinho sarasse no quente. E desde ent\u00e3o ficaram insepar\u00e1veis. Aonde o homem ia, o peixinho o acompanhava, a trote, que nem um cachorrinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelas cal\u00e7adas. Pelos elevadores. Pelos caf\u00e9s. Como era tocante v\u00ea-los no \"17\"! O homem, grave, de preto, com uma das m\u00e3os segurando a x\u00edcara de fumegante moca, com a outra lendo o jornal, com a outra fumando, com a outra cuidando o peixinho, enquanto este, silencioso e levemente melanc\u00f3lico, tomava a laranjada com um canudinho especial...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ora, um dia o homem e o peixinho passeavam \u00e0 margem do rio onde o segundo dos dois fora pescado. E eis que os olhos do primeiro se encheram de l\u00e1grimas. E disse o homem ao peixinho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o, n\u00e3o me assiste o direito de te guardar comigo. Por que roubar-te por mais tempo ao carinho do teu pai, da tua m\u00e3e, dos teus irm\u00e3ozinhos, da tua tia solteira? N\u00e3o, n\u00e3o e n\u00e3o! Volta para o seio da tua fam\u00edlia. E viva eu c\u00e1 na terra sempre triste...\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dito isto, verteu copioso pranto e, desviando o rosto, atirou o peixinho n'\u00e1gua. E a \u00e1gua fez um redemoinho, que foi depois serenando, serenando... at\u00e9 que o peixinho morreu afogado...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">QUINTANA, M\u00e1rio. \"Prosa e verso\". Porto Alegre: Globo, 1978.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 16","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2501508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa com 420 funcion\u00e1rios, a raz\u00e3o entre funcion\u00e1rios homens e funcion\u00e1rias \u00e9 1,4. A empresa dispensar\u00e1 20 funcion\u00e1rios homens e contratar\u00e1 funcion\u00e1rias, de modo que a raz\u00e3o entre funcion\u00e1rios homens e funcion\u00e1rias seja igual a 1. Isto feito, o n\u00famero total de funcion\u00e1rios da empresa aumentar\u00e1 em","provas":[{"id":84252,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2453911,"hashId":"92623e81463e8f16892797591ff46442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa com 420 funcion\u00e1rios, a raz\u00e3o entre funcion\u00e1rios homens e funcion\u00e1rias \u00e9 1,4. A empresa dispensar\u00e1 20 funcion\u00e1rios homens e contratar\u00e1 funcion\u00e1rias, de modo que a raz\u00e3o entre funcion\u00e1rios homens e funcion\u00e1rias seja igual a 1. Isto feito, o n\u00famero total de funcion\u00e1rios da empresa aumentar\u00e1 em<\/p>","resposta":9736280,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":9736277,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60.","id":9736278,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20.","id":9736279,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30.","id":9736280,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50.","id":9736281,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/2453911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, durante um atendimento via telefone, o cliente for posto em espera por um tempo demasiado longo, mas, mesmo assim, tiver seu problema resolvido, pode-se considerar que o atendimento foi executado com tempestividade e sufici\u00eancia. ","provas":[{"id":71346,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2175834,"hashId":"93572522be78da750e5fc8edaceb5314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, durante um atendimento via telefone, o cliente for posto em espera por um tempo demasiado longo, mas, mesmo assim, tiver seu problema resolvido, pode-se considerar que o atendimento foi executado com tempestividade e sufici\u00eancia. <\/p>","resposta":8534020,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8534019,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8534020,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de 98 a 100. ","id":507445,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de <strong>98<\/strong> a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2175834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francischini et al. (2008) ressaltam que na equipe do PSF \u00e9 importante a aloca\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is para que n\u00e3o haja centraliza\u00e7\u00e3o do trabalho em um s\u00f3 indiv\u00edduo, havendo, assim, complementaridade.Segundo os autores, para que esse sentimento esteja presente no trabalho da equipe s\u00e3o necess\u00e1rios alguns crit\u00e9rios. Analise os crit\u00e9rios a seguir.I. Disposi\u00e7\u00e3o para compartilhar objetivos, decis\u00f5es, responsabilidade e resultados.II. Clareza da import\u00e2ncia de se construir em conjunto um plano de trabalho e definir a responsabilidade de avalia\u00e7\u00e3o constante dos processos e resultados.III. Percep\u00e7\u00e3o de que o fracasso de um pode significar o fracasso de todos.Est\u00e3o corretos os crit\u00e9rios","provas":[{"id":75200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2270799,"hashId":"7c46056850b756153ba31dab0a43c5bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Francischini <em>et al.<\/em> (2008) ressaltam que na equipe do PSF \u00e9 importante a aloca\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is para que n\u00e3o haja centraliza\u00e7\u00e3o do trabalho em um s\u00f3 indiv\u00edduo, havendo, assim, complementaridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo os autores, para que esse sentimento esteja presente no trabalho da equipe s\u00e3o necess\u00e1rios alguns crit\u00e9rios. Analise os crit\u00e9rios a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Disposi\u00e7\u00e3o para compartilhar objetivos, decis\u00f5es, responsabilidade e resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Clareza da import\u00e2ncia de se construir em conjunto um plano de trabalho e definir a responsabilidade de avalia\u00e7\u00e3o constante dos processos e resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Percep\u00e7\u00e3o de que o fracasso de um pode significar o fracasso de todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os crit\u00e9rios<\/p>","resposta":8939627,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8939627,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8939628,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8939629,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8939630,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Rela\u00e7\u00f5es Humanas no Trabalho","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Rela\u00e7\u00f5es Humanas no Trabalho","pai":6592,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6595,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-relacoes-humanas-no-trabalho"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2270799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 9.503\/1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, nas paradas, opera\u00e7\u00f5es de carga ou descarga e nos estacionamentos, admitidas as exce\u00e7\u00f5es devidamente sinalizadas, o ve\u00edculo dever\u00e1 ser posicionado:","provas":[{"id":84222,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467926,"hashId":"da475516888270b042489adb2664b105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 9.503\/1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, nas paradas, opera\u00e7\u00f5es de carga ou descarga e nos estacionamentos, admitidas as exce\u00e7\u00f5es devidamente sinalizadas, o ve\u00edculo dever\u00e1 ser posicionado:<\/p>","resposta":9797241,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No sentido contr\u00e1rio ao fluxo, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio).","id":9797238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sentido contr\u00e1rio ao fluxo, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No acostamento.","id":9797239,"corpo":"<p>No acostamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pr\u00f3ximo ao canteiro central, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 divis\u00e3o que separar o gramado do restante da via.","id":9797240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00f3ximo ao canteiro central, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 divis\u00e3o que separar o gramado do restante da via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No sentido do fluxo, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio).","id":9797241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sentido do fluxo, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2467926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi organizado e regido pela lei org\u00e2nica da sa\u00fade, de n\u00famero 8080, que qualifica seus princ\u00edpios. A equidade \u00e9 um princ\u00edpio do SUS que se caracteriza:","provas":[{"id":86680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-medico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2519505,"hashId":"a1704ba8a5d2d259822b02d86fb89912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi organizado e regido pela lei org\u00e2nica da sa\u00fade, de n\u00famero 8080, que qualifica seus princ\u00edpios. A equidade \u00e9 um princ\u00edpio do SUS que se caracteriza:<\/p>","resposta":10023051,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades ao reconhecer as diferen\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das pessoas e ao atender a essa diversidade","id":10023051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades ao reconhecer as diferen\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das pessoas e ao atender a essa diversidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela garantia de amplo acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade, uma vez que a sa\u00fade \u00e9 um direito universal","id":10023052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela garantia de amplo acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade, uma vez que a sa\u00fade \u00e9 um direito universal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela considera\u00e7\u00e3o da pessoa como um todo e pelo atendimento de todas as suas necessidades, por meio de a\u00e7\u00f5es integradas","id":10023053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela considera\u00e7\u00e3o da pessoa como um todo e pelo atendimento de todas as suas necessidades, por meio de a\u00e7\u00f5es integradas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela descentraliza\u00e7\u00e3o e redistribui\u00e7\u00e3o do poder e responsabilidade nos tr\u00eas n\u00edveis de governo, para oferecer autonomia aos munic\u00edpios","id":10023054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela descentraliza\u00e7\u00e3o e redistribui\u00e7\u00e3o do poder e responsabilidade nos tr\u00eas n\u00edveis de governo, para oferecer autonomia aos munic\u00edpios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2519505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os qu\u00edmicos entenderam como as cores dependem da presen\u00e7a de compostos org\u00e2nicos cujas caracter\u00edsticas estruturais s\u00e3o comuns. Eles descobriram que pequenas diferen\u00e7as na estrutura das mol\u00e9culas desses compostos podem aumentar a fotoss\u00edntese, produzir uma vitamina importante e atrair abelhas, por exemplo; eles sabem que as formas dessas mol\u00e9culas e os orbitais ocupados por seus el\u00e9trons permitem entender as propriedades dos compostos. O impacto das teorias modernas das liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas vai muito al\u00e9m do entendimento das cores que est\u00e3o ao nosso redor.Considerando o diagrama de n\u00edveis de energia para a mol\u00e9cula de Li2, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":92979,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2628313,"hashId":"a0203e5a6f4a3ac73eb2836e4129a5e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os qu\u00edmicos entenderam como as cores dependem da presen\u00e7a de compostos org\u00e2nicos cujas caracter\u00edsticas estruturais s\u00e3o comuns. Eles descobriram que pequenas diferen\u00e7as na estrutura das mol\u00e9culas desses compostos podem aumentar a fotoss\u00edntese, produzir uma vitamina importante e atrair abelhas, por exemplo; eles sabem que as formas dessas mol\u00e9culas e os orbitais ocupados por seus el\u00e9trons permitem entender as propriedades dos compostos. O impacto das teorias modernas das liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas vai muito al\u00e9m do entendimento das cores que est\u00e3o ao nosso redor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92979\/questao\/2628313-20221116161640000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o diagrama de n\u00edveis de energia para a mol\u00e9cula de Li<sub>2<\/sub>, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10490225,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ordem de liga\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 1.","id":10490223,"corpo":"<p>A ordem de liga\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de OMs formado \u00e9 igual ao n\u00famero de orbitais at\u00f4micos combinados.","id":10490224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de OMs formado \u00e9 igual ao n\u00famero de orbitais at\u00f4micos combinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os el\u00e9trons de cerne contribuem significativamente para a liga\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula.","id":10490225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os el\u00e9trons de cerne contribuem significativamente para a liga\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os orbitais at\u00f4micos se combinam mais efetivamente com outros orbitais at\u00f4micos de energias similares.","id":10490226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os orbitais at\u00f4micos se combinam mais efetivamente com outros orbitais at\u00f4micos de energias similares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417279,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-geometria-molecular-polaridade-da-ligacao-e-da-molecula-forcas-intermoleculares-e-numero-de-oxidacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/2628313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O marca-passo \u00e9 um dispositivo mec\u00e2nico que emite um impulso el\u00e9trico para estimular o cora\u00e7\u00e3o a despolarizar-se. S\u00e3o cuidados prestados ao paciente ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o de um marca-passo permanente, EXCETO:","provas":[{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2749462,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O marca-passo \u00e9 um dispositivo mec\u00e2nico que emite um impulso el\u00e9trico para estimular o cora\u00e7\u00e3o a despolarizar-se. S\u00e3o cuidados prestados ao paciente ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o de um marca-passo permanente, EXCETO:<\/p>","resposta":11028488,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar o paciente quanto \u00e0 s\u00edncope, \u00e0 dispneia, \u00e0 confus\u00e3o mental e \u00e0 bradicardia\/taquicardia.","id":11028485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar o paciente quanto \u00e0 s\u00edncope, \u00e0 dispneia, \u00e0 confus\u00e3o mental e \u00e0 bradicardia\/taquicardia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entregar o cart\u00e3o do fabricante ao paciente e orient\u00e1-lo a manter esse cart\u00e3o sempre consigo.","id":11028486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entregar o cart\u00e3o do fabricante ao paciente e orient\u00e1-lo a manter esse cart\u00e3o sempre consigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explicar ao paciente a interfer\u00eancia das fontes de energia eletromagn\u00e9ticas e as medidas a serem tomadas nesses casos.","id":11028487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar ao paciente a interfer\u00eancia das fontes de energia eletromagn\u00e9ticas e as medidas a serem tomadas nesses casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orientar o paciente que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma restri\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas.","id":11028488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o paciente que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma restri\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ensinar o paciente a aferir seu pr\u00f3prio pulso.","id":11028489,"corpo":"<p>Ensinar o paciente a aferir seu pr\u00f3prio pulso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":24679,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as contribui\u00e7\u00f5es especiais tribut\u00e1rias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71404,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":24679,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2177813,"hashId":"f4eb92bf72283098e47e79c33910a703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as contribui\u00e7\u00f5es especiais tribut\u00e1rias, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8542878,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e aos Munic\u00edpios instituir contribui\u00e7\u00f5es sociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse das categorias profissionais ou econ\u00f4micas, como instrumento de sua atua\u00e7\u00e3o nas respectivas \u00e1reas.","id":8542877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e aos Munic\u00edpios instituir contribui\u00e7\u00f5es sociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse das categorias profissionais ou econ\u00f4micas, como instrumento de sua atua\u00e7\u00e3o nas respectivas \u00e1reas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o, por meio de lei, contribui\u00e7\u00f5es para custeio de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, cobradas dos servidores ativos, dos aposentados e dos pensionistas, que poder\u00e3o ter al\u00edquotas progressivas de acordo com o valor da base de contribui\u00e7\u00e3o ou dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es.","id":8542878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o, por meio de lei, contribui\u00e7\u00f5es para custeio de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, cobradas dos servidores ativos, dos aposentados e dos pensionistas, que poder\u00e3o ter al\u00edquotas progressivas de acordo com o valor da base de contribui\u00e7\u00e3o ou dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es sociais e de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico incidir\u00e3o sobre as receitas decorrentes de exporta\u00e7\u00e3o.","id":8542879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contribui\u00e7\u00f5es sociais e de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico incidir\u00e3o sobre as receitas decorrentes de exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es sociais e de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico n\u00e3o incidir\u00e3o sobre o lucro decorrente de exporta\u00e7\u00e3o.","id":8542880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contribui\u00e7\u00f5es sociais e de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico n\u00e3o incidir\u00e3o sobre o lucro decorrente de exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es sociais e de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico n\u00e3o incidir\u00e3o sobre a importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros ou servi\u00e7os.","id":8542881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contribui\u00e7\u00f5es sociais e de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico n\u00e3o incidir\u00e3o sobre a importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2177813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular com comprimento de 16m e largura de 12m ser\u00e1 dividido ao meio por uma de suas diagonais. Supondo-se que ser\u00e1 utilizado uma cerca para fazer essa divis\u00e3o, ao todo, quantos metros de cerca ser\u00e3o necess\u00e1rios?","provas":[{"id":71852,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2195589,"hashId":"5fad0426bbd9f952009519bd8bee82ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular com comprimento de 16m e largura de 12m ser\u00e1 dividido ao meio por uma de suas diagonais. Supondo-se que ser\u00e1 utilizado uma cerca para fazer essa divis\u00e3o, ao todo, quantos metros de cerca ser\u00e3o necess\u00e1rios?<\/p>","resposta":8620051,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18m","id":8620050,"corpo":"<p>18m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 20m","id":8620051,"corpo":"<p> 20m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"22m","id":8620052,"corpo":"<p>22m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24m","id":8620053,"corpo":"<p>24m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2195589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os especiais e de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser quantos dos seguintes itens? I. Maior desconto; II. Menor pre\u00e7o; III. Maior retorno econ\u00f4mico; IV. Melhor imagem p\u00fablica ","provas":[{"id":78303,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Assistente Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2348333,"hashId":"1b313949900bb7fa3d988be0c6d27f1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os especiais e de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser quantos dos seguintes itens? <strong>I.<\/strong> Maior desconto; <strong>II.<\/strong> Menor pre\u00e7o; <strong>III.<\/strong> Maior retorno econ\u00f4mico; <strong>IV.<\/strong> Melhor imagem p\u00fablica <\/p>","resposta":9285601,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum deles. ","id":9285598,"corpo":"<p>Nenhum deles. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9285599,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9285600,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9285601,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os 4.","id":9285602,"corpo":"<p>Todos os 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 35 a 38 se referem \u00e0 Lei n \u00ba 14.133\/2021, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos. ","id":526213,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 35 a 38 se referem \u00e0 Lei n \u00ba 14.133\/2021, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 38","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2348333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo para determina\u00e7\u00e3o de ferro baseia-se na rea\u00e7\u00e3o de ferro(II) com 1,10-fenantrolina que forma um complexo de colora\u00e7\u00e3o alaranjada com m\u00e1ximo de absor\u00e7\u00e3o de energia em 510 nm. Ao estudar com espectroscopia UVVis\u00edvel, quatro amostras de solu\u00e7\u00f5es com diferentes concentra\u00e7\u00f5es conhecidas do complexo, utilizando-se uma cubeta com caminho \u00f3ptico de 1 cm, \u00e9 poss\u00edvel obter a curva anal\u00edtica com os valores de absorb\u00e2ncia (eixo y) por concentra\u00e7\u00e3o de complexo (eixo x) com os seguintes par\u00e2metros: coeficiente linear = 2,0x10-2 e coeficiente angular = 1,5x104 mol-1 L. Considerando que o sistema estudado atende aos pressupostos da lei de LambertBeer, a amostra de uma solu\u00e7\u00e3o de complexo de ferro(II) e 1,10-fenantrolina com absorb\u00e2ncia de 0,32 tem concentra\u00e7\u00e3o igual a","provas":[{"id":78054,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2022-ufg-quimico","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2354727,"hashId":"b52293228d59a4710c8cb02ebf8073b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo para determina\u00e7\u00e3o de ferro baseia-se na rea\u00e7\u00e3o de ferro(II) com 1,10-fenantrolina que forma um complexo de colora\u00e7\u00e3o alaranjada com m\u00e1ximo de absor\u00e7\u00e3o de energia em 510 nm. Ao estudar com espectroscopia UVVis\u00edvel, quatro amostras de solu\u00e7\u00f5es com diferentes concentra\u00e7\u00f5es conhecidas do complexo, utilizando-se uma cubeta com caminho \u00f3ptico de 1 cm, \u00e9 poss\u00edvel obter a curva anal\u00edtica com os valores de absorb\u00e2ncia (eixo y) por concentra\u00e7\u00e3o de complexo (eixo x) com os seguintes par\u00e2metros: coeficiente linear = 2,0x10<sup>-2 <\/sup>e coeficiente angular = 1,5x10<sup>4<\/sup> mol<sup>-1<\/sup> L. Considerando que o sistema estudado atende aos pressupostos da lei de LambertBeer, a amostra de uma solu\u00e7\u00e3o de complexo de ferro(II) e 1,10-fenantrolina com absorb\u00e2ncia de 0,32 tem concentra\u00e7\u00e3o igual a<\/p>","resposta":9311898,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0 x 10-2 mol L-1 .","id":9311897,"corpo":"<p>2,0 x 10<sup>-2<\/sup> mol L<sup>-1<\/sup> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,0 x 10-5 mol L-1.","id":9311898,"corpo":"<p>2,0 x 10<sup>-5 <\/sup>mol L<sup>-1<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 1,5 x 104 mol L-1 .","id":9311899,"corpo":"<p> 1,5 x 10<sup>4<\/sup> mol L<sup>-1<\/sup> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,2 x 10-1 mol L-1 .","id":9311900,"corpo":"<p>3,2 x 10<sup>-1<\/sup> mol L<sup>-1<\/sup> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2354727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o bateu uma foto no seu iPhone e compartilhou com um amigo por meio do e-mail. Antes de enviar, o software do celular indagou se Jo\u00e3o gostaria de reduzir o tamanho da imagem, ofereceu o tamanho 33,7 KB, dentre outras op\u00e7\u00f5es, e informou que o tamanho da foto, como fora tirada, era de 1,4 MB. Assinale o valor que mais se aproxima do fator de redu\u00e7\u00e3o oferecido.","provas":[{"id":83017,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2426335,"hashId":"d9d947bc3ec817f9b1bda5f134d6003e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o bateu uma foto no seu <em>iPhone <\/em>e compartilhou com um amigo por meio do <em>e-mail<\/em>. Antes de enviar, o <em>software <\/em>do celular indagou se Jo\u00e3o gostaria de reduzir o tamanho da imagem, ofereceu o tamanho 33,7 KB, dentre outras op\u00e7\u00f5es, e informou que o tamanho da foto, como fora tirada, era de 1,4 MB. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o valor que mais se aproxima do fator de redu\u00e7\u00e3o oferecido.<\/p>","resposta":9617927,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":9617926,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"42","id":9617927,"corpo":"<p>42<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"240","id":9617928,"corpo":"<p>240<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"420","id":9617929,"corpo":"<p>420<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4200","id":9617930,"corpo":"<p>4200<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo","oab":false,"nome":"Anexo","pai":420239,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420246,"slug":"informatica-anexo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2426335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 2.835\/2007 - C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio, sobre as edifica\u00e7\u00f5es situadas em vias n\u00e3o servidas por esgoto cloacal, devem ser instalados fossas s\u00e9pticas, filtro anaer\u00f3bio e sumidouro. Em rela\u00e7\u00e3o ao filtro anaer\u00f3bio e sumidouro, analisar os itens abaixo:I. Nunca devem ter capacidade inferior a 1,5m3 .II. Devem localizar-se no m\u00ednimo a 1,50m das divisas do terreno.III. Devem localizar-se no m\u00ednimo a 50m de po\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":84219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Fiscal de Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468360,"hashId":"1ec06aaf7bef9d448dc0d293b265182a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 2.835\/2007 - C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio, sobre as edifica\u00e7\u00f5es situadas em vias n\u00e3o servidas por esgoto cloacal, devem ser instalados fossas s\u00e9pticas, filtro anaer\u00f3bio e sumidouro. Em rela\u00e7\u00e3o ao filtro anaer\u00f3bio e sumidouro, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nunca devem ter capacidade inferior a 1,5m<sup>3<\/sup> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Devem localizar-se no m\u00ednimo a 1,50m das divisas do terreno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Devem localizar-se no m\u00ednimo a 50m de po\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9799123,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9799122,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9799123,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9799124,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":9799125,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2468360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as pr\u00e1ticas abusivas perpetradas nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, encontram-se aquelas que causam ao consumidor dano decorrente da perda de tempo \u00fatil. Nesse contexto est\u00e1 inserida a teoria do desvio produtivo. Acerca desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":88005,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2684622,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as pr\u00e1ticas abusivas perpetradas nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, encontram-se aquelas que causam ao consumidor dano decorrente da perda de tempo \u00fatil. Nesse contexto est\u00e1 inserida a teoria do desvio produtivo. Acerca desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10744298,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora j\u00e1 tenha referido, em alguns julgados, a teoria do desvio produtivo como algo que, em tese, pode ser utilizado para responsabilizar o fornecedor pelo dano causado ao consumidor, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a tem reformado todas as condena\u00e7\u00f5es em danos morais coletivos feitas por tribunais locais, sob o argumento de que a teoria, por carecer de amparo legal, n\u00e3o pode ser aplicada nas rela\u00e7\u00f5es de consumo regidas pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":10744297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora j\u00e1 tenha referido, em alguns julgados, a teoria do desvio produtivo como algo que, em tese, pode ser utilizado para responsabilizar o fornecedor pelo dano causado ao consumidor, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a tem reformado todas as condena\u00e7\u00f5es em danos morais coletivos feitas por tribunais locais, sob o argumento de que a teoria, por carecer de amparo legal, n\u00e3o pode ser aplicada nas rela\u00e7\u00f5es de consumo regidas pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao submeter o consumidor a injustas e intoler\u00e1veis esperas para utiliza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o, o fornecedor viola princ\u00edpios da pol\u00edtica nacional de consumo, como a vulnerabilidade do consumidor.","id":10744298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao submeter o consumidor a injustas e intoler\u00e1veis esperas para utiliza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o, o fornecedor viola princ\u00edpios da pol\u00edtica nacional de consumo, como a vulnerabilidade do consumidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es feitas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor em 2021 positivaram a teoria do desvio produtivo, haja vista a inser\u00e7\u00e3o, entre as pr\u00e1ticas abusivas arroladas no art. 39, de dispositivo que expressamente veda a conduta de submeter o consumidor a esperas injustas e desproporcionais para ser atendido.","id":10744299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es feitas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor em 2021 positivaram a teoria do desvio produtivo, haja vista a inser\u00e7\u00e3o, entre as pr\u00e1ticas abusivas arroladas no art. 39, de dispositivo que expressamente veda a conduta de submeter o consumidor a esperas injustas e desproporcionais para ser atendido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A teoria do desvio produtivo pode ser invocada nas hip\u00f3teses em que o consumidor, para solucionar v\u00edcio do produto ou do servi\u00e7o, tenha dificuldades injustific\u00e1veis para localizar o fornecedor, ser atendido e efetivamente solucionar o problema, mas n\u00e3o pode ser utilizada em raz\u00e3o do tempo perdido em longas esperas de caixas eletr\u00f4nicos em ag\u00eancias banc\u00e1rias.","id":10744300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria do desvio produtivo pode ser invocada nas hip\u00f3teses em que o consumidor, para solucionar v\u00edcio do produto ou do servi\u00e7o, tenha dificuldades injustific\u00e1veis para localizar o fornecedor, ser atendido e efetivamente solucionar o problema, mas n\u00e3o pode ser utilizada em raz\u00e3o do tempo perdido em longas esperas de caixas eletr\u00f4nicos em ag\u00eancias banc\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Superior Tribunal de Justi\u00e7a firmou, em julgamento de recurso especial repetitivo, a tese de que \u00e9 indeniz\u00e1vel o dano provocado ao consumidor que tiver aguardado tempo n\u00e3o razo\u00e1vel para ser atendido, desde que a demora tenha sido desproporcional a ponto de ter retirado do consumidor parte de seu tempo \u00fatil de maneira injustificada.","id":10744301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Superior Tribunal de Justi\u00e7a firmou, em julgamento de recurso especial repetitivo, a tese de que \u00e9 indeniz\u00e1vel o dano provocado ao consumidor que tiver aguardado tempo n\u00e3o razo\u00e1vel para ser atendido, desde que a demora tenha sido desproporcional a ponto de ter retirado do consumidor parte de seu tempo \u00fatil de maneira injustificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406886,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-politica-nacional-de-relacoes-de-consumo"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","oab":true,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406884,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-disposicoes-gerais-do-codigo-de-defesa-do-consumidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Abusivas","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Abusivas","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406916,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-clausulas-abusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2684622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Ensino","id":26138,"slug":"tecnico-em-ensino"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Biotecnologia","id":26137,"slug":"tecnico-em-biotecnologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos","id":7318,"slug":"tecnico-em-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Modelagem de Vestu\u00e1rios","id":26139,"slug":"tecnico-em-modelagem-de-vestuarios"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea F\u00edsica","id":3697,"slug":"tecnico-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cn\u00e3o existe competi\u00e7\u00e3o entre os s\u00f3cios, caso a cooperativa precise de diretores, estes s\u00e3o votados diretamente e, se a cooperativa conseguir acumular capital, a divis\u00e3o do lucro \u00e9 igual entre todos os participantes\u201d (linha 17-19, texto 2), o voc\u00e1bulo \u201cestes\u201d retoma","provas":[{"id":93112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-edificacoes-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":93119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":93113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":93202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Ensino","id":26138,"slug":"tecnico-em-ensino"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-ensino-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Ensino - 2022"},{"id":93117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-necropsia-4","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2022"},{"id":93200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Biotecnologia","id":26137,"slug":"tecnico-em-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-biotecnologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Biotecnologia - 2022"},{"id":93111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-audiovisual-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2022"},{"id":93109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-agropecuaria-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":93110,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos","id":7318,"slug":"tecnico-em-alimentos"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-alimentos-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Alimentos - 2022"},{"id":93203,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Modelagem de Vestu\u00e1rios","id":26139,"slug":"tecnico-em-modelagem-de-vestuarios"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-modelagem-de-vestuarios-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Modelagem de Vestu\u00e1rios - 2022"},{"id":93116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-mecanica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":93114,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea F\u00edsica","id":3697,"slug":"tecnico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-area-fisica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"},{"id":93118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-quimica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":2682898,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cn\u00e3o existe competi\u00e7\u00e3o entre os s\u00f3cios, caso a cooperativa precise de diretores, estes s\u00e3o votados diretamente e, se a cooperativa conseguir acumular capital, a divis\u00e3o do lucro \u00e9 igual entre todos os participantes\u201d (linha 17-19, texto 2), o voc\u00e1bulo \u201cestes\u201d retoma<\/p>","resposta":10735907,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capital","id":10735905,"corpo":"<p>capital<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00f3cios","id":10735906,"corpo":"<p>s\u00f3cios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diretores","id":10735907,"corpo":"<p>diretores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cooperativa","id":10735908,"corpo":"<p>cooperativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"participantes","id":10735909,"corpo":"<p>participantes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15.Texto 1 Aprovada PEC da Economia Solid\u00e1ria; texto vai \u00e0 C\u00e2mara.1 _____ O Senado aprovou, nesta ter\u00e7a-feira, em segundo turno, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o2 (PEC 69\/2019), que inclui a economia solid\u00e1ria entre os princ\u00edpios da ordem econ\u00f4mica nacional. O texto,3 que teve como primeiro signat\u00e1rio o senador Jaques Wagner, ser\u00e1 encaminhado \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara4 dos Deputados.5 _____ A proposi\u00e7\u00e3o acrescenta o inciso X ao artigo 170 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal como forma de incluir a6 economia solid\u00e1ria entre os princ\u00edpios da ordem econ\u00f4mica.7 _____ Atualmente, a reda\u00e7\u00e3o do dispositivo constitucional estabelece que \u201ca ordem econ\u00f4mica, fundada8 na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna,9 conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados os seguintes princ\u00edpios: soberania nacional;10 propriedade privada; fun\u00e7\u00e3o social da propriedade; livre concorr\u00eancia; defesa do consumidor; defesa do11 meio ambiente, inclusive mediante tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e12 servi\u00e7os e de seus processos de elabora\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais;13 busca do pleno emprego; e tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte constitu\u00eddas sob as14 leis brasileiras e que tenham sua sede e administra\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds\u201d.15 _____ Na justificativa da proposta, Jaques Wagner observa que a economia solid\u00e1ria \u00e9 incipiente na16 ordem econ\u00f4mica real, apesar de sua import\u00e2ncia social e de estar inscrita entre os objetivos17 fundamentais da Rep\u00fablica, previstos no artigo 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o.18 _____ Em seu relat\u00f3rio, Alessandro Vieira destaca que a economia solid\u00e1ria \u00e9 uma alternativa inovadora19 na gera\u00e7\u00e3o de trabalho e na inclus\u00e3o social, na forma de uma corrente que integra quem produz, quem20 vende, quem troca e quem compra. Seus princ\u00edpios s\u00e3o autogest\u00e3o, democracia, solidariedade,21 coopera\u00e7\u00e3o, respeito \u00e0 natureza, com\u00e9rcio justo e consumo solid\u00e1rio.22 _____ Inicialmente, destaca o relator, o movimento da economia solid\u00e1ria teve o objetivo de combater a23 mis\u00e9ria e o desemprego gerados pela crise econ\u00f4mica que atingiu o Brasil na d\u00e9cada de 1980. Com o24 passar do tempo, o movimento da economia solid\u00e1ria se transformou em um modelo de desenvolvimento25 que promove n\u00e3o s\u00f3 a inclus\u00e3o social, mas tamb\u00e9m constitui uma alternativa ao individualismo26 exacerbado.27 _____ Autor da mat\u00e9ria, Jaques Wagner, disse que a PEC da Economia Solid\u00e1ria vem fazer justi\u00e7a a um28 sem n\u00famero de iniciativas que surgiram a partir das dificuldades decorrentes das mudan\u00e7as econ\u00f4micas29 no Brasil e no mundo. O senador explicou que a proposta tem car\u00e1ter declarat\u00f3rio, ao incluir a economia30 solid\u00e1ria na Constitui\u00e7\u00e3o, no sentido de que seja reconhecida como parte da economia brasileira, como31 ocorre em todos os pa\u00edses do mundo.32 _____ Apesar de o nome sugerir outra coisa, a economia solid\u00e1ria \u00e9 uma atividade produtiva: s\u00e3o33 cooperativas, s\u00e3o at\u00e9 empresas cuja gest\u00e3o \u00e9 compartilhada. Em alguns casos de fal\u00eancias dessas34 empresas, a solu\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios \u00e9 tom\u00e1-las legalmente e faz\u00ea-las voltar a produzir para n\u00e3o35 perderem os postos de trabalho. As cooperativas de catadores de papel e de lixo recicl\u00e1vel enquadram-se36 na categoria economia solid\u00e1ria, pelo fato de que h\u00e1 jun\u00e7\u00e3o de interessados para uma solu\u00e7\u00e3o.37 _____ Na avalia\u00e7\u00e3o do senador Nelsinho Trad, a inclus\u00e3o da economia solid\u00e1ria entre os princ\u00edpios da38 ordem econ\u00f4mica nacional ir\u00e1 facilitar a pr\u00e1tica de pol\u00edticas p\u00fablicas valorizando o ser humano,39 estimulando a economia e a distribui\u00e7\u00e3o de riqueza.Dispon\u00edvel em: www12.senado.leg.br\/noticias\/materias\/2022\/05\/03. Acesso em: 16 ago. 2022. (Adaptado).Texto 2O que \u00e9 economia solid\u00e1ria?1 _____ Basicamente, Economia Solid\u00e1ria \u00e9 o nome dado ao conjunto de atividades econ\u00f4micas, seja de2 produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, consumo, poupan\u00e7a e cr\u00e9dito organizadas sob a forma de autogest\u00e3o (forma de3 organiza\u00e7\u00e3o em que a administra\u00e7\u00e3o da empresa \u00e9 feita pelos seus participantes, com democracia direta,4 sem a figura do \u201cpatr\u00e3o\u201d e com igualdade entre seus membros).5 _____ Os historiadores e estudiosos dizem que o termo surgiu na Gr\u00e3-Bretanha, durante a Primeira6 Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Foi uma rea\u00e7\u00e3o dos artes\u00e3os que perderam seus empregos para as m\u00e1quinas a7 vapor e na passagem do s\u00e9culo XVIII para o s\u00e9culo XIX surgiram os primeiros sindicatos e as primeiras8 cooperativas (s\u00edmbolo da economia solid\u00e1ria).9 _____ Por\u00e9m, podemos dizer que a economia solid\u00e1ria j\u00e1 existia e acontecia muito antes dessa data.10 Partindo da vis\u00e3o intercultural, e baseando-se no conceito de movimentos econ\u00f4micos fundados na11 solidariedade, foram reconhecidas pr\u00e1ticas solid\u00e1rias milenares no campo econ\u00f4mico muito antes da12 Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.13 _____ A Economia Solid\u00e1ria, por defini\u00e7\u00e3o, tem a pretens\u00e3o de diminuir a desigualdade na sociedade,14 logo, \u00e9 uma forma de economia colaborativa ao inv\u00e9s de competitiva. S\u00f3 pode ser concretizada se houver15 plena igualdade entre todos que se unem para produzir, consumir, comerciar ou trocar. Pensando nisso, a16 Economia Solid\u00e1ria visa \u00e0 uni\u00e3o entre iguais em vez do contrato entre os desiguais.17 _____ Neste sentido, n\u00e3o existe competi\u00e7\u00e3o entre os s\u00f3cios, caso a cooperativa precise de diretores,18 estes s\u00e3o votados diretamente e, se a cooperativa conseguir acumular capital, a divis\u00e3o do lucro \u00e9 igual19 entre todos os participantes.20 _____ Por fim, as decis\u00f5es importantes sempre s\u00e3o tomadas em assembleias pelos s\u00f3cios, utilizando o21 princ\u00edpio de que \u201ccada cabe\u00e7a \u00e9 um voto\u201d, n\u00e3o importando o cargo ou posi\u00e7\u00e3o que o s\u00f3cio ocupa na22 organiza\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em: https:\/\/aventuradeconstruir.org.br\/o-que-e-economia-solidaria\/. Acesso em: 16 ago. 2022. (Adaptado).","id":564847,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Aprovada PEC da Economia Solid\u00e1ria; texto vai \u00e0 C\u00e2mara.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>O Senado aprovou, nesta ter\u00e7a-feira, em segundo turno, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2 <\/em>(PEC 69\/2019), que inclui a economia solid\u00e1ria entre os princ\u00edpios da ordem econ\u00f4mica nacional. O texto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3 <\/em>que teve como primeiro signat\u00e1rio o senador Jaques Wagner, ser\u00e1 encaminhado \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>dos Deputados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>A proposi\u00e7\u00e3o acrescenta o inciso X ao artigo 170 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal como forma de incluir a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6 <\/em>economia solid\u00e1ria entre os princ\u00edpios da ordem econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Atualmente, a reda\u00e7\u00e3o do dispositivo constitucional estabelece que \u201ca ordem econ\u00f4mica, fundada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em>na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9 <\/em>conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados os seguintes princ\u00edpios: soberania nacional;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>propriedade privada; fun\u00e7\u00e3o social da propriedade; livre concorr\u00eancia; defesa do consumidor; defesa do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>meio ambiente, inclusive mediante tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>servi\u00e7os e de seus processos de elabora\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>busca do pleno emprego; e tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte constitu\u00eddas sob as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 leis brasileiras e que tenham sua sede e administra\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Na justificativa da proposta, Jaques Wagner observa que a economia solid\u00e1ria \u00e9 incipiente na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>ordem econ\u00f4mica real, apesar de sua import\u00e2ncia social e de estar inscrita entre os objetivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em>fundamentais da Rep\u00fablica, previstos no artigo 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Em seu relat\u00f3rio, Alessandro Vieira destaca que a economia solid\u00e1ria \u00e9 uma alternativa inovadora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>na gera\u00e7\u00e3o de trabalho e na inclus\u00e3o social, na forma de uma corrente que integra quem produz, quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>vende, quem troca e quem compra. Seus princ\u00edpios s\u00e3o autogest\u00e3o, democracia, solidariedade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em>coopera\u00e7\u00e3o, respeito \u00e0 natureza, com\u00e9rcio justo e consumo solid\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Inicialmente, destaca o relator, o movimento da economia solid\u00e1ria teve o objetivo de combater a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>mis\u00e9ria e o desemprego gerados pela crise econ\u00f4mica que atingiu o Brasil na d\u00e9cada de 1980. Com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>passar do tempo, o movimento da economia solid\u00e1ria se transformou em um modelo de desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>que promove n\u00e3o s\u00f3 a inclus\u00e3o social, mas tamb\u00e9m constitui uma alternativa ao individualismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 <\/em>exacerbado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Autor da mat\u00e9ria, Jaques Wagner, disse que a PEC da Economia Solid\u00e1ria vem fazer justi\u00e7a a um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>sem n\u00famero de iniciativas que surgiram a partir das dificuldades decorrentes das mudan\u00e7as econ\u00f4micas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em>no Brasil e no mundo. O senador explicou que a proposta tem car\u00e1ter declarat\u00f3rio, ao incluir a economia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>solid\u00e1ria na Constitui\u00e7\u00e3o, no sentido de que seja reconhecida como parte da economia brasileira, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>ocorre em todos os pa\u00edses do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Apesar de o nome sugerir outra coisa, a economia solid\u00e1ria \u00e9 uma atividade produtiva: s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33 <\/em>cooperativas, s\u00e3o at\u00e9 empresas cuja gest\u00e3o \u00e9 compartilhada. Em alguns casos de fal\u00eancias dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>empresas, a solu\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios \u00e9 tom\u00e1-las legalmente e faz\u00ea-las voltar a produzir para n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>perderem os postos de trabalho. As cooperativas de catadores de papel e de lixo recicl\u00e1vel enquadram-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>36 <\/em>na categoria economia solid\u00e1ria, pelo fato de que h\u00e1 jun\u00e7\u00e3o de interessados para uma solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Na avalia\u00e7\u00e3o do senador Nelsinho Trad, a inclus\u00e3o da economia solid\u00e1ria entre os princ\u00edpios da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>38 <\/em>ordem econ\u00f4mica nacional ir\u00e1 facilitar a pr\u00e1tica de pol\u00edticas p\u00fablicas valorizando o ser humano,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>39 <\/em>estimulando a economia e a distribui\u00e7\u00e3o de riqueza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: www12.senado.leg.br\/noticias\/materias\/2022\/05\/03. Acesso em: 16 ago. 2022. (Adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 economia solid\u00e1ria?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Basicamente, Economia Solid\u00e1ria \u00e9 o nome dado ao conjunto de atividades econ\u00f4micas, seja de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2 <\/em>produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, consumo, poupan\u00e7a e cr\u00e9dito organizadas sob a forma de autogest\u00e3o (forma de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3 <\/em>organiza\u00e7\u00e3o em que a administra\u00e7\u00e3o da empresa \u00e9 feita pelos seus participantes, com democracia direta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>sem a figura do \u201cpatr\u00e3o\u201d e com igualdade entre seus membros).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Os historiadores e estudiosos dizem que o termo surgiu na Gr\u00e3-Bretanha, durante a Primeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6 <\/em>Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Foi uma rea\u00e7\u00e3o dos artes\u00e3os que perderam seus empregos para as m\u00e1quinas a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>vapor e na passagem do s\u00e9culo XVIII para o s\u00e9culo XIX surgiram os primeiros sindicatos e as primeiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em>cooperativas (s\u00edmbolo da economia solid\u00e1ria).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Por\u00e9m, podemos dizer que a economia solid\u00e1ria j\u00e1 existia e acontecia muito antes dessa data.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>Partindo da vis\u00e3o intercultural, e baseando-se no conceito de movimentos econ\u00f4micos fundados na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>solidariedade, foram reconhecidas pr\u00e1ticas solid\u00e1rias milenares no campo econ\u00f4mico muito antes da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>A Economia Solid\u00e1ria, por defini\u00e7\u00e3o, tem a pretens\u00e3o de diminuir a desigualdade na sociedade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em>logo, \u00e9 uma forma de economia colaborativa ao inv\u00e9s de competitiva. S\u00f3 pode ser concretizada se houver<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>plena igualdade entre todos que se unem para produzir, consumir, comerciar ou trocar. Pensando nisso, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>Economia Solid\u00e1ria visa \u00e0 uni\u00e3o entre iguais em vez do contrato entre os desiguais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Neste sentido, n\u00e3o existe competi\u00e7\u00e3o entre os s\u00f3cios, caso a cooperativa precise de diretores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>estes s\u00e3o votados diretamente e, se a cooperativa conseguir acumular capital, a divis\u00e3o do lucro \u00e9 igual<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>entre todos os participantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Por fim, as decis\u00f5es importantes sempre s\u00e3o tomadas em assembleias pelos s\u00f3cios, utilizando o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em>princ\u00edpio de que \u201ccada cabe\u00e7a \u00e9 um voto\u201d, n\u00e3o importando o cargo ou posi\u00e7\u00e3o que o s\u00f3cio ocupa na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/aventuradeconstruir.org.br\/o-que-e-economia-solidaria\/. Acesso em: 16 ago. 2022. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome demonstrativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome demonstrativo","pai":403646,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409175,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-demonstrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2682898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego de t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas \u00e9 essencial no controle de infec\u00e7\u00f5es. Manter as superf\u00edcies limpas e desinfetadas, bem como as camas, os m\u00f3veis e outros materiais faz-se necess\u00e1rio. Quanto a isso, verifica-se o seguinte:","provas":[{"id":93113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2683011,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas \u00e9 essencial no controle de infec\u00e7\u00f5es. Manter as superf\u00edcies limpas e desinfetadas, bem como as camas, os m\u00f3veis e outros materiais faz-se necess\u00e1rio. Quanto a isso, verifica-se o seguinte:<\/p>","resposta":10736471,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assepsia consiste em procedimentos para o preparo de itens esterilizados.","id":10736470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assepsia consiste em procedimentos para o preparo de itens esterilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o total ou a destrui\u00e7\u00e3o de todos os micro-organismos, incluindo esporos.","id":10736471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o total ou a destrui\u00e7\u00e3o de todos os micro-organismos, incluindo esporos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de toda sujeira, como material org\u00e2nico e inorg\u00e2nico de objetos e superf\u00edcies.","id":10736472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de toda sujeira, como material org\u00e2nico e inorg\u00e2nico de objetos e superf\u00edcies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"limpeza consiste na elimina\u00e7\u00e3o de quase todos os micro-organismos de objetos inanimados, exceto esporos bacterianos.","id":10736473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza consiste na elimina\u00e7\u00e3o de quase todos os micro-organismos de objetos inanimados, exceto esporos bacterianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"degerma\u00e7\u00e3o envolve a remo\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de micro-organismos por meio do uso de antiss\u00e9ptico ou por escova\u00e7\u00e3o.","id":10736474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">degerma\u00e7\u00e3o envolve a remo\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de micro-organismos por meio do uso de antiss\u00e9ptico ou por escova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413254,"slug":"enfermagem-servico-de-controle-de-infeccao-hospitalar-scih"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2683011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala de Apgar foi proposta em 1953 pela m\u00e9dica Virg\u00ednia Apgar, inicialmente sendo uma r\u00e1pida an\u00e1lise cl\u00ednica do rec\u00e9m-nascido; mais tarde a escala tornou-se um padr\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o do beb\u00ea, sendo a soma de cinco sinais determinados no primeiro e nos cinco minutos de vida da crian\u00e7a. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":93113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2683015,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala de Apgar foi proposta em 1953 pela m\u00e9dica Virg\u00ednia Apgar, inicialmente sendo uma r\u00e1pida an\u00e1lise cl\u00ednica do rec\u00e9m-nascido; mais tarde a escala tornou-se um padr\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o do beb\u00ea, sendo a soma de cinco sinais determinados no primeiro e nos cinco minutos de vida da crian\u00e7a. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":10736490,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade (t\u00f4nus muscular), batimento card\u00edaco, reflexos, cor e respira\u00e7\u00e3o. ","id":10736490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade (t\u00f4nus muscular), batimento card\u00edaco, reflexos, cor e respira\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atividade (t\u00f4nus muscular), cor, respira\u00e7\u00e3o, circunfer\u00eancia craniana e reflexos.","id":10736491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade (t\u00f4nus muscular), cor, respira\u00e7\u00e3o, circunfer\u00eancia craniana e reflexos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atividade (t\u00f4nus muscular), batimento card\u00edaco, press\u00e3o arterial, cor e respira\u00e7\u00e3o.","id":10736492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade (t\u00f4nus muscular), batimento card\u00edaco, press\u00e3o arterial, cor e respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial, batimento de asa do nariz, circunfer\u00eancia abdominal, cor e respira\u00e7\u00e3o.","id":10736493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o arterial, batimento de asa do nariz, circunfer\u00eancia abdominal, cor e respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial, batimento card\u00edaco, circunfer\u00eancia abdominal, respira\u00e7\u00e3o e atividade (t\u00f4nus muscular).","id":10736494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o arterial, batimento card\u00edaco, circunfer\u00eancia abdominal, respira\u00e7\u00e3o e atividade (t\u00f4nus muscular).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/2683015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Res\u00edduos em servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o os detritos gerados durante a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os assistenciais em estabelecimentos de sa\u00fade, como hospitais, laborat\u00f3rios, cl\u00ednicas, centros m\u00e9dicos, sala de primeiros socorros e todos os estabelecimentos onde se presta atendimento humano e animal. Assim, os res\u00edduos em servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o classificados em:","provas":[{"id":93113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2683018,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos em servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o os detritos gerados durante a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os assistenciais em estabelecimentos de sa\u00fade, como hospitais, laborat\u00f3rios, cl\u00ednicas, centros m\u00e9dicos, sala de primeiros socorros e todos os estabelecimentos onde se presta atendimento humano e animal. Assim, os res\u00edduos em servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o classificados em:<\/p>","resposta":10736505,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupo A \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao meio ambiente devido \u00e0 presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos, sendo identificados pela cor vermelha.","id":10736505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grupo A \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao meio ambiente devido \u00e0 presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos, sendo identificados pela cor vermelha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"grupo C \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade individual e ao meio ambiente devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, sendo identificados pela cor preta.","id":10736506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grupo C \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade individual e ao meio ambiente devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, sendo identificados pela cor preta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grupo D \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade individual e ao meio ambiente devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, sendo identificados pela cor preta.","id":10736507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grupo D \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade individual e ao meio ambiente devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, sendo identificados pela cor preta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grupo E \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao meio ambiente devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas, sendo identificados pela cor azul. ","id":10736508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grupo E \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao meio ambiente devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas, sendo identificados pela cor azul. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"grupo B \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao meio ambiente devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas, sendo identificados pela cor verde.","id":10736509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grupo B \u2013 que apresentam risco potencial \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao meio ambiente devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas, sendo identificados pela cor verde.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2683018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escala que auxilia na identifica\u00e7\u00e3o do acidente vascular encef\u00e1lico, atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o de 3 par\u00e2metros (assimetria facial, queda dos bra\u00e7os e linguagem), denomina-se escala","provas":[{"id":93113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2683039,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala que auxilia na identifica\u00e7\u00e3o do acidente vascular encef\u00e1lico, atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o de 3 par\u00e2metros (assimetria facial, queda dos bra\u00e7os e linguagem), denomina-se escala<\/p>","resposta":10736612,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lapss","id":10736610,"corpo":"<p>Lapss<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rosalva","id":10736611,"corpo":"<p>Rosalva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cincinnati","id":10736612,"corpo":"<p>Cincinnati<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de Ramsay ","id":10736613,"corpo":"<p>de Ramsay <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de Glasgow ","id":10736614,"corpo":"<p>de Glasgow <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2683039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Principal exame complementar realizado na abordagem da suspeita de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, devendo ser realizado nos primeiros 10 minutos do paciente no hospital:","provas":[{"id":93113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2683043,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Principal exame complementar realizado na abordagem da suspeita de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, devendo ser realizado nos primeiros 10 minutos do paciente no hospital:<\/p>","resposta":10736631,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial","id":10736630,"corpo":"<p>verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eletrocardiograma","id":10736631,"corpo":"<p>eletrocardiograma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"holter","id":10736632,"corpo":"<p>holter<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ecocardiograma","id":10736633,"corpo":"<p>ecocardiograma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dosagem de CPK-MB","id":10736634,"corpo":"<p>dosagem de CPK-MB<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/2683043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O f\u00edgado de um cad\u00e1ver com esteatose (gordura no f\u00edgado) deslocou um volume de 2000 mL e pesou 1800 g. A densidade deste \u00f3rg\u00e3o \u00e9 de aproximadamente","provas":[{"id":93117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-necropsia-4","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2683048,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O f\u00edgado de um cad\u00e1ver com esteatose (gordura no f\u00edgado) deslocou um volume de 2000 mL e pesou 1800 g. A densidade deste \u00f3rg\u00e3o \u00e9 de aproximadamente<\/p>","resposta":10736655,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,90","id":10736655,"corpo":"<p>0,90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,70","id":10736656,"corpo":"<p>0,70<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,95","id":10736657,"corpo":"<p>0,95<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,10","id":10736658,"corpo":"<p>1,10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,20","id":10736659,"corpo":"<p>1,20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2683048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a exclus\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares, cinco cora\u00e7\u00f5es foram retirados durante procedimentos habituais de necropsia. As amostras foram pesadas em duas balan\u00e7as eletr\u00f4nicas, uma semianal\u00edtica, com precis\u00e3o de um grama, e outra comercial, com precis\u00e3o de cinco gramas. Os resultados das pesagens dos \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o mostrados na tabela a seguir.AmostraMassa do Cora\u00e7\u00e3o em GramasBalan\u00e7a semianal\u00edticaBalan\u00e7a comercial1275,2012702302,1583003293,9912954314,7253155269,021270O menor erro relativo (%) foi obtido na pesagem da amostra","provas":[{"id":93117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-necropsia-4","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2683085,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a exclus\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares, cinco cora\u00e7\u00f5es foram retirados durante procedimentos habituais de necropsia. As amostras foram pesadas em duas balan\u00e7as eletr\u00f4nicas, uma semianal\u00edtica, com precis\u00e3o de um grama, e outra comercial, com precis\u00e3o de cinco gramas. Os resultados das pesagens dos \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o mostrados na tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 419px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"158.984375\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"161\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t1ch\"><td data-row=\"row-t1ch\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1ch\" data-cell=\"cell-59s0\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Amostra<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1ch\" data-cell=\"cell-59s0\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-t1ch\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1ch\" data-cell=\"cell-tctp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Massa do Cora\u00e7\u00e3o em Gramas<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5d6d\"><td data-row=\"row-5d6d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5d6d\" data-cell=\"cell-vycz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Balan\u00e7a semianal\u00edtica<\/p><\/td><td data-row=\"row-5d6d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5d6d\" data-cell=\"cell-9gx0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Balan\u00e7a comercial<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i5pa\"><td data-row=\"row-i5pa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i5pa\" data-cell=\"cell-6y2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-i5pa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i5pa\" data-cell=\"cell-uzt0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">275,201<\/p><\/td><td data-row=\"row-i5pa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i5pa\" data-cell=\"cell-y8ti\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">270<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t41m\"><td data-row=\"row-t41m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t41m\" data-cell=\"cell-mze0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-t41m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t41m\" data-cell=\"cell-z6oc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">302,158<\/p><\/td><td data-row=\"row-t41m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t41m\" data-cell=\"cell-xagt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a85o\"><td data-row=\"row-a85o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a85o\" data-cell=\"cell-m8k8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-a85o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a85o\" data-cell=\"cell-xegq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">293,991<\/p><\/td><td data-row=\"row-a85o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a85o\" data-cell=\"cell-836w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">295<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u2na\"><td data-row=\"row-u2na\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2na\" data-cell=\"cell-jakh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-u2na\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2na\" data-cell=\"cell-ka4o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">314,725<\/p><\/td><td data-row=\"row-u2na\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2na\" data-cell=\"cell-63cf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">315<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wejt\"><td data-row=\"row-wejt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wejt\" data-cell=\"cell-bkiy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-wejt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wejt\" data-cell=\"cell-zxkf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">269,021<\/p><\/td><td data-row=\"row-wejt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wejt\" data-cell=\"cell-hekd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">270<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O menor erro relativo (%) foi obtido na pesagem da amostra<\/p>","resposta":10736843,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":10736840,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":10736841,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":10736842,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":10736843,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":10736844,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2683085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zoonoses podem ser definidas como doen\u00e7as que s\u00e3o transmitidas de animais para humanos ou de humanos para animais. Dentre as classifica\u00e7\u00f5es das zoonoses, est\u00e3o:","provas":[{"id":93119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056,"slug":"tecnico-em-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2683113,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Zoonoses podem ser definidas como doen\u00e7as que s\u00e3o transmitidas de animais para humanos ou de humanos para animais. Dentre as classifica\u00e7\u00f5es das zoonoses, est\u00e3o:<\/p>","resposta":10736983,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zoonoses de transmiss\u00e3o indireta, que podem acontecer por meio de vetores como o contato direto com secre\u00e7\u00f5es como saliva e urina.","id":10736980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zoonoses de transmiss\u00e3o indireta, que podem acontecer por meio de vetores como o contato direto com secre\u00e7\u00f5es como saliva e urina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"antropozoonoses, que s\u00e3o doen\u00e7as prim\u00e1rias do ser humano e que podem ocasionalmente acometer animais, como, por exemplo, a leptospirose.","id":10736981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antropozoonoses, que s\u00e3o doen\u00e7as prim\u00e1rias do ser humano e que podem ocasionalmente acometer animais, como, por exemplo, a leptospirose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"zooantroponoses, que s\u00e3o doen\u00e7as prim\u00e1rias de animais e que podem acometer ocasionalmente os seres humanos, como, por exemplo, a esquistossomose mansoni.","id":10736982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zooantroponoses, que s\u00e3o doen\u00e7as prim\u00e1rias de animais e que podem acometer ocasionalmente os seres humanos, como, por exemplo, a esquistossomose mansoni.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"zoonoses de transmiss\u00e3o direta, que podem ocorrer atrav\u00e9s de mordidas ou arranhaduras.","id":10736983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zoonoses de transmiss\u00e3o direta, que podem ocorrer atrav\u00e9s de mordidas ou arranhaduras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"zoonoses de transmiss\u00e3o direta, que podem ocorrer por interm\u00e9dio de vetores como mosquitos.","id":10736984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zoonoses de transmiss\u00e3o direta, que podem ocorrer por interm\u00e9dio de vetores como mosquitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"}],"slug":"veterinaria\/2683113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do Storyboard apresentado a seguir, indique o enquadramento dos planos ilustrados.Figura 11. Storyboards de William Cameron Menzie para E o vento levou (1939)Fonte: (CARREIRO, 2021, p. 83)","provas":[{"id":93111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-audiovisual-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2683208,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do <em>Storyboard <\/em>apresentado a seguir, indique o enquadramento dos planos ilustrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93111\/questao\/2683208-20230118081342000000-0.png\" width=\"733\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 11<\/strong>. <em>Storyboards <\/em>de William Cameron Menzie para<em> E o vento levou<\/em> (1939)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: (CARREIRO, 2021, p. 83)<\/p>","resposta":10737457,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e2mera subjetiva, plano conjunto, plano geral, plano aberto","id":10737455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e2mera subjetiva, plano conjunto, plano geral, plano aberto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"plano conjunto, plano americano, close up e grande plano geral","id":10737456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano conjunto, plano americano, close up e grande plano geral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"plano conjunto, primeiro plano, plano conjunto, grande plano geral","id":10737457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano conjunto, primeiro plano, plano conjunto, grande plano geral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c\u00e2mera subjetiva, plano detalhe, plano americano e plano geral","id":10737458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e2mera subjetiva, plano detalhe, plano americano e plano geral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"plano detalhe, plano geral, primeir\u00edssimo plano, plano geral","id":10737459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano detalhe, plano geral, primeir\u00edssimo plano, plano geral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2683208","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atendimento psicol\u00f3gico aos usu\u00e1rios do SUS, o psic\u00f3logo da sa\u00fade deve fazer parte de uma equipe multiprofissional, cujas interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o elaboradas em trabalho conjunto. Outros aspectos dessas pr\u00e1ticas envolvem trocas interdisciplinares, discuss\u00f5es dos diagn\u00f3sticos e encaminhamentos a outros profissionais. O objetivo \u00e9 que, atrav\u00e9s da somat\u00f3ria dessas a\u00e7\u00f5es, ocorra a amplia\u00e7\u00e3o das possibilidades de interven\u00e7\u00e3o e melhoria da qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. A respeito das pr\u00e1ticas do profissional de Psicologia, verifica-se:","provas":[{"id":93132,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-psicologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2683233,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o atendimento psicol\u00f3gico aos usu\u00e1rios do SUS, o psic\u00f3logo da sa\u00fade deve fazer parte de uma equipe multiprofissional, cujas interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o elaboradas em trabalho conjunto. Outros aspectos dessas pr\u00e1ticas envolvem trocas interdisciplinares, discuss\u00f5es dos diagn\u00f3sticos e encaminhamentos a outros profissionais. O objetivo \u00e9 que, atrav\u00e9s da somat\u00f3ria dessas a\u00e7\u00f5es, ocorra a amplia\u00e7\u00e3o das possibilidades de interven\u00e7\u00e3o e melhoria da qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. A respeito das pr\u00e1ticas do profissional de Psicologia, verifica-se:<\/p>","resposta":10737580,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em geral, toda a pr\u00e1tica profissional dos psic\u00f3logos est\u00e1 vinculada ao SUS, considerando que a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos \u00e9 direcionada ao atendimento de casos de baixa complexidade, onde n\u00e3o h\u00e1 necessidade de instrumentaliza\u00e7\u00e3o ou aparatos tecnol\u00f3gicos para a constru\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos.","id":10737580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, toda a pr\u00e1tica profissional dos psic\u00f3logos est\u00e1 vinculada ao SUS, considerando que a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos \u00e9 direcionada ao atendimento de casos de baixa complexidade, onde n\u00e3o h\u00e1 necessidade de instrumentaliza\u00e7\u00e3o ou aparatos tecnol\u00f3gicos para a constru\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existe uma dispensa do trabalho multiprofissional como uma possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 capacidade de compreender a realidade e os problemas existentes, contudo deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a interdepend\u00eancia dos saberes para a execu\u00e7\u00e3o e o cumprimento dos objetivos.","id":10737581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma dispensa do trabalho multiprofissional como uma possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 capacidade de compreender a realidade e os problemas existentes, contudo deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a interdepend\u00eancia dos saberes para a execu\u00e7\u00e3o e o cumprimento dos objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os atendimentos secund\u00e1rios e terci\u00e1rios s\u00e3o realizados em equipes presentes nas Estrat\u00e9gias de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e nos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPSI).","id":10737582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atendimentos secund\u00e1rios e terci\u00e1rios s\u00e3o realizados em equipes presentes nas Estrat\u00e9gias de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e nos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPSI).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos casos onde ocorre a perman\u00eancia prolongada do paciente no hospital, tamb\u00e9m em fun\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas estabelecidas no ambiente hospitalar, o psic\u00f3logo deve proporcionar atendimento permanente ao paciente e ao n\u00facleo familiar.","id":10737583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos onde ocorre a perman\u00eancia prolongada do paciente no hospital, tamb\u00e9m em fun\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas estabelecidas no ambiente hospitalar, o psic\u00f3logo deve proporcionar atendimento permanente ao paciente e ao n\u00facleo familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, h\u00e1 o sistema de consultoria terceirizada, no qual o profissional da Psicologia desenvolve avalia\u00e7\u00e3o, indica\u00e7\u00e3o de tratamento para o paciente que est\u00e1 sob os cuidados de outros especialistas. A presen\u00e7a desse profissional \u00e9 epis\u00f3dica, respondendo a uma solicita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica vinda de uma cl\u00ednica ou servi\u00e7o.","id":10737584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, h\u00e1 o sistema de consultoria terceirizada, no qual o profissional da Psicologia desenvolve avalia\u00e7\u00e3o, indica\u00e7\u00e3o de tratamento para o paciente que est\u00e1 sob os cuidados de outros especialistas. A presen\u00e7a desse profissional \u00e9 epis\u00f3dica, respondendo a uma solicita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica vinda de uma cl\u00ednica ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417521,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-sus"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/2683233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicologia da sa\u00fade, como campo especializado, oferece diversas contribui\u00e7\u00f5es para a compreens\u00e3o da din\u00e2mica sa\u00fade-doen\u00e7a. Sua constitui\u00e7\u00e3o envolve a integra\u00e7\u00e3o de saberes entre a rela\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e as manifesta\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas. Sobre a inser\u00e7\u00e3o do trabalho do psic\u00f3logo na rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade-doen\u00e7a, destaca-se que","provas":[{"id":93132,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-psicologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2683243,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicologia da sa\u00fade, como campo especializado, oferece diversas contribui\u00e7\u00f5es para a compreens\u00e3o da din\u00e2mica sa\u00fade-doen\u00e7a. Sua constitui\u00e7\u00e3o envolve a integra\u00e7\u00e3o de saberes entre a rela\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e as manifesta\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas. Sobre a inser\u00e7\u00e3o do trabalho do psic\u00f3logo na rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade-doen\u00e7a, destaca-se que<\/p>","resposta":10737631,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os modelos de interven\u00e7\u00e3o atuais foram respons\u00e1veis pela diminui\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de doen\u00e7as agudas e aumentaram a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, reduzindo a demanda desse profissional no contexto da sa\u00fade.","id":10737630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os modelos de interven\u00e7\u00e3o atuais foram respons\u00e1veis pela diminui\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de doen\u00e7as agudas e aumentaram a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, reduzindo a demanda desse profissional no contexto da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 necess\u00e1ria e eficiente, ao ser aplicada na preven\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","id":10737631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 necess\u00e1ria e eficiente, ao ser aplicada na preven\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as responsabilidades do trabalho psicol\u00f3gico no contexto da sa\u00fade-doen\u00e7a excluem atribui\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o quanto a campanhas de imuniza\u00e7\u00e3o contra doen\u00e7as infectocontagiosas, por tais demandas estarem fora do campo de estudo da psicologia.","id":10737632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as responsabilidades do trabalho psicol\u00f3gico no contexto da sa\u00fade-doen\u00e7a excluem atribui\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o quanto a campanhas de imuniza\u00e7\u00e3o contra doen\u00e7as infectocontagiosas, por tais demandas estarem fora do campo de estudo da psicologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os profissionais de sa\u00fade que seguem o modelo biom\u00e9dico e os adeptos do modelo biopsicossocial reconhecem igualmente a import\u00e2ncia da interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":10737633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os profissionais de sa\u00fade que seguem o modelo biom\u00e9dico e os adeptos do modelo biopsicossocial reconhecem igualmente a import\u00e2ncia da interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma das ferramentas mais utilizadas pelos psic\u00f3logos na sa\u00fade \u00e9 a psicoeduca\u00e7\u00e3o, a qual se mostra eficiente em diversas demandas, salvo em casos de reabilita\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.","id":10737634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das ferramentas mais utilizadas pelos psic\u00f3logos na sa\u00fade \u00e9 a psicoeduca\u00e7\u00e3o, a qual se mostra eficiente em diversas demandas, salvo em casos de reabilita\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417536,"slug":"psicologia-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/2683243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de mobiliza\u00e7\u00e3o intra-articular s\u00e3o muito utilizadas na interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica devido a seus in\u00fameros benef\u00edcios, sendo contraindica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2683373,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas de mobiliza\u00e7\u00e3o intra-articular s\u00e3o muito utilizadas na interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica devido a seus in\u00fameros benef\u00edcios, sendo contraindica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10738280,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edema agudo, hipermobilidade e fraturas","id":10738280,"corpo":"<p>edema agudo, hipermobilidade e fraturas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"edema residual, hipomobilidade e fraturas","id":10738281,"corpo":"<p>edema residual, hipomobilidade e fraturas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"edema agudo, hipomobilidade e artrite reumatoide","id":10738282,"corpo":"<p>edema agudo, hipomobilidade e artrite reumatoide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"edema agudo, hipermobilidade e artrite reumatoide","id":10738283,"corpo":"<p>edema agudo, hipermobilidade e artrite reumatoide<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"edema residual, hipomobilidade e artrite reumatoide","id":10738284,"corpo":"<p>edema residual, hipomobilidade e artrite reumatoide<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2683373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade do trabalhador \u00e9 um dos ramos de atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia, sobretudo em casos de LER e DORT. Sobre uma dessas siglas, constata-se: ","provas":[{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2683386,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade do trabalhador \u00e9 um dos ramos de atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia, sobretudo em casos de LER e DORT. Sobre uma dessas siglas, constata-se: <\/p>","resposta":10738347,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo LER refere-se a les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos, tendo obrigatoriamente rela\u00e7\u00e3o com a atividade laboral.","id":10738345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo LER refere-se a les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos, tendo obrigatoriamente rela\u00e7\u00e3o com a atividade laboral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O termo DORT refere-se a doen\u00e7as osteoarticulares que podem acontecer em atividades laborais e\/ou recreativas.","id":10738346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo DORT refere-se a doen\u00e7as osteoarticulares que podem acontecer em atividades laborais e\/ou recreativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O termo DORT refere-se a doen\u00e7as osteoarticulares relacionadas ao trabalho que tenham rela\u00e7\u00e3o com a atividade laboral.","id":10738347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo DORT refere-se a doen\u00e7as osteoarticulares relacionadas ao trabalho que tenham rela\u00e7\u00e3o com a atividade laboral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O termo LER refere-se a les\u00f5es ocorridas no ambiente de trabalho, como amputa\u00e7\u00e3o acidental de um trabalhador da ind\u00fastria.","id":10738348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo LER refere-se a les\u00f5es ocorridas no ambiente de trabalho, como amputa\u00e7\u00e3o acidental de um trabalhador da ind\u00fastria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O termo LER refere-se a les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos como, por exemplo, as doen\u00e7as reum\u00e1ticas e casos de neoplasia do sistema locomotor.","id":10738349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo LER refere-se a les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos como, por exemplo, as doen\u00e7as reum\u00e1ticas e casos de neoplasia do sistema locomotor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"}],"slug":"fisioterapia\/2683386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n.\u00ba 10.278, de 18 de mar\u00e7o de 2020, possibilita a digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos f\u00edsicos e o poss\u00edvel descarte de originais. Dentre os documentos contemplados por esse decreto, inclui-se os","provas":[{"id":93129,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-arquivista-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2683397,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n.\u00ba 10.278, de 18 de mar\u00e7o de 2020, possibilita a digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos f\u00edsicos e o poss\u00edvel descarte de originais. Dentre os documentos contemplados por esse decreto, inclui-se os<\/p>","resposta":10738402,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sigilosos","id":10738400,"corpo":"<p>sigilosos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"metadados","id":10738401,"corpo":"<p>metadados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anal\u00f3gicos","id":10738402,"corpo":"<p>anal\u00f3gicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"eletr\u00f4nicos","id":10738403,"corpo":"<p>eletr\u00f4nicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"produzidos em meio digital.","id":10738404,"corpo":"<p>produzidos em meio digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404742,"slug":"arquivologia-documentos-digitais-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2683397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os dados apresentados na gasometria arterial, indique o dist\u00farbio que est\u00e1 ocorrendo com o paciente com quadro de DPOC apresentando os seguintes par\u00e2metros gasom\u00e9tricos:Par\u00e2metros gasom\u00e9tricos:.Ph: 7,48PaCO2: 50 mmHg;PaO2: 70 mmHg;HCO3-: 34BE: +6","provas":[{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2683424,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados apresentados na gasometria arterial, indique o dist\u00farbio que est\u00e1 ocorrendo com o paciente com quadro de DPOC apresentando os seguintes par\u00e2metros gasom\u00e9tricos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 182px;\"><colgroup><col width=\"182\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8cq4\"><td data-row=\"row-8cq4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cq4\" data-cell=\"cell-kjgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Par\u00e2metros gasom\u00e9tricos:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cq4\" data-cell=\"cell-kjgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cq4\" data-cell=\"cell-kjgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ph: 7,48<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cq4\" data-cell=\"cell-kjgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PaCO2: 50 mmHg;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cq4\" data-cell=\"cell-kjgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PaO2: 70 mmHg;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cq4\" data-cell=\"cell-kjgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">HCO3-: 34<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8cq4\" data-cell=\"cell-kjgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BE: +6<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":10738535,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alcalose metab\u00f3lica parcialmente compensada","id":10738535,"corpo":"<p>alcalose metab\u00f3lica parcialmente compensada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica parcialmente compensada","id":10738536,"corpo":"<p>acidose metab\u00f3lica parcialmente compensada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alcalose metab\u00f3lica descompensada","id":10738537,"corpo":"<p>alcalose metab\u00f3lica descompensada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica descompensada","id":10738538,"corpo":"<p>acidose metab\u00f3lica descompensada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica descompensada","id":10738539,"corpo":"<p>acidose metab\u00f3lica descompensada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/2683424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26143,"slug":"analista-de-gestao-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Educacional","id":26144,"slug":"analista-de-gestao-area-educacional"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma comiss\u00e3o de analistas da Universidade Estadual de Goi\u00e1s se re\u00fane quinzenalmente nas quintas-feiras. Sabendo-se que dia 01\/08\/2022 foi uma segunda-feira e que nessa semana n\u00e3o houve reuni\u00e3o, verifica-se que a primeira reuni\u00e3o do m\u00eas de dezembro do mesmo ano ser\u00e1 dia","provas":[{"id":93131,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-servico-social-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"},{"id":93262,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2022"},{"id":93133,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-comunicacao-social-area-jornalismo-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2022"},{"id":93261,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26143,"slug":"analista-de-gestao-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-educacao-fisica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":93268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-medicina-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea:  Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":93129,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-arquivista-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista - 2022"},{"id":93250,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Agr\u00e1rias - 2022"},{"id":93265,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-biblioteconomista-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Biblioteconomista - 2022"},{"id":93266,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":93258,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":93259,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-biologia-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias - 2022"},{"id":93264,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":93267,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Educacional","id":26144,"slug":"analista-de-gestao-area-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-educacional-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Educacional - 2022"},{"id":93132,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-psicologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2683444,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma comiss\u00e3o de analistas da Universidade Estadual de Goi\u00e1s se re\u00fane quinzenalmente nas quintas-feiras. Sabendo-se que dia 01\/08\/2022 foi uma segunda-feira e que nessa semana n\u00e3o houve reuni\u00e3o, verifica-se que a primeira reuni\u00e3o do m\u00eas de dezembro do mesmo ano ser\u00e1 dia<\/p>","resposta":10738639,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"05","id":10738635,"corpo":"<p>05<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"04","id":10738636,"corpo":"<p>04<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"03","id":10738637,"corpo":"<p>03<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"02","id":10738638,"corpo":"<p>02<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"01","id":10738639,"corpo":"<p>01<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/2683444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26143,"slug":"analista-de-gestao-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Educacional","id":26144,"slug":"analista-de-gestao-area-educacional"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte tabela-verdade.-PQ~P~Q~(P\u1dbaQ)-Verifica-se que o n\u00famero de condi\u00e7\u00f5es verdadeiras \u00e9","provas":[{"id":93131,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-servico-social-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"},{"id":93262,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2022"},{"id":93133,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-comunicacao-social-area-jornalismo-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2022"},{"id":93261,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26143,"slug":"analista-de-gestao-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-educacao-fisica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":93268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-medicina-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea:  Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":93129,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-arquivista-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista - 2022"},{"id":93250,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Agr\u00e1rias - 2022"},{"id":93265,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-biblioteconomista-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Biblioteconomista - 2022"},{"id":93266,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":93258,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":93259,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-biologia-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias - 2022"},{"id":93264,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":93267,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Educacional","id":26144,"slug":"analista-de-gestao-area-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-educacional-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Educacional - 2022"},{"id":93132,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-psicologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2683463,"hashId":null,"enunciado":"<p>Considere a seguinte tabela-verdade.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 320px;\"><colgroup><col width=\"64\"><col width=\"64\"><col width=\"64\"><col width=\"64\"><col width=\"64\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Q<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">~P<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">~Q<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">~(P\u1dbaQ)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Verifica-se que o n\u00famero de condi\u00e7\u00f5es verdadeiras \u00e9<\/p>","resposta":10738733,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma raiz quadrada exata ","id":10738730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma raiz quadrada exata <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um n\u00famero par","id":10738731,"corpo":"<p>um n\u00famero par<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 7","id":10738732,"corpo":"<p>divis\u00edvel por 7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 11 ","id":10738733,"corpo":"<p>m\u00faltiplo de 11 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 5","id":10738734,"corpo":"<p>m\u00faltiplo de 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela-verdade da Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva","oab":false,"nome":"Tabela-verdade da Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425274,"slug":"raciocinio-logico-tabela-verdade-da-disjuncao-inclusiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411078,"slug":"raciocinio-logico-construcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2683463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma aula pr\u00e1tica de gen\u00e9tica, o professor da disciplina solicita que o t\u00e9cnico do laborat\u00f3rio separe algumas l\u00e2minas que tenham uma figura de mitose espec\u00edfica. A imagem, a seguir, \u00e9 a reprodu\u00e7\u00e3o da foto enviada pelo professor ao t\u00e9cnico, solicitando que as l\u00e2minas separadas tenham imagens semelhantes \u00e0 que foi enviada. Que fase da mitose \u00e9 representada na figura e a qual dos microfilamentos celulares se prendem os cromossomos observados nessa imagem, respectivamente?","provas":[{"id":93268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-medicina-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea:  Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2683526,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma aula pr\u00e1tica de gen\u00e9tica, o professor da disciplina solicita que o t\u00e9cnico do laborat\u00f3rio separe algumas l\u00e2minas que tenham uma figura de mitose espec\u00edfica. A imagem, a seguir, \u00e9 a reprodu\u00e7\u00e3o da foto enviada pelo professor ao t\u00e9cnico, solicitando que as l\u00e2minas separadas tenham imagens semelhantes \u00e0 que foi enviada. Que fase da mitose \u00e9 representada na figura e a qual dos microfilamentos celulares se prendem os cromossomos observados nessa imagem, respectivamente?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93268\/questao\/2683526-20230118092922000000-0.png\"><\/p>","resposta":10739046,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1fase \/ aos microt\u00fabulos","id":10739045,"corpo":"<p>met\u00e1fase \/ aos microt\u00fabulos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"an\u00e1fase \/ aos microt\u00fabulos","id":10739046,"corpo":"<p>an\u00e1fase \/ aos microt\u00fabulos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"an\u00e1fase \/ aos centr\u00edolos","id":10739047,"corpo":"<p>an\u00e1fase \/ aos centr\u00edolos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tel\u00f3fase \/ aos centr\u00edolos","id":10739048,"corpo":"<p>tel\u00f3fase \/ aos centr\u00edolos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"met\u00e1fase \/ as actinas","id":10739049,"corpo":"<p>met\u00e1fase \/ as actinas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2683526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fake News s\u00e3o muito frequentes na atualidade, sendo disseminadas principalmente por meio das redes sociais. Embora recebam o nome gen\u00e9rico de Fake News, podem apresentar-se de formas distintas, de acordo com a forma e a estrat\u00e9gia de produ\u00e7\u00e3o que foram constru\u00eddas. Nesse sentido, verifica-se como defini\u00e7\u00e3o adequada de um dos tipos de Fake News:","provas":[{"id":93133,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-comunicacao-social-area-jornalismo-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2683584,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fake News <\/em>s\u00e3o muito frequentes na atualidade, sendo disseminadas principalmente por meio das redes sociais. Embora recebam o nome gen\u00e9rico de <em>Fake News,<\/em> podem apresentar-se de formas distintas, de acordo com a forma e a estrat\u00e9gia de produ\u00e7\u00e3o que foram constru\u00eddas. Nesse sentido, verifica-se como defini\u00e7\u00e3o adequada de um dos tipos de <em>Fake News:<\/em><\/p>","resposta":10739335,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fake News de conte\u00fado fabricado: a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 100% falsa e constru\u00edda para causar algum mal e espalhar um boato.","id":10739335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fake News <\/em>de conte\u00fado fabricado: a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 100% falsa e constru\u00edda para causar algum mal e espalhar um boato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fake News de falso contexto: quando uma fotografia \u00e9 manipulada e seu fundo \u00e9 alterado para enganar o leitor.","id":10739336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fake News<\/em> de falso contexto: quando uma fotografia \u00e9 manipulada e seu fundo \u00e9 alterado para enganar o leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fake News de conte\u00fado impostor: n\u00e3o quer necessariamente causar mal, mas pode enganar o leitor atrav\u00e9s do uso de imagens.","id":10739337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fake News<\/em> de conte\u00fado impostor: n\u00e3o quer necessariamente causar mal, mas pode enganar o leitor atrav\u00e9s do uso de imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fake News de conte\u00fado enganoso: utiliza s\u00e1tira ou par\u00f3dia com informa\u00e7\u00f5es irreais.","id":10739338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fake News <\/em>de conte\u00fado enganoso: utiliza s\u00e1tira ou par\u00f3dia com informa\u00e7\u00f5es irreais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fake News de falsa conex\u00e3o: quando o link da not\u00edcia \u00e9 direcionado para outra p\u00e1gina de navegador.","id":10739339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fake News<\/em> de falsa conex\u00e3o: quando o <em>link <\/em>da not\u00edcia \u00e9 direcionado para outra p\u00e1gina de navegador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"}],"slug":"comunicacao-social\/2683584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com F\u00e1vero (2003), o instrumental constru\u00eddo com base em conhecimentos espec\u00edficos do servi\u00e7o social, que apresenta uma manifesta\u00e7\u00e3o sucinta com um car\u00e1ter conclusivo ou indicativo com foco na quest\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o social analisada e nos objetivos do trabalho solicitado, chama-se ","provas":[{"id":93131,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-servico-social-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2683586,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com F\u00e1vero (2003), o instrumental constru\u00eddo com base em conhecimentos espec\u00edficos do servi\u00e7o social, que apresenta uma manifesta\u00e7\u00e3o sucinta com um car\u00e1ter conclusivo ou indicativo com foco na quest\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o social analisada e nos objetivos do trabalho solicitado, chama-se <\/p>","resposta":10739348,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"laudo social. ","id":10739345,"corpo":"<p>laudo social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estudo social. ","id":10739346,"corpo":"<p>estudo social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estudo de caso. ","id":10739347,"corpo":"<p>estudo de caso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parecer social. ","id":10739348,"corpo":"<p>parecer social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio social. ","id":10739349,"corpo":"<p>relat\u00f3rio social. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2683586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo da camada de aplica\u00e7\u00e3o do modelo TCP\/IP, utilizado para transferir mensagens de servidores de correio remetente para servidores de correio destinat\u00e1rios, \u00e9 o:","provas":[{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2683601,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo da camada de aplica\u00e7\u00e3o do modelo TCP\/IP, utilizado para transferir mensagens de servidores de correio remetente para servidores de correio destinat\u00e1rios, \u00e9 o:<\/p>","resposta":10739423,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FTP","id":10739420,"corpo":"<p>FTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"HTTP","id":10739421,"corpo":"<p>HTTP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DHCP","id":10739422,"corpo":"<p>DHCP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SMTP","id":10739423,"corpo":"<p>SMTP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"WebMail","id":10739424,"corpo":"<p>WebMail<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/2683601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26143,"slug":"analista-de-gestao-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Educacional","id":26144,"slug":"analista-de-gestao-area-educacional"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o representada no diagrama \u00e9-","provas":[{"id":93131,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":11342,"slug":"analista-de-gestao-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-servico-social-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"},{"id":93262,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2022"},{"id":93133,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-comunicacao-social-area-jornalismo-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2022"},{"id":93261,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26143,"slug":"analista-de-gestao-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-educacao-fisica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":93268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria","id":26140,"slug":"analista-area-biologia-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-medicina-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea:  Biologia\/Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":93129,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-arquivista-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista - 2022"},{"id":93250,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Agr\u00e1rias - 2022"},{"id":93265,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-biblioteconomista-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Biblioteconomista - 2022"},{"id":93266,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":93258,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":93259,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-biologia-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias - 2022"},{"id":93264,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":93267,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Educacional","id":26144,"slug":"analista-de-gestao-area-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-educacional-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Educacional - 2022"},{"id":93132,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202,"slug":"analista-de-gestao-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-psicologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2683618,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o representada no diagrama \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93267\/questao\/2683618-20230118094132000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10739507,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algum A n\u00e3o \u00e9 B ","id":10739505,"corpo":"<p>algum A n\u00e3o \u00e9 B <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todo B \u00e9 A ","id":10739506,"corpo":"<p>todo B \u00e9 A <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todo A \u00e9 B","id":10739507,"corpo":"<p>todo A \u00e9 B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"algum A \u00e9 B ","id":10739508,"corpo":"<p>algum A \u00e9 B <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nenhum A n\u00e3o \u00e9 B","id":10739509,"corpo":"<p>nenhum A n\u00e3o \u00e9 B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es Categ\u00f3ricas ( Quadrado dos opostos)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es Categ\u00f3ricas ( Quadrado dos opostos)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411080,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-categoricas-quadrado-dos-opostos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2683618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sintomas de hipoglicemia raramente se manifestam antes de o n\u00edvel de glicose s\u00e9rica ser inferior a 60 mg\/dL. Perante a hipoglicemia grave, t\u00eam-se os seguintes sintomas:","provas":[{"id":93262,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2683694,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas de hipoglicemia raramente se manifestam antes de o n\u00edvel de glicose s\u00e9rica ser inferior a 60 mg\/dL. Perante a hipoglicemia grave, t\u00eam-se os seguintes sintomas:<\/p>","resposta":10739886,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incapacidade de concentra\u00e7\u00e3o, palpita\u00e7\u00f5es e tontura.","id":10739885,"corpo":"<p>incapacidade de concentra\u00e7\u00e3o, palpita\u00e7\u00f5es e tontura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tontura, confus\u00e3o e incapacidade de concentra\u00e7\u00e3o. ","id":10739886,"corpo":"<p>tontura, confus\u00e3o e incapacidade de concentra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tontura, sudorese e palpita\u00e7\u00f5es.","id":10739887,"corpo":"<p>tontura, sudorese e palpita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sudorese, confus\u00e3o e tremores.","id":10739888,"corpo":"<p>sudorese, confus\u00e3o e tremores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tremores, cefaleia e fraqueza.","id":10739889,"corpo":"<p>tremores, cefaleia e fraqueza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipoglicemia","oab":false,"nome":"Hipoglicemia","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413352,"slug":"enfermagem-hipoglicemia"}],"slug":"enfermagem\/2683694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o (PEP) \u00e9 uma medida de preven\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia para ser utilizada em situa\u00e7\u00f5es de risco ao v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV). Nesse caso, \u00e9 recomendado o seguinte:","provas":[{"id":93262,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2683698,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o (PEP) \u00e9 uma medida de preven\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia para ser utilizada em situa\u00e7\u00f5es de risco ao v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV). Nesse caso, \u00e9 recomendado o seguinte:<\/p>","resposta":10739909,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atendimento com posterior terap\u00eautica, ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o ao HIV, deve ser iniciado o mais recocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia nas primeiras 12 horas ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o de risco, e no m\u00e1ximo em at\u00e9 72 horas.","id":10739905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento com posterior terap\u00eautica, ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o ao HIV, deve ser iniciado o mais recocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia nas primeiras 12 horas ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o de risco, e no m\u00e1ximo em at\u00e9 72 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o da PEP depende do status sorol\u00f3gico para HIV da pessoa exposta, que deve sempre ser avaliado por meio de teste r\u00e1pido (TR) em situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00f5es consideradas de risco. Em caso de TR n\u00e3o reagente, a PEP n\u00e3o est\u00e1 indicada e, em caso de TR reagente, a PEP est\u00e1 indicada, pois a pessoa exposta \u00e9 suscet\u00edvel ao HIV.","id":10739906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a indica\u00e7\u00e3o da PEP depende do<em> status<\/em> sorol\u00f3gico para HIV da pessoa exposta, que deve sempre ser avaliado por meio de teste r\u00e1pido (TR) em situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00f5es consideradas de risco. Em caso de TR n\u00e3o reagente, a PEP n\u00e3o est\u00e1 indicada e, em caso de TR reagente, a PEP est\u00e1 indicada, pois a pessoa exposta \u00e9 suscet\u00edvel ao HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no seguimento do paciente com e sem indica\u00e7\u00e3o de PEP, o enfermeiro deve considerar os aspectos emocionais da pessoa, a toxicidade dos antirretrovirais, a testagem para HIV e s\u00edfilis, a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial e a manuten\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o combinadas do HIV.","id":10739907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no seguimento do paciente com e sem indica\u00e7\u00e3o de PEP, o enfermeiro deve considerar os aspectos emocionais da pessoa, a toxicidade dos antirretrovirais, a testagem para HIV e s\u00edfilis, a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial e a manuten\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o combinadas do HIV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a PEP \u00e9 indicada em casos de agress\u00e3o f\u00edsica com les\u00e3o, viol\u00eancia sexual aguda, viol\u00eancia sexual cr\u00f4nica, rela\u00e7\u00e3o sexual consensual, sem o uso do m\u00e9todo de barreira ou com seu rompimento, e acidente ocupacional com instrumento perfurocortante ou contato direto com material biol\u00f3gico.","id":10739908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a PEP \u00e9 indicada em casos de agress\u00e3o f\u00edsica com les\u00e3o, viol\u00eancia sexual aguda, viol\u00eancia sexual cr\u00f4nica, rela\u00e7\u00e3o sexual consensual, sem o uso do m\u00e9todo de barreira ou com seu rompimento, e acidente ocupacional com instrumento perfurocortante ou contato direto com material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quando a PEP \u00e9 recomendada, independente do tipo de exposi\u00e7\u00e3o ou o material biol\u00f3gico envolvido, o tratamento \u00e9 realizado em 28 dias com apresenta\u00e7\u00e3o coformulada de antirretroviral, sendo que no Parecer n.\u00ba 12\/2020\/COFEN\/CTAS consta que o enfermeiro pode prescrever os medicamentos da PEP.","id":10739909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a PEP \u00e9 recomendada, independente do tipo de exposi\u00e7\u00e3o ou o material biol\u00f3gico envolvido, o tratamento \u00e9 realizado em 28 dias com apresenta\u00e7\u00e3o coformulada de antirretroviral, sendo que no Parecer n.\u00ba 12\/2020\/COFEN\/CTAS consta que o enfermeiro pode prescrever os medicamentos da PEP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/2683698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Procedimentos de higieniza\u00e7\u00e3o frequente das m\u00e3os constituem-se como uma pr\u00e1tica essencial dentro de uma cozinha, sobretudo em cozinhas cuja finalidade \u00e9 produzir refei\u00e7\u00f5es para coletividades. Durante a pandemia da COVID-19, o uso de luvas foi refor\u00e7ado e\/ou reinserido no trabalho das Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o. Sobre isso constata-se o seguinte:","provas":[{"id":93264,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2683699,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimentos de higieniza\u00e7\u00e3o frequente das m\u00e3os constituem-se como uma pr\u00e1tica essencial dentro de uma cozinha, sobretudo em cozinhas cuja finalidade \u00e9 produzir refei\u00e7\u00f5es para coletividades. Durante a pandemia da COVID-19, o uso de luvas foi refor\u00e7ado e\/ou reinserido no trabalho das Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre isso constata-se o seguinte:<\/p>","resposta":10739914,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de malha de a\u00e7o \u00e9 desaconselhado durante o corte e a desossa de carnes.","id":10739910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de malha de a\u00e7o \u00e9 desaconselhado durante o corte e a desossa de carnes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 facultativo o uso de luvas t\u00e9rmicas em situa\u00e7\u00f5es de calor intenso, como na utiliza\u00e7\u00e3o de fornos.","id":10739911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 facultativo o uso de luvas t\u00e9rmicas em situa\u00e7\u00f5es de calor intenso, como na utiliza\u00e7\u00e3o de fornos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o uso de luva de tecido \u00e9 proibido em opera\u00e7\u00f5es que envolvam calor e substitui a assepsia das m\u00e3os.","id":10739912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de luva de tecido \u00e9 proibido em opera\u00e7\u00f5es que envolvam calor e substitui a assepsia das m\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 dispensado o uso de luva nitr\u00edlica de cano longo na manipula\u00e7\u00e3o de saneantes durante a higieniza\u00e7\u00e3o do ambiente e equipamentos.","id":10739913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dispensado o uso de luva nitr\u00edlica de cano longo na manipula\u00e7\u00e3o de saneantes durante a higieniza\u00e7\u00e3o do ambiente e equipamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uvas pl\u00e1sticas podem ser utilizadas na manipula\u00e7\u00e3o de frutas e hortali\u00e7as que ser\u00e3o servidas in natura, com a devida higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.","id":10739914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uvas pl\u00e1sticas podem ser utilizadas na manipula\u00e7\u00e3o de frutas e hortali\u00e7as que ser\u00e3o servidas <em>in natura<\/em>, <em>com a devida higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2683699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diabetes mellitus (DM) atinge propor\u00e7\u00f5es epid\u00eamicas, com estimativas de 425 milh\u00f5es de pessoas com a doen\u00e7a em \u00e2mbito global. Diante desse dist\u00farbio metab\u00f3lico, tem-se o seguinte:","provas":[{"id":93262,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2683757,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diabetes mellitus (DM) atinge propor\u00e7\u00f5es epid\u00eamicas, com estimativas de 425 milh\u00f5es de pessoas com a doen\u00e7a em \u00e2mbito global. Diante desse dist\u00farbio metab\u00f3lico, tem-se o seguinte:<\/p>","resposta":10740200,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diabetes gestacional ocorre quando a gesta\u00e7\u00e3o consiste em uma condi\u00e7\u00e3o diabetog\u00eanica, na qual a placenta produz horm\u00f4nios hiperglicemiantes e enzimas placent\u00e1rias que degradam a insulina.","id":10740200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diabetes gestacional ocorre quando a gesta\u00e7\u00e3o consiste em uma condi\u00e7\u00e3o diabetog\u00eanica, na qual a placenta produz horm\u00f4nios hiperglicemiantes e enzimas placent\u00e1rias que degradam a insulina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a insulinoterapia por meio de insulina ex\u00f3gena \u00e9 frequentemente utilizada no tratamento da DM, sendo protelado o seu uso em casos de pacientes com diabetes mellitus Tipo 1.","id":10740201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a insulinoterapia por meio de insulina ex\u00f3gena \u00e9 frequentemente utilizada no tratamento da DM, sendo protelado o seu uso em casos de pacientes com diabetes mellitus Tipo 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a diabetes mellitus Tipo 1 (DM1) \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune, polig\u00eanica, com forte heran\u00e7a familiar, decorrente da destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas \u03b2 pancre\u00e1ticas, ocasionando defici\u00eancia completa na produ\u00e7\u00e3o de insulina.","id":10740202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diabetes mellitus Tipo 1 (DM1) \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune, polig\u00eanica, com forte heran\u00e7a familiar, decorrente da destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas \u03b2 pancre\u00e1ticas, ocasionando defici\u00eancia completa na produ\u00e7\u00e3o de insulina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico da diabetes mellitus \u00e9 baseado nos achados cl\u00ednicos, associados aos exames laboratoriais de glicemia de jejum, hemograma, glicemia 2 horas ap\u00f3s teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose e hemoglobina glicada.","id":10740203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico da diabetes mellitus \u00e9 baseado nos achados cl\u00ednicos, associados aos exames laboratoriais de glicemia de jejum, hemograma, glicemia 2 horas ap\u00f3s teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose e hemoglobina glicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a diabetes mellitus Tipo 2 (DM2) \u00e9 uma doen\u00e7a polig\u00eanica, com baixa heran\u00e7a familiar, ainda n\u00e3o completamente esclarecida, com contribui\u00e7\u00e3o significativa de fatores ambientais e comportamentais.","id":10740204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diabetes mellitus Tipo 2 (DM2) \u00e9 uma doen\u00e7a polig\u00eanica, com baixa heran\u00e7a familiar, ainda n\u00e3o completamente esclarecida, com contribui\u00e7\u00e3o significativa de fatores ambientais e comportamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/2683757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo Treponema pallidum, agente etiol\u00f3gico da s\u00edfilis, ainda hoje \u00e9 epid\u00eamica e de grande impacto na sa\u00fade sexual e reprodutiva dos seres humanos. De acordo com o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, verifica-se o seguinte:","provas":[{"id":93262,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813,"slug":"analista-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2683761,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo <em>Treponema pallidum<\/em>, agente etiol\u00f3gico da s\u00edfilis, ainda hoje \u00e9 epid\u00eamica e de grande impacto na sa\u00fade sexual e reprodutiva dos seres humanos. De acordo com o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, verifica-se o seguinte:<\/p>","resposta":10740224,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Treponema pallidum possui transmiss\u00e3o predominantemente sexual e vertical, \u00e9 altamente infeccioso e sens\u00edvel a altas temperaturas e, devido ao seu per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o viral, causa tr\u00eas fases cl\u00ednicas.","id":10740220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>Treponema pallidum<\/em> possui transmiss\u00e3o predominantemente sexual e vertical, \u00e9 altamente infeccioso e sens\u00edvel a altas temperaturas e, devido ao seu per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o viral, causa tr\u00eas fases cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"para o diagn\u00f3stico da s\u00edfilis passada (cicatriz sorol\u00f3gica) \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de um teste n\u00e3o o tratamento \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d para a s\u00edfilis \u00e9 a penicilina benzatina, a ser administrada na regi\u00e3o intramuscular do deltoide e dorso gl\u00fateo.","id":10740221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o diagn\u00f3stico da s\u00edfilis passada (cicatriz sorol\u00f3gica) \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de um teste n\u00e3o o tratamento \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d para a s\u00edfilis \u00e9 a penicilina benzatina, a ser administrada na regi\u00e3o intramuscular do deltoide e dorso gl\u00fateo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trepon\u00eamico (NT) e um teste trepon\u00eamico (TT).","id":10740222,"corpo":"<p>trepon\u00eamico (NT) e um teste trepon\u00eamico (TT).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a penicilina benzatina n\u00e3o \u00e9 recomendada para o tratamento da s\u00edfilis nas primeiras seis semanas de gesta\u00e7\u00e3o, pois pode induzir o aborto ou m\u00e1s-forma\u00e7\u00f5es.","id":10740223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a penicilina benzatina n\u00e3o \u00e9 recomendada para o tratamento da s\u00edfilis nas primeiras seis semanas de gesta\u00e7\u00e3o, pois pode induzir o aborto ou m\u00e1s-forma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o teste de imunocromatografia de fluxo lateral (teste trepon\u00eamico) \u00e9 indicado para o diagn\u00f3stico precoce da s\u00edfilis, pois \u00e9 barato, de f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o necessita de estrutura laboratorial especializada.","id":10740224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teste de imunocromatografia de fluxo lateral (teste trepon\u00eamico) \u00e9 indicado para o diagn\u00f3stico precoce da s\u00edfilis, pois \u00e9 barato, de f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o necessita de estrutura laboratorial especializada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/2683761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os do vinho comp\u00f5em-se das diversas t\u00e9cnicas e formas de apresentar o vinho e aproveitar o m\u00e1ximo da bebida, tendo cada tipo suas respectivas t\u00e9cnicas e indica\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o e consumo. Dentre essas t\u00e9cnicas encontra-se o processo de decanta\u00e7\u00e3o do vinho, no qual a bebida \u00e9 servida em uma esp\u00e9cie de jarra chamada de decanter, que \u00e9 utilizada para separar os res\u00edduos (como a borra e peda\u00e7os da rolha) e fazer com que o vinho possa aerar, ou \u201crespirar\u201d, como \u00e9 chamado popularmente. Esse processo de decanta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de retirar res\u00edduos da bebida, beneficia a evolu\u00e7\u00e3o dos aromas do vinho, assim como de seu buqu\u00ea. Entretanto n\u00e3o \u00e9 todo tipo de vinho que deve ser decantado, sendo esse processo limitado a tipos espec\u00edficos. No contexto geral, sobre a indica\u00e7\u00e3o do tipo de vinho recomendado para ser decantado, constatam-se vinhos:","provas":[{"id":93264,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o","id":26145,"slug":"analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-gastronomia-nutricao-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Gastronomia - Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2683797,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os do vinho comp\u00f5em-se das diversas t\u00e9cnicas e formas de apresentar o vinho e aproveitar o m\u00e1ximo da bebida, tendo cada tipo suas respectivas t\u00e9cnicas e indica\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o e consumo. Dentre essas t\u00e9cnicas encontra-se o processo de decanta\u00e7\u00e3o do vinho, no qual a bebida \u00e9 servida em uma esp\u00e9cie de jarra chamada de decanter, que \u00e9 utilizada para separar os res\u00edduos (como a borra e peda\u00e7os da rolha) e fazer com que o vinho possa aerar, ou \u201crespirar\u201d, como \u00e9 chamado popularmente. Esse processo de decanta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de retirar res\u00edduos da bebida, beneficia a evolu\u00e7\u00e3o dos aromas do vinho, assim como de seu buqu\u00ea. Entretanto n\u00e3o \u00e9 todo tipo de vinho que deve ser decantado, sendo esse processo limitado a tipos espec\u00edficos. No contexto geral, sobre a indica\u00e7\u00e3o do tipo de vinho recomendado para ser decantado, constatam-se vinhos:<\/p>","resposta":10740400,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tintos maduros","id":10740400,"corpo":"<p>tintos maduros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tintos jovens","id":10740401,"corpo":"<p>tintos jovens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espumantes","id":10740402,"corpo":"<p>espumantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"brancos","id":10740403,"corpo":"<p>brancos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ros\u00e9s","id":10740404,"corpo":"<p>ros\u00e9s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":"gastronomia\/2683797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num estudo de perda de carga localizada foi utilizado um m\u00f3dulo de teste de bancada formado por um reservat\u00f3rio de \u00e1gua de 500 L e uma bomba hidr\u00e1ulica positiva (B) interligados por um cano de 25 mm de di\u00e2metro, no qual foi acoplado antes e ap\u00f3s a pe\u00e7a especial de jun\u00e7\u00e3o, um man\u00f4metro diferencial contendo merc\u00fario, conforme o esquema a seguir.A leitura da press\u00e3o deve ser realizada no man\u00f4metro diferencial de merc\u00fario. Qual das situa\u00e7\u00f5es a seguir representa a perda de carga esperada na jun\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":93250,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Agr\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2683858,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num estudo de perda de carga localizada foi utilizado um m\u00f3dulo de teste de bancada formado por um reservat\u00f3rio de \u00e1gua de 500 L e uma bomba hidr\u00e1ulica positiva (B) interligados por um cano de 25 mm de di\u00e2metro, no qual foi acoplado antes e ap\u00f3s a pe\u00e7a especial de jun\u00e7\u00e3o, um man\u00f4metro diferencial contendo merc\u00fario, conforme o esquema a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93250\/questao\/2683858-20230118101644000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A leitura da press\u00e3o deve ser realizada no man\u00f4metro diferencial de merc\u00fario. Qual das situa\u00e7\u00f5es a seguir representa a perda de carga esperada na jun\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10740709,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":10740705,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93250\/item-questao\/10740705-20230118101644000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":10740706,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93250\/item-questao\/10740706-20230118101644000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":10740707,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93250\/item-questao\/10740707-20230118101644000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":10740708,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93250\/item-questao\/10740708-20230118101644000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":10740709,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93250\/item-questao\/10740709-20230118101644000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","oab":false,"nome":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401266,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia-agrometeorologia-e-hidraulica-agricola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402622,"slug":"engenharia-agronomica-hidraulica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/2683858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o de elementos visuais e tipogr\u00e1ficos, podemos utilizar diversos tipos de grids b\u00e1sicos, pois cada um atender\u00e1 a uma especificidade de projeto. Sobre a imagem a seguir, podemos classific\u00e1-la como um exemplo de um grid de qual tipo?","provas":[{"id":93266,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":2683863,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na organiza\u00e7\u00e3o de elementos visuais e tipogr\u00e1ficos, podemos utilizar diversos tipos de <em>grids<\/em> b\u00e1sicos, pois cada um atender\u00e1 a uma especificidade de projeto. Sobre a imagem a seguir, podemos classific\u00e1-la como um exemplo de um <em>grid<\/em> de qual tipo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93266\/questao\/2683863-20230118101710000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10740733,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico","id":10740730,"corpo":"<p>hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de colunas","id":10740731,"corpo":"<p>de colunas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"retangular","id":10740732,"corpo":"<p>retangular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"modular","id":10740733,"corpo":"<p>modular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"neutro","id":10740734,"corpo":"<p>neutro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/2683863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando utilizado em um Sistema Operacional Linux para criar um diret\u00f3rio \u00e9:","provas":[{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2683878,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando utilizado em um Sistema Operacional Linux para criar um diret\u00f3rio \u00e9:<\/p>","resposta":10740807,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"md","id":10740805,"corpo":"<p>md<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mk","id":10740806,"corpo":"<p>mk<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mkdir","id":10740807,"corpo":"<p>mkdir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"makedir","id":10740808,"corpo":"<p>makedir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"makefile","id":10740809,"corpo":"<p>makefile<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2683878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos solos de Cerrado \u00e9 comum fazer calagem antes de atividades agr\u00edcolas, quando h\u00e1 necessidade. Essa calagem \u00e9 caracterizada por:","provas":[{"id":93250,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:Agr\u00e1rias","id":26141,"slug":"analista-de-gestao-area-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea:  Agr\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2683997,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos solos de Cerrado \u00e9 comum fazer calagem antes de atividades agr\u00edcolas, quando h\u00e1 necessidade. Essa calagem \u00e9 caracterizada por:<\/p>","resposta":10741404,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elevar os efeitos do mangan\u00eas e do alum\u00ednio no solo para aumentar o pH.","id":10741400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevar os efeitos do mangan\u00eas e do alum\u00ednio no solo para aumentar o pH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aumentar o processo de compacta\u00e7\u00e3o dos solos latossolos.","id":10741401,"corpo":"<p>aumentar o processo de compacta\u00e7\u00e3o dos solos latossolos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter mais efici\u00eancia residual quanto mais fino for o calc\u00e1rio.","id":10741402,"corpo":"<p>ter mais efici\u00eancia residual quanto mais fino for o calc\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser utilizada ap\u00f3s a aduba\u00e7\u00e3o mineral junto com a semeadura, para evitar as perdas de nitrog\u00eanio por volatiliza\u00e7\u00e3o.","id":10741403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser utilizada ap\u00f3s a aduba\u00e7\u00e3o mineral junto com a semeadura, para evitar as perdas de nitrog\u00eanio por volatiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aumento da disponibilidade de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio, auxiliando na absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e nutrientes presentes no solo.","id":10741404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da disponibilidade de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio, auxiliando na absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e nutrientes presentes no solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/2683997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma grande demanda nas ag\u00eancias e escrit\u00f3rios de design \u00e9 a solicita\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o de marcas. Compreender os desejos dos clientes e ajustar uma metodologia de projeto adequada ao problema encontrado faz parte da rotina de trabalho. Paralelo a esta fase, o registro de marcas \u00e9 outra atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 qual as ag\u00eancias devem estar atentas. O conhecimento da Lei N.\u00ba 9.279, que trata das disposi\u00e7\u00f5es a respeito do registro e de suas caracter\u00edsticas, tamb\u00e9m deve fazer parte do cotidiano dessas ag\u00eancias. Os sinais que podem ser registrados como marca, de acordo com a Lei, e que s\u00e3o suscet\u00edveis de registro como marca, s\u00e3o os","provas":[{"id":93266,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":2684004,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma grande demanda nas ag\u00eancias e escrit\u00f3rios de <em>design<\/em> \u00e9 a solicita\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o de marcas. Compreender os desejos dos clientes e ajustar uma metodologia de projeto adequada ao problema encontrado faz parte da rotina de trabalho. Paralelo a esta fase, o registro de marcas \u00e9 outra atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 qual as ag\u00eancias devem estar atentas. O conhecimento da Lei N.\u00ba 9.279, que trata das disposi\u00e7\u00f5es a respeito do registro e de suas caracter\u00edsticas, tamb\u00e9m deve fazer parte do cotidiano dessas ag\u00eancias. Os sinais que podem ser registrados como marca, de acordo com a Lei, e que s\u00e3o suscet\u00edveis de registro como marca, s\u00e3o os<\/p>","resposta":10741439,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinais de bras\u00f5es, armas e emblemas p\u00fablicos, nacionais, estrangeiros ou internacionais.","id":10741435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinais de bras\u00f5es, armas e emblemas p\u00fablicos, nacionais, estrangeiros ou internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sinais ou as express\u00f5es, ou figura ou desenhos contr\u00e1rios \u00e0 moral e aos bons costumes que ofendam a imagem de pessoas.","id":10741436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinais ou as express\u00f5es, ou figura ou desenhos contr\u00e1rios \u00e0 moral e aos bons costumes que ofendam a imagem de pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sinais ou express\u00f5es empregados apenas como meio de propaganda.","id":10741437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinais ou express\u00f5es empregados apenas como meio de propaganda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"objetos que estiverem protegidos por registro de desenho industrial de terceiros.","id":10741438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetos que estiverem protegidos por registro de desenho industrial de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sinais distintos visualmente percept\u00edveis n\u00e3o compreendidos nas proibi\u00e7\u00f5es legais.","id":10741439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinais distintos visualmente percept\u00edveis n\u00e3o compreendidos nas proibi\u00e7\u00f5es legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2684004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea F\u00edsica","id":3697,"slug":"tecnico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num documento de planilha eletr\u00f4nica (MS-Excel ou LibreOffice Calc), a c\u00e9lula D8 cont\u00e9m a f\u00f3rmula =A$2*$B1. Se essa c\u00e9lula for copiada e, em seguida, colada em F12, a f\u00f3rmula dessa c\u00e9lula ser\u00e1:","provas":[{"id":93114,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea F\u00edsica","id":3697,"slug":"tecnico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-area-fisica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684050,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num documento de planilha eletr\u00f4nica (<em>MS-Excel <\/em>ou <em>LibreOffice Calc<\/em>), a c\u00e9lula D8 cont\u00e9m a f\u00f3rmula =A$2*$B1. Se essa c\u00e9lula for copiada e, em seguida, colada em F12, a f\u00f3rmula dessa c\u00e9lula ser\u00e1:<\/p>","resposta":10741669,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=D8 ","id":10741665,"corpo":"<p>=D8 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" =A$2*$B1","id":10741666,"corpo":"<p> =A$2*$B1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=D8+A$2*$B1","id":10741667,"corpo":"<p>=D8+A$2*$B1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=C$6*$D5","id":10741668,"corpo":"<p>=C$6*$D5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"=C$2*$B5","id":10741669,"corpo":"<p>=C$2*$B5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2684050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acetoaminofenol, tamb\u00e9m conhecido como paracetamol, \u00e9 um f\u00e1rmaco usado como analg\u00e9sico e antipir\u00e9tico, cuja f\u00f3rmula estrutural \u00e9 apresentada a seguir.A f\u00f3rmula molecular do acetoaminofenol \u00e9","provas":[{"id":93118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-quimica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684105,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acetoaminofenol, tamb\u00e9m conhecido como paracetamol, \u00e9 um f\u00e1rmaco usado como analg\u00e9sico e antipir\u00e9tico, cuja f\u00f3rmula estrutural \u00e9 apresentada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93118\/questao\/2684105-20230118111149000000-0.png\" width=\"248\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A f\u00f3rmula molecular do acetoaminofenol \u00e9<\/p>","resposta":10741933,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C7\u200bH9\u200bNO2\u200b ","id":10741932,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"C_7H_9NO_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C8\u200bH9\u200bNO2\u200b ","id":10741933,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"C_8H_9NO_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C7\u200bH2\u200bNO2\u200b ","id":10741934,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"C_7H_2NO_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C8\u200bH8\u200bNO2\u200b ","id":10741935,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"C_8H_8NO_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C6\u200bH2\u200bNO2\u200b ","id":10741936,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"C_6H_2NO_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564896,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93118\/grupo-questao\/564896-20230118110907000000-0.png\" width=\"679\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2684105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epinefrina, ou adrenalina, tem f\u00f3rmula molecular C9\u200bH13\u200bNO3\u200b. A composi\u00e7\u00e3o percentual em massa da epinefrina \u00e9","provas":[{"id":93118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-quimica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684113,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A epinefrina, ou adrenalina, tem f\u00f3rmula molecular <span class=\"ql-formula\" data-value=\"C_9H_{13}NO_3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. A composi\u00e7\u00e3o percentual em massa da epinefrina \u00e9<\/p>","resposta":10741975,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9% de C, 13% de H, 1% de N e 3% de O","id":10741972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9% de C, 13% de H, 1% de N e 3% de O<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12% de C, 20% de H, 14% de N e 54% de O","id":10741973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12% de C, 20% de H, 14% de N e 54% de O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"68,90% de C, 9,37% de H, 18,49% de N e 3% de O","id":10741974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">68,90% de C, 9,37% de H, 18,49% de N e 3% de O<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"59,00% de C, 7,15% de H, 7,65% de N e 26,20% de O","id":10741975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">59,00% de C, 7,15% de H, 7,65% de N e 26,20% de O<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"28,31% de C, 13,10% de H, 14,01% de N e 72,60% de O","id":10741976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28,31% de C, 13,10% de H, 14,01% de N e 72,60% de O<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564896,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93118\/grupo-questao\/564896-20230118110907000000-0.png\" width=\"679\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2684113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipoclorito de s\u00f3dio (NaClO) possui propriedades bactericida e alvejante, fazendo com que seja utilizado no processo de clora\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de piscinas. Ele \u00e9 produzido pela rea\u00e7\u00e3o do g\u00e1s cloro (Cl2\u200b) com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio (NaOH), como mostra a equa\u00e7\u00e3o a seguir.Cl2(g)\u200b+2NaOH(aq)\u200b\u2192NaCl(aq)\u200b+NaClO(aq)\u200b+H2\u200bO(l)\u200bEm um processo de produ\u00e7\u00e3o do hipoclorito de s\u00f3dio, reagiram 5 kg de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio com uma quantidade suficiente de g\u00e1s cloro e foram obtidos 3,72 kg do hipoclorito de s\u00f3dio. Nesse processo, o rendimento aproximado foi de","provas":[{"id":93118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-quimica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684137,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipoclorito de s\u00f3dio (NaClO) possui propriedades bactericida e alvejante, fazendo com que seja utilizado no processo de clora\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de piscinas. Ele \u00e9 produzido pela rea\u00e7\u00e3o do g\u00e1s cloro <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(Cl_2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.01968em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio (NaOH), como mostra a equa\u00e7\u00e3o a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Cl_{2(g)}+2NaOH_{(aq)}\u2192NaCl_{(aq)}+NaClO_{(aq)}+H_2O_{(l)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04964em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.01968em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04964em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.01968em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04964em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.08125em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um processo de produ\u00e7\u00e3o do hipoclorito de s\u00f3dio, reagiram 5 kg de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio com uma quantidade suficiente de g\u00e1s cloro e foram obtidos 3,72 kg do hipoclorito de s\u00f3dio. Nesse processo, o rendimento aproximado foi de<\/p>","resposta":10742088,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85%","id":10742087,"corpo":"<p>85%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80%","id":10742088,"corpo":"<p>80%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"75%","id":10742089,"corpo":"<p>75%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70%","id":10742090,"corpo":"<p>70%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"65%","id":10742091,"corpo":"<p>65%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564896,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93118\/grupo-questao\/564896-20230118110907000000-0.png\" width=\"679\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/2684137","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do controle de constitucionalidade. I Uma vez proposta a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, \u00e9 cab\u00edvel o pedido de desist\u00eancia. II Cabe aos estados a institui\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis ou atos normativos estaduais, federais ou municipais em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, vedada a atribui\u00e7\u00e3o da legitima\u00e7\u00e3o para agir a um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o. III As decis\u00f5es definitivas de m\u00e9rito proferidas pelo Supremo Tribunal Federal nas a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade e nas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade produzir\u00e3o efic\u00e1cia contra todos e efeito vinculante, relativamente aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, nas esferas federal, estadual e municipal. IV Compete ao Supremo Tribunal Federal, precipuamente, a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cabendo-lhe processar e julgar, originariamente, a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":88005,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2684254,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, acerca do controle de constitucionalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Uma vez proposta a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, \u00e9 cab\u00edvel o pedido de desist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Cabe aos estados a institui\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis ou atos normativos estaduais, federais ou municipais em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, vedada a atribui\u00e7\u00e3o da legitima\u00e7\u00e3o para agir a um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III As decis\u00f5es definitivas de m\u00e9rito proferidas pelo Supremo Tribunal Federal nas a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade e nas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade produzir\u00e3o efic\u00e1cia contra todos e efeito vinculante, relativamente aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, nas esferas federal, estadual e municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Compete ao Supremo Tribunal Federal, precipuamente, a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cabendo-lhe processar e julgar, originariamente, a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10742611,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":10742610,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.","id":10742611,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.","id":10742612,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.","id":10742613,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4.","id":10742614,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":"direito-constitucional\/2684254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que as organiza\u00e7\u00f5es protejam suas informa\u00e7\u00f5es adequadamente, elas precisam adotar procedimentos e a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a condizentes com suas necessidades. Qual o nome dado ao conjunto dos documentos que cont\u00eam as diretrizes, as normas e os procedimentos a serem seguidos para assegurar as informa\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684256,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as organiza\u00e7\u00f5es protejam suas informa\u00e7\u00f5es adequadamente, elas precisam adotar procedimentos e a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a condizentes com suas necessidades. Qual o nome dado ao conjunto dos documentos que cont\u00eam as diretrizes, as normas e os procedimentos a serem seguidos para assegurar as informa\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10742621,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de Prote\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":10742620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano de Prote\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":10742621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Documento de Requisitos de Informa\u00e7\u00e3o","id":10742622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento de Requisitos de Informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Plano Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10742623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Estrat\u00e9gica de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10742624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Estrat\u00e9gica de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2684256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seguran\u00e7a digital, o certificado digital tem por fun\u00e7\u00e3o atestar a integridade dos neg\u00f3cios, garantindo a legitimidade de uma opera\u00e7\u00e3o realizada na internet. No Brasil, qual a cadeia hier\u00e1rquica e de confian\u00e7a tem o papel de viabilizar a emiss\u00e3o de certificados digitais para identifica\u00e7\u00e3o virtual do cidad\u00e3o, credenciar e descredenciar os demais participantes da cadeia, bem como supervisionar e fazer auditoria dos processos?","provas":[{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684260,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seguran\u00e7a digital, o certificado digital tem por fun\u00e7\u00e3o atestar a integridade dos neg\u00f3cios, garantindo a legitimidade de uma opera\u00e7\u00e3o realizada na internet. No Brasil, qual a cadeia hier\u00e1rquica e de confian\u00e7a tem o papel de viabilizar a emiss\u00e3o de certificados digitais para identifica\u00e7\u00e3o virtual do cidad\u00e3o, credenciar e descredenciar os demais participantes da cadeia, bem como supervisionar e fazer auditoria dos processos?<\/p>","resposta":10742641,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (INMETRO)","id":10742640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (INMETRO)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileiras (ICP-Brasil)","id":10742641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileiras (ICP-Brasil)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT)","id":10742642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL)","id":10742643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Comit\u00ea para Gest\u00e3o da Internet (CGI)","id":10742644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comit\u00ea para Gest\u00e3o da Internet (CGI)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2684260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terminal de um Sistema Operacional Linux, o comando tar -c file.log -f file.gzip executar\u00e1 qual opera\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684262,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No terminal de um Sistema Operacional Linux, o comando<strong class=\"ql-font-monospace\"> tar -c file.log -f file.gzip<\/strong> executar\u00e1 qual opera\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10742653,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir\u00e1 o arquivo file.log no come\u00e7o da opera\u00e7\u00e3o e descompactar\u00e1 o arquivo file.gzip no final da opera\u00e7\u00e3o","id":10742650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir\u00e1 o arquivo file.log no come\u00e7o da opera\u00e7\u00e3o e descompactar\u00e1 o arquivo file.gzip no final da opera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Testar\u00e1 a descompacta\u00e7\u00e3o do arquivo file.gzip e gravar\u00e1 o resultado no arquivo de log file.log","id":10742651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testar\u00e1 a descompacta\u00e7\u00e3o do arquivo file.gzip e gravar\u00e1 o resultado no arquivo de log file.log<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Descompactar\u00e1 o arquivo file.gzip e criar\u00e1 um log da opera\u00e7\u00e3o no arquivo file.log","id":10742652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descompactar\u00e1 o arquivo file.gzip e criar\u00e1 um log da opera\u00e7\u00e3o no arquivo file.log<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Criar\u00e1 um arquivo compactado do tipo gzip com o nome file.gzip","id":10742653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar\u00e1 um arquivo compactado do tipo gzip com o nome file.gzip<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enviar\u00e1 o arquivo file.gzip para o terminal de logs do Linux","id":10742654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enviar\u00e1 o arquivo file.gzip para o terminal de logs do Linux<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/2684262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 responsabilidade civil extracontratual do Estado, julgue os pr\u00f3ximos itens, \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores e do regramento da Lei estadual n.\u00ba 8.972\/2020 acerca do procedimento administrativo de repara\u00e7\u00e3o de danos. I O dever estatal de indenizar danos decorrentes de crime praticado por pessoa foragida do sistema prisional decorre da omiss\u00e3o do Estado no dever de vigil\u00e2ncia dos detentos sob sua cust\u00f3dia, prescindindo da demonstra\u00e7\u00e3o de nexo causal direto entre o momento da fuga e a conduta praticada. II A a\u00e7\u00e3o por danos causados por agente p\u00fablico, deve figurar no polo passivo o Estado ou a pessoa jur\u00eddica de direito privado prestadora do servi\u00e7o p\u00fablico, jamais o autor do ato, assegurado o direito de regresso contra o agente causador do dano, nos casos de dolo ou culpa. III No estado do Par\u00e1, o procedimento administrativo de repara\u00e7\u00e3o de danos \u00e9 de compet\u00eancia da Procuradoria-Geral do Estado Par\u00e1, at\u00e9 mesmo quanto aos danos ocorridos no \u00e2mbito de outros Poderes e \u00f3rg\u00e3os constitucionais do estado. IV O protocolo do requerimento do interessado com vistas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o de dano causado por agente p\u00fablico interrompe, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil contra o Estado, at\u00e9 decis\u00e3o final da administra\u00e7\u00e3o, observado o prazo legal m\u00e1ximo para conclus\u00e3o do procedimento, ap\u00f3s o qual a prescri\u00e7\u00e3o voltar\u00e1 a correr. V Conclu\u00eddo o procedimento de repara\u00e7\u00e3o de danos ao er\u00e1rio, a in\u00e9rcia do causador do dano em recolher aos cofres p\u00fablicos o valor do preju\u00edzo suportado pela fazenda p\u00fablica ou em apresentar pedido de parcelamento ensejar\u00e1 a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito apurado em d\u00edvida ativa. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":88005,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2684275,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 responsabilidade civil extracontratual do Estado, julgue os pr\u00f3ximos itens, \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores e do regramento da Lei estadual n.\u00ba 8.972\/2020 acerca do procedimento administrativo de repara\u00e7\u00e3o de danos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O dever estatal de indenizar danos decorrentes de crime praticado por pessoa foragida do sistema prisional decorre da omiss\u00e3o do Estado no dever de vigil\u00e2ncia dos detentos sob sua cust\u00f3dia, prescindindo da demonstra\u00e7\u00e3o de nexo causal direto entre o momento da fuga e a conduta praticada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A a\u00e7\u00e3o por danos causados por agente p\u00fablico, deve figurar no polo passivo o Estado ou a pessoa jur\u00eddica de direito privado prestadora do servi\u00e7o p\u00fablico, jamais o autor do ato, assegurado o direito de regresso contra o agente causador do dano, nos casos de dolo ou culpa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III No estado do Par\u00e1, o procedimento administrativo de repara\u00e7\u00e3o de danos \u00e9 de compet\u00eancia da Procuradoria-Geral do Estado Par\u00e1, at\u00e9 mesmo quanto aos danos ocorridos no \u00e2mbito de outros Poderes e \u00f3rg\u00e3os constitucionais do estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O protocolo do requerimento do interessado com vistas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o de dano causado por agente p\u00fablico interrompe, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil contra o Estado, at\u00e9 decis\u00e3o final da administra\u00e7\u00e3o, observado o prazo legal m\u00e1ximo para conclus\u00e3o do procedimento, ap\u00f3s o qual a prescri\u00e7\u00e3o voltar\u00e1 a correr. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Conclu\u00eddo o procedimento de repara\u00e7\u00e3o de danos ao er\u00e1rio, a in\u00e9rcia do causador do dano em recolher aos cofres p\u00fablicos o valor do preju\u00edzo suportado pela fazenda p\u00fablica ou em apresentar pedido de parcelamento ensejar\u00e1 a inscri\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito apurado em d\u00edvida ativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10742714,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":10742712,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":10742713,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":10742714,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":10742715,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.","id":10742716,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2684275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa diferentes fases do ciclo celularhttps:\/\/quizizz.com\/admin\/quiz\/5ee8e19df871f6001ce8b047\/divisao-celular-mitose-e-meiose.Qual a afirmativa descreve corretamente os eventos?","provas":[{"id":93258,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-biologia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:47:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2684288,"hashId":null,"enunciado":"<p>A figura a seguir representa diferentes fases do ciclo celular<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93258\/questao\/2684288-20230118115000000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>https:\/\/quizizz.com\/admin\/quiz\/5ee8e19df871f6001ce8b047\/divisao-celular-mitose-e-meiose<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>Qual a afirmativa descreve corretamente os eventos?<\/p>","resposta":10742780,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a imagem 4 representa tel\u00f3fase, em que os cromossomos se encontram na regi\u00e3o equatorial.","id":10742776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imagem 4 representa tel\u00f3fase, em que os cromossomos se encontram na regi\u00e3o equatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a imagem 1 mostra uma c\u00e9lula em pr\u00f3fase, com os cromossomos compactados e centr\u00edolos posicionados em polos opostos.","id":10742777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imagem 1 mostra uma c\u00e9lula em pr\u00f3fase, com os cromossomos compactados e centr\u00edolos posicionados em polos opostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a imagem 2 representa uma c\u00e9lula em pr\u00f3fase, com cromossomos na regi\u00e3o equatorial.","id":10742778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imagem 2 representa uma c\u00e9lula em pr\u00f3fase, com cromossomos na regi\u00e3o equatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a imagem 3 representa uma met\u00e1fase, com cromossomos hom\u00f3logos se separando e migrando para polos diferentes da c\u00e9lula.","id":10742779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imagem 3 representa uma met\u00e1fase, com cromossomos hom\u00f3logos se separando e migrando para polos diferentes da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a imagem 1 representa uma an\u00e1fase, com separa\u00e7\u00e3o das crom\u00e1tides irm\u00e3s pelas fibras do fuso.","id":10742780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imagem 1 representa uma an\u00e1fase, com separa\u00e7\u00e3o das crom\u00e1tides irm\u00e3s pelas fibras do fuso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/2684288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}