{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9205,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil brasileiro nomina diversos tipos de contratos, sendo il\u00edcito \u00e0s partes estipular contratos inominados ou at\u00edpicos.","provas":[{"id":34311,"cargo":{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-analista-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista Banc\u00e1rio I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:08","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1023361,"hashId":"b94f2d1597f3ee7927078fc59cedbfb8","enunciado":"O C\u00f3digo Civil brasileiro nomina diversos tipos de contratos,\r\nsendo il\u00edcito \u00e0s partes estipular contratos inominados ou\r\nat\u00edpicos.","resposta":3583617,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3583616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3583617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um contrato pode ser definido, de modo geral, como um acordo de vontade entre partes. Acerca de contratos, julgue os itens que se seguem.","id":373510,"enunciado":"Um contrato pode ser definido, de modo geral, como um acordo de\r\nvontade entre partes. Acerca de contratos, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405952,"slug":"direito-civil-classificacao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Forma","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Forma","pai":405952,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415698,"slug":"direito-civil-quanto-a-forma"},{"nome_clean":"Contratos T\u00edpicos (nominados) e At\u00edpicos (inominados)","oab":false,"nome":"Contratos T\u00edpicos (nominados) e At\u00edpicos (inominados)","pai":415698,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415701,"slug":"direito-civil-contratos-tipicos-nominados-e-atipicos-inominados"}],"slug":"direito-civil\/1023361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":34311,"cargo":{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-analista-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista Banc\u00e1rio I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:10","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1023377,"hashId":"2050ba85ae704eff7d4391596cbaa005","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34311\/06.gif\">","resposta":3583649,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3583648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3583649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, a respeito de proporcionalidade, divis\u00e3o proporcional, m\u00e9dia e porcentagem.","id":373516,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, a respeito de\r\nproporcionalidade, divis\u00e3o proporcional, m\u00e9dia e porcentagem.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/1023377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n2 8.159, de 8 de janeiro de 1991, tamb\u00e9m conhecida como Lei de Arquivos, teve, em 2011, um cap\u00edtulo inteiro revogado, a saber:","provas":[{"id":34329,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1023392,"hashId":"e054f0e429ecd7e16e50c99b9698093d","enunciado":"A Lei n2 8.159, de 8 de janeiro de 1991, tamb\u00e9m conhecida como Lei de Arquivos, teve, em 2011, um cap\u00edtulo inteiro revogado, a saber:","resposta":3583700,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais.","id":3583699,"corpo":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do acesso e do sigilo dos documentos p\u00fablicos.","id":3583700,"corpo":"Do acesso e do sigilo dos documentos p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos arquivos p\u00fablicos.","id":3583701,"corpo":"Dos arquivos p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do sistema dos acervos documentais privados dos presidentes da Rep\u00fablica.","id":3583702,"corpo":"Do sistema dos acervos documentais privados dos presidentes da Rep\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas.","id":3583703,"corpo":"Da organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373518,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1023392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista diplom\u00e1tico, os elementos compreendidos pelos n\u00fameros 1, 2 e 3 formam, respectivamente,","provas":[{"id":34329,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1023405,"hashId":"7445451ba8d65e429fa1baa7748a3e65","enunciado":"Do ponto de vista diplom\u00e1tico, os elementos compreendidos pelos n\u00fameros 1, 2 e 3 formam, respectivamente,","resposta":3583768,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preca\u00e7\u00e3o, a motiva\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o.","id":3583764,"corpo":"a preca\u00e7\u00e3o, a motiva\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a miss\u00e3o, a justificativa e a delibera\u00e7\u00e3o.","id":3583765,"corpo":"a miss\u00e3o, a justificativa e a delibera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pre\u00e2mbulo, a alega\u00e7\u00e3o e a ordem.","id":3583766,"corpo":"o pre\u00e2mbulo, a alega\u00e7\u00e3o e a ordem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a introdu\u00e7\u00e3o, a argumenta\u00e7\u00e3o e a solu\u00e7\u00e3o.","id":3583767,"corpo":"a introdu\u00e7\u00e3o, a argumenta\u00e7\u00e3o e a solu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o protocolo inicial, a exposi\u00e7\u00e3o e o dispositivo.","id":3583768,"corpo":"o protocolo inicial, a exposi\u00e7\u00e3o e o dispositivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373520,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34329\/01.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/1023405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os itens 3 e 4 da parti\u00e7\u00e3o correspondem, respectivamente,","provas":[{"id":34329,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1023406,"hashId":"70be6487f1e03f4c6984f50d707fdc5f","enunciado":"Os itens 3 e 4 da parti\u00e7\u00e3o correspondem, respectivamente,","resposta":3583771,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao registro e \u00e0 autoria.","id":3583769,"corpo":"ao registro e \u00e0 autoria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 valida\u00e7\u00e3o e \u00e0 chancela da autoridade.","id":3583770,"corpo":"\u00e0 valida\u00e7\u00e3o e \u00e0 chancela da autoridade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 corrobora\u00e7\u00e3o e ao protocolo final.","id":3583771,"corpo":"\u00e0 corrobora\u00e7\u00e3o e ao protocolo final.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 perora\u00e7\u00e3o e ao fecho.","id":3583772,"corpo":"\u00e0 perora\u00e7\u00e3o e ao fecho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 data t\u00f3pica e \u00e0 data cr\u00f4nica.","id":3583773,"corpo":"\u00e0 data t\u00f3pica e \u00e0 data cr\u00f4nica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373520,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34329\/01.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/1023406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indisponibilidade de informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao arquivista; a necessidade de conhecer importantes elementos contextuais; e a de recorrer aos bancos de dados ent\u00e3o existentes - fazem parte da argumenta\u00e7\u00e3o que levou David Bearman a condenar","provas":[{"id":34329,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1023408,"hashId":"162799cafb50ee2c2671f1ab4b8752ae","enunciado":"A indisponibilidade de informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao arquivista; a necessidade de conhecer importantes elementos contextuais; e a de recorrer aos bancos de dados ent\u00e3o existentes - fazem parte da argumenta\u00e7\u00e3o que levou David Bearman a condenar","resposta":3583783,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o descarte de documentos inativos.","id":3583779,"corpo":"o descarte de documentos inativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o na fase corrente.","id":3583780,"corpo":"a avalia\u00e7\u00e3o na fase corrente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos.","id":3583781,"corpo":"a digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a classifica\u00e7\u00e3o funcional.","id":3583782,"corpo":" a classifica\u00e7\u00e3o funcional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o retrospectiva.","id":3583783,"corpo":"a descri\u00e7\u00e3o retrospectiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373521,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/1023408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cat\u00e1logo, os documentos de arquivo s\u00e3o descritos","provas":[{"id":34329,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1023409,"hashId":"28561e5a4e9be59bba7d97e2175be789","enunciado":"No cat\u00e1logo, os documentos de arquivo s\u00e3o descritos","resposta":3583785,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"serialmente.","id":3583784,"corpo":"serialmente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um a um.","id":3583785,"corpo":"um a um.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em grupos.","id":3583786,"corpo":"em grupos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em subgrupos.","id":3583787,"corpo":"em subgrupos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por fundo ou cole\u00e7\u00e3o","id":3583788,"corpo":"por fundo ou cole\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373521,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/1023409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento dos documentos de um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel deve estar de acordo com o modelo de refer\u00eancia OAIS (Open Archival Information System), que estabelece a forma\u00e7\u00e3o de pacotes de informa\u00e7\u00e3o envolvendo os documentos digitais e seus metadados. Os tr\u00eas tipos de pacotes de informa\u00e7\u00e3o, conhecidos pelas siglas SIP, AIP e DIP, correspondem, respectivamente, a pacotes de","provas":[{"id":34329,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7368},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1023411,"hashId":"8a3b2d94fef2e105dbb689c03885e8dd","enunciado":"O gerenciamento dos documentos de um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel deve estar de acordo com o modelo de refer\u00eancia OAIS (Open Archival Information System), que estabelece a forma\u00e7\u00e3o de pacotes de informa\u00e7\u00e3o envolvendo os documentos digitais e seus metadados. Os tr\u00eas tipos de pacotes de informa\u00e7\u00e3o, conhecidos pelas siglas SIP, AIP e DIP, correspondem, respectivamente, a pacotes de","resposta":3583797,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seria\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e decodifica\u00e7\u00e3o.","id":3583794,"corpo":"seria\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e decodifica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a, avalia\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o.","id":3583795,"corpo":"seguran\u00e7a, avalia\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o, abertura e distribui\u00e7\u00e3o.","id":3583796,"corpo":"sele\u00e7\u00e3o, abertura e distribui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"submiss\u00e3o, arquivamento e dissemina\u00e7\u00e3o.","id":3583797,"corpo":"submiss\u00e3o, arquivamento e dissemina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" sistematiza\u00e7\u00e3o, armazenamento e digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":3583798,"corpo":" sistematiza\u00e7\u00e3o, armazenamento e digitaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373521,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1023411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sa\u00fade, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 considerada um direito universal. Ao tratar sobre o acesso \u00e0 sa\u00fade de cidad\u00e3os portadores do v\u00edrus HIV, Ana Cristina de Souza Vieira e demais autores (2014), se posicionaram afirmando: I. A Aids \u00e9 uma epidemia que exp\u00f5e a explora\u00e7\u00e3o decorrente das rela\u00e7\u00f5es capitalistas, pois a preven\u00e7\u00e3o e a viv\u00eancia com HIV dependem em grande medida, do acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade, insumos, informa\u00e7\u00f5es, medicamentos. II. O que deveria ser direito universal \u00e0 sa\u00fade \u00e9 convertido em espa\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o de lucros, num processo de privatiza\u00e7\u00e3o que tem se intensificado nas \u00faltimas d\u00e9cadas. III. N\u00e3o h\u00e1 mais a opress\u00e3o decorrente das rela\u00e7\u00f5es patriarcais, na medida em que foram superadas as propostas de preven\u00e7\u00e3o associadas \u00e0 normatiza\u00e7\u00e3o e controle da sexualidade, pela igreja, pelo Estado e pelas fam\u00edlias. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":34330,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1023419,"hashId":"b45611cfa2bf8efeb1ee7c772fe7a8da","enunciado":"<p>A Sa\u00fade, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 considerada um direito universal. Ao tratar sobre o acesso \u00e0 sa\u00fade de cidad\u00e3os portadores do v\u00edrus HIV, Ana Cristina de Souza Vieira e demais autores (2014), se posicionaram afirmando:\r\n<\/p><p>I. A Aids \u00e9 uma epidemia que exp\u00f5e a explora\u00e7\u00e3o decorrente das rela\u00e7\u00f5es capitalistas, pois a preven\u00e7\u00e3o e a viv\u00eancia com HIV dependem em grande medida, do acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade, insumos, informa\u00e7\u00f5es, medicamentos.<\/p><p>\r\nII. O que deveria ser direito universal \u00e0 sa\u00fade \u00e9 convertido em espa\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o de lucros, num processo de privatiza\u00e7\u00e3o que tem se intensificado nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\r\n<\/p><p>III. N\u00e3o h\u00e1 mais a opress\u00e3o decorrente das rela\u00e7\u00f5es patriarcais, na medida em que foram superadas as propostas de preven\u00e7\u00e3o associadas \u00e0 normatiza\u00e7\u00e3o e controle da sexualidade, pela igreja, pelo Estado e pelas fam\u00edlias.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3583837,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":3583834,"corpo":"II e III, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3583835,"corpo":"III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3583836,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3583837,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3583838,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373522,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1023419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piratininga","sigla":"Camara de Piratininga","id":4094,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Texto e seu contexto, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":45830,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piratininga","sigla":"Camara de Piratininga","id":4094,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piratininga-sp-2018-dedalus-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - C\u00e2mara de Piratininga - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1389886,"hashId":"121ba43d49b2ac46898dce3373657cb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Texto e seu contexto, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5112586,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boa parte das pessoas ficam com a vis\u00e3o emba\u00e7ada ao abrir os olhos debaixo d\u2019\u00e1gua.","id":5112583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boa parte das pessoas ficam com a vis\u00e3o emba\u00e7ada ao abrir os olhos debaixo d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a densidade da \u00e1gua \u00e9 parecida com a do tecido que forma os olhos humanos, ao mergulhar, a vis\u00e3o fica emba\u00e7ada.","id":5112584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a densidade da \u00e1gua \u00e9 parecida com a do tecido que forma os olhos humanos, ao mergulhar, a vis\u00e3o fica emba\u00e7ada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria dos humanos s\u00f3 conseguem enxergar direito no ar.","id":5112585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos humanos s\u00f3 conseguem enxergar direito no ar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tribo do povo moken \u00e9 conhecida como \u201cciganos do mar\u201d por passar boa parte do tempo sobre os campos ind\u00edgenas.","id":5112586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tribo do povo moken \u00e9 conhecida como \u201cciganos do mar\u201d por passar boa parte do tempo sobre os campos ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.Vantagens gen\u00e9ticas que a maioria das pessoas n\u00e3o tem1 A maioria das pessoas fica com a vis\u00e3o emba\u00e7ada ao abrir os olhos debaixo d'\u00e1gua. Isto n\u00e3o ocorre porque a \u00e1gua danifica nossos olhos de alguma forma, e sim por um problema f\u00edsico: a densidade 5 da \u00e1gua \u00e9 parecida com a do tecido que forma nossos olhos. Por isto, a luz chega de forma diferente \u00e0 retina. \u00c9 por isto que a maioria dos humanos s\u00f3 consegue enxergar direito no ar. Mas h\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: o povo moken, que habita a 10 regi\u00e3o do Mar de Andaman, na costa da Tail\u00e2ndia. A tribo \u00e9 chamada de \"ciganos do mar\", por passar a maior parte do ano vivendo em balsas e botes. S\u00f3 v\u00e3o \u00e0 terra firme para reabastecimento de alguns suprimentos. Se voc\u00ea tivesse genes moken,15 poderia enxergar perfeitamente debaixo d'\u00e1gua.Acredita-se que esta muta\u00e7\u00e3o foi selecionada gra\u00e7as ao estilo de vida da tribo, que envolvelongas pescarias submarinas com arp\u00e3o. Uma pesquisa publicada em 2003 na revista cient\u00edfica 20 ''Current Biology'' mostrou que a muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica dos moken faz com que seus olhos mudem de formato ligeiramente debaixo d'\u00e1gua. Isto permite que a luz se distribua de forma correta ao ser captada pelos olhos - tornando poss\u00edvel que eles 25 enxerguem de forma n\u00edtida, mesmo a mais de 20 metros de profundidade.(Fonte adaptada:https\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 22 de novembro de 2018)","id":418879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vantagens gen\u00e9ticas que a maioria das pessoas n\u00e3o tem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 A maioria das pessoas fica com a vis\u00e3o emba\u00e7ada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ao abrir os olhos debaixo d'\u00e1gua. Isto n\u00e3o ocorre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> porque a \u00e1gua danifica nossos olhos de alguma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> forma, e sim por um problema f\u00edsico: a densidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 da \u00e1gua \u00e9 parecida com a do tecido que forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> nossos olhos. Por isto, a luz chega de forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> diferente \u00e0 retina. \u00c9 por isto que a maioria dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> humanos s\u00f3 consegue enxergar direito no ar. Mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> h\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: o povo moken, que habita a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 regi\u00e3o do Mar de Andaman, na costa da Tail\u00e2ndia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A tribo \u00e9 chamada de \"ciganos do mar\", por passar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a maior parte do ano vivendo em balsas e botes. S\u00f3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00e3o \u00e0 terra firme para reabastecimento de alguns <\/p><p style=\"text-align: justify;\">suprimentos. Se voc\u00ea tivesse genes moken,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 poderia enxergar perfeitamente debaixo d'\u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que esta muta\u00e7\u00e3o foi selecionada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> gra\u00e7as ao estilo de vida da tribo, que envolve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">longas pescarias submarinas com arp\u00e3o. Uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pesquisa publicada em 2003 na revista cient\u00edfica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ''Current Biology'' mostrou que a muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">dos moken faz com que seus olhos mudem de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> formato ligeiramente debaixo d'\u00e1gua. Isto permite <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que a luz se distribua de forma correta ao ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> captada pelos olhos - tornando poss\u00edvel que eles <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 enxerguem de forma n\u00edtida, mesmo a mais de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> metros de profundidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte adaptada:https\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 22 de novembro de 2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1389886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piratininga","sigla":"Camara de Piratininga","id":4094,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a part\u00edcula \u201cque\u201d destacada introduz uma:","provas":[{"id":45830,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piratininga","sigla":"Camara de Piratininga","id":4094,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piratininga-sp-2018-dedalus-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - C\u00e2mara de Piratininga - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1389912,"hashId":"333a2163d6614c153478cebb04cc2bb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a part\u00edcula \u201cque\u201d destacada introduz uma:<\/p>","resposta":5112687,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","id":5112687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","id":5112688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.","id":5112689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva.","id":5112690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o per\u00edodo a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 07 a 10:\u201cMas h\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: o povo moken, que habita a regi\u00e3o do Mar de Andaman, na costa da Tail\u00e2ndia.\u201d (linhas 8 a 10)","id":418882,"enunciado":"<p>Analise o per\u00edodo a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 07 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cMas h\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: o povo moken,<u> que <\/u>habita a regi\u00e3o do Mar de Andaman, na costa da Tail\u00e2ndia.\u201d (linhas 8 a 10)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1389912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piratininga","sigla":"Camara de Piratininga","id":4094,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e3o leis complementares, dentre outras previstas na Lei Org\u00e2nica de Piratininga - SP, exceto:","provas":[{"id":45830,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piratininga","sigla":"Camara de Piratininga","id":4094,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piratininga-sp-2018-dedalus-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - C\u00e2mara de Piratininga - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1389943,"hashId":"62abab377e76fc8913d45de72d922882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o leis complementares, dentre outras previstas na Lei Org\u00e2nica de Piratininga - SP, exceto:<\/p>","resposta":5112816,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio.","id":5112814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" C\u00f3digo de Obras.","id":5112815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> C\u00f3digo de Obras.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.","id":5112816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de Posturas.","id":5112817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">C\u00f3digo de Posturas.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418884,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1389943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piratininga","sigla":"Camara de Piratininga","id":4094,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atributo pelo qual os atos administrativos se imp\u00f5em a terceiros, independentemente de sua concord\u00e2ncia, que decorre da prerrogativa que tem o Poder P\u00fablico de, por meio de atos unilaterais, impor obriga\u00e7\u00f5es a terceiros \u00e9 denominado como:","provas":[{"id":45830,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piratininga","sigla":"Camara de Piratininga","id":4094,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piratininga-sp-2018-dedalus-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - C\u00e2mara de Piratininga - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1389968,"hashId":"d8d63d8342c74e16c6aab9f8e3a612b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atributo pelo qual os atos administrativos se imp\u00f5em a terceiros, independentemente de sua concord\u00e2ncia, que decorre da prerrogativa que tem o Poder P\u00fablico de, por meio de atos unilaterais, impor obriga\u00e7\u00f5es a terceiros \u00e9 denominado como:<\/p>","resposta":5112919,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","id":5112918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Imperatividade.","id":5112919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> Imperatividade.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autoexecutoriedade.","id":5112920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoexecutoriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipicidade.","id":5112921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418887,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"}],"slug":"direito-administrativo\/1389968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A liga\u00e7\u00e3o entre inflama\u00e7\u00e3o e c\u00e2ncer foi observada pela primeira vez como uma associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7as inflamat\u00f3rias e aumento do risco de c\u00e2ncer no \u00f3rg\u00e3o afetado. Por exemplo, a doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal aumenta o risco de c\u00e2ncer de c\u00f3lon, o v\u00edrus do papiloma humano aumenta o risco de c\u00e2ncer cervical, e Helicobacter pylori (e \u00falcera estomacal) aumenta o risco de est\u00f4mago c\u00e2ncer. \u00c0 luz da intera\u00e7\u00e3o inflama\u00e7\u00e3o X c\u00e2ncer, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto os diversos componentes diet\u00e9ticos espec\u00edficos que podem reduzir o risco de c\u00e2ncer.","provas":[{"id":43686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1308533,"hashId":"b8d8f152c7756a8f5216cddbe598917e","enunciado":"<p align=justify>A liga\u00e7\u00e3o entre inflama\u00e7\u00e3o e c\u00e2ncer foi observada pela primeira vez como uma associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7as inflamat\u00f3rias e aumento do risco de c\u00e2ncer no \u00f3rg\u00e3o afetado. Por exemplo, a doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal aumenta o risco de c\u00e2ncer de c\u00f3lon, o v\u00edrus do papiloma humano aumenta o risco de c\u00e2ncer cervical, e Helicobacter pylori (e \u00falcera estomacal) aumenta o risco de est\u00f4mago c\u00e2ncer. \u00c0 luz da intera\u00e7\u00e3o inflama\u00e7\u00e3o X c\u00e2ncer, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto os diversos componentes diet\u00e9ticos espec\u00edficos que podem reduzir o risco de c\u00e2ncer.<\/p>","resposta":4775902,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frutas, legumes, gr\u00e3os integrais e nozes produzem m\u00faltiplos nutrac\u00eauticos que demonstraram modificar a carcinog\u00eanese por meio de v\u00e1rias vias, pela presen\u00e7a de m\u00faltiplos polifen\u00f3is aptos a promover a supress\u00e3o do NFK&beta;\t.","id":4775898,"corpo":"<p align=justify>Frutas, legumes, gr\u00e3os integrais e nozes produzem m\u00faltiplos nutrac\u00eauticos que demonstraram modificar a carcinog\u00eanese por meio de v\u00e1rias vias, pela presen\u00e7a de m\u00faltiplos polifen\u00f3is aptos a promover a supress\u00e3o do NFK&beta;\t.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi demonstrado que a geniste\u00edna suprime a atividade do NFk&beta; quando o \u00e1cido araquid\u00f4nico (um \u00e1cido graxo \u00f4mega 6 que normalmente promove inflama\u00e7\u00e3o) \u00e9 inclu\u00eddo na dieta e complementa a atividade do \u00e1cido docosahexaen\u00f3ico (DHA, geralmente anti-inflamat\u00f3rio) contra o c\u00e2ncer de mama.","id":4775899,"corpo":"<p align=\"justify\">Foi demonstrado que a geniste\u00edna suprime a atividade do NF<sub>k<\/sub>&beta;\t quando o \u00e1cido araquid\u00f4nico (um \u00e1cido graxo \u00f4mega 6 que normalmente promove inflama\u00e7\u00e3o) \u00e9 inclu\u00eddo na dieta e complementa a atividade do \u00e1cido docosahexaen\u00f3ico (DHA, geralmente anti-inflamat\u00f3rio) contra o c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quercetina demonstrou ter atividade anticancer\u00edgena por m\u00faltiplos mecanismos, incluindo: indu\u00e7\u00e3o da apoptose, inibi\u00e7\u00e3o da atividade da COX2, aumento da atividade das c\u00e9lulas natural killer e inibi\u00e7\u00e3o do NFk&beta; .","id":4775900,"corpo":"<p align=\"justify\">A quercetina demonstrou ter atividade anticancer\u00edgena por m\u00faltiplos mecanismos, incluindo: indu\u00e7\u00e3o da apoptose, inibi\u00e7\u00e3o da atividade da COX2, aumento da atividade das c\u00e9lulas natural killer e inibi\u00e7\u00e3o do NF<sub>k<\/sub>&beta;\t\t.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso cl\u00ednico da curcumina \u00e9 limitado pela sua baixa biodisponibilidade, portanto, h\u00e1 uma busca ativa de an\u00e1logos de curcumina com melhor biodisponibilidade. Um mecanismo para a atividade da curcumina \u00e9 suprimir o NFk&beta; .","id":4775901,"corpo":"<p align=\"justify\">O uso cl\u00ednico da curcumina \u00e9 limitado pela sua baixa biodisponibilidade, portanto, h\u00e1 uma busca ativa de an\u00e1logos de curcumina com melhor biodisponibilidade. Um mecanismo para a atividade da curcumina \u00e9 suprimir o NF<sub>k<\/sub>&beta;\t\t.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tendo em vista a elevada disponibilidade de resveratrol, a sua aplicabilidade na preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer humano \u00e9 bem aceita, pois retarda o crescimento do c\u00e2ncer, reduz a inflama\u00e7\u00e3o e diminui a ativa\u00e7\u00e3o do NFk&beta; .","id":4775902,"corpo":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Tendo em vista a elevada disponibilidade de resveratrol, a sua aplicabilidade na preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer humano \u00e9 bem aceita, pois retarda o crescimento do c\u00e2ncer, reduz a inflama\u00e7\u00e3o e diminui a ativa\u00e7\u00e3o do NF<sub>k<\/sub>&beta;\t\t\t.<\/p><p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1308533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao acionar as \u201cConfigura\u00e7\u00f5es do Windows\u201d a partir do \u201cMenu Iniciar\u201d no Windows 10, vers\u00e3o portugu\u00eas, \u00e9 poss\u00edvel gerenciar V\u00eddeo, Notifica\u00e7\u00f5es e Energia, dentre outras configura\u00e7\u00f5es, a partir da op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":30294,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1305197,"hashId":"c11572e73e010025fafaff4cab0ba27f","enunciado":"<p align=justify>Ao acionar as \u201cConfigura\u00e7\u00f5es do Windows\u201d a partir do \u201cMenu Iniciar\u201d no Windows 10, vers\u00e3o portugu\u00eas, \u00e9 poss\u00edvel gerenciar V\u00eddeo, Notifica\u00e7\u00f5es e Energia, dentre outras configura\u00e7\u00f5es, a partir da op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4760872,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Aplicativos","id":4760869,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30294\/12.GIF\"> Aplicativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Dispositivos","id":4760870,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30294\/13.GIF\"> Dispositivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Personaliza\u00e7\u00e3o","id":4760871,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30294\/14.GIF\"> Personaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Sistema","id":4760872,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30294\/15.GIF\"> Sistema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1305197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no menu Formatar do OpenOffice Writer 4.1.3, vers\u00e3o portugu\u00eas, EXCETO:","provas":[{"id":30294,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1305215,"hashId":"e3df3c682f96a8da2637a9e0d796ae4b","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no menu Formatar do OpenOffice Writer 4.1.3, vers\u00e3o portugu\u00eas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4760975,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe\u00e7alho...","id":4760975,"corpo":"<p align=justify>Cabe\u00e7alho...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcadores e numera\u00e7\u00f5es...","id":4760976,"corpo":"<p align=justify>Marcadores e numera\u00e7\u00f5es...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina...","id":4760977,"corpo":"<p align=justify>P\u00e1gina...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Par\u00e1grafo...","id":4760978,"corpo":"<p align=justify>Par\u00e1grafo...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/1305215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabixi","sigla":"Camara de Cabixi","id":4119,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atribua (V) para verdadeiro ou (F) para falso aos itens, quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, e assinale a\nalternativa correta:\n( ) Quando o sujeito composto est\u00e1 posposto ao verbo (ou seja, depois do verbo), o verbo pode concordar\ncom o n\u00facleo do sujeito que estiver mais pr\u00f3ximo ou pode ir para o plural.\n( ) Quando o n\u00facleo do sujeito \u00e9 um substantivo coletivo, no singular, o verbo fica no singular.\n( ) Se o sujeito composto formado por pessoas gramaticais diferentes, incluir a primeira pessoa, o verbo\nficar\u00e1 na primeira pessoa do plural.\n( ) Quando o sujeito \u00e9 formado por uma express\u00e3o partitiva (que se refere a parte de um todo) seguida de\nsubstantivo ou pronome no plural, o verbo pode ficar no singular ou no plural, dependendo da inten\u00e7\u00e3o do\nautor da frase.\n( ) Depois de express\u00f5es como um dos que, um daqueles que, seguidas de uma palavra no plural, o verbo\nvai geralmente para a terceira pessoa do plural.\n( ) O pronome quem, em geral, leva o verbo para a terceira pessoa do plural. ","provas":[{"id":46195,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabixi","sigla":"Camara de Cabixi","id":4119,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cabixi-ro-2018-ms-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Cabixi - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1402919,"hashId":"e9a4f5308670761bec9ef23b890091b9","enunciado":"<p>Atribua (V) para verdadeiro ou (F) para falso aos itens, quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, e assinale a\nalternativa correta:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o <u>sujeito composto<\/u> est\u00e1 posposto ao verbo (ou seja, depois do verbo), o verbo pode concordar\ncom o n\u00facleo do sujeito que estiver mais pr\u00f3ximo ou pode ir para o plural.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o n\u00facleo do sujeito \u00e9 um <u>substantivo coletivo<\/u>, no singular, o verbo fica no singular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n( ) Se o sujeito composto formado <u>por pessoas gramaticais diferentes<\/u>, incluir a primeira pessoa, o verbo\nficar\u00e1 na primeira pessoa do plural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n( ) Quando o sujeito \u00e9 formado por uma <u>express\u00e3o partitiva<\/u> (que se refere a parte de um todo) seguida de\nsubstantivo ou pronome no plural, o verbo pode ficar no singular ou no plural, dependendo da inten\u00e7\u00e3o do\nautor da frase.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Depois de express\u00f5es como <u>um dos que<\/u>, <u>um daqueles que<\/u>, seguidas de uma palavra no plural, o verbo\nvai geralmente para a terceira pessoa do plural.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pronome <u>quem<\/u>, em geral, leva o verbo para a terceira pessoa do plural. <\/p>","resposta":5164603,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V - V - V - V - V - F.","id":5164603,"corpo":"<p> V - V - V - V - V - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - V - F - V - F. ","id":5164604,"corpo":"<p>V - V - V - F - V - F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - V - F - V - V. ","id":5164605,"corpo":"<p>F - V - V - F - V - V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - V - V - V.","id":5164606,"corpo":"<p>V - V - V - V - V - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1402919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabixi","sigla":"Camara de Cabixi","id":4119,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obra apresenta um her\u00f3i sem nenhum car\u00e1ter, foi publicada em 1928, ano em que o Manifesto\nAntrop\u00f3fago foi lido pela primeira vez. Nela, misturam-se lendas, mitos, simpatias, rezas, bord\u00f5es,\nprov\u00e9rbios, frases feitas, adivinhas e anedotas. A linguagem \u00e9 inovadora, com neologismos, regionalismos,\ntermos ind\u00edgenas e linguagem coloquial, ousando tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o ao ritmo e \u00e0 sintaxe.\nComo recurso liter\u00e1rio, o autor usou ainda uma estrat\u00e9gia que podemos chamar de metalingu\u00edstica: as\nhist\u00f3rias s\u00e3o contadas ao narrador pelo papagaio do pr\u00f3prio her\u00f3i. O romance apresenta tamb\u00e9m as\nseguintes caracter\u00edsticas:\n- O foco narrativo \u00e9 em terceira pessoa, com um narrador-observador das perip\u00e9cias do protagonista. A\nexce\u00e7\u00e3o \u00e9 o Cap\u00edtulo 9, \u201cCarta pras Icamiabas\u201d, em que o pr\u00f3prio her\u00f3i \u00e9 narrador-personagem. Ele escreve\numa carta para suas s\u00faditas amazonas, relatando suas experi\u00eancias na Cidade de S\u00e3o Paulo e pedindo\ndinheiro.\n- H\u00e1 trechos que apresentam ruptura da sintaxe e da pontua\u00e7\u00e3o. No caso da pontua\u00e7\u00e3o, por exemplo,\nelementos de sequ\u00eancias enumerativas costumam n\u00e3o ser separados por v\u00edrgulas, como em: \u201cPor\u00e9m\nrespeitava os velhos e frequentava com aplica\u00e7\u00e3o a murua a porac\u00ea o tor\u00ea o bacoroc\u00f4 a cucuicogue, todas\nessas dan\u00e7as religiosas da tribo\u201d.- A linguagem popular \u00e9 reproduzida por meio da grafia das palavras e de determinadas constru\u00e7\u00f5es\nsint\u00e1ticas.\nTais an\u00e1lises referem-se \u00e0 obra:","provas":[{"id":46195,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabixi","sigla":"Camara de Cabixi","id":4119,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cabixi-ro-2018-ms-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Cabixi - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1402943,"hashId":"d68d727ad3076a8ed1096e423ad949ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra apresenta um her\u00f3i sem nenhum car\u00e1ter, foi publicada em 1928, ano em que o Manifesto\nAntrop\u00f3fago foi lido pela primeira vez. Nela, misturam-se lendas, mitos, simpatias, rezas, bord\u00f5es,\nprov\u00e9rbios, frases feitas, adivinhas e anedotas. A linguagem \u00e9 inovadora, com neologismos, regionalismos,\ntermos ind\u00edgenas e linguagem coloquial, ousando tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o ao ritmo e \u00e0 sintaxe.\nComo recurso liter\u00e1rio, o autor usou ainda uma estrat\u00e9gia que podemos chamar de metalingu\u00edstica: as\nhist\u00f3rias s\u00e3o contadas ao narrador pelo papagaio do pr\u00f3prio her\u00f3i. O romance apresenta tamb\u00e9m as\nseguintes caracter\u00edsticas:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O foco narrativo \u00e9 em terceira pessoa, com um narrador-observador das perip\u00e9cias do protagonista. A\nexce\u00e7\u00e3o \u00e9 o Cap\u00edtulo 9, \u201cCarta pras Icamiabas\u201d, em que o pr\u00f3prio her\u00f3i \u00e9 narrador-personagem. Ele escreve\numa carta para suas s\u00faditas amazonas, relatando suas experi\u00eancias na Cidade de S\u00e3o Paulo e pedindo\ndinheiro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- H\u00e1 trechos que apresentam ruptura da sintaxe e da pontua\u00e7\u00e3o. No caso da pontua\u00e7\u00e3o, por exemplo,\nelementos de sequ\u00eancias enumerativas costumam n\u00e3o ser separados por v\u00edrgulas, como em: \u201cPor\u00e9m\nrespeitava os velhos e frequentava com aplica\u00e7\u00e3o a murua a porac\u00ea o tor\u00ea o bacoroc\u00f4 a cucuicogue, todas\nessas dan\u00e7as religiosas da tribo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- A linguagem popular \u00e9 reproduzida por meio da grafia das palavras e de determinadas constru\u00e7\u00f5es\nsint\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nTais an\u00e1lises referem-se \u00e0 obra:<\/p>","resposta":5164674,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os Sert\u00f5es - Euclides da Cunha. ","id":5164673,"corpo":"<p> Os Sert\u00f5es - Euclides da Cunha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Macuna\u00edma - M\u00e1rio de Andrade. ","id":5164674,"corpo":"<p>Macuna\u00edma - M\u00e1rio de Andrade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria da Literatura Brasileira - S\u00edlvio Romero. ","id":5164675,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria da Literatura Brasileira - S\u00edlvio Romero. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Urup\u00eas - Monteiro Lobato.","id":5164676,"corpo":"<p>Urup\u00eas - Monteiro Lobato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1402943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia","id":17862},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista em Cirurgia Bucomaxilofacial","id":7879},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de Financiamento da Sa\u00fade no Brasil, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) aos itens e aponte a alternativa correta. ( ) O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Sobre Or\u00e7amentos P\u00fablicos em Sa\u00fade - SIOPS, gerido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 o sistema informatizado de acesso p\u00fablico para o registro eletr\u00f4nico centralizado das informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade referentes aos or\u00e7amentos p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. ( ) O condicionamento das transfer\u00eancias constitucionais de que tratam o inciso II do caput do art. 158, as al\u00edneas \u201ca\u201d e \u201cb\u201d do inciso I e o inciso II do caput do art. 159, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal ocorrer\u00e1 por meio de: medida preliminar de direcionamento das transfer\u00eancias constitucionais para a conta vinculada ao Fundo de Sa\u00fade do ente federativo benefici\u00e1rio; ou suspens\u00e3o das transfer\u00eancias constitucionais. ( ) Para a preserva\u00e7\u00e3o do cumprimento da aplica\u00e7\u00e3o dos percentuais m\u00ednimos em sa\u00fade no exerc\u00edcio corrente, os dep\u00f3sitos em conta vinculada ao Fundo de Sa\u00fade n\u00e3o poder\u00e3o superar: doze por cento dos repasses decendiais, no caso de Estados e Distrito Federal; e quinze por cento dos repasses decendiais, no caso de Munic\u00edpios. ( ) As transfer\u00eancias volunt\u00e1rias da Uni\u00e3o ser\u00e3o suspensas: quando constatado o descumprimento da aplica\u00e7\u00e3o dos percentuais m\u00ednimos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade pelos Estados e Munic\u00edpios; e na aus\u00eancia de declara\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es no SIOPS, transcorrido o prazo de trinta dias da emiss\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do Sistema para os gestores a que se refere o art. 4\u00ba do Decreto n\u00ba 7.827, de 16 de outubro de 2012. ","provas":[{"id":41540,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-administrador-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Administrador - 2018"},{"id":41548,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":41568,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Analista de Suporte - 2018"},{"id":41598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Assistente Social - 2018"},{"id":41634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"},{"id":41637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":41655,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":41658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-area-eletricista-eletrotecnico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico - 2018"},{"id":41663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":41667,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":41670,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia","id":17862},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":41696,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":41702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Nutricionista - 2018"},{"id":41707,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista em Cirurgia Bucomaxilofacial","id":7879},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-odontologo-especialista-em-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Odont\u00f3logo Especialista em Cirurgia Bucomaxilofacial - 2018"},{"id":41721,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":41723,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":41726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":41731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1232265,"hashId":"1f2357709d8b331e218907bbd1ebfcfc","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de Financiamento da Sa\u00fade no Brasil, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) aos itens e\r\naponte a alternativa correta. <div><br><\/div><div>( ) O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Sobre Or\u00e7amentos P\u00fablicos em Sa\u00fade - SIOPS, gerido pelo Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade, \u00e9 o sistema informatizado de acesso p\u00fablico para o registro eletr\u00f4nico centralizado das\r\ninforma\u00e7\u00f5es de sa\u00fade referentes aos or\u00e7amentos p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e\r\ndos Munic\u00edpios. <\/div><div><br><\/div><div>( ) O condicionamento das transfer\u00eancias constitucionais de que tratam o inciso II do caput do art. 158, as\r\nal\u00edneas \u201ca\u201d e \u201cb\u201d do inciso I e o inciso II do caput do art. 159, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal ocorrer\u00e1 por meio\r\nde: medida preliminar de direcionamento das transfer\u00eancias constitucionais para a conta vinculada ao\r\nFundo de Sa\u00fade do ente federativo benefici\u00e1rio; ou suspens\u00e3o das transfer\u00eancias constitucionais. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Para a preserva\u00e7\u00e3o do cumprimento da aplica\u00e7\u00e3o dos percentuais m\u00ednimos em sa\u00fade no exerc\u00edcio\r\ncorrente, os dep\u00f3sitos em conta vinculada ao Fundo de Sa\u00fade n\u00e3o poder\u00e3o superar: doze por cento dos\r\nrepasses decendiais, no caso de Estados e Distrito Federal; e quinze por cento dos repasses decendiais,\r\nno caso de Munic\u00edpios. <\/div><div><br><\/div><div>( ) As transfer\u00eancias volunt\u00e1rias da Uni\u00e3o ser\u00e3o suspensas: quando constatado o descumprimento da\r\naplica\u00e7\u00e3o dos percentuais m\u00ednimos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade pelos Estados e Munic\u00edpios; e\r\nna aus\u00eancia de declara\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es no SIOPS, transcorrido o prazo de trinta dias\r\nda emiss\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do Sistema para os gestores a que se refere o art. 4\u00ba do Decreto n\u00ba\r\n7.827, de 16 de outubro de 2012.\r\n<\/div><\/p>","resposta":4450533,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4450533,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4450534,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4450535,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4450536,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4450537,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia","id":17862},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista em Cirurgia Bucomaxilofacial","id":7879},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os procedimentos no mapeamento de unidades da rede no Windows XP, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":41540,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-administrador-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Administrador - 2018"},{"id":41548,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":41568,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Analista de Suporte - 2018"},{"id":41598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Assistente Social - 2018"},{"id":41634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"},{"id":41637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":41655,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":41658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-area-eletricista-eletrotecnico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico - 2018"},{"id":41663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":41667,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":41670,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia","id":17862},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":41696,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":41702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Nutricionista - 2018"},{"id":41707,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista em Cirurgia Bucomaxilofacial","id":7879},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-odontologo-especialista-em-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Odont\u00f3logo Especialista em Cirurgia Bucomaxilofacial - 2018"},{"id":41721,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":41723,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":41726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":41731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1232341,"hashId":"a29d9ec0550b02c81da365e6cd7a7089","enunciado":"<p align=justify>Sobre os procedimentos no mapeamento de unidades da rede no Windows XP, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":4450762,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00e1 em \"Iniciar\" &gt; Bot\u00e3o direito em \"Meu Computador\" &gt; \"Mapear Unidade de rede\".","id":4450758,"corpo":"<p align=justify>V\u00e1 em \"Iniciar\" &gt; Bot\u00e3o direito em \"Meu Computador\" &gt; \"Mapear Unidade de rede\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preencha Unidade, escolha uma letra alta de G para cima.","id":4450759,"corpo":"<p align=justify>Preencha Unidade, escolha uma letra alta de G para cima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preencha o nome da pasta que deseja mapear.","id":4450760,"corpo":"<p align=justify>Preencha o nome da pasta que deseja mapear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar a caixa Reconectar-se durante o logon.","id":4450761,"corpo":"<p align=justify>Selecionar a caixa Reconectar-se durante o logon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clicar em salvar como e enviar para rede.","id":4450762,"corpo":"<p align=justify>Clicar em salvar como e enviar para rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/1232341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Diretriz Brasileira de Terapia Nutricional no Paciente Grave (2018), identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) Ainda n\u00e3o existe consenso quanto \u00e0s caracter\u00edsticas a serem reconhecidas nos pacientes cr\u00edticos para o diagn\u00f3stico da desnutri\u00e7\u00e3o. Biomarcadores tradicionalmente associados \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o, como a albumina, a pr\u00e9-albumina e a transferrina, possuem restri\u00e7\u00f5es, pois poderiam refletir a inflama\u00e7\u00e3o ou o estado agudo da doen\u00e7a cr\u00edtica. ( ) Estabelecer a meta energ\u00e9tica \u00e9 um passo fundamental para implementar a TN em pacientes cr\u00edticos, uma vez que tanto a hipoalimenta\u00e7\u00e3o quanto a hiperalimenta\u00e7\u00e3o podem levar a complica\u00e7\u00f5es graves nesses pacientes. ( ) Recomenda-se que pacientes desnutridos pr\u00e9vios ou de alto risco nutricional n\u00e3o recebam nutri\u00e7\u00e3o hipocal\u00f3rica\/tr\u00f3fica, desde que exista toler\u00e2ncia gastrintestinal. ( ) Para o paciente cr\u00edtico, recomenda-se iniciar com uma oferta energ\u00e9tica mais baixa, cerca de 15 a 20 kcal\/kg\/dia, e progredir para 25 a 30 kcal\/kg\/dia ap\u00f3s o quarto dia do paciente em recupera\u00e7\u00e3o. ( ) Para pacientes cr\u00edticos, sugere-se a manuten\u00e7\u00e3o da cabeceira do leito entre 35\u00ba e 40\u00ba de todos os pacientes intubados e recebendo nutri\u00e7\u00e3o enteral. Nos casos em que esse grau de eleva\u00e7\u00e3o seja contraindicado, considerar a tentativa de elevar a cabeceira do leito ao m\u00e1ximo permitido. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":43781,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1313105,"hashId":"5c5f2f0dc5b94277cecd8f5dd6687d58","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Diretriz Brasileira de Terapia Nutricional no Paciente Grave (2018), identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ainda n\u00e3o existe consenso quanto \u00e0s caracter\u00edsticas a serem reconhecidas nos pacientes cr\u00edticos para o diagn\u00f3stico da desnutri\u00e7\u00e3o. Biomarcadores tradicionalmente associados \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o, como a albumina, a pr\u00e9-albumina e a transferrina, possuem restri\u00e7\u00f5es, pois poderiam refletir a inflama\u00e7\u00e3o ou o estado agudo da doen\u00e7a cr\u00edtica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Estabelecer a meta energ\u00e9tica \u00e9 um passo fundamental para implementar a TN em pacientes cr\u00edticos, uma vez que tanto a hipoalimenta\u00e7\u00e3o quanto a hiperalimenta\u00e7\u00e3o podem levar a complica\u00e7\u00f5es graves nesses pacientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Recomenda-se que pacientes desnutridos pr\u00e9vios ou de alto risco nutricional n\u00e3o recebam nutri\u00e7\u00e3o hipocal\u00f3rica\/tr\u00f3fica, desde que exista toler\u00e2ncia gastrintestinal.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Para o paciente cr\u00edtico, recomenda-se iniciar com uma oferta energ\u00e9tica mais baixa, cerca de 15 a 20 kcal\/kg\/dia, e progredir para 25 a 30 kcal\/kg\/dia ap\u00f3s o quarto dia do paciente em recupera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Para pacientes cr\u00edticos, sugere-se a manuten\u00e7\u00e3o da cabeceira do leito entre 35\u00ba e 40\u00ba de todos os pacientes intubados e recebendo nutri\u00e7\u00e3o enteral. Nos casos em que esse grau de eleva\u00e7\u00e3o seja contraindicado, considerar a tentativa de elevar a cabeceira do leito ao m\u00e1ximo permitido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4793741,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4793737,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":4793738,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4793739,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":4793740,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4793741,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Paciente cr\u00edtico","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398514,"slug":"nutricao-paciente-critico"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1313105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro \u201c\u00c9tica: fundamentos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos\u201d, BARROCO (2003) faz a seguinte indaga\u00e7\u00e3o:\n\u201cuma \u00e9tica baseada em uma teoria revolucion\u00e1ria teria viabilidade pr\u00e1tica no \u00e2mbito da sociedade burguesa e de uma profiss\u00e3o como o Servi\u00e7o Social?\u201d\nConsiderando essa indaga\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0 reflex\u00e3o da autora.","provas":[{"id":45683,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1384828,"hashId":"e8a37ddf4aa47f33186bab75e7cb935e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro \u201c\u00c9tica: fundamentos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos\u201d, BARROCO (2003) faz a seguinte indaga\u00e7\u00e3o:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cuma \u00e9tica baseada em uma teoria revolucion\u00e1ria teria viabilidade pr\u00e1tica no \u00e2mbito da sociedade burguesa e de uma profiss\u00e3o como o Servi\u00e7o Social?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nConsiderando essa indaga\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0 reflex\u00e3o da autora.<\/p>","resposta":5092742,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma \u00e9tica baseada em Marx tem por fun\u00e7\u00e3o orientar uma reflex\u00e3o interessada, voltada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da liberdade no horizonte da emancipa\u00e7\u00e3o humana e da luta social.","id":5092738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00e9tica baseada em Marx tem por fun\u00e7\u00e3o orientar uma reflex\u00e3o interessada, voltada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da liberdade no horizonte da emancipa\u00e7\u00e3o humana e da luta social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reflex\u00e3o \u00e9tica em Marx contribui para apreender a realidade de forma cr\u00edtica e hist\u00f3rica, rompendo com vis\u00f5es preconceituosas, unilaterais, mecanicistas, ampliando as possibilidades de enriquecimento das exig\u00eancias \u00e9ticas.","id":5092739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reflex\u00e3o \u00e9tica em Marx contribui para apreender a realidade de forma cr\u00edtica e hist\u00f3rica, rompendo com vis\u00f5es preconceituosas, unilaterais, mecanicistas, ampliando as possibilidades de enriquecimento das exig\u00eancias \u00e9ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica Marxista exerce uma fun\u00e7\u00e3o mediadora na luta social contra a ideologia burguesa, pois, fazendo parte das escolhas humanas, as a\u00e7\u00f5es \u00e9ticas interferem, de algum modo, nos processos sociais.","id":5092740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica Marxista exerce uma fun\u00e7\u00e3o mediadora na luta social contra a ideologia burguesa, pois, fazendo parte das escolhas humanas, as a\u00e7\u00f5es \u00e9ticas interferem, de algum modo, nos processos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se que a vida individual \u00e9 mediada pela vida social, refletindo-se na vida profissional que, ao mesmo tempo, se vincula a um projeto de sociedade. Nesse sentido, a \u00e9tica Marxista deseja uma sociedade na qual a liberdade de cada um n\u00e3o seja realizada \u00e0 custa da escravid\u00e3o de muitos.","id":5092741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se que a vida individual \u00e9 mediada pela vida social, refletindo-se na vida profissional que, ao mesmo tempo, se vincula a um projeto de sociedade. Nesse sentido, a \u00e9tica Marxista deseja uma sociedade na qual a liberdade de cada um n\u00e3o seja realizada \u00e0 custa da escravid\u00e3o de muitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica Marxista pressup\u00f5e que a vis\u00e3o manique\u00edsta da moral poder\u00e1 reformar a sociedade e que esta dever\u00e1 manter-se inerte diante das condi\u00e7\u00f5es adversas do presente.","id":5092742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica Marxista pressup\u00f5e que a vis\u00e3o manique\u00edsta da moral poder\u00e1 reformar a sociedade e que esta dever\u00e1 manter-se inerte diante das condi\u00e7\u00f5es adversas do presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418426,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1384828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (Lei 8662\/93), assinale a alternativa que corresponde aos princ\u00edpios fundamentais desse c\u00f3digo.","provas":[{"id":45683,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1384831,"hashId":"3a1ab7c8d471191e0c0c8bb4be903c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (Lei 8662\/93), assinale a alternativa que corresponde aos princ\u00edpios fundamentais desse c\u00f3digo.<\/p>","resposta":5092754,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampla autonomia no exerc\u00edcio profissional, n\u00e3o sendo obrigado a prestar servi\u00e7os profissionais incompat\u00edveis com as suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":5092753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampla autonomia no exerc\u00edcio profissional, n\u00e3o sendo obrigado a prestar servi\u00e7os profissionais incompat\u00edveis com as suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empenho na elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito, incentivando o respeito \u00e0 diversidade, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados e \u00e0 discuss\u00e3o das diferen\u00e7as.","id":5092754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empenho na elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito, incentivando o respeito \u00e0 diversidade, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados e \u00e0 discuss\u00e3o das diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00e3o por um projeto profissional vinculado ao processo de constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria neocapitalista, sem domina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o de classe, etnia e g\u00eanero.","id":5092755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Op\u00e7\u00e3o por um projeto profissional vinculado ao processo de constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria neocapitalista, sem domina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o de classe, etnia e g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defesa intransigente dos direitos humanos e defesa do arb\u00edtrio e do autoritarismo.","id":5092756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa intransigente dos direitos humanos e defesa do arb\u00edtrio e do autoritarismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plena informa\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o sobre as possibilidades e consequ\u00eancias das situa\u00e7\u00f5es apresentadas, respeitando democraticamente as decis\u00f5es dos usu\u00e1rios.","id":5092757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plena informa\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o sobre as possibilidades e consequ\u00eancias das situa\u00e7\u00f5es apresentadas, respeitando democraticamente as decis\u00f5es dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418426,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1384831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social na sa\u00fade, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45683,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1384844,"hashId":"f36c3497f4db13b95639a025be9c6a78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social na sa\u00fade, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5092813,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei 8662\/93 regulamenta o documento intitulado \u201cPar\u00e2metros para a atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social na sa\u00fade\u201d, que tem como finalidade regulamentar a interven\u00e7\u00e3o dos profissionais de Servi\u00e7o Social na \u00e1rea da sa\u00fade. Constituiu-se como produto do grupo de trabalho \u201cServi\u00e7o Social na sa\u00fade\u201d.","id":5092810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8662\/93 regulamenta o documento intitulado \u201cPar\u00e2metros para a atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social na sa\u00fade\u201d, que tem como finalidade regulamentar a interven\u00e7\u00e3o dos profissionais de Servi\u00e7o Social na \u00e1rea da sa\u00fade. Constituiu-se como produto do grupo de trabalho \u201cServi\u00e7o Social na sa\u00fade\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os avan\u00e7os e as conquistas do Servi\u00e7o Social na sa\u00fade s\u00e3o insuficientes devido, principalmente, aos distintos projetos societ\u00e1rios defendidos pela profiss\u00e3o e pela reforma sanit\u00e1ria.","id":5092811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os avan\u00e7os e as conquistas do Servi\u00e7o Social na sa\u00fade s\u00e3o insuficientes devido, principalmente, aos distintos projetos societ\u00e1rios defendidos pela profiss\u00e3o e pela reforma sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Assistente Social, embora esteja inserido na equipe multiprofissional dos servi\u00e7os de sa\u00fade, ele n\u00e3o \u00e9 legalmente reconhecido como um profissional de sa\u00fade.","id":5092812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Assistente Social, embora esteja inserido na equipe multiprofissional dos servi\u00e7os de sa\u00fade, ele n\u00e3o \u00e9 legalmente reconhecido como um profissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica profissional na sa\u00fade p\u00fablica realiza-se em meio \u00e0s diversas contradi\u00e7\u00f5es e conflitos no sistema que cotidianamente afirma e nega os princ\u00edpios e direitos constitucionais em sua execu\u00e7\u00e3o.","id":5092813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica profissional na sa\u00fade p\u00fablica realiza-se em meio \u00e0s diversas contradi\u00e7\u00f5es e conflitos no sistema que cotidianamente afirma e nega os princ\u00edpios e direitos constitucionais em sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica constitui um dos piores espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais do Servi\u00e7o Social brasileiro, e, por esse motivo, os trabalhos acad\u00eamicos em sa\u00fade s\u00e3o desnecess\u00e1rios para o desvelamento da realidade social.","id":5092814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica constitui um dos piores espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais do Servi\u00e7o Social brasileiro, e, por esse motivo, os trabalhos acad\u00eamicos em sa\u00fade s\u00e3o desnecess\u00e1rios para o desvelamento da realidade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418426,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1384844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Soares (2010), o SUS se materializa num cotidiano de tens\u00f5es e contradi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios originais do sistema, gerando novas modalidades de gest\u00e3o que ganham centralidade e refletem sobre o Servi\u00e7o Social.A respeito do debate levantado pela autora, assinale a alternativa que N\u00c3O contempla o pensamento dela.","provas":[{"id":45683,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1384850,"hashId":"e01d2aab441e631f9f9a732dfe52e51c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Soares (2010), o SUS se materializa num cotidiano de tens\u00f5es e contradi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios originais do sistema, gerando novas modalidades de gest\u00e3o que ganham centralidade e refletem sobre o Servi\u00e7o Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do debate levantado pela autora, assinale a alternativa que N\u00c3O contempla o pensamento dela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5092839,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo de desenvolvimento em que a pol\u00edtica de sa\u00fade est\u00e1 inserida, com caracter\u00edsticas que reproduzem a desigualdade social brasileira, termina por engendrar um aumento substancial de demandas ao SUS e muitas dessas chegam ao Servi\u00e7o Social com o peso da urg\u00eancia.","id":5092836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de desenvolvimento em que a pol\u00edtica de sa\u00fade est\u00e1 inserida, com caracter\u00edsticas que reproduzem a desigualdade social brasileira, termina por engendrar um aumento substancial de demandas ao SUS e muitas dessas chegam ao Servi\u00e7o Social com o peso da urg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As particularidades, que impulsionaram a amplia\u00e7\u00e3o do quadro de Assistentes Sociais no SUS, h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada, s\u00e3o diferentes das particularidades atuais que engendram um novo processo expansivo da profiss\u00e3o.","id":5092837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As particularidades, que impulsionaram a amplia\u00e7\u00e3o do quadro de Assistentes Sociais no SUS, h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada, s\u00e3o diferentes das particularidades atuais que engendram um novo processo expansivo da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade ocorre reproduzindo as contradi\u00e7\u00f5es de expans\u00e3o do sistema, seja em termos qualitativos ou quantitativos, afirmando e negando direitos.","id":5092838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade ocorre reproduzindo as contradi\u00e7\u00f5es de expans\u00e3o do sistema, seja em termos qualitativos ou quantitativos, afirmando e negando direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o do Servi\u00e7o Social nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade est\u00e1 relacionada ao atendimento integral das requisi\u00e7\u00f5es dos interesses privados.","id":5092839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o do Servi\u00e7o Social nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade est\u00e1 relacionada ao atendimento integral das requisi\u00e7\u00f5es dos interesses privados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os eixos estruturadores da racionalidade e seus fundamentos, junto com as tend\u00eancias da pol\u00edtica de sa\u00fade, requisitam do Assistente Social uma s\u00e9rie de demandas, estruturando, em meio aos tensionamentos do SUS, o lugar do Servi\u00e7o Social no sistema.","id":5092840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eixos estruturadores da racionalidade e seus fundamentos, junto com as tend\u00eancias da pol\u00edtica de sa\u00fade, requisitam do Assistente Social uma s\u00e9rie de demandas, estruturando, em meio aos tensionamentos do SUS, o lugar do Servi\u00e7o Social no sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418429,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1384850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as mudan\u00e7as na ordem societ\u00e1ria e os rebatimentos para a profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":45683,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1384859,"hashId":"526c54865699d14c6ed3a19178442c2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as mudan\u00e7as na ordem societ\u00e1ria e os rebatimentos para a profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5092880,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as influ\u00eancias pragm\u00e1ticas, idealistas e empiristas foram contribui\u00e7\u00f5es importantes para as mudan\u00e7as qualitativas na valoriza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o.","id":5092879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as influ\u00eancias pragm\u00e1ticas, idealistas e empiristas foram contribui\u00e7\u00f5es importantes para as mudan\u00e7as qualitativas na valoriza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as incid\u00eancias s\u00f3cio-hist\u00f3ricas na profiss\u00e3o contribu\u00edram para o surgimento de novas demandas, amplia\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais e modifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do Assistente Social.","id":5092880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as incid\u00eancias s\u00f3cio-hist\u00f3ricas na profiss\u00e3o contribu\u00edram para o surgimento de novas demandas, amplia\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais e modifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do Assistente Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ofensiva do pensamento no que se refere \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 fetichiza\u00e7\u00e3o da vida social deixou a profiss\u00e3o imune das influ\u00eancias p\u00f3s-modernas.","id":5092881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ofensiva do pensamento no que se refere \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 fetichiza\u00e7\u00e3o da vida social deixou a profiss\u00e3o imune das influ\u00eancias p\u00f3s-modernas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o novo perfil que se busca construir \u00e9 de um Assistente Social afinado com a an\u00e1lise dos processos sociais e, sobretudo, executor de pol\u00edticas sociais.","id":5092882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o novo perfil que se busca construir \u00e9 de um Assistente Social afinado com a an\u00e1lise dos processos sociais e, sobretudo, executor de pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Assistente Social que atua nos diferentes espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais enfrenta situa\u00e7\u00f5es desafiadoras que envolvem a cultura pol\u00edtica exclusivamente conservadora.","id":5092883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Assistente Social que atua nos diferentes espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais enfrenta situa\u00e7\u00f5es desafiadoras que envolvem a cultura pol\u00edtica exclusivamente conservadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418429,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1384859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme IAMAMOTO (2009), o Servi\u00e7o Social deu um salto de qualidade em sua autoqualifica\u00e7\u00e3o na sociedade. Segundo a autora, na atualidade, os principais debates da profiss\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o indicados na alternativa","provas":[{"id":45683,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1384862,"hashId":"4d83447d5bbf3b23a6e7880d767b97ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme IAMAMOTO (2009), o Servi\u00e7o Social deu um salto de qualidade em sua autoqualifica\u00e7\u00e3o na sociedade. Segundo a autora, na atualidade, os principais debates da profiss\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o indicados na alternativa<\/p>","resposta":5092893,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o Social \u00e9 socialmente necess\u00e1rio, porque atua sobre quest\u00f5es que dizem respeito \u00e0 sobreviv\u00eancia social e material dos setores majorit\u00e1rios da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora. Tem uma objetividade que n\u00e3o \u00e9 social, mas \u00e9 material.","id":5092893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social \u00e9 socialmente necess\u00e1rio, porque atua sobre quest\u00f5es que dizem respeito \u00e0 sobreviv\u00eancia social e material dos setores majorit\u00e1rios da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora. Tem uma objetividade que n\u00e3o \u00e9 social, mas \u00e9 material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Assistente Social n\u00e3o det\u00e9m todos os meios exigidos para a efetiva\u00e7\u00e3o de seu trabalho. Ainda que disponha de relativa autonomia na efetiva\u00e7\u00e3o de seu trabalho, o Assistente Social depende, na organiza\u00e7\u00e3o da atividade, das institui\u00e7\u00f5es que o contratam.","id":5092894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Assistente Social n\u00e3o det\u00e9m todos os meios exigidos para a efetiva\u00e7\u00e3o de seu trabalho. Ainda que disponha de relativa autonomia na efetiva\u00e7\u00e3o de seu trabalho, o Assistente Social depende, na organiza\u00e7\u00e3o da atividade, das institui\u00e7\u00f5es que o contratam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos maiores desafios \u00e9 articular a profiss\u00e3o e a realidade, j\u00e1 que o Servi\u00e7o Social n\u00e3o atua apenas sobre a realidade, mas na realidade.","id":5092895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores desafios \u00e9 articular a profiss\u00e3o e a realidade, j\u00e1 que o Servi\u00e7o Social n\u00e3o atua apenas sobre a realidade, mas na realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O que se reivindica \u00e9 que a pesquisa se afirme como uma dimens\u00e3o integrante do exerc\u00edcio profissional, visto ser uma condi\u00e7\u00e3o para se formularem respostas capazes de impulsionar propostas profissionais que permitam atribuir materialidade aos princ\u00edpios \u00e9tico-pol\u00edticos do projeto profissional.","id":5092896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que se reivindica \u00e9 que a pesquisa se afirme como uma dimens\u00e3o integrante do exerc\u00edcio profissional, visto ser uma condi\u00e7\u00e3o para se formularem respostas capazes de impulsionar propostas profissionais que permitam atribuir materialidade aos princ\u00edpios \u00e9tico-pol\u00edticos do projeto profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise da pr\u00e1tica do Assistente Social como trabalho integrado em um processo de trabalho permite mediatizar a interconex\u00e3o entre o exerc\u00edcio do Servi\u00e7o Social e a pr\u00e1tica da sociedade","id":5092897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise da pr\u00e1tica do Assistente Social como trabalho integrado em um processo de trabalho permite mediatizar a interconex\u00e3o entre o exerc\u00edcio do Servi\u00e7o Social e a pr\u00e1tica da sociedade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418429,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1384862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as pol\u00edticas sociais no Brasil, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45683,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1384885,"hashId":"57db827618cbe70abb20cca3c1edbfee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as pol\u00edticas sociais no Brasil, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5092998,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na era Vargas, iniciam-se as primeiras pol\u00edticas sociais desenvolvidas pelo populismo que tinha o intuito de fortalecer o mercado e facilitar o liberalismo, criando novas formas de capital X trabalho.","id":5092996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na era Vargas, iniciam-se as primeiras pol\u00edticas sociais desenvolvidas pelo populismo que tinha o intuito de fortalecer o mercado e facilitar o liberalismo, criando novas formas de capital X trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo de 43 a 64, o acesso \u00e0s pol\u00edticas sociais foi ampliado e ocorreu uma expans\u00e3o massiva, embora fragmentada e destinada a determinados grupos.","id":5092997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo de 43 a 64, o acesso \u00e0s pol\u00edticas sociais foi ampliado e ocorreu uma expans\u00e3o massiva, embora fragmentada e destinada a determinados grupos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas sociais implementadas pelo Estado, mesmo sendo heterog\u00eaneas, se igualam nas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, jur\u00eddicas e institucionais.","id":5092998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas sociais implementadas pelo Estado, mesmo sendo heterog\u00eaneas, se igualam nas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, jur\u00eddicas e institucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo da ditadura militar, o Estado passou a intervir mais nas pol\u00edticas sociais voltadas \u00e0 classe m\u00e9dia, com redu\u00e7\u00e3o de investimentos nos setores b\u00e1sicos, como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade p\u00fablica.","id":5092999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo da ditadura militar, o Estado passou a intervir mais nas pol\u00edticas sociais voltadas \u00e0 classe m\u00e9dia, com redu\u00e7\u00e3o de investimentos nos setores b\u00e1sicos, como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo de 85 a 94, o governo come\u00e7a a reconhecer a d\u00edvida social criando institui\u00e7\u00f5es mais democr\u00e1ticas e s\u00f3lidas, expandindo as pol\u00edticas sociais.","id":5093000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo de 85 a 94, o governo come\u00e7a a reconhecer a d\u00edvida social criando institui\u00e7\u00f5es mais democr\u00e1ticas e s\u00f3lidas, expandindo as pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418430,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":"servico-social\/1384885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Behring e Boschetti (2007), as Pol\u00edticas Sociais consistem em","provas":[{"id":45683,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social","id":19347},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1384889,"hashId":"93f30f572d816cdf1f61f3e708d17b4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Behring e Boschetti (2007), as Pol\u00edticas Sociais consistem em<\/p>","resposta":5093013,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"situar e analisar os fen\u00f4menos sociais em seu complexo e contradit\u00f3rio processo de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o, determinado por m\u00faltiplas causas na perspectiva de totalidade.","id":5093013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situar e analisar os fen\u00f4menos sociais em seu complexo e contradit\u00f3rio processo de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o, determinado por m\u00faltiplas causas na perspectiva de totalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situar essas pol\u00edticas como mecanismos de coopta\u00e7\u00e3o e legitima\u00e7\u00e3o da ordem capitalista, pela via da ades\u00e3o dos trabalhadores ao sistema.","id":5093014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situar essas pol\u00edticas como mecanismos de coopta\u00e7\u00e3o e legitima\u00e7\u00e3o da ordem capitalista, pela via da ades\u00e3o dos trabalhadores ao sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situar a emerg\u00eancia dessas pol\u00edticas como iniciativas exclusivas do Estado para responder \u00e0s demandas da sociedade.","id":5093015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situar a emerg\u00eancia dessas pol\u00edticas como iniciativas exclusivas do Estado para responder \u00e0s demandas da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situar essas pol\u00edticas com a fun\u00e7\u00e3o de reduzir os custos da reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho e elevar a produtividade, mantendo elevados os n\u00edveis de demanda e consumo","id":5093016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situar essas pol\u00edticas com a fun\u00e7\u00e3o de reduzir os custos da reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho e elevar a produtividade, mantendo elevados os n\u00edveis de demanda e consumo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"situar essas pol\u00edticas exclusivamente como decorr\u00eancia da luta e press\u00e3o da classe trabalhadora.","id":5093017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situar essas pol\u00edticas exclusivamente como decorr\u00eancia da luta e press\u00e3o da classe trabalhadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418430,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1384889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal implantada para garantir a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade bucal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":45698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2018"},{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":45724,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1385017,"hashId":"aba424d8e3874b84bc5360cf0dc7b31c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal implantada para garantir a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade bucal, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5093395,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem quatro tipos de modalidade de Equipe de Sa\u00fade Bucal.","id":5093395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem quatro tipos de modalidade de Equipe de Sa\u00fade Bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A modalidade I da Equipe de Sa\u00fade Bucal \u00e9 composta por Cirurgi\u00e3o-Dentista, Auxiliar em Sa\u00fade Bucal ou T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal.","id":5093396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade I da Equipe de Sa\u00fade Bucal \u00e9 composta por Cirurgi\u00e3o-Dentista, Auxiliar em Sa\u00fade Bucal ou T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEO) s\u00e3o estabelecimentos de sa\u00fade, participantes do Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade \u2013 CNES.","id":5093397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEO) s\u00e3o estabelecimentos de sa\u00fade, participantes do Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade \u2013 CNES.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Nos CEO, uma das prioridades \u00e9 o diagn\u00f3stico bucal, com \u00eanfase no diagn\u00f3stico e na detec\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de boca.","id":5093398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nos CEO, uma das prioridades \u00e9 o diagn\u00f3stico bucal, com \u00eanfase no diagn\u00f3stico e na detec\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de boca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Laborat\u00f3rio Regional de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (LRPD) \u00e9 um componente especializado, capacitado para realizar servi\u00e7os de pr\u00f3tese dent\u00e1ria, podendo ser um estabelecimento pr\u00f3prio (p\u00fablico) ou ser contratado para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o (privado).","id":5093399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Laborat\u00f3rio Regional de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (LRPD) \u00e9 um componente especializado, capacitado para realizar servi\u00e7os de pr\u00f3tese dent\u00e1ria, podendo ser um estabelecimento pr\u00f3prio (p\u00fablico) ou ser contratado para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o (privado).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418450,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1385017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 391 do COFFITO disp\u00f5e sobre a oferta de servi\u00e7os fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais por meio de s\u00edtios eletr\u00f4nicos na rede mundial de computadores (internet), referente a neg\u00f3cios jur\u00eddicos eletr\u00f4nicos coletivos. Referente a esta resolu\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar:","provas":[{"id":44698,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Agente Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1353190,"hashId":"6d1dee763af76e4041838ef2fffe8608","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 391 do COFFITO disp\u00f5e sobre a oferta de servi\u00e7os fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais por meio de s\u00edtios eletr\u00f4nicos na rede mundial de computadores (<em>internet<\/em>), referente a neg\u00f3cios jur\u00eddicos eletr\u00f4nicos coletivos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Referente a esta resolu\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":4961650,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao fisioterapeuta e ao terapeuta ocupacional a oferta de servi\u00e7os com a utiliza\u00e7\u00e3o de propaganda em s\u00edtios eletr\u00f4nicos, especializados ou n\u00e3o, para fins de realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos coletivos e virtual.","id":4961650,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao fisioterapeuta e ao terapeuta ocupacional a oferta de servi\u00e7os com a utiliza\u00e7\u00e3o de propaganda em s\u00edtios eletr\u00f4nicos, especializados ou n\u00e3o, para fins de realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos coletivos e virtual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido a estes profissionais divulgar, para fins de autopromo\u00e7\u00e3o, declara\u00e7\u00e3o, atestado, imagem ou carta de agradecimento emitida por cliente\/paciente\/usu\u00e1rio ou familiar deste, em raz\u00e3o de servi\u00e7o profissional prestado.","id":4961651,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proibido a estes profissionais divulgar, para fins de autopromo\u00e7\u00e3o, declara\u00e7\u00e3o, atestado, imagem ou carta de agradecimento emitida por cliente\/paciente\/usu\u00e1rio ou familiar deste, em raz\u00e3o de servi\u00e7o profissional prestado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos an\u00fancios, placas e impressos, bem como divulga\u00e7\u00e3o em meio eletr\u00f4nico e\/ou s\u00edtios de compras coletivas, devem constar o nome do profissional, da profiss\u00e3o e o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional.","id":4961652,"corpo":"<p align=justify>Nos an\u00fancios, placas e impressos, bem como divulga\u00e7\u00e3o em meio eletr\u00f4nico e\/ou s\u00edtios de compras coletivas, devem constar o nome do profissional, da profiss\u00e3o e o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao fisioterapeuta e ao terapeuta ocupacional que atuam em servi\u00e7o multiprofissional divulgar sua atividade profissional em an\u00fancio coletivo, para fins de realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos coletivos e virtual.","id":4961653,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido ao fisioterapeuta e ao terapeuta ocupacional que atuam em servi\u00e7o multiprofissional divulgar sua atividade profissional em an\u00fancio coletivo, para fins de realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos coletivos e virtual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em an\u00fancios p\u00fablicos de meio de comunica\u00e7\u00e3o de compras coletivas, o profissional, em servi\u00e7o ou consult\u00f3rio pr\u00f3prio, dever\u00e1 utilizar nome-fantasia.","id":4961654,"corpo":"<p align=justify>Em an\u00fancios p\u00fablicos de meio de comunica\u00e7\u00e3o de compras coletivas, o profissional, em servi\u00e7o ou consult\u00f3rio pr\u00f3prio, dever\u00e1 utilizar nome-fantasia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1353190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Bancos de Leite Humano (BLH) s\u00e3o respons\u00e1veis pela promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno e execu\u00e7\u00e3o das atividades de coleta, processamento e controle de qualidade do leite produzido nos primeiros dias ap\u00f3s o parto (o colostro), leite de transi\u00e7\u00e3o e leite humano maduro, para posterior distribui\u00e7\u00e3o sob prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico ou nutricionista. A Rede Brasileira de Bancos de Leite Humano foi estabelecida em 1998, por iniciativa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, com a miss\u00e3o de promover, proteger e apoiar o aleitamento materno, coletar e distribuir leite humano com qualidade certificada e contribuir para a diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil. Acerca do BLH marque V paras as afirmativas verdadeiras e F para as falsas e assinale a sequ\u00eancia correta: ( ) A Rede Brasileira de Banco de Leite Humano \u00e9 considerada a maior e mais complexa do mundo pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS). ( ) A m\u00e3e doadora precisa ter uma produ\u00e7\u00e3o excessiva de leite, para garantir quantidade suficiente para a amamenta\u00e7\u00e3o de seu pr\u00f3prio filho e para doa\u00e7\u00e3o. ( ) Todo o leite doado \u00e9 analisado, pasteurizado e submetido a um rigoroso controle de qualidade antes de ser ofertado a uma crian\u00e7a, conforme rege a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o funcionamento dos bancos de leite humano no Brasil. ( ) A pr\u00e1tica da amamenta\u00e7\u00e3o cruzada, doar diretamente para outro beb\u00ea de uma m\u00e3e que n\u00e3o tenha leite, \u00e9 recomendada quando a doadora tem muito leite e n\u00e3o tem acesso a um Banco de Leite. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44546,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1346584,"hashId":"af06f556bc2817609181b11633e86dcc","enunciado":"<p align=\"justify\">Os Bancos de Leite Humano (BLH) s\u00e3o respons\u00e1veis pela promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno e execu\u00e7\u00e3o das\r\natividades de coleta, processamento e controle de qualidade do leite produzido nos primeiros dias ap\u00f3s o parto (o\r\ncolostro), leite de transi\u00e7\u00e3o e leite humano maduro, para posterior distribui\u00e7\u00e3o sob prescri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico ou\r\nnutricionista. A Rede Brasileira de Bancos de Leite Humano foi estabelecida em 1998, por iniciativa do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade e da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, com a miss\u00e3o de promover, proteger e apoiar o aleitamento materno, coletar\r\ne distribuir leite humano com qualidade certificada e contribuir para a diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil. Acerca do\r\nBLH marque V paras as afirmativas verdadeiras e F para as falsas e assinale a sequ\u00eancia correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A Rede Brasileira de Banco de Leite Humano \u00e9 considerada a maior e mais complexa do mundo pela\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS). <\/p><p align=\"justify\">( ) A m\u00e3e doadora precisa ter uma produ\u00e7\u00e3o excessiva de leite, para garantir quantidade suficiente para a\r\namamenta\u00e7\u00e3o de seu pr\u00f3prio filho e para doa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">( ) Todo o leite doado \u00e9 analisado, pasteurizado e submetido a um rigoroso controle de qualidade antes de ser\r\nofertado a uma crian\u00e7a, conforme rege a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o funcionamento dos bancos de leite humano\r\nno Brasil. <\/p><p align=\"justify\">( ) A pr\u00e1tica da amamenta\u00e7\u00e3o cruzada, doar diretamente para outro beb\u00ea de uma m\u00e3e que n\u00e3o tenha leite, \u00e9\r\nrecomendada quando a doadora tem muito leite e n\u00e3o tem acesso a um Banco de Leite. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4933090,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":4933090,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":4933091,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":4933092,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":4933093,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":4933094,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Banco de Leite Humano","oab":false,"nome":"Banco de Leite Humano","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398508,"slug":"nutricao-banco-de-leite-humano"}],"slug":"nutricao\/1346584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, no campo da sa\u00fade, N\u00c3O s\u00e3o exemplos de integra\u00e7\u00e3o entre N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF e equipes de outros servi\u00e7os, as equipes","provas":[{"id":44548,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2018-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1346586,"hashId":"d5ba684cc13c83e7427511fc3b50975f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, no campo da sa\u00fade, N\u00c3O s\u00e3o exemplos de integra\u00e7\u00e3o entre N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF e equipes de outros servi\u00e7os, as equipes<\/p>","resposta":4933095,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de alfabetiza\u00e7\u00e3o, de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, de diversidade e de inclus\u00e3o.","id":4933095,"corpo":"<p align=justify>de alfabetiza\u00e7\u00e3o, de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, de diversidade e de inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Consult\u00f3rios na Rua (eCR) e de academias de sa\u00fade.","id":4933096,"corpo":"<p align=justify>de Consult\u00f3rios na Rua (eCR) e de academias de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especializadas de sa\u00fade mental e de Programa Sa\u00fade na Escola (PSE).","id":4933097,"corpo":"<p align=justify>especializadas de sa\u00fade mental e de Programa Sa\u00fade na Escola (PSE).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (SAD) - Programa Melhor em Casa.","id":4933098,"corpo":"<p align=justify>do Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (SAD) - Programa Melhor em Casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1346586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os s\u00edmbolos descritos acima constituem-se como elementos fundamentais de um importante instrumento do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) denominado","provas":[{"id":44548,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2018-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1346611,"hashId":"f6dca20d2244add822b09f10367c499f","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44548\/13.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os s\u00edmbolos descritos acima constituem-se como elementos fundamentais de um importante instrumento do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) denominado<\/p>","resposta":4933205,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto terap\u00eautico singular. ","id":4933203,"corpo":"<p align=justify>projeto terap\u00eautico singular.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"genoma de cuidados paliativos familiares.","id":4933204,"corpo":"<p align=justify>genoma de cuidados paliativos familiares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"genograma familiar. ","id":4933205,"corpo":"<p align=justify>genograma familiar.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoio matricial.","id":4933206,"corpo":"<p align=justify>apoio matricial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1346611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo dados da pesquisa VIGITEL, realizada em 2016 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), uma em cada cinco pessoas no Brasil est\u00e1 acima do peso. Nesse sentido, o MS tem priorizado uma s\u00e9rie de pol\u00edticas p\u00fablicas com vistas ao enfrentamento deste problema. Uma delas foi a publica\u00e7\u00e3o do novo Guia Alimentar para Popula\u00e7\u00e3o Brasileira, que apresenta um conjunto de informa\u00e7\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o que objetivam promover a sa\u00fade de pessoas, fam\u00edlias, comunidades e da sociedade brasileira. O Guia considera as formas pelas quais os alimentos sa\u00e3o produzidos e distribu\u00eddos, privilegiando aqueles cujo sistema de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o seja socialmente e ambientalmente sustent\u00e1vel (BRASIL, 2014). O Guia classifica os alimentos de acordo com o tipo de processamento empregado na sua produ\u00e7\u00e3o e recomenda que os alimentos in natura sejam a base para uma alimenta\u00e7\u00e3o nutricionalmente balanceada, saborosa, culturalmente apropriada e promotora de um sistema alimentar sustent\u00e1vel. Com base nessas considera\u00e7\u00f5es julgue as afirmativas a seguir: I- Alimentos in natura s\u00e3oo aqueles obtidos diretamente de plantas ou de animais e adquiridos para consumo sem que tenham sofrido qualquer altera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s deixarem a natureza. II- Alimentos processados s\u00e3o alimentos in natura que, antes de sua aquisi\u00e7\u00e3o, foram submetidos a altera\u00e7\u00f5es m\u00ednimas. III-Alimentos ultraprocessados correspondem a produtos cuja fabrica\u00e7\u00e3o envolve diversas etapas e t\u00e9cnicas de processamento e v\u00e1rios ingredientes, muitos deles de uso exclusivamente industrial. As afirmativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":44546,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1346644,"hashId":"e6769b53492cc50d74f61259ee6ee349","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo dados da pesquisa VIGITEL, realizada em 2016 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), uma em cada cinco\r\npessoas no Brasil est\u00e1 acima do peso. Nesse sentido, o MS tem priorizado uma s\u00e9rie de pol\u00edticas p\u00fablicas com\r\nvistas ao enfrentamento deste problema. Uma delas foi a publica\u00e7\u00e3o do novo Guia Alimentar para Popula\u00e7\u00e3o\r\nBrasileira, que apresenta um conjunto de informa\u00e7\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o que objetivam\r\npromover a sa\u00fade de pessoas, fam\u00edlias, comunidades e da sociedade brasileira. O Guia considera as formas pelas\r\nquais os alimentos sa\u00e3o produzidos e distribu\u00eddos, privilegiando aqueles cujo sistema de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o\r\nseja socialmente e ambientalmente sustent\u00e1vel (BRASIL, 2014). O Guia classifica os alimentos de acordo com o\r\ntipo de processamento empregado na sua produ\u00e7\u00e3o e recomenda que os alimentos in natura sejam a base para\r\numa alimenta\u00e7\u00e3o nutricionalmente balanceada, saborosa, culturalmente apropriada e promotora de um sistema\r\nalimentar sustent\u00e1vel. Com base nessas considera\u00e7\u00f5es julgue as afirmativas a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- Alimentos in natura s\u00e3oo aqueles obtidos diretamente de plantas ou de animais e adquiridos para consumo sem\r\nque tenham sofrido qualquer altera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s deixarem a natureza. <\/p><p align=\"justify\">II- Alimentos processados s\u00e3o alimentos in natura que, antes de sua aquisi\u00e7\u00e3o, foram submetidos a altera\u00e7\u00f5es\r\nm\u00ednimas. <\/p><p align=\"justify\">III-Alimentos ultraprocessados correspondem a produtos cuja fabrica\u00e7\u00e3o envolve diversas etapas e t\u00e9cnicas de\r\nprocessamento e v\u00e1rios ingredientes, muitos deles de uso exclusivamente industrial. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As afirmativas corretas s\u00e3o:<\/p>","resposta":4933364,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":4933364,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":4933365,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma","id":4933366,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":4933367,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II","id":4933368,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/1346644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema tribut\u00e1rio nacional, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45614,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1382525,"hashId":"646af3d27c187191be378d0ec1df7687","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema tribut\u00e1rio nacional, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5084233,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios exigir ou aumentar tributo sem decreto que o estabele\u00e7a.","id":5084233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios exigir ou aumentar tributo sem decreto que o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As taxas n\u00e3o poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos.","id":5084234,"corpo":"<p>As taxas n\u00e3o poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos da compet\u00eancia dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios.","id":5084235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos da compet\u00eancia dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os, de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino.","id":5084236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os, de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"}],"slug":"direito-tributario\/1382525","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologista Adulto","id":9307}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Sa\u00fade ser\u00e1 composto por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria. E ainda as vagas dever\u00e3o ser distribu\u00eddas da seguinte forma: Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologista Adulto","id":9307},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-medico-area-pneumologista-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologista Adulto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1297306,"hashId":"6257d1d1b9a0dac9339dde2e82cb4506","enunciado":"<p align=\"justify\">O Conselho de Sa\u00fade ser\u00e1 composto por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria. E ainda as vagas dever\u00e3o ser distribu\u00eddas da seguinte forma:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4723981,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios.","id":4723980,"corpo":"<p align=justify>50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade.","id":4723981,"corpo":"<p align=justify>15% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.","id":4723982,"corpo":"<p align=justify>25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4723983,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1297306","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologista Adulto","id":9307}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica ou suporte ventilat\u00f3rio \u00e9 uma metodologia de suporte ao tratamento de pacientes com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ( aguda ou cr\u00f4nica). Em rela\u00e7\u00e3o a esse m\u00e9todo de suporte, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":43328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologista Adulto","id":9307},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-medico-area-pneumologista-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologista Adulto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1297311,"hashId":"a6363af49ea8fcdf27f348c727c6c71c","enunciado":"<p align=justify>O processo de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica ou suporte ventilat\u00f3rio \u00e9 uma metodologia de suporte ao tratamento de pacientes com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ( aguda ou cr\u00f4nica). Em rela\u00e7\u00e3o a esse m\u00e9todo de suporte, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4724007,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ciclo ventilat\u00f3rio \u00e9 composto por quatro etapas: disparo ( fase de transi\u00e7\u00e3o entre fases expirat\u00f3ria para inspirat\u00f3ria); fase inspirat\u00f3ria (fase de fornecimento do fluxo inspirat\u00f3rio pelo ventilador); ciclagem ( fase de transi\u00e7\u00e3o entre fase inspirat\u00f3ria para a expirat\u00f3ria) e fase expirat\u00f3ria (equil\u00edbrio entre press\u00e3o respirat\u00f3ria e atmosf\u00e9rica).","id":4724007,"corpo":"<p align=justify>O ciclo ventilat\u00f3rio \u00e9 composto por quatro etapas: disparo ( fase de transi\u00e7\u00e3o entre fases expirat\u00f3ria para inspirat\u00f3ria); fase inspirat\u00f3ria (fase de fornecimento do fluxo inspirat\u00f3rio pelo ventilador); ciclagem ( fase de transi\u00e7\u00e3o entre fase inspirat\u00f3ria para a expirat\u00f3ria) e fase expirat\u00f3ria (equil\u00edbrio entre press\u00e3o respirat\u00f3ria e atmosf\u00e9rica).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O suporte ventilat\u00f3rio pode ser dividido em tr\u00eas grandes grupos: ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica semi-invasiva e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva.","id":4724008,"corpo":"<p align=justify>O suporte ventilat\u00f3rio pode ser dividido em tr\u00eas grandes grupos: ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica semi-invasiva e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ciclo ventilat\u00f3rio \u00e9 composto por quatro etapas: disparo (fase de fornecimento do fluxo inspirat\u00f3rio pelo ventilador) ; fase inspirat\u00f3ria (fase de transi\u00e7\u00e3o entre fases expirat\u00f3ria para inspirat\u00f3ria); ciclagem ( fase de transi\u00e7\u00e3o entre fase inspirat\u00f3ria para a expirat\u00f3ria) e fase expirat\u00f3ria (equil\u00edbrio entre press\u00e3o respirat\u00f3ria e atmosf\u00e9rica).","id":4724009,"corpo":"<p align=justify>O ciclo ventilat\u00f3rio \u00e9 composto por quatro etapas: disparo (fase de fornecimento do fluxo inspirat\u00f3rio pelo ventilador) ; fase inspirat\u00f3ria (fase de transi\u00e7\u00e3o entre fases expirat\u00f3ria para inspirat\u00f3ria); ciclagem ( fase de transi\u00e7\u00e3o entre fase inspirat\u00f3ria para a expirat\u00f3ria) e fase expirat\u00f3ria (equil\u00edbrio entre press\u00e3o respirat\u00f3ria e atmosf\u00e9rica).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4724010,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1297311","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os limites de dose equivalente efetiva para trabalhadores ocupacionalmente expostos e para o p\u00fablico s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297342,"hashId":"200e025e1ea6b0e364b8abcad365a4ad","enunciado":"<p align=justify>Os limites de dose equivalente efetiva para trabalhadores\r\nocupacionalmente expostos e para o p\u00fablico s\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":4724163,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 mSv\/ano e 50 mSv\/ano.","id":4724160,"corpo":"<p align=justify>500 mSv\/ano e 50 mSv\/ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 mSv\/ano e 10 mSv\/ano.","id":4724161,"corpo":"<p align=justify>100 mSv\/ano e 10 mSv\/ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 mSv\/ano e 1 mSv\/ano.","id":4724162,"corpo":"<p align=justify>50 mSv\/ano e 1 mSv\/ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 mSv\/ano e 1 mSv\/ano.","id":4724163,"corpo":"<p align=justify>20 mSv\/ano e 1 mSv\/ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 mSv\/ano e 15 mSv\/ano.","id":4724164,"corpo":"<p align=justify>20 mSv\/ano e 15 mSv\/ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":"fisica\/1297342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, enquanto se monitorava uma bancada, com monitor pancake, encontrou-se uma contamina\u00e7\u00e3o de 400 kcpm. Removeu-se ent\u00e3o o papel absorvente que forrava essa bancada, e uma nova medida de monitora\u00e7\u00e3o resultou em 160 kcpm. Prosseguiu-se com o procedimento de descontamina\u00e7\u00e3o, retirando-se o pl\u00e1stico protetor, e encontrou-se 60 kcpm na monitora\u00e7\u00e3o subsequente. Utilizou-se ent\u00e3o a t\u00e9cnica de esfrega\u00e7o, que deixou a bancada com 18 kcpm. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta os fatores percentuais de remo\u00e7\u00e3o para cada t\u00e9cnica utilizada, isto \u00e9, remo\u00e7\u00e3o do papel, remo\u00e7\u00e3o do pl\u00e1stico e esfrega\u00e7o, respectivamente.","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297343,"hashId":"ac0cd5d8fec34e63552a90119e9471aa","enunciado":"<p align=justify>Considere que, enquanto se monitorava uma bancada, com\r\nmonitor <i>pancake<\/i>, encontrou-se uma contamina\u00e7\u00e3o de\r\n400 kcpm. Removeu-se ent\u00e3o o papel absorvente que\r\nforrava essa bancada, e uma nova medida de monitora\u00e7\u00e3o\r\nresultou em 160 kcpm. Prosseguiu-se com o procedimento\r\nde descontamina\u00e7\u00e3o, retirando-se o pl\u00e1stico protetor, e\r\nencontrou-se 60 kcpm na monitora\u00e7\u00e3o subsequente.\r\nUtilizou-se ent\u00e3o a t\u00e9cnica de esfrega\u00e7o, que deixou a\r\nbancada com 18 kcpm. <div><br><\/div><div>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que\r\napresenta os fatores percentuais de remo\u00e7\u00e3o para cada\r\nt\u00e9cnica utilizada, isto \u00e9, remo\u00e7\u00e3o do papel, remo\u00e7\u00e3o do\r\npl\u00e1stico e esfrega\u00e7o, respectivamente.<\/div><\/p>","resposta":4724165,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60%, 63% e 70%.","id":4724165,"corpo":"<p align=justify>60%, 63% e 70%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40% , 38% e 30%.","id":4724166,"corpo":"<p align=justify>40% , 38% e 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"67% , 80% e 30%.","id":4724167,"corpo":"<p align=justify>67% , 80% e 30%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60%, 38% e 70%.","id":4724168,"corpo":"<p align=justify>60%, 38% e 70%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60%, 63% e 40%.","id":4724169,"corpo":"<p align=justify>60%, 63% e 40%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":"fisica\/1297343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que, para um certo radiois\u00f3topo, os valores da camada semirredutora (HVL) para o chumbo e o concreto valem, respectivamente 1,2 cm e 6,2 cm. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta a espessura de concreto equivalente a 5 cm de chumbo para esse radiois\u00f3topo.","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297344,"hashId":"b1884e7148fbcef76487fca80202555b","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que, para um certo radiois\u00f3topo, os valores da\r\ncamada semirredutora (HVL) para o chumbo e o concreto\r\nvalem, respectivamente 1,2 cm e 6,2 cm. <div><br><\/div><div>Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que\r\napresenta a espessura de concreto equivalente a 5 cm de\r\nchumbo para esse radiois\u00f3topo.<\/div><\/p>","resposta":4724171,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"258,3 cm","id":4724170,"corpo":"<p align=justify>258,3 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25,83 cm","id":4724171,"corpo":"<p align=justify>25,83 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,583 cm","id":4724172,"corpo":"<p align=justify>2,583 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,16 cm","id":4724173,"corpo":"<p align=justify>5,16 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"51,62 cm","id":4724174,"corpo":"<p align=justify>51,62 cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":"fisica\/1297344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o de Medicina Nuclear deve ser constitu\u00eddo por, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297346,"hashId":"6efccf7904378dd7c377573c2d08f475","enunciado":"<p align=justify>O Servi\u00e7o de Medicina Nuclear deve ser constitu\u00eddo por, no\r\nm\u00ednimo,<\/p>","resposta":4724178,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"titular, m\u00e9dico nuclear, supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica e radiofarmac\u00eautico.","id":4724175,"corpo":"<p align=justify>titular, m\u00e9dico nuclear, supervisor de prote\u00e7\u00e3o\r\nradiol\u00f3gica e radiofarmac\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"titular, m\u00e9dico nuclear, supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica e cardiologista.","id":4724176,"corpo":"<p align=justify>titular, m\u00e9dico nuclear, supervisor de prote\u00e7\u00e3o\r\nradiol\u00f3gica e cardiologista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dico nuclear, supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, radiofarmac\u00eautico e cardiologista.","id":4724177,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dico nuclear, supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica,\r\nradiofarmac\u00eautico e cardiologista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"titular, m\u00e9dico nuclear e supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":4724178,"corpo":"<p align=justify>titular, m\u00e9dico nuclear e supervisor de prote\u00e7\u00e3o\r\nradiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"titular, m\u00e9dico nuclear, supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica e tecn\u00f3logo.","id":4724179,"corpo":"<p align=justify>titular, m\u00e9dico nuclear, supervisor de prote\u00e7\u00e3o\r\nradiol\u00f3gica e tecn\u00f3logo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":"fisica\/1297346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos testes de controle de qualidade do calibrador de dose, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297349,"hashId":"29d64820efe0976e22b724135fa91171","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos testes de controle de qualidade do calibrador\r\nde dose, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4724196,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste PeriodicidadeExatid\u00e3o semestral Precis\u00e3o semestral Linearidade semestral Geometria semestral ","id":4724195,"corpo":"<p align=justify><u>Teste                        Periodicidade<\/u><div><u>Exatid\u00e3o                  semestral      <\/u><\/div><div><u>Precis\u00e3o                   semestral     <\/u><\/div><div><u>Linearidade             semestral     <\/u><\/div><div><u>Geometria               semestral    <\/u><\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste PeriodicidadeExatid\u00e3o semestral Precis\u00e3o semestral Linearidade anual Geometria anual ","id":4724196,"corpo":"<p align=justify><u>Teste                        Periodicidade<\/u><div><u>Exatid\u00e3o                   semestral     <\/u><\/div><div><u>Precis\u00e3o                    semestral    <\/u><\/div><div><u>Linearidade                 anual        <\/u><\/div><div><u>Geometria                   anual        <\/u><\/div><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste PeriodicidadeExatid\u00e3o semestral Precis\u00e3o semestral Repetibilidade anual Geometria anual ","id":4724197,"corpo":"<p align=\"justify\"><u>Teste                             Periodicidade<\/u><\/p><div><u>Exatid\u00e3o                         semestral     <\/u><\/div><div><u>Precis\u00e3o                          semestral    <\/u><\/div><div><u>Repetibilidade                   anual       <\/u><\/div><div><u>Geometria                          anual      <\/u><\/div><p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste PeriodicidadeExatid\u00e3o anual Precis\u00e3o semestralLinearidade anual Geometria anual ","id":4724198,"corpo":"<p align=justify><u>Teste                   Periodicidade<\/u><div><u>Exatid\u00e3o                   anual      <\/u><\/div><div><u>Precis\u00e3o                 semestral<\/u><\/div><div><u>Linearidade              anual    <\/u><\/div><div><u>Geometria                anual    <\/u><\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste PeriodicidadeExatid\u00e3o semestral Precis\u00e3o semestral Linearidade anual Repetibilidade anual ","id":4724199,"corpo":"<p align=justify><u>Teste                             Periodicidade<\/u><div><u>Exatid\u00e3o                         semestral     <\/u><\/div><div><u>Precis\u00e3o                          semestral    <\/u><\/div><div><u>Linearidade                        anual       <\/u><\/div><div><u>Repetibilidade                    anual       <\/u><\/div><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":"fisica\/1297349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que devem constar do Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297353,"hashId":"fd159fe9ff1bdece54844d287993d041","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que devem constar do Plano de\r\nProte\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4724214,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetivo e dimens\u00f5es da instala\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica.","id":4724210,"corpo":"<p align=justify>Objetivo e dimens\u00f5es da instala\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o da\r\npr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o das gamac\u00e2maras e dos correspondentes sistemas de controle e seguran\u00e7a.","id":4724211,"corpo":"<p align=justify>Descri\u00e7\u00e3o das gamac\u00e2maras e dos correspondentes\r\nsistemas de controle e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimativa das doses mensais para os indiv\u00edduos ocupacionalmente expostos (IOE) e indiv\u00edduos do p\u00fablico, em condi\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o normal.","id":4724212,"corpo":"<p align=justify>Estimativa das doses mensais para os indiv\u00edduos\r\nocupacionalmente expostos (IOE) e indiv\u00edduos do\r\np\u00fablico, em condi\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o e dos respectivos m\u00e9dicos nucleares, com uma defini\u00e7\u00e3o clara das linhas de responsabilidade e das respectivas especialidades.","id":4724213,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o e dos respectivos m\u00e9dicos\r\nnucleares, com uma defini\u00e7\u00e3o clara das linhas de\r\nresponsabilidade e das respectivas especialidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o dos programas e procedimentos relativos a monitora\u00e7\u00e3o individual, monitora\u00e7\u00e3o de \u00e1rea, monitora\u00e7\u00e3o de efluentes e monitora\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":4724214,"corpo":"<p align=justify>Descri\u00e7\u00e3o dos programas e procedimentos relativos a\r\nmonitora\u00e7\u00e3o individual, monitora\u00e7\u00e3o de \u00e1rea,\r\nmonitora\u00e7\u00e3o de efluentes e monitora\u00e7\u00e3o do meio\r\nambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":"fisica\/1297353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um radiofarmac\u00eautico teve uma carga de trabalho de 5 horas ao dia durante 4 dias. Durante essa jornada, ele permaneceu a 3 m de uma fonte de C\u00e9sio-137 com 200 &mu;Ci de atividade.\u00a0Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que indica a dose recebida pelo radiofarmac\u00eautico.\u00a0Dado:\u00a0&Gamma; = 0,083 [(mSv.m2)\/(GBq.h)]","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297356,"hashId":"57a72fb5fe765ca62905f5f07fee80cd","enunciado":"<p align=justify>Um radiofarmac\u00eautico teve uma carga de trabalho de 5 horas\r\nao dia durante 4 dias. Durante essa jornada, ele permaneceu a\r\n3 m de uma fonte de C\u00e9sio-137 com 200 &mu;Ci de atividade.\u00a0<div><br><\/div><div>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que\r\nindica a dose recebida pelo radiofarmac\u00eautico.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>Dado:\u00a0&Gamma; = 0,083 [(mSv.m2)\/(GBq.h)]<\/div><\/p>","resposta":4724225,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,365 &mu;Sv","id":4724225,"corpo":"1,365 &mu;Sv","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,365 mSv","id":4724226,"corpo":"1,365 mSv","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"68,25 &mu;Sv","id":4724227,"corpo":"68,25 &mu;Sv","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,825 mSv","id":4724228,"corpo":"6,825 mSv","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13,65 &mu;Sv","id":4724229,"corpo":"13,65 &mu;Sv","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":"fisica\/1297356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de exposi\u00e7\u00e3o da caneta dosim\u00e9trica utilizada por um indiv\u00edduo ocupacionalmente exposto registra 5 mrem ao dia. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que indica o valor da dose equivalente que ser\u00e1 registrada pelo dos\u00edmetro no relat\u00f3rio de dose enviado pelos laborat\u00f3rios de dosimetria ap\u00f3s esse indiv\u00edduo passar 25 dias realizando a mesma atividade.","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297370,"hashId":"ec11a59fd7150ec4d5719a9eebf6041d","enunciado":"<p align=justify>O valor de exposi\u00e7\u00e3o da caneta dosim\u00e9trica utilizada por um\r\nindiv\u00edduo ocupacionalmente exposto registra 5 mrem ao dia. <div><br><\/div><div>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que\r\nindica o valor da dose equivalente que ser\u00e1 registrada pelo\r\ndos\u00edmetro no relat\u00f3rio de dose enviado pelos laborat\u00f3rios de\r\ndosimetria ap\u00f3s esse indiv\u00edduo passar 25 dias realizando a\r\nmesma atividade.<\/div><\/p>","resposta":4724299,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"125 mSv","id":4724297,"corpo":"<p align=justify>125 mSv<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,5 mSv","id":4724298,"corpo":"<p align=justify>12,5 mSv<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,25 mSv","id":4724299,"corpo":"<p align=justify>1,25 mSv<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,25 &mu;Sv","id":4724300,"corpo":"<p align=justify>1,25 &mu;Sv<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,5 &mu;Sv","id":4724301,"corpo":"<p align=justify>12,5 &mu;Sv<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":"fisica\/1297370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embalo com \u00edndice de transporte","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297391,"hashId":"ae69b53d174076b4b8131ffe1ccab8e2","enunciado":"<p align=justify>Embalo com \u00edndice de transporte<\/p>","resposta":4724398,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"igual a 1 deve apresentar n\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, em qualquer ponto da superf\u00edcie externa, NRM &lt; 0,05 mSv\/h e categoria I \u2013 BRANCA.","id":4724396,"corpo":"<p align=justify>igual a 1 deve apresentar n\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o m\u00e1xima,\r\nem qualquer ponto da superf\u00edcie externa, NRM &lt; 0,05\r\nmSv\/h e categoria I \u2013 BRANCA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior que 10 deve apresentar n\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, em qualquer ponto da superf\u00edcie externa, 2 &lt; NRM &le; 10 mSv\/h e categoria III \u2013 BRANCA.","id":4724397,"corpo":"<p align=justify>maior que 10 deve apresentar n\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e1xima, em qualquer ponto da superf\u00edcie externa, 2 &lt;\r\nNRM &le; 10 mSv\/h e categoria III \u2013 BRANCA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior que 0 e menor ou igual a 1 deve apresentar n\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, em qualquer ponto da superf\u00edcie externa, 0,005 &lt; NRM &le; 0,5 mSv\/h e categoria II \u2013 AMARELA.","id":4724398,"corpo":"<p align=justify>maior que 0 e menor ou igual a 1 deve apresentar\r\nn\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, em qualquer ponto da\r\nsuperf\u00edcie externa, 0,005 &lt; NRM &le; 0,5 mSv\/h e\r\ncategoria II \u2013 AMARELA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"igual a 0 deve apresentar n\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, em qualquer ponto da superf\u00edcie externa, NRM &gt; 0,005 mSv\/h e categoria I \u2013 AMARELA.","id":4724399,"corpo":"<p align=justify>igual a 0 deve apresentar n\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o m\u00e1xima,\r\nem qualquer ponto da superf\u00edcie externa, NRM &gt;\r\n0,005 mSv\/h e categoria I \u2013 AMARELA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"igual a 1 deve apresentar n\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o m\u00e1xima em, qualquer ponto da superf\u00edcie externa, 0,005 &lt; NRM &le; 0,5 mSv\/h e categoria I \u2013 BRANCA.","id":4724400,"corpo":"<p align=justify>igual a 1 deve apresentar n\u00edvel de radia\u00e7\u00e3o m\u00e1xima\r\nem, qualquer ponto da superf\u00edcie externa, 0,005 &lt;\r\nNRM &le; 0,5 mSv\/h e categoria I \u2013 BRANCA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":"fisica\/1297391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ger\u00eancia de rejeitos radioativos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43330,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":7936},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-medicina-nuclear-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":1297417,"hashId":"098a2ffce86880b05408fd91ddc748da","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ger\u00eancia de rejeitos radioativos, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4724510,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O registro da dispensa de rejeitos deve ser mantido atualizado. Quando os rejeitos radioativos estiverem armazenados para decaimento, o registro deve especificar a data estimada para dispensa.","id":4724510,"corpo":"<p align=justify>O registro da dispensa de rejeitos deve ser mantido\r\natualizado. Quando os rejeitos radioativos estiverem\r\narmazenados para decaimento, o registro deve\r\nespecificar a data estimada para dispensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os registros, bem como os documentos relativos \u00e0s respectivas corre\u00e7\u00f5es, devem ser enviados mensalmente para a Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear (CNEN).","id":4724511,"corpo":"<p align=justify>Os registros, bem como os documentos relativos \u00e0s\r\nrespectivas corre\u00e7\u00f5es, devem ser enviados\r\nmensalmente para a Comiss\u00e3o Nacional de Energia\r\nNuclear (CNEN).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle de invent\u00e1rio de todo rejeito radioativo deve estar dispon\u00edvel na instala\u00e7\u00e3o at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s o descomissionamento desta.","id":4724512,"corpo":"<p align=justify>O controle de invent\u00e1rio de todo rejeito radioativo\r\ndeve estar dispon\u00edvel na instala\u00e7\u00e3o at\u00e9 cinco anos\r\nap\u00f3s o descomissionamento desta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O registro de rejeitos radioativos deve ter a informa\u00e7\u00e3o das dispensas de rejeitos realizadas, particularizando as atividades semanais liberadas.","id":4724513,"corpo":"<p align=justify>O registro de rejeitos radioativos deve ter a\r\ninforma\u00e7\u00e3o das dispensas de rejeitos realizadas,\r\nparticularizando as atividades semanais liberadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer modifica\u00e7\u00e3o ou corre\u00e7\u00e3o realizada nos dados constantes nos registros deve ser comunicada \u00e0 dire\u00e7\u00e3o e \u00e0 Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear (CNEN).","id":4724514,"corpo":"<p align=justify>Qualquer modifica\u00e7\u00e3o ou corre\u00e7\u00e3o realizada nos\r\ndados constantes nos registros deve ser comunicada \u00e0\r\ndire\u00e7\u00e3o e \u00e0 Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear\r\n(CNEN).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1297417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Psicologia Cl\u00ednica","id":19785}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promulga\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que criou a Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade e instituiu a Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade (CNRMS), deu in\u00edcio ao processo de regulamenta\u00e7\u00e3o do(a):","provas":[{"id":46101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Psicologia Cl\u00ednica","id":19785},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2018-cepuerj-residencia-em-enfermagem-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Psicologia Cl\u00ednica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1399358,"hashId":"3e392cf352cd2b3f2b4f8af694a62bfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promulga\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 11.129, de 30 de junho de 2005, que criou a Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade e instituiu a Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade (CNRMS), deu in\u00edcio ao processo de regulamenta\u00e7\u00e3o do(a):<\/p>","resposta":5151553,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Sa\u00fade","id":5151551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Nacional de Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Interministerial Tripartite","id":5151552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Comiss\u00e3o Interministerial Tripartite<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade","id":5151553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para o SUS","id":5151554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para o SUS<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419730,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407286,"slug":"direito-sanitario-e-saude-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1399358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos is\u00f3topos comumente usados em radioterapia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43336,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1297534,"hashId":"a3aa022679b76ed0add422590f68eca9","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos is\u00f3topos\r\ncomumente usados em radioterapia, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4724963,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A camada semirredutora para o cobalto-60 \u00e9 de 11,0 mil\u00edmetros de chumbo.","id":4724963,"corpo":"<p align=justify>A camada semirredutora para o cobalto-60 \u00e9 de\r\n11,0 mil\u00edmetros de chumbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tempo de meia-vida do c\u00e9sio-137 \u00e9 de 5,26 anos.","id":4724964,"corpo":"<p align=justify>O tempo de meia-vida do c\u00e9sio-137 \u00e9 de 5,26 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A energia da radia\u00e7\u00e3o gama emitida pelo cobalto- 60 \u00e9 de 662 keV.","id":4724965,"corpo":"<p align=justify>A energia da radia\u00e7\u00e3o gama emitida pelo cobalto-\r\n60 \u00e9 de 662 keV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O iodo-125 possui tempo de meia-vida de 74,2 dias.","id":4724966,"corpo":"<p align=justify>O iodo-125 possui tempo de meia-vida de\r\n74,2 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ir\u00eddio-192 emite f\u00f3tons com energia m\u00e9dia de 28 keV.","id":4724967,"corpo":"<p align=justify>O ir\u00eddio-192 emite f\u00f3tons com energia m\u00e9dia de\r\n28 keV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1297534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s propriedades de materiais usados em blindagens prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43336,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1297562,"hashId":"e7fdb00ba75dc7d21d48e02d346b0af0","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s propriedades de materiais usados em blindagens\r\nprim\u00e1ria e secund\u00e1ria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4725060,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os materiais mais comumente utilizados, o a\u00e7o \u00e9 o que apresenta maior densidade.","id":4725057,"corpo":"<p align=justify>Entre os materiais mais comumente utilizados, o a\u00e7o\r\n\u00e9 o que apresenta maior densidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O material que apresenta menor n\u00famero at\u00f4mico efetivo \u00e9 o concreto comum.","id":4725058,"corpo":"<p align=justify>O material que apresenta menor n\u00famero at\u00f4mico\r\nefetivo \u00e9 o concreto comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O a\u00e7o apresenta grande ativa\u00e7\u00e3o por n\u00eautrons.","id":4725059,"corpo":"<p align=justify>O a\u00e7o apresenta grande ativa\u00e7\u00e3o por n\u00eautrons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O chumbo possui, aproximadamente, custo 10 vezes maior que o a\u00e7o.","id":4725060,"corpo":"<p align=justify>O chumbo possui, aproximadamente, custo 10 vezes\r\nmaior que o a\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O grau de ativa\u00e7\u00e3o por n\u00eautrons do a\u00e7o depender\u00e1 primariamente das impurezas contidas no material.","id":4725061,"corpo":"<p align=justify>O grau de ativa\u00e7\u00e3o por n\u00eautrons do a\u00e7o depender\u00e1\r\nprimariamente das impurezas contidas no material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1297562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade, com a Norma CNEN-NN-3.01, quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o normal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43336,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1297590,"hashId":"43d051cfb5c0e53a5a85a9d376d8d6fc","enunciado":"<p align=justify>Em conformidade, com a Norma CNEN-NN-3.01, quanto \u00e0\r\ndefini\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o normal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4725150,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o esperada em decorr\u00eancia de uma pr\u00e1tica autorizada, em condi\u00e7\u00f5es normais de opera\u00e7\u00e3o de uma fonte ou de uma instala\u00e7\u00e3o, incluindo os casos de pequenos imprevistos que possam ser mantidos sob controle.","id":4725150,"corpo":"<p align=justify>Exposi\u00e7\u00e3o esperada em decorr\u00eancia de uma pr\u00e1tica\r\nautorizada, em condi\u00e7\u00f5es normais de opera\u00e7\u00e3o de\r\numa fonte ou de uma instala\u00e7\u00e3o, incluindo os casos\r\nde pequenos imprevistos que possam ser mantidos\r\nsob controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o resultante da radia\u00e7\u00e3o natural local.","id":4725152,"corpo":"<p align=justify>Exposi\u00e7\u00e3o resultante da radia\u00e7\u00e3o natural local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o normal ou potencial de um indiv\u00edduo em decorr\u00eancia de seu trabalho ou treinamento em pr\u00e1ticas autorizadas ou interven\u00e7\u00f5es, excluindo-se a radia\u00e7\u00e3o natural do local.","id":4725154,"corpo":"<p align=justify>Exposi\u00e7\u00e3o normal ou potencial de um indiv\u00edduo em\r\ndecorr\u00eancia de seu trabalho ou treinamento em\r\npr\u00e1ticas autorizadas ou interven\u00e7\u00f5es, excluindo-se a\r\nradia\u00e7\u00e3o natural do local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o em consequ\u00eancia de um evento ou de uma s\u00e9rie de eventos de natureza probabil\u00edstica.","id":4725155,"corpo":"<p align=justify>Exposi\u00e7\u00e3o em consequ\u00eancia de um evento ou de uma\r\ns\u00e9rie de eventos de natureza probabil\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos do p\u00fablico a fontes e pr\u00e1ticas autorizadas ou em situa\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o.","id":4725156,"corpo":"<p align=justify>Exposi\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos do p\u00fablico a fontes e\r\npr\u00e1ticas autorizadas ou em situa\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CNEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CNEN","pai":399529,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399530,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cnen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1297590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas avalia\u00e7\u00f5es quantitativas de otimiza\u00e7\u00e3o, o valor do coeficiente monet\u00e1rio por unidade de dose coletiva n\u00e3o deve ser inferior, em moeda nacional corrente, ao valor equivalente a","provas":[{"id":43336,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1297597,"hashId":"3c3823b26015519aa71856a335211158","enunciado":"<p align=justify>Nas avalia\u00e7\u00f5es quantitativas de otimiza\u00e7\u00e3o, o valor do\r\ncoeficiente monet\u00e1rio por unidade de dose coletiva n\u00e3o deve\r\nser inferior, em moeda nacional corrente, ao valor\r\nequivalente a<\/p>","resposta":4725173,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.000\/pessoa.sievert.","id":4725169,"corpo":"<p align=justify>R$ 10.000\/pessoa.sievert.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5.000\/pessoa.sievert.","id":4725170,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.000\/pessoa.sievert.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.000\/pessoa.sievert.","id":4725171,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.000\/pessoa.sievert.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"US$ 5.000\/pessoa.sievert.","id":4725172,"corpo":"<p align=justify>US$ 5.000\/pessoa.sievert.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"US$ 10.000\/pessoa.sievert.","id":4725173,"corpo":"<p align=justify>US$ 10.000\/pessoa.sievert.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1297597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 monitora\u00e7\u00e3o individual, \u00e0 monitora\u00e7\u00e3o de \u00e1rea e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional, assinale a alternativa que corresponde a responsabilidade dos titulares da instala\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, em coopera\u00e7\u00e3o com o empregador.","provas":[{"id":43336,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1297599,"hashId":"e06635ea401f8a5ae6537e828bc7be16","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 monitora\u00e7\u00e3o individual, \u00e0 monitora\u00e7\u00e3o de\r\n\u00e1rea e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional, assinale a\r\nalternativa que corresponde a responsabilidade dos titulares\r\nda instala\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, em coopera\u00e7\u00e3o com o empregador.<\/p>","resposta":4725192,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional dos indiv\u00edduos ocupacionalmente expostos (IOE). Essa avalia\u00e7\u00e3o deve estar baseada na monitora\u00e7\u00e3o individual e de \u00e1rea, conforme aplic\u00e1vel.","id":4725190,"corpo":"<p align=justify>Avaliar a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional dos indiv\u00edduos\r\nocupacionalmente expostos (IOE). Essa avalia\u00e7\u00e3o\r\ndeve estar baseada na monitora\u00e7\u00e3o individual e de\r\n\u00e1rea, conforme aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Implantar um programa de sa\u00fade ocupacional, para avalia\u00e7\u00e3o inicial e peri\u00f3dica da aptid\u00e3o dos IOE, com base nos princ\u00edpios gerais de sa\u00fade ocupacional, tendo como refer\u00eancia o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional.","id":4725191,"corpo":"<p align=justify>Implantar um programa de sa\u00fade ocupacional, para\r\navalia\u00e7\u00e3o inicial e peri\u00f3dica da aptid\u00e3o dos IOE, com\r\nbase nos princ\u00edpios gerais de sa\u00fade ocupacional,\r\ntendo como refer\u00eancia o Programa de Controle\r\nM\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer e implementar um programa de monitora\u00e7\u00e3o individual e de \u00e1rea, conforme aplic\u00e1vel, levando-se em conta a natureza e intensidade das exposi\u00e7\u00f5es normais e potenciais previstas.","id":4725192,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer e implementar um programa de\r\nmonitora\u00e7\u00e3o individual e de \u00e1rea, conforme aplic\u00e1vel,\r\nlevando-se em conta a natureza e intensidade das\r\nexposi\u00e7\u00f5es normais e potenciais previstas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicitar aconselhamento m\u00e9dico adequado sempre que qualquer IOE, em uma \u00fanica exposi\u00e7\u00e3o, vier a receber uma dose efetiva superior a 100 mSv ou dose absorvida superior ao limiar de efeitos determin\u00edsticos.","id":4725193,"corpo":"<p align=justify>Solicitar aconselhamento m\u00e9dico adequado sempre que\r\nqualquer IOE, em uma \u00fanica exposi\u00e7\u00e3o, vier a receber\r\numa dose efetiva superior a 100 mSv ou dose absorvida\r\nsuperior ao limiar de efeitos determin\u00edsticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter registros de exposi\u00e7\u00e3o para cada IOE, incluindo informa\u00e7\u00f5es acerca da natureza geral do trabalho.","id":4725194,"corpo":"<p align=justify>Manter registros de exposi\u00e7\u00e3o para cada IOE,\r\nincluindo informa\u00e7\u00f5es acerca da natureza geral do\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1297599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica, assinale a alternativa que indica atribui\u00e7\u00e3o(\u00f5es) do supervisor de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica","provas":[{"id":43336,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1297627,"hashId":"0dd165c9700c4fbd1e1906edd759e670","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica, assinale\r\na alternativa que indica atribui\u00e7\u00e3o(\u00f5es) do supervisor de\r\nprote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica<\/p>","resposta":4725268,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica da instala\u00e7\u00e3o.","id":4725267,"corpo":"<p align=justify>Ser respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica\r\nda instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer cumprir as normas e recomenda\u00e7\u00f5es da CNEN bem como o Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica.","id":4725268,"corpo":"<p align=justify>Fazer cumprir as normas e recomenda\u00e7\u00f5es da CNEN\r\nbem como o Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir a probabilidade de acidentes, autorizar as exposi\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e estabelecer limites derivados e operacionais.","id":4725269,"corpo":"<p align=justify>Reduzir a probabilidade de acidentes, autorizar as\r\nexposi\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e estabelecer limites\r\nderivados e operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer e submeter \u00e0 CNEN o Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica e as suas revis\u00f5es.","id":4725270,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer e submeter \u00e0 CNEN o Plano de Prote\u00e7\u00e3o\r\nRadiol\u00f3gica e as suas revis\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instruir os indiv\u00edduos ocupacionalmente expostos (IOE) a respeito dos riscos inerentes \u00e0s respectivas atividades e situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","id":4725271,"corpo":"<p align=justify>Instruir os indiv\u00edduos ocupacionalmente expostos\r\n(IOE) a respeito dos riscos inerentes \u00e0s respectivas\r\natividades e situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1297627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s caracter\u00edsticas diagn\u00f3sticas encontradas nos quadros de transtorno global do desenvolvimento.","provas":[{"id":43339,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fonoaudiologo-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1297650,"hashId":"385f3a23bd46b3361ffbf7011d1bfd84","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s caracter\u00edsticas\r\ndiagn\u00f3sticas encontradas nos quadros de transtorno global do\r\ndesenvolvimento.<\/p>","resposta":4725358,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento global normal, presen\u00e7a de atraso de fala e deficit espec\u00edfico de leitura.","id":4725354,"corpo":"<p align=\"justify\">Desenvolvimento global normal, presen\u00e7a de atraso\r\nde fala e <i>deficit<\/i> espec\u00edfico de leitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o social adequada e aus\u00eancia de contato visual em decorr\u00eancia de um quadro de diplopia.","id":4725355,"corpo":"<p align=justify>Intera\u00e7\u00e3o social adequada e aus\u00eancia de contato\r\nvisual em decorr\u00eancia de um quadro de diplopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de transtorno fonol\u00f3gico e comportamento social adequado de acordo com a idade da crian\u00e7a.","id":4725356,"corpo":"<p align=justify>Presen\u00e7a de transtorno fonol\u00f3gico e comportamento\r\nsocial adequado de acordo com a idade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linguagem expressiva adequada, linguagem compreensiva adequada e transtorno espec\u00edfico de leitura.","id":4725357,"corpo":"<p align=justify>Linguagem expressiva adequada, linguagem\r\ncompreensiva adequada e transtorno espec\u00edfico de\r\nleitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o de linguagem, presen\u00e7a de interesses e atividades estereotipados e dificuldades de intera\u00e7\u00e3o social.","id":4725358,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00e3o de linguagem, presen\u00e7a de interesses e\r\natividades estereotipados e dificuldades de intera\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/1297650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do desenvolvimento da linguagem escrita, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43339,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-fonoaudiologo-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1297657,"hashId":"2a0be4750f82649e6822152eea3d4204","enunciado":"<p align=justify>A respeito do desenvolvimento da linguagem escrita, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4725390,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos deficits intelectuais de grau leve, n\u00e3o h\u00e1 dificuldades com leitura, escrita e comunica\u00e7\u00e3o em geral, mas sim altera\u00e7\u00f5es comportamentais.","id":4725389,"corpo":"<p align=\"justify\">Nos<i> deficits<\/i> intelectuais de grau leve, n\u00e3o h\u00e1\r\ndificuldades com leitura, escrita e comunica\u00e7\u00e3o em\r\ngeral, mas sim altera\u00e7\u00f5es comportamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a com apraxia de fala infantil pode apresentar dificuldades no aprendizado da leitura e da escrita.","id":4725390,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a com apraxia de fala infantil pode\r\napresentar dificuldades no aprendizado da leitura e\r\nda escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os transtornos da fala interferem na aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem escrita por apresentarem mecanismos cognitivos homog\u00eaneos, os quais incluem o transtorno fonol\u00f3gico.","id":4725391,"corpo":"<p align=justify>Os transtornos da fala interferem na aquisi\u00e7\u00e3o da\r\nlinguagem escrita por apresentarem mecanismos\r\ncognitivos homog\u00eaneos, os quais incluem o\r\ntranstorno fonol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira dificuldade apresentada por uma crian\u00e7a com transtorno espec\u00edfico de aprendizagem (dislexia) \u00e9 o deficit intelectual.","id":4725392,"corpo":"<p align=\"justify\">A primeira dificuldade apresentada por uma crian\u00e7a\r\ncom transtorno espec\u00edfico de aprendizagem (dislexia)\r\n\u00e9 o <i>deficit<\/i> intelectual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dislexia \u00e9 um transtorno espec\u00edfico de leitura e compreens\u00e3o leitora e raramente afeta a escrita.","id":4725393,"corpo":"<p align=justify>A dislexia \u00e9 um transtorno espec\u00edfico de leitura e\r\ncompreens\u00e3o leitora e raramente afeta a escrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401442,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-escrita"}],"slug":"fonoaudiologia\/1297657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarema","sigla":"Prefeitura","id":4125,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o recurso da par\u00e1frase, assinale a alternativa correta:\u201cAi que moleza no corpo. Uma vontade de me estender no ch\u00e3o. Deixar que o capim cres\u00e7a em volta. Deixar que os insetos, os fungos se abriguem em mim. Estranha alegria em virar uma paisagem\u201d.","provas":[{"id":46274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarema","sigla":"Prefeitura","id":4125,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405884,"hashId":"c98cf2b5f2ffe7beb7b44cd9bf8439d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o recurso da par\u00e1frase, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cAi que moleza no corpo. Uma vontade de me estender no ch\u00e3o. Deixar que o capim cres\u00e7a em volta. Deixar que os insetos, os fungos se abriguem em mim. Estranha alegria em virar uma paisagem\u201d.<\/strong><\/p>","resposta":5176268,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que pregui\u00e7a, um intuito de dormir no ch\u00e3o, deixando o mato subir sobre mim Deixar que os insetos, os fungos fa\u00e7am moradia. Distorcido sentimento em virar uma paisagem.","id":5176266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que pregui\u00e7a, um intuito de dormir no ch\u00e3o, deixando o mato subir sobre mim Deixar que os insetos, os fungos fa\u00e7am moradia. Distorcido sentimento em virar uma paisagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ai que moleza sobre mim. Uma vontade de me debru\u00e7ar no ch\u00e3o. Deixar que o capim cres\u00e7a em volta. Permitir que os i fungos, os insetos andem sobre mim. Desconhecida esta felicidade de se transformar numa fotografia.","id":5176267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ai que moleza sobre mim. Uma vontade de me debru\u00e7ar no ch\u00e3o. Deixar que o capim cres\u00e7a em volta. Permitir que os i fungos, os insetos andem sobre mim. Desconhecida esta felicidade de se transformar numa fotografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ai que fraqueza nos membros. Um desejo de deitar no piso. Permitir que o mato aumente ao redor. Permitir que os insetos, os fungos se alojem em mim. Desconhecida esta felicidade de se transformar numa paisagem.","id":5176268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ai que fraqueza nos membros. Um desejo de deitar no piso. Permitir que o mato aumente ao redor. Permitir que os insetos, os fungos se alojem em mim. Desconhecida esta felicidade de se transformar numa paisagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ai que moleza no corpo. Uma vontade de me estender no ch\u00e3o. Deixar que o capim cres\u00e7a em volta. Deixar que os insetos, os fungos se abriguem em mim. Estranha alegria em virar um painel.","id":5176269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ai que moleza no corpo. Uma vontade de me estender no ch\u00e3o. Deixar que o capim cres\u00e7a em volta. Deixar que os insetos, os fungos se abriguem em mim. Estranha alegria em virar um painel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Par\u00e1frase","oab":false,"nome":"Par\u00e1frase","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409578,"slug":"lingua-portuguesa-parafrase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1405884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarema","sigla":"Prefeitura","id":4125,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando Bauman afirma \u201cEnt\u00e3o, provavelmente, quando ele diz \"amigo\", e eu digo \"amigo\", n\u00e3o queremos dizer a mesma coisa. S\u00e3o coisas diferentes\u201d, pode-se inferir, pelas pistas textuais, que:","provas":[{"id":46274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarema","sigla":"Prefeitura","id":4125,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405911,"hashId":"1590a9c8b107498ababe730ac5c6bb0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando Bauman afirma <em>\u201cEnt\u00e3o, provavelmente, quando ele diz \"amigo\", e eu digo \"amigo\"<\/em>,<em> n\u00e3o queremos dizer a mesma coisa. S\u00e3o coisas diferentes\u201d<\/em>, pode-se inferir, pelas pistas textuais, que:<\/p>","resposta":5176385,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade n\u00e3o importa, mas a qualidade da amizade sim.","id":5176382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade n\u00e3o importa, mas a qualidade da amizade sim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os amigos da vida real s\u00e3o mais sinceros e confi\u00e1veis.","id":5176383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os amigos da vida real s\u00e3o mais sinceros e confi\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o estamos preparados para interagir somente virtualmente.","id":5176384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o estamos preparados para interagir somente virtualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe uma diferen\u00e7a entre amigo da vida real e amigo virtual.","id":5176385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma diferen\u00e7a entre amigo da vida real e amigo virtual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIOs 500 amigos do Facebook Um viciado do Facebook gabou-se para mim de que havia feito 500 amigos em um dia. Minha resposta foi que eu vivipor 86 anos, mas n\u00e3o tenho 500 amigos. Eu n\u00e3o consegui isso. Ent\u00e3o, provavelmente, quando ele diz \"amigo\", e eu digo \"amigo\", n\u00e3o queremos dizer a mesma coisa. S\u00e3o coisas diferentes. Quando eu era jovem, um nunca tive o conceito de \"redes\". Eu tinha o conceito de la\u00e7os humanos, de comunidades,esse tipo de coisa, mas n\u00e3o redes. Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre comunidade e rede? A comunidade precede voc\u00ea. Voc\u00ea nascenuma comunidade. Por outro lado, temos a rede. O que \u00e9 uma rede? Ao contr\u00e1rio da comunidade, a rede \u00e9 feita e mantida viva por duas atividades diferentes. Uma \u00e9 conectar e a outra \u00e9 desconectar. E eu acho que a atratividade do novo tipo de amizade, o tipo de amizade do Facebook, como eu a chamo, est\u00e1 exatamente a\u00ed. Que \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil de desconectar. \u00c9 f\u00e1cil conectar, fazer amigos. Mas o maior atrativo \u00e9 a facilidade de se desconectar. Imagine que o que voc\u00ea tem n\u00e3o s\u00e3o amigos online, conex\u00f5es online, compartilhamento online, mas conex\u00f5es off-line, conex\u00f5es de verdade, face a face, corpo a corpo, olho no olho. Ent\u00e3o, romper rela\u00e7\u00f5es \u00e9 sempre um evento muito traum\u00e1tico. Voc\u00ea tem que encontrar desculpas, voc\u00ea tem queexplicar, voc\u00ea tem que mentir com frequ\u00eancia e, mesmo assim, voc\u00ea n\u00e3o se sente seguro porque seu parceiro diz que voc\u00ea n\u00e3o tem direitos, que voc\u00ea \u00e9 um porco, etc. \u00c9 dif\u00edcil, mas na internet \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, voc\u00ea s\u00f3 pressiona delete e pronto. Em vez de 500 amigos, voc\u00ea ter\u00e1 499, mas isso ser\u00e1 apenas tempor\u00e1rio, porque amanh\u00e3 voc\u00ea ter\u00e1 outros 500... E issomina os la\u00e7os humanos. Os la\u00e7os humanos s\u00e3o uma mistura de ben\u00e7\u00e3o e maldi\u00e7\u00e3o. Ben\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 realmente muito prazeroso, muitosatisfat\u00f3rio, ter outro parceiro em quem confiar e fazer algo por ele ou ela. \u00c9 um tipo de experi\u00eancia indispon\u00edvel para a amizade no Facebook; ent\u00e3o, \u00e9 uma ben\u00e7\u00e3o. E eu acho que muitos jovens n\u00e3o t\u00eam nem mesmo consci\u00eancia do que eles realmente perderam, porque eles nunca vivenciaram esse tipo de situa\u00e7\u00e3o. Por outro lado, h\u00e1 a maldi\u00e7\u00e3o, pois quando voc\u00ea entra no la\u00e7o, voc\u00ea espera ficar l\u00e1 para sempre. Voc\u00ea jura, voc\u00ea faz um juramento: at\u00e9 que a morte nos separe, para sempre. O que isso significa? Significa que voc\u00ea empenha o seu futuro. Talvez amanh\u00e3, ou no m\u00eas que vem, haja novas oportunidades. Agora, voc\u00ea n\u00e3o consegue prev\u00ea-las. E voc\u00ea n\u00e3o ser\u00e1 capaz de pegar essas oportunidades, porque voc\u00ea ficar\u00e1 preso aos seus antigos compromissos, \u00e0s suas antigas obriga\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muito ambivalente. E, consequentemente, um fen\u00f4meno curioso dessa pessoa solit\u00e1rianuma multid\u00e3o de solit\u00e1rios. Estamos todos numa solid\u00e3o e numa multid\u00e3o ao mesmo tempo.Zygmunt Baumanhttp:\/\/textosparareflexao.blogspot.com\/2012\/11\/uma-visita-zygmuntbauman. html.","id":420499,"enunciado":"<p>TEXTO II<\/p><p><br><\/p><p><strong>Os 500 amigos do Facebook<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Um viciado do Facebook gabou-se para mim de que havia feito 500 amigos em um dia. Minha resposta foi que eu vivi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por 86 anos, mas n\u00e3o tenho 500 amigos. Eu n\u00e3o consegui isso. Ent\u00e3o, provavelmente, quando ele diz \"amigo\", e eu digo \"amigo\", n\u00e3o queremos dizer a mesma coisa. S\u00e3o coisas diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Quando eu era jovem, um nunca tive o conceito de \"redes\". Eu tinha o conceito de la\u00e7os humanos, de comunidades,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esse tipo de coisa, mas n\u00e3o redes. Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre comunidade e rede? A comunidade precede voc\u00ea. Voc\u00ea nasce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">numa comunidade. Por outro lado, temos a rede. O que \u00e9 uma rede? Ao contr\u00e1rio da comunidade, a rede \u00e9 feita e mantida viva por duas atividades diferentes. Uma \u00e9 conectar e a outra \u00e9 desconectar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         E eu acho que a atratividade do novo tipo de amizade, o tipo de amizade do Facebook, como eu a chamo, est\u00e1 exatamente a\u00ed. Que \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil de desconectar. \u00c9 f\u00e1cil conectar, fazer amigos. Mas o maior atrativo \u00e9 a facilidade de se desconectar. Imagine que o que voc\u00ea tem n\u00e3o s\u00e3o amigos online, conex\u00f5es online, compartilhamento online, mas conex\u00f5es off-line, conex\u00f5es de verdade, face a face, corpo a corpo, olho no olho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Ent\u00e3o, romper rela\u00e7\u00f5es \u00e9 sempre um evento muito traum\u00e1tico. Voc\u00ea tem que encontrar desculpas, voc\u00ea tem que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">explicar, voc\u00ea tem que mentir com frequ\u00eancia e, mesmo assim, voc\u00ea n\u00e3o se sente seguro porque seu parceiro diz que voc\u00ea n\u00e3o tem direitos, que voc\u00ea \u00e9 um porco, etc. \u00c9 dif\u00edcil, mas na internet \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, voc\u00ea s\u00f3 pressiona delete e pronto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Em vez de 500 amigos, voc\u00ea ter\u00e1 499, mas isso ser\u00e1 apenas tempor\u00e1rio, porque amanh\u00e3 voc\u00ea ter\u00e1 outros 500... E isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mina os la\u00e7os humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Os la\u00e7os humanos s\u00e3o uma mistura de ben\u00e7\u00e3o e maldi\u00e7\u00e3o. Ben\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 realmente muito prazeroso, muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">satisfat\u00f3rio, ter outro parceiro em quem confiar e fazer algo por ele ou ela. \u00c9 um tipo de experi\u00eancia indispon\u00edvel para a amizade no Facebook; ent\u00e3o, \u00e9 uma ben\u00e7\u00e3o. E eu acho que muitos jovens n\u00e3o t\u00eam nem mesmo consci\u00eancia do que eles realmente perderam, porque eles nunca vivenciaram esse tipo de situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Por outro lado, h\u00e1 a maldi\u00e7\u00e3o, pois quando voc\u00ea entra no la\u00e7o, voc\u00ea espera ficar l\u00e1 para sempre. Voc\u00ea jura, voc\u00ea faz um juramento: at\u00e9 que a morte nos separe, para sempre. O que isso significa? Significa que voc\u00ea empenha o seu futuro. Talvez amanh\u00e3, ou no m\u00eas que vem, haja novas oportunidades. Agora, voc\u00ea n\u00e3o consegue prev\u00ea-las. E voc\u00ea n\u00e3o ser\u00e1 capaz de pegar essas oportunidades, porque voc\u00ea ficar\u00e1 preso aos seus antigos compromissos, \u00e0s suas antigas obriga\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muito ambivalente. E, consequentemente, um fen\u00f4meno curioso dessa pessoa solit\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">numa multid\u00e3o de solit\u00e1rios. Estamos todos numa solid\u00e3o e numa multid\u00e3o ao mesmo tempo.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><h6 style=\"text-align: right;\"><em>Zygmunt Bauman<\/em><\/h6><h6 style=\"text-align: right;\"><em>http:\/\/textosparareflexao.blogspot.com\/2012\/11\/uma-visita-zygmuntbauman. html.<\/em><\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1405911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com transtorno de personalidade paranoide podem, facilmente, tornar-se violentos; por isso, uma conduta importante a ser adotada durante o atendimento a esse tipo de caso \u00e9 a de","provas":[{"id":46485,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1414022,"hashId":"da45934a9ea20503db4045ff750b47d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com transtorno de personalidade paranoide podem, facilmente, tornar-se violentos; por isso, uma conduta importante a ser adotada durante o atendimento a esse tipo de caso \u00e9 a de<\/p><p><br><\/p>","resposta":5210238,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostrar-se extremamente amistoso, para se opor \u00e0s frequentes suspeitas que esses pacientes demonstram.","id":5210234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostrar-se extremamente amistoso, para se opor \u00e0s frequentes suspeitas que esses pacientes demonstram.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstrar preocupa\u00e7\u00e3o com a perda de controle desses pacientes, evitando o incremento de sua ansiedade.","id":5210235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrar preocupa\u00e7\u00e3o com a perda de controle desses pacientes, evitando o incremento de sua ansiedade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular a express\u00e3o da raiva contida nesses pacientes, para aumentar a confian\u00e7a no v\u00ednculo terap\u00eautico.","id":5210236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a express\u00e3o da raiva contida nesses pacientes, para aumentar a confian\u00e7a no v\u00ednculo terap\u00eautico.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"buscar o contato f\u00edsico com esses pacientes, para aliviar os seus sentimentos de inadequa\u00e7\u00e3o.","id":5210237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">buscar o contato f\u00edsico com esses pacientes, para aliviar os seus sentimentos de inadequa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser emp\u00e1tico com a desconfian\u00e7a desses pacientes, n\u00e3o desafiando sua cren\u00e7a de que est\u00e3o sendo perseguidos.","id":5210238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser emp\u00e1tico com a desconfian\u00e7a desses pacientes, n\u00e3o desafiando sua cren\u00e7a de que est\u00e3o sendo perseguidos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1414022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem, alcoolista, foi internado involuntariamente em uma institui\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica pelos seus familiares, porque teve uma crise e ficou muito violento com a esposa e filhos. Logo ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o, ele fugiu da institui\u00e7\u00e3o. Nesse caso, a situa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":46485,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1414033,"hashId":"13ded94e94097ff7fc8ef305a3b7abab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem, alcoolista, foi internado involuntariamente em uma institui\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica pelos seus familiares, porque teve uma crise e ficou muito violento com a esposa e filhos. Logo ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o, ele fugiu da institui\u00e7\u00e3o. Nesse caso, a situa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5210291,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precisa ser reportada aos familiares ou respons\u00e1veis legais pelo paciente, que decidir\u00e3o se o fato dever\u00e1 ser informado \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria respons\u00e1vel.","id":5210289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ser reportada aos familiares ou respons\u00e1veis legais pelo paciente, que decidir\u00e3o se o fato dever\u00e1 ser informado \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser comunicada aos familiares somente ap\u00f3s o conhecimento e permiss\u00e3o da autoridade sanit\u00e1ria respons\u00e1vel, a quem cabe tomar provid\u00eancias legais.","id":5210290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser comunicada aos familiares somente ap\u00f3s o conhecimento e permiss\u00e3o da autoridade sanit\u00e1ria respons\u00e1vel, a quem cabe tomar provid\u00eancias legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser informada, pelo diretor da unidade, aos familiares e \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria respons\u00e1vel no per\u00edodo m\u00e1ximo de vinte e quatro horas ap\u00f3s o ocorrido.","id":5210291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser informada, pelo diretor da unidade, aos familiares e \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria respons\u00e1vel no per\u00edodo m\u00e1ximo de vinte e quatro horas ap\u00f3s o ocorrido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precisa ser notificada \u00e0 Secretaria da Sa\u00fade, que notificar\u00e1 a Secretaria de Seguran\u00e7a no prazo m\u00e1ximo de quarenta e oito horas.","id":5210292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ser notificada \u00e0 Secretaria da Sa\u00fade, que notificar\u00e1 a Secretaria de Seguran\u00e7a no prazo m\u00e1ximo de quarenta e oito horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"precisa ser relatada somente ao diretor da institui\u00e7\u00e3o, uma vez que os pacientes internados involuntariamente passam a ser responsabilidade do Estado.","id":5210293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ser relatada somente ao diretor da institui\u00e7\u00e3o, uma vez que os pacientes internados involuntariamente passam a ser responsabilidade do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","oab":false,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417541,"slug":"psicologia-reducao-de-danos"}],"slug":"psicologia\/1414033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira a seguir.(Folha de S.Paulo, 06.07.2018)As informa\u00e7\u00f5es verbais e n\u00e3o verbais da tira permitem concluir que as observa\u00e7\u00f5es emp\u00edricas","provas":[{"id":46493,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-peb-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1414075,"hashId":"39ca1b2108a6c43d9cae5c7c860c8b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46493\/questao\/1414075-20201119123833000000-0.jpeg\" width=\"306\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Folha de S.Paulo, 06.07.2018)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es verbais e n\u00e3o verbais da tira permitem concluir que as observa\u00e7\u00f5es emp\u00edricas<\/p>","resposta":5210486,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privilegiam o imagin\u00e1rio e o fantasioso.","id":5210483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privilegiam o imagin\u00e1rio e o fantasioso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o atividades feitas em grupos de pessoas.","id":5210484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o atividades feitas em grupos de pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionam conclus\u00f5es otimistas.","id":5210485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionam conclus\u00f5es otimistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se baseiam na experi\u00eancia e na observa\u00e7\u00e3o.","id":5210486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se baseiam na experi\u00eancia e na observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acontecem fora da realidade de uma pessoa.","id":5210487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acontecem fora da realidade de uma pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1414075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto mostra que a crise econ\u00f4mica","provas":[{"id":46493,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-peb-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1414077,"hashId":"1498ae636e6e576d1065a14826c74bf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto mostra que a crise econ\u00f4mica<\/p>","resposta":5210495,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tender\u00e1 a equilibrar o padr\u00e3o de consumo do brasileiro, independentemente dos pre\u00e7os dos produtos adquiridos.","id":5210493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tender\u00e1 a equilibrar o padr\u00e3o de consumo do brasileiro, independentemente dos pre\u00e7os dos produtos adquiridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mudar\u00e1 completamente o cen\u00e1rio de consumo nos pr\u00f3ximos anos, com aumento nas vendas de produtos caros.","id":5210494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudar\u00e1 completamente o cen\u00e1rio de consumo nos pr\u00f3ximos anos, com aumento nas vendas de produtos caros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conter\u00e1 os \u00edmpetos consumistas da popula\u00e7\u00e3o brasileira nos pr\u00f3ximos anos em rela\u00e7\u00e3o a itens mais dispendiosos.","id":5210495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conter\u00e1 os \u00edmpetos consumistas da popula\u00e7\u00e3o brasileira nos pr\u00f3ximos anos em rela\u00e7\u00e3o a itens mais dispendiosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comprometer\u00e1 a autoestima do cidad\u00e3o brasileiro que, de forma mais consciente, impulsionar\u00e1 o consumo a m\u00e9dio prazo.","id":5210496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprometer\u00e1 a autoestima do cidad\u00e3o brasileiro que, de forma mais consciente, impulsionar\u00e1 o consumo a m\u00e9dio prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marcar\u00e1 um per\u00edodo de vendas muito baixas em todos os setores, j\u00e1 que o brasileiro consome sem extravag\u00e2ncias.","id":5210497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marcar\u00e1 um per\u00edodo de vendas muito baixas em todos os setores, j\u00e1 que o brasileiro consome sem extravag\u00e2ncias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 06. O brasileiro mais comedidoA crise econ\u00f4mica est\u00e1 ficando para tr\u00e1s, mas seus efeitos v\u00e3o demorar a desaparecer. Um deles est\u00e1 no consumo: o brasileiro ficar\u00e1 mais comedido pelo menos at\u00e9 2022. Um estudo conduzido pela consultoria brit\u00e2nica Euromonitor mostrou que as vendas de produtos mais caros dever\u00e3o crescer a uma taxa menor nos pr\u00f3ximos anos ou at\u00e9 cair, enquanto as de artigos mais baratos dever\u00e3o ter um avan\u00e7o significativo. O destaque fica com os produtos de cuidado com animais de estima\u00e7\u00e3o, cujas vendas dever\u00e3o crescer 64% no per\u00edodo de 2014 a 2022. Os produtos eletr\u00f4nicos \u2013 em geral, mais caros \u2013 dever\u00e3o ter queda de 9%. \u201cA profundidade da recess\u00e3o econ\u00f4mica deixou marcas no brasileiro que tornaram seu consumo mais cuidadoso, um h\u00e1bito que se manter\u00e1 no m\u00e9dio prazo\u201d, diz Elton Morimitsu, analista de pesquisa da Euromonitor.(Exame, 02.05.2018)","id":421452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 06. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O brasileiro mais comedido<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A crise econ\u00f4mica est\u00e1 ficando para tr\u00e1s, mas seus efeitos v\u00e3o demorar a desaparecer. Um deles est\u00e1 no consumo: o brasileiro ficar\u00e1 mais comedido pelo menos at\u00e9 2022. Um estudo conduzido pela consultoria brit\u00e2nica Euromonitor mostrou que as vendas de produtos mais caros dever\u00e3o crescer a uma taxa menor nos pr\u00f3ximos anos ou at\u00e9 cair, enquanto as de artigos mais baratos dever\u00e3o ter um avan\u00e7o significativo. O destaque fica com os produtos de cuidado com animais de estima\u00e7\u00e3o, cujas vendas dever\u00e3o crescer 64% no per\u00edodo de 2014 a 2022. Os produtos eletr\u00f4nicos \u2013 em geral, mais caros \u2013 dever\u00e3o ter queda de 9%. \u201cA profundidade da recess\u00e3o econ\u00f4mica deixou marcas no brasileiro que tornaram seu consumo mais cuidadoso, um h\u00e1bito que se manter\u00e1 no m\u00e9dio prazo\u201d, diz Elton Morimitsu, analista de pesquisa da Euromonitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Exame, 02.05.2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1414077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o emprego do sinal de dois-pontos e o da v\u00edrgula se d\u00e3o, respectivamente, pelos mesmos motivos que nas passagens do texto: \u201cUm deles est\u00e1 no consumo: o brasileiro ficar\u00e1 mais comedido pelo menos at\u00e9 2022.\u201d; \u201c\u2026 diz Elton Morimitsu, analista de pesquisa da Euromonitor.\u201d","provas":[{"id":46493,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-peb-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1414083,"hashId":"2c5e15a89b7b199a8f7db1f03bad83e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o emprego do sinal de dois-pontos e o da v\u00edrgula se d\u00e3o, respectivamente, pelos mesmos motivos que nas passagens do texto: \u201cUm deles est\u00e1 no consumo: o brasileiro ficar\u00e1 mais comedido pelo menos at\u00e9 2022.\u201d; \u201c\u2026 diz Elton Morimitsu, analista de pesquisa da Euromonitor.\u201d<\/p><p><br><\/p>","resposta":5210523,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi \u00e0 feira e comprou v\u00e1rias frutas: ma\u00e7\u00e3, banana, uva, goiaba. \/ Acontece que as pessoas, com frequ\u00eancia, comportam-se muito mal em sociedade.","id":5210521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi \u00e0 feira e comprou v\u00e1rias frutas: ma\u00e7\u00e3, banana, uva, goiaba. \/ Acontece que as pessoas, com frequ\u00eancia, comportam-se muito mal em sociedade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Era uma noite tranquila, at\u00e9 ouvir uma voz na rua: \u201cSocorro! Assalto!\u201d \/ Entre, Jo\u00e3o Fernando, que j\u00e1 estou preparando um delicioso caf\u00e9 para voc\u00ea.","id":5210522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Era uma noite tranquila, at\u00e9 ouvir uma voz na rua: \u201cSocorro! Assalto!\u201d \/ Entre, Jo\u00e3o Fernando, que j\u00e1 estou preparando um delicioso caf\u00e9 para voc\u00ea.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao chegar \u00e0 loja teve uma grande ideia: comprar um lindo vestido para ir ao baile. \/ Porto Seguro, cidade hist\u00f3rica brasileira, tem belezas naturais exuberantes.","id":5210523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar \u00e0 loja teve uma grande ideia: comprar um lindo vestido para ir ao baile. \/ Porto Seguro, cidade hist\u00f3rica brasileira, tem belezas naturais exuberantes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E no final do casamento, diz o padre: \u201cQue fale agora, ou se cale para sempre.\u201d \/ Fazia uma bela tarde de sol, eu ainda me recordo, quando ela regressou.","id":5210524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E no final do casamento, diz o padre: \u201cQue fale agora, ou se cale para sempre.\u201d \/ Fazia uma bela tarde de sol, eu ainda me recordo, quando ela regressou.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caro consumidor: para sua comodidade, esta fatura pode ser paga em qualquer banco. \/ Visitarei v\u00e1rias cidades em minhas f\u00e9rias. Curitiba, Cuiab\u00e1, Itu e Salvador est\u00e3o na lista.","id":5210525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caro consumidor: para sua comodidade, esta fatura pode ser paga em qualquer banco. \/ Visitarei v\u00e1rias cidades em minhas f\u00e9rias. Curitiba, Cuiab\u00e1, Itu e Salvador est\u00e3o na lista.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 06. O brasileiro mais comedidoA crise econ\u00f4mica est\u00e1 ficando para tr\u00e1s, mas seus efeitos v\u00e3o demorar a desaparecer. Um deles est\u00e1 no consumo: o brasileiro ficar\u00e1 mais comedido pelo menos at\u00e9 2022. Um estudo conduzido pela consultoria brit\u00e2nica Euromonitor mostrou que as vendas de produtos mais caros dever\u00e3o crescer a uma taxa menor nos pr\u00f3ximos anos ou at\u00e9 cair, enquanto as de artigos mais baratos dever\u00e3o ter um avan\u00e7o significativo. O destaque fica com os produtos de cuidado com animais de estima\u00e7\u00e3o, cujas vendas dever\u00e3o crescer 64% no per\u00edodo de 2014 a 2022. Os produtos eletr\u00f4nicos \u2013 em geral, mais caros \u2013 dever\u00e3o ter queda de 9%. \u201cA profundidade da recess\u00e3o econ\u00f4mica deixou marcas no brasileiro que tornaram seu consumo mais cuidadoso, um h\u00e1bito que se manter\u00e1 no m\u00e9dio prazo\u201d, diz Elton Morimitsu, analista de pesquisa da Euromonitor.(Exame, 02.05.2018)","id":421452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 06. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O brasileiro mais comedido<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A crise econ\u00f4mica est\u00e1 ficando para tr\u00e1s, mas seus efeitos v\u00e3o demorar a desaparecer. Um deles est\u00e1 no consumo: o brasileiro ficar\u00e1 mais comedido pelo menos at\u00e9 2022. Um estudo conduzido pela consultoria brit\u00e2nica Euromonitor mostrou que as vendas de produtos mais caros dever\u00e3o crescer a uma taxa menor nos pr\u00f3ximos anos ou at\u00e9 cair, enquanto as de artigos mais baratos dever\u00e3o ter um avan\u00e7o significativo. O destaque fica com os produtos de cuidado com animais de estima\u00e7\u00e3o, cujas vendas dever\u00e3o crescer 64% no per\u00edodo de 2014 a 2022. Os produtos eletr\u00f4nicos \u2013 em geral, mais caros \u2013 dever\u00e3o ter queda de 9%. \u201cA profundidade da recess\u00e3o econ\u00f4mica deixou marcas no brasileiro que tornaram seu consumo mais cuidadoso, um h\u00e1bito que se manter\u00e1 no m\u00e9dio prazo\u201d, diz Elton Morimitsu, analista de pesquisa da Euromonitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Exame, 02.05.2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1414083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es do texto mostram que nh\u00f4 Rezende,","provas":[{"id":46493,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-peb-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1414089,"hashId":"64bbe68bcf1a6a066d015574576e16c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es do texto mostram que nh\u00f4 Rezende,<\/p>","resposta":5210552,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rodeado pela gente amarelecida, vivia mal em Apia\u00ed.","id":5210551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rodeado pela gente amarelecida, vivia mal em Apia\u00ed.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atra\u00eddo pelo amor mais puro, casou com a cabocla.","id":5210552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atra\u00eddo pelo amor mais puro, casou com a cabocla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incomodado com a sujeira do filho, repudiava a crian\u00e7a.","id":5210553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incomodado com a sujeira do filho, repudiava a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sensibilizado pela arte plena, envolveu-se com a pianista.","id":5210554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sensibilizado pela arte plena, envolveu-se com a pianista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desgostoso com o pai, mudou-se para uma alameda paulistana.","id":5210555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desgostoso com o pai, mudou-se para uma alameda paulistana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.\tNh\u00f4 Rezende era dono de prop\u00edcias terras l\u00e1 para as bandas de Apia\u00ed. N\u00e3o se importava com o caf\u00e9, pois as porcadas e as planta\u00e7\u00f5es de arroz iam-no mais do que arranjando, enriquecendo. Seus campos marginavam a Ribeira em doce aclive onde as reses ruminavam distraindo a monotonia dos pastos sob a arrog\u00e2ncia ouri\u00e7ada dos pinheiros. Mais para o alto, fugindo aos alagadi\u00e7os, a mata recobria a crista das colinas. Na filigrana das ramagens, os macacos e os tucanos, em conv\u00edvio, anunciavam, com a matinada loquaz, cada novo dia, sempre portador de novo lucro e bem-estar.\tH\u00e1 quinze anos j\u00e1 que nh\u00f4 Rezende se afazendara naquelas paragens, preferindo buscar no ch\u00e3o da terra esteio mais seguro que o das filosofias aderentes \u00e0s cartas de bacharel. Entre o rubi e a enxada, optara pela segunda, desgostando a coronelice ing\u00eanita do pai, mas a preferida lhe dera os orgulhos da honestidade e a serena paz dos patriarcas. Tamb\u00e9m entre a pianista de alameda paulistana, chopinizada de alma e corpo, e a cabocla aguentada nas aleivosias do clima, endireitara para o amor desta, mais submisso e mais virgem. E o nono filho a\u00ed estava como a nona exce\u00e7\u00e3o \u00e0 gente amarelecida que os rodeava, rijo, sacudido, crestado, sujo, lindo, olhos inquietos.\t\u2013 Chiquinho, sai da\u00ed, peste! Eu te bato, heim! Mas Chiquinho tinha apenas tr\u00eas anos, duvidava ainda da argumenta\u00e7\u00e3o das palmadas e enrodilhava-se \u00e0 perna do pai, puxando-o.\t(M\u00e1rio de Andrade. O po\u00e7o e outras hist\u00f3rias)Vocabul\u00e1rio:\u2022 filigrana: detalhe, min\u00facia\u2022 loquaz: rumorosa, ruidosa, barulhenta\u2022 ing\u00eanita: que nasce com a pessoa, inata\u2022 chopinizada: relativo ao m\u00fasico Chopin\u2022 aguentada: que enfrenta, que se sustenta\u2022 aleivosias: enganos, varia\u00e7\u00f5es\u2022 crestado: queimado","id":421455,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNh\u00f4 Rezende era dono de prop\u00edcias terras l\u00e1 para as bandas de Apia\u00ed. N\u00e3o se importava com o caf\u00e9, pois as porcadas e as planta\u00e7\u00f5es de arroz iam-no mais do que arranjando, enriquecendo. Seus campos marginavam a Ribeira em doce aclive onde as reses ruminavam distraindo a monotonia dos pastos sob a arrog\u00e2ncia ouri\u00e7ada dos pinheiros. Mais para o alto, fugindo aos alagadi\u00e7os, a mata recobria a crista das colinas. Na filigrana das ramagens, os macacos e os tucanos, em conv\u00edvio, anunciavam, com a matinada loquaz, cada novo dia, sempre portador de novo lucro e bem-estar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tH\u00e1 quinze anos j\u00e1 que nh\u00f4 Rezende se afazendara naquelas paragens, preferindo buscar no ch\u00e3o da terra esteio mais seguro que o das filosofias aderentes \u00e0s cartas de bacharel. Entre o rubi e a enxada, optara pela segunda, desgostando a coronelice ing\u00eanita do pai, mas a preferida lhe dera os orgulhos da honestidade e a serena paz dos patriarcas. Tamb\u00e9m entre a pianista de alameda paulistana, chopinizada de alma e corpo, e a cabocla aguentada nas aleivosias do clima, endireitara para o amor desta, mais submisso e mais virgem. E o nono filho a\u00ed estava como a nona exce\u00e7\u00e3o \u00e0 gente amarelecida que os rodeava, rijo, sacudido, crestado, sujo, lindo, olhos inquietos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2013 Chiquinho, sai da\u00ed, peste! Eu te bato, heim! <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Mas Chiquinho tinha apenas tr\u00eas anos, duvidava ainda da argumenta\u00e7\u00e3o das palmadas e enrodilhava-se \u00e0 perna do pai, puxando-o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p>(M\u00e1rio de Andrade. O po\u00e7o e outras hist\u00f3rias)<\/p><p><br><\/p><p><em>Vocabul\u00e1rio:<\/em><\/p><p>\u2022 <em>filigrana<\/em>: detalhe, min\u00facia<\/p><p>\u2022 <em>loquaz<\/em>: rumorosa, ruidosa, barulhenta<\/p><p>\u2022 <em>ing\u00eanita<\/em>: que nasce com a pessoa, inata<\/p><p>\u2022 <em>chopinizada<\/em>: relativo ao m\u00fasico Chopin<\/p><p>\u2022 <em>aguentada<\/em>: que enfrenta, que se sustenta<\/p><p>\u2022 <em>aleivosias<\/em>: enganos, varia\u00e7\u00f5es<\/p><p>\u2022 <em>crestado<\/em>: queimado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1414089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola, a m\u00e9dia final de cada disciplina \u00e9 calculada por meio da m\u00e9dia aritm\u00e9tica ponderada das notas que o aluno tirou nos quatro bimestres, sendo que o primeiro bimestre tem peso 1, o segundo bimestre tem peso 2, o terceiro bimestre tem peso 3 e o quarto bimestre, peso 4. Se 7,0; 8,5; 9,0 e 6,5 correspondem \u00e0s notas que um aluno tirou na disciplina de Matem\u00e1tica no primeiro, segundo, terceiro e quarto bimestres, respectivamente, ent\u00e3o a m\u00e9dia final desse aluno, em Matem\u00e1tica, foi igual a","provas":[{"id":46493,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-peb-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1414094,"hashId":"be3ae7f4a508acae8a42797009fee38b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma escola, a m\u00e9dia final de cada disciplina \u00e9 calculada por meio da m\u00e9dia aritm\u00e9tica ponderada das notas que o aluno tirou nos quatro bimestres, sendo que o primeiro bimestre tem peso 1, o segundo bimestre tem peso 2, o terceiro bimestre tem peso 3 e o quarto bimestre, peso 4. Se 7,0; 8,5; 9,0 e 6,5 correspondem \u00e0s notas que um aluno tirou na disciplina de Matem\u00e1tica no primeiro, segundo, terceiro e quarto bimestres, respectivamente, ent\u00e3o a m\u00e9dia final desse aluno, em Matem\u00e1tica, foi igual a<\/p>","resposta":5210579,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,55.","id":5210576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,55.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,60.","id":5210577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,65.","id":5210578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,65.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,70.","id":5210579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,75.","id":5210580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/1414094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas das afirma\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o reais e foram dadas por alunos de segundo ano, em uma pesquisa realizada em Portugal sobre a classifica\u00e7\u00e3o de ret\u00e2ngulos e quadrados, tendo como universo os quadril\u00e1teros. Assinale a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o que pode ser corretamente aceita no Ensino Fundamental para caracterizar os ret\u00e2ngulos.","provas":[{"id":46493,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-peb-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1414221,"hashId":"882f0343d888918ae3a44e06203b3398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas das afirma\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o reais e foram dadas por alunos de segundo ano, em uma pesquisa realizada em Portugal sobre a classifica\u00e7\u00e3o de ret\u00e2ngulos e quadrados, tendo como universo os quadril\u00e1teros. Assinale a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o que pode ser corretamente aceita no Ensino Fundamental para caracterizar os ret\u00e2ngulos.<\/p>","resposta":5211169,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o figuras com dois lados compridos e dois lados curtos.","id":5211166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o figuras com dois lados compridos e dois lados curtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o figuras com dois lados compridos de mesma medida e dois lados curtos de mesma medida.","id":5211167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o figuras com dois lados compridos de mesma medida e dois lados curtos de mesma medida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o figuras com quatro lados e dois pares de lados paralelos.","id":5211168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o figuras com quatro lados e dois pares de lados paralelos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o figuras com quatro lados e quatro \u00e2ngulos retos.","id":5211169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o figuras com quatro lados e quatro \u00e2ngulos retos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o figuras com quatro lados com a mesma medida.","id":5211170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o figuras com quatro lados com a mesma medida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"nome_clean":"Quadrado","oab":false,"nome":"Quadrado","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408887,"slug":"matematica-quadrado"},{"nome_clean":"Geometria Plana","oab":false,"nome":"Geometria Plana","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425202,"slug":"matematica-geometria-plana"}],"slug":"matematica\/1414221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos envolve a compara\u00e7\u00e3o e escolha dos medicamentos necess\u00e1rios ao atendimento das demandas de sa\u00fade da comunidade. Deve ser fundamentada em crit\u00e9rios cient\u00edficos e realizada por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos eficientes. Sobre o m\u00e9todo quantitativo de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":46183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1402722,"hashId":"9c5a7a514d48a6a9bfd7ef36ee9e2502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos envolve a compara\u00e7\u00e3o e escolha dos medicamentos necess\u00e1rios ao atendimento das demandas de sa\u00fade da comunidade. Deve ser fundamentada em crit\u00e9rios cient\u00edficos e realizada por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos eficientes. Sobre o m\u00e9todo quantitativo de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5163992,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 aplic\u00e1vel quando os medicamentos comparados apresentam propriedades terap\u00eauticas diferentes.","id":5163989,"corpo":"<p>\u00c9 aplic\u00e1vel quando os medicamentos comparados apresentam propriedades terap\u00eauticas diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 baseado no emprego de crit\u00e9rios cont\u00e1beis e emp\u00edricos de avalia\u00e7\u00e3o das alternativas terap\u00eauticas.","id":5163990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">\u00c9 baseado no emprego de crit\u00e9rios cont\u00e1beis e emp\u00edricos de avalia\u00e7\u00e3o das alternativas terap\u00eauticas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 \u00fatil para comparar a disponibilidade dos medicamentos no mercado e os respectivos pre\u00e7os praticados.","id":5163991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00fatil para comparar a disponibilidade dos medicamentos no mercado e os respectivos pre\u00e7os praticados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 empregado visando a efetividade final do tratamento por meio do uso de medicamentos custo-efetivos.","id":5163992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">\u00c9 empregado visando a efetividade final do tratamento por meio do uso de medicamentos custo-efetivos.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1402722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia de medicamentos a base de horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos, e permitida desde que sejam cumpridos os requisitos estabelecidos no Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia (BPMF) da RDC n\u00b0 67 de 2007. Com o intuito de garantir a qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia destes medicamentos, a Farm\u00e1cia deve obedecer a alguns requisitos complementares, dentre os quais destaca-se:","provas":[{"id":46183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1402736,"hashId":"e68baa8cb93a67d2eab4a0796cbf6250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia de medicamentos a base de horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos, e permitida desde que sejam cumpridos os requisitos estabelecidos no Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia (BPMF) da RDC n\u00b0 67 de 2007. Com o intuito de garantir a qualidade, seguran\u00e7a e efic\u00e1cia destes medicamentos, a Farm\u00e1cia deve obedecer a alguns requisitos complementares, dentre os quais destaca-se:<\/p>","resposta":5164048,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios envolvidos na manipula\u00e7\u00e3o destas classes terap\u00eauticas devem ser submetidos a exames m\u00e9dicos espec\u00edficos estabelecidos pelo Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, dispensando a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":5164045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios envolvidos na manipula\u00e7\u00e3o destas classes terap\u00eauticas devem ser submetidos a exames m\u00e9dicos espec\u00edficos estabelecidos pelo Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, dispensando a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As salas dedicadas a manipula\u00e7\u00e3o dessas classes terap\u00eauticas devem possuir press\u00e3o positiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas adjacentes favorecendo a reten\u00e7\u00e3o de p\u00f3s no laborat\u00f3rio. Desta forma a contamina\u00e7\u00e3o cruzada e evitada e o meio ambiente e preservado.","id":5164046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As salas dedicadas a manipula\u00e7\u00e3o dessas classes terap\u00eauticas devem possuir press\u00e3o positiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas adjacentes favorecendo a reten\u00e7\u00e3o de p\u00f3s no laborat\u00f3rio. Desta forma a contamina\u00e7\u00e3o cruzada e evitada e o meio ambiente e preservado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fins de atendimento \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es das BPMF, a manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos a base de horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos e permitida apenas na sua forma s\u00f3lida para uso interno.","id":5164047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de atendimento \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es das BPMF, a manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos a base de horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos e permitida apenas na sua forma s\u00f3lida para uso interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o de cada uma das tr\u00eas classes terap\u00eauticas, horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos, deve ser realizada em salas dedicadas a este fim, dotadas cada uma com antec\u00e2mara e sistemas de ar independentes e de efici\u00eancia comprovadas.","id":5164048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o de cada uma das tr\u00eas classes terap\u00eauticas, horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos, deve ser realizada em salas dedicadas a este fim, dotadas cada uma com antec\u00e2mara e sistemas de ar independentes e de efici\u00eancia comprovadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1402736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento farmacol\u00f3gico do diabetes mellitus, avalie as senten\u00e7as abaixo:I. A insulina \u00e9 a primeira escolha para o tratamento inicial do diabetes mellitus tipo I.II. A glibenclamida \u00e9 a primeira escolha para tratamento inicial do diabetes mellitus tipo II, especialmente em pacientes obesos.III. O principal par\u00e2metro laboratorial para o monitoramento do sucesso da terapia farmacol\u00f3gica do diabetes mellitus tipo II \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de hemoglobina glicosilada plasm\u00e1tica HbA1c.As afirmativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":46183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1402751,"hashId":"a18190c58e53a7b5bf066ad7a995a3a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento farmacol\u00f3gico do diabetes mellitus, avalie as senten\u00e7as abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A insulina \u00e9 a primeira escolha para o tratamento inicial do diabetes mellitus tipo I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A glibenclamida \u00e9 a primeira escolha para tratamento inicial do diabetes mellitus tipo II, especialmente em pacientes obesos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O principal par\u00e2metro laboratorial para o monitoramento do sucesso da terapia farmacol\u00f3gica do diabetes mellitus tipo II \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de hemoglobina glicosilada plasm\u00e1tica HbA1c.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas corretas s\u00e3o:<\/p>","resposta":5164107,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":5164105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":5164106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">I, II e III <\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III","id":5164107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">I e III<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II","id":5164108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Apenas II<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1402751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho com motricidade oral, seja em qualquer linha de cuidado, necessita o conhecimento da fun\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. O m\u00fasculo ris\u00f3rio tem a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":45698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1385472,"hashId":"8fa0f88c460fc6896f8754acf53f6610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho com motricidade oral, seja em qualquer linha de cuidado, necessita o conhecimento da fun\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. O m\u00fasculo ris\u00f3rio tem a fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5095275,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elevar e everter os l\u00e1bios.","id":5095272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevar e everter os l\u00e1bios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantar o \u00e2ngulo da boca.","id":5095273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">levantar o \u00e2ngulo da boca.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vedar e protuir os l\u00e1bios.","id":5095274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedar e protuir os l\u00e1bios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" tracionar a comissura labial para tr\u00e1s.","id":5095275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> tracionar a comissura labial para tr\u00e1s.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tracionar a comissura labial para cima.","id":5095276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tracionar a comissura labial para cima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es de fala e linguagem s\u00e3o queixas comuns na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e necessitam de um olhar atento do fonoaudi\u00f3logo NASF. Sobre esse tema, responda as quest\u00f5es 33, 34, 35 e 36.","id":418496,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es de fala e linguagem s\u00e3o queixas comuns na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e necessitam de um olhar atento do fonoaudi\u00f3logo NASF. Sobre esse tema, responda as quest\u00f5es 33, 34, 35 e 36.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401431,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1385472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Buscando exame complementar pela regula\u00e7\u00e3o para avalia\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, o fonoaudi\u00f3logo entra em contato com regula\u00e7\u00e3o e descreve o exame da seguinte maneira: \u201cExame realizado com paciente sentado, iniciando pela fossa nasal onde se observa toda via a\u00e9rea superior, o adito da laringe, as pregas vestibulares e pregas vocais, podendo avaliar a fona\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o\u201d. O exame solicitado \u00e9","provas":[{"id":45698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1385483,"hashId":"af65c12cf506d0a1578ec2b8e30d93e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscando exame complementar pela regula\u00e7\u00e3o para avalia\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, o fonoaudi\u00f3logo entra em contato com regula\u00e7\u00e3o e descreve o exame da seguinte maneira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <em>\u201cExame realizado com paciente sentado, iniciando pela fossa nasal onde se observa toda via a\u00e9rea superior, o adito da laringe, as pregas vestibulares e pregas vocais, podendo avaliar a fona\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O exame solicitado \u00e9<\/p>","resposta":5095323,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Videofluoroscopia da degluti\u00e7\u00e3o.","id":5095320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Videofluoroscopia da degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cintilografia da degluti\u00e7\u00e3o.","id":5095321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Cintilografia da degluti\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":5095322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Videoendoscopia da degluti\u00e7\u00e3o.","id":5095323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Videoendoscopia da degluti\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raio x das fossas nasais.","id":5095324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raio x das fossas nasais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es de fala e linguagem s\u00e3o queixas comuns na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e necessitam de um olhar atento do fonoaudi\u00f3logo NASF. Sobre esse tema, responda as quest\u00f5es 33, 34, 35 e 36.","id":418496,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es de fala e linguagem s\u00e3o queixas comuns na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e necessitam de um olhar atento do fonoaudi\u00f3logo NASF. Sobre esse tema, responda as quest\u00f5es 33, 34, 35 e 36.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1385483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 um instrumento de organiza\u00e7\u00e3o do cuidado delineado entre a equipe e o usu\u00e1rio, tendo em vista as singularidades do sujeito e a complexidade de cada caso. O compartilhamento do cuidado provoca um aumento na efic\u00e1cia do tratamento, influenciada pela amplia\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o, fortalecimento do v\u00ednculo e o aumento do grau de corresponsabiliza\u00e7\u00e3o. Avalie as etapas de um PTS para um homem adulto de 38 anos com IMC de 35kg\/m2, hipertenso, com hist\u00f3ria familiar de morte precoce por doen\u00e7a cardiovascular.I. Diagn\u00f3stico e an\u00e1lise \u2013 deve ser direcionado para avalia\u00e7\u00e3o do IMC e demais medidas antropom\u00e9tricas, principalmente a circunfer\u00eancia da cintura.II. Defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e metas \u2013 a meta principal nessa circunst\u00e2ncia \u00e9 a perda r\u00e1pida de peso corp\u00f3reo.III. Divis\u00e3o de responsabilidades \u2013 nesse caso, a responsabilidade maior deve ser do profissional Nutricionista.IV. Reavalia\u00e7\u00e3o \u2013 nesse momento, discute-se a evolu\u00e7\u00e3o do caso e s\u00e3o feitas as devidas corre\u00e7\u00f5es de rumo, caso sejam necess\u00e1rias.As a\u00e7\u00f5es CORRETAS desse PTS est\u00e3o descritas no(s) item(ns)","provas":[{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1385616,"hashId":"d9996070d203ce2d1a37395117fa0483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 um instrumento de organiza\u00e7\u00e3o do cuidado delineado entre a equipe e o usu\u00e1rio, tendo em vista as singularidades do sujeito e a complexidade de cada caso. O compartilhamento do cuidado provoca um aumento na efic\u00e1cia do tratamento, influenciada pela amplia\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o, fortalecimento do v\u00ednculo e o aumento do grau de corresponsabiliza\u00e7\u00e3o. Avalie as etapas de um PTS para um homem adulto de 38 anos com IMC de 35kg\/m<sup>2<\/sup>, hipertenso, com hist\u00f3ria familiar de morte precoce por doen\u00e7a cardiovascular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diagn\u00f3stico e an\u00e1lise \u2013 deve ser direcionado para avalia\u00e7\u00e3o do IMC e demais medidas antropom\u00e9tricas, principalmente a circunfer\u00eancia da cintura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e metas \u2013 a meta principal nessa circunst\u00e2ncia \u00e9 a perda r\u00e1pida de peso corp\u00f3reo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Divis\u00e3o de responsabilidades \u2013 nesse caso, a responsabilidade maior deve ser do profissional Nutricionista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Reavalia\u00e7\u00e3o \u2013 nesse momento, discute-se a evolu\u00e7\u00e3o do caso e s\u00e3o feitas as devidas corre\u00e7\u00f5es de rumo, caso sejam necess\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es CORRETAS desse PTS est\u00e3o descritas no(s) item(ns)<\/p>","resposta":5095899,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5095898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":5095899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5095900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5095901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5095902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418503,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1385616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Les\u00e3o Renal Aguda (LRA) tem impacto no estado nutricional, e a avalia\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9 indispens\u00e1vel para a monitora\u00e7\u00e3o e o acompanhamento cl\u00ednico do paciente.\nSobre altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas em pacientes com LRA, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1385637,"hashId":"b5b4e1b4bc4ff334d44cbeac485540bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Les\u00e3o Renal Aguda (LRA) tem impacto no estado nutricional, e a avalia\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9 indispens\u00e1vel para a monitora\u00e7\u00e3o e o acompanhamento cl\u00ednico do paciente.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas em pacientes com LRA, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5095999,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentam altera\u00e7\u00e3o no metabolismo de todos os macronutrientes.","id":5095996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam altera\u00e7\u00e3o no metabolismo de todos os macronutrientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A hiperglicemia \u00e9 um achado comum.","id":5095997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> A hiperglicemia \u00e9 um achado comum.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Precocemente, elevam-se os triglicer\u00eddeos.","id":5095998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Precocemente, elevam-se os triglicer\u00eddeos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hipercolesterolemia ocorre com frequ\u00eancia, mas tardiamente.","id":5095999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipercolesterolemia ocorre com frequ\u00eancia, mas tardiamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre intenso catabolismo proteico com libera\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos do tecido muscular.","id":5096000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre intenso catabolismo proteico com libera\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos do tecido muscular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418503,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":"nutricao\/1385637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente \u00e9 uma pr\u00e1tica muito comum a restri\u00e7\u00e3o do gl\u00faten da dieta, com alega\u00e7\u00e3o de intoler\u00e2ncia ao gl\u00faten, com uma base de argumenta\u00e7\u00e3o nem sempre comprovada. O gl\u00faten \u00e9 uma estrutura resultante da manipula\u00e7\u00e3o de farinhas de certos cereais, como o trigo, a cevada, o triticale, o centeio e a aveia.Sobre o gl\u00faten, analise as afirmativas abaixo:I. Para que um cereal seja fonte de gl\u00faten, deve conter glutenina e gliadina, duas classes de prote\u00ednas, que s\u00e3o combinadas pela manipula\u00e7\u00e3o.II. No preparo de massas, o gl\u00faten fornece a estrutura tridimensional que d\u00e1 volume e textura \u00e0 massa.III. A gliadina com sua estrutura monom\u00e9rica \u00e9 respons\u00e1vel pela viscosidade das massas.IV. A glutenina, por ser polim\u00e9rica e rica em pontes de sulfeto, responde pela elasticidade das massas.V. A fra\u00e7\u00e3o associada \u00e0 doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 a glutenina.Est\u00e3o CORRETAS apenas","provas":[{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1385642,"hashId":"f25fe925c987826d31a852e49e17613d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente \u00e9 uma pr\u00e1tica muito comum a restri\u00e7\u00e3o do gl\u00faten da dieta, com alega\u00e7\u00e3o de intoler\u00e2ncia ao gl\u00faten, com uma base de argumenta\u00e7\u00e3o nem sempre comprovada. O gl\u00faten \u00e9 uma estrutura resultante da manipula\u00e7\u00e3o de farinhas de certos cereais, como o trigo, a cevada, o triticale, o centeio e a aveia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o gl\u00faten, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para que um cereal seja fonte de gl\u00faten, deve conter glutenina e gliadina, duas classes de prote\u00ednas, que s\u00e3o combinadas pela manipula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No preparo de massas, o gl\u00faten fornece a estrutura tridimensional que d\u00e1 volume e textura \u00e0 massa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A gliadina com sua estrutura monom\u00e9rica \u00e9 respons\u00e1vel pela viscosidade das massas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A glutenina, por ser polim\u00e9rica e rica em pontes de sulfeto, responde pela elasticidade das massas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A fra\u00e7\u00e3o associada \u00e0 doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 a glutenina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas<\/p>","resposta":5096022,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5096020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":5096021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">II, III, IV e V.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5096022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5096023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">III e IV.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":5096024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418503,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","oab":false,"nome":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418061,"slug":"nutricao-intolerancia-alimentar"}],"slug":"nutricao\/1385642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as Estrat\u00e9gias de Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica do SISVAN, todos abaixo s\u00e3o indicadores de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, EXCETO","provas":[{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1385655,"hashId":"2f08f3bffa6feb72b5eb18b385a811ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as Estrat\u00e9gias de Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica do SISVAN, todos abaixo s\u00e3o indicadores de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, EXCETO<\/p>","resposta":5096079,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renda familiar.","id":5096079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renda familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado nutricional.","id":5096080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Estado nutricional.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a alimentar.","id":5096081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a alimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aleitamento materno.","id":5096082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Aleitamento materno.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mortalidade infantil.","id":5096083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mortalidade infantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418503,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":"nutricao\/1385655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a com 3 meses \u00e9 levado por genitora \u00e0 UBS com o objetivo de solicitar indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o auditiva. Os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o auditiva abaixo citados podem ser realizados para a crian\u00e7a descrita no caso, EXCETO","provas":[{"id":45698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1385427,"hashId":"ef4f0d4bda9fe449dc9c5b374b6a92c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a com 3 meses \u00e9 levado por genitora \u00e0 UBS com o objetivo de solicitar indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o auditiva. Os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o auditiva abaixo citados podem ser realizados para a crian\u00e7a descrita no caso, EXCETO<\/p>","resposta":5095090,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emiss\u00f5es otoac\u00fasticas evocadas por est\u00edmulo transiente.","id":5095086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emiss\u00f5es otoac\u00fasticas evocadas por est\u00edmulo transiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" emiss\u00f5es otoac\u00fasticas-produto de distor\u00e7\u00e3o.","id":5095087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> emiss\u00f5es otoac\u00fasticas-produto de distor\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o comportamental.","id":5095088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o comportamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BERA.","id":5095089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BERA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"audiometria com refor\u00e7o visual.","id":5095090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">audiometria com refor\u00e7o visual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418490,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1385427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece que constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal a institui\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o. Na hip\u00f3tese, portanto, de um Munic\u00edpio n\u00e3o observar esse mandamento legal no que se refere aos impostos, a Lei disp\u00f5e que","provas":[{"id":47369,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-limpo-paulista-sp-2018-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1439384,"hashId":"27c8691f2e0ef15f00db5f65a9bcba50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece que constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal a institui\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o. Na hip\u00f3tese, portanto, de um Munic\u00edpio n\u00e3o observar esse mandamento legal no que se refere aos impostos, a Lei disp\u00f5e que<\/p>","resposta":5323189,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.","id":5323189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 recolher \u00e0 Uni\u00e3o multa equivalente a duas vezes o valor da diferen\u00e7a n\u00e3o arrecadada.","id":5323190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 recolher \u00e0 Uni\u00e3o multa equivalente a duas vezes o valor da diferen\u00e7a n\u00e3o arrecadada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve fazer reestimativa de receita, ficando obrigado a alterar a estimativa para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio na mesma propor\u00e7\u00e3o.","id":5323191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve fazer reestimativa de receita, ficando obrigado a alterar a estimativa para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio na mesma propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 tomar emprestado da Uni\u00e3o o valor equivalente, limitado a um empr\u00e9stimo a cada cinco anos.","id":5323192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 tomar emprestado da Uni\u00e3o o valor equivalente, limitado a um empr\u00e9stimo a cada cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 compensar o valor n\u00e3o arrecadado com aumento da receita em outros tributos no exerc\u00edcio seguinte.","id":5323193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 compensar o valor n\u00e3o arrecadado com aumento da receita em outros tributos no exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411978,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-instituicao-previsao-e-arrecadacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1439384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pode ser efetuado","provas":[{"id":47369,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-limpo-paulista-sp-2018-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1439397,"hashId":"e9573153c883f48508f0e9f1c656ab7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pode ser efetuado<\/p>","resposta":5323255,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente em moeda corrente, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio.","id":5323254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente em moeda corrente, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em moeda corrente, cheque ou vale postal e, nos casos previstos em lei, em estampilha, papel selado, ou por processo mec\u00e2nico.","id":5323255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em moeda corrente, cheque ou vale postal e, nos casos previstos em lei, em estampilha, papel selado, ou por processo mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em moeda corrente ou cheque e, nos casos previstos em lei, em criptomoeda ou vale postal.","id":5323256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em moeda corrente ou cheque e, nos casos previstos em lei, em criptomoeda ou vale postal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente em moeda corrente ou cheque.","id":5323257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente em moeda corrente ou cheque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em moeda corrente, cheque ou processo mec\u00e2nico e, nos casos previstos em lei, em vale postal.","id":5323258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em moeda corrente, cheque ou processo mec\u00e2nico e, nos casos previstos em lei, em vale postal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Pagamento","oab":true,"nome":"Pagamento","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407176,"slug":"direito-tributario-pagamento"}],"slug":"direito-tributario\/1439397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47369,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-limpo-paulista-sp-2018-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1439403,"hashId":"cf7fb308384dadcf7bd8c0dbf9eb4e58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5323285,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as hip\u00f3teses de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio podem ser veiculadas por decreto.","id":5323284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as hip\u00f3teses de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio podem ser veiculadas por decreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interpreta-se literalmente a legisla\u00e7\u00e3o que disponha sobre exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. ","id":5323285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interpreta-se literalmente a legisla\u00e7\u00e3o que disponha sobre exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio dispensa o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias dependentes da obriga\u00e7\u00e3o principal cujo cr\u00e9dito seja exclu\u00eddo, ou dela consequente. ","id":5323286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio dispensa o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias dependentes da obriga\u00e7\u00e3o principal cujo cr\u00e9dito seja exclu\u00eddo, ou dela consequente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o, a morat\u00f3ria e a anistia s\u00e3o causas de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio previstas no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","id":5323287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o, a morat\u00f3ria e a anistia s\u00e3o causas de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio previstas no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei dispor\u00e1 quanto aos efeitos da exclus\u00e3o total ou parcial do cr\u00e9dito sobre a ulterior verifica\u00e7\u00e3o da irregularidade da sua constitui\u00e7\u00e3o.","id":5323288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei dispor\u00e1 quanto aos efeitos da exclus\u00e3o total ou parcial do cr\u00e9dito sobre a ulterior verifica\u00e7\u00e3o da irregularidade da sua constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1439403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) \u00e9 definida como arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, que buscam garantir a integralidade do cuidado. Caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es horizontais entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o com o centro de comunica\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS).Sobre os pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, analise os itens abaixo:I. Os domic\u00edliosII. As unidades b\u00e1sicas de sa\u00fadeIII. As unidades ambulatoriais especializadasIV. Os servi\u00e7os de hemoterapia e hematologiaV. As resid\u00eancias terap\u00eauticasAssinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":45698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2018"},{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":45724,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1385038,"hashId":"8409465c82ba64fdc3fe40f7df35f380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) \u00e9 definida como arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, que buscam garantir a integralidade do cuidado. Caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es horizontais entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o com o centro de comunica\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>Os domic\u00edlios<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> As unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> As unidades ambulatoriais especializadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> Os servi\u00e7os de hemoterapia e hematologia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V. <\/strong>As resid\u00eancias terap\u00eauticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5093492,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":5093492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Existem, apenas, quatro corretos.","id":5093493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> Existem, apenas, quatro corretos.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, tr\u00eas corretos.","id":5093494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem, apenas, tr\u00eas corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem, apenas, dois corretos.","id":5093495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Existem, apenas, dois corretos.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existe, apenas, um correto.","id":5093496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe, apenas, um correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418450,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1385038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As RAS se estruturam mediante coordena\u00e7\u00e3o e ordena\u00e7\u00e3o dos cuidados \u00e0 sa\u00fade com \u201cpontos de aten\u00e7\u00e3o\u201d onde se ofertam servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre esses pontos, leia os itens abaixo:I. Hospitais podem abrigar distintos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.II. Resid\u00eancias terap\u00eauticasIII. Centros de apoio psicossocialIV. Domic\u00edliosV. Centros de apoio psicossocialEst\u00e3o CORRETOS","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":45698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2018"},{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":45724,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1385063,"hashId":"923e4cded6f0b095f4da171cbba1ba9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As RAS se estruturam mediante coordena\u00e7\u00e3o e ordena\u00e7\u00e3o dos cuidados \u00e0 sa\u00fade com \u201cpontos de aten\u00e7\u00e3o\u201d onde se ofertam servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre esses pontos, leia os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Hospitais podem abrigar distintos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Resid\u00eancias terap\u00eauticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Centros de apoio psicossocial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Domic\u00edlios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Centros de apoio psicossocial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS<\/p>","resposta":5093610,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5093610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II, IV e V, apenas.","id":5093611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> I, II, IV e V, apenas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas","id":5093612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5093613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":5093614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418453,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1385063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) s\u00e3o estabelecimentos de sa\u00fade que prestem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do SUS. Sobre essas UBS, leia as senten\u00e7as abaixo:I. S\u00e3o consideradas potenciais espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, pesquisa, ensino em servi\u00e7o, inova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.II. Recomenda-se seu funcionamento com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas\/semanais.III. Recomenda-se seu funcionamento com, no m\u00ednimo, 5 (cinco) dias da semana.IV. Recomenda-se seu funcionamento nos 12 meses do ano.V. Devem ser cadastradas no Sistema de Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade (SCNES).Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":45698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2018"},{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":45724,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1385076,"hashId":"067b355f6ea7a0dfeca164c10cfbd222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) s\u00e3o estabelecimentos de sa\u00fade que prestem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do SUS. Sobre essas UBS, leia as senten\u00e7as abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>S\u00e3o consideradas potenciais espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, pesquisa, ensino em servi\u00e7o, inova\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. <\/strong>Recomenda-se seu funcionamento com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas\/semanais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Recomenda-se seu funcionamento com, no m\u00ednimo, 5 (cinco) dias da semana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> Recomenda-se seu funcionamento nos 12 meses do ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V. <\/strong>Devem ser cadastradas no Sistema de Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade (SCNES).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":5093670,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5093670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":5093671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">II, III, IV e V, apenas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":5093672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":5093673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">I, II, III e V, apenas.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":5093674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418453,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1385076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria\/GM n\u00ba 336, de 19 de fevereiro de 2002 estabeleceu que os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial poder\u00e3o constituir-se nas modalidades de servi\u00e7os: CAPS I, CAPS II e CAPS III.Sobre os CPS III, leia as senten\u00e7as abaixo:I. Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial com capacidade operacional para atendimento em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 100.000 habitantes.II. Servi\u00e7o ambulatorial de aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, durante 24 horas diariamente, incluindo feriados e finais de semana.III. Acolhimento noturno, nos feriados e finais de semana, com, no m\u00e1ximo, 05 (cinco) leitos, para eventual repouso e\/ou observa\u00e7\u00e3o.IV. A perman\u00eancia de um mesmo paciente no acolhimento noturno fica limitada a 07 (sete) dias corridos ou 10 (dez) dias intercalados, em um per\u00edodo de 30 (trinta) dias.V. A equipe t\u00e9cnica ser\u00e1 composta por m\u00e9dicos psiquiatras e enfermeiro com forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental.Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":45698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2018"},{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":45724,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1385085,"hashId":"2fe03ac220ff6581347e7b196bf29947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria\/GM n\u00ba 336, de 19 de fevereiro de 2002 estabeleceu que os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial poder\u00e3o constituir-se nas modalidades de servi\u00e7os: CAPS I, CAPS II e CAPS III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os CPS III, leia as senten\u00e7as abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> Servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o psicossocial com capacidade operacional para atendimento em munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 100.000 habitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> Servi\u00e7o ambulatorial de aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, durante 24 horas diariamente, incluindo feriados e finais de semana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. <\/strong>Acolhimento noturno, nos feriados e finais de semana, com, no m\u00e1ximo, 05 (cinco) leitos, para eventual repouso e\/ou observa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> A perman\u00eancia de um mesmo paciente no acolhimento noturno fica limitada a 07 (sete) dias corridos ou 10 (dez) dias intercalados, em um per\u00edodo de 30 (trinta) dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V.<\/strong> A equipe t\u00e9cnica ser\u00e1 composta por m\u00e9dicos psiquiatras e enfermeiro com forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":5093713,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5093712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II, III, IV e V, apenas.","id":5093713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> II, III, IV e V, apenas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":5093714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5093715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V, apenas.","id":5093716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418464,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1385085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos (SRT) configuram-se como ponto de aten\u00e7\u00e3o do componente desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o, sendo estrat\u00e9gicos no processo de desospitaliza\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social.Sobre esses servi\u00e7os, leia as senten\u00e7as abaixo:I. S\u00e3o destinados a acolher pessoas egressas de hospitais psiqui\u00e1tricos e hospitais de cust\u00f3dia.II. Seu acolhimento \u00e9 para pessoas com interna\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia (cinco anos ou mais ininterruptos).III. A l\u00f3gica fundamental desse servi\u00e7o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o de autonomia para retomada da vida cotidiana e reinser\u00e7\u00e3o social.IV. Cada m\u00f3dulo residencial dever\u00e1 estar vinculado a um servi\u00e7o\/equipe de sa\u00fade mental de refer\u00eancia que dar\u00e1 o suporte t\u00e9cnico profissional necess\u00e1rio ao servi\u00e7o residencial.V. No SRT tipo II, cada m\u00f3dulo residencial dever\u00e1 contar com cuidadores de refer\u00eancia e um profissional t\u00e9cnico de enfermagem.Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":45698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2018"},{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":45724,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1385090,"hashId":"2d93a9f841e4c9cdf391145928015161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos (SRT) configuram-se como ponto de aten\u00e7\u00e3o do componente desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o, sendo estrat\u00e9gicos no processo de desospitaliza\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses servi\u00e7os, leia as senten\u00e7as abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> S\u00e3o destinados a acolher pessoas egressas de hospitais psiqui\u00e1tricos e hospitais de cust\u00f3dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> Seu acolhimento \u00e9 para pessoas com interna\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia (cinco anos ou mais ininterruptos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. <\/strong>A l\u00f3gica fundamental desse servi\u00e7o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o de autonomia para retomada da vida cotidiana e reinser\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> Cada m\u00f3dulo residencial dever\u00e1 estar vinculado a um servi\u00e7o\/equipe de sa\u00fade mental de refer\u00eancia que dar\u00e1 o suporte t\u00e9cnico profissional necess\u00e1rio ao servi\u00e7o residencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V. <\/strong>No SRT tipo II, cada m\u00f3dulo residencial dever\u00e1 contar com cuidadores de refer\u00eancia e um profissional t\u00e9cnico de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":5093736,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5093734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV, apenas.","id":5093735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> I, II, III e IV, apenas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":5093736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5093737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V, apenas.","id":5093738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418464,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1385090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da autonomia e responsabiliza\u00e7\u00e3o de adolescentes em torno de seus processos de vida e sa\u00fade deve se constituir como objetivo central do atendimento de enfermagem. Nesse sentido, a consulta de enfermagem deve buscarI. reconhecer vulnerabilidades sociais, institucionais e subjetivas, trabalhando com elas no \u00e2mbito individual. II. avaliar processos org\u00e2nicos e psicoemocionais, identificando poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es. III. adotar medidas assistenciais cl\u00ednico-educativas no \u00e2mbito individual. IV. articular os apoios mais amplos necess\u00e1rios.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1385099,"hashId":"005cee85ab2a31d2c483e0168f51f3be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da autonomia e responsabiliza\u00e7\u00e3o de adolescentes em torno de seus processos de vida e sa\u00fade deve se constituir como objetivo central do atendimento de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Nesse sentido, a consulta de enfermagem deve buscar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>reconhecer vulnerabilidades sociais, institucionais e subjetivas, trabalhando com elas no \u00e2mbito individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> avaliar processos org\u00e2nicos e psicoemocionais, identificando poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. <\/strong>adotar medidas assistenciais cl\u00ednico-educativas no \u00e2mbito individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> articular os apoios mais amplos necess\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":5093780,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5093776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":5093777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5093778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5093779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":5093780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418467,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/1385099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os exames de triagem neonatal, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1385127,"hashId":"2948b1db8e1c8a3468c45d3067f35d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os exames de triagem neonatal, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5093904,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teste do reflexo vermelho, ou teste do olhinho, dever\u00e1 ser realizado nas primeiras 24 horas de vida e ser\u00e1 considerado normal quando o reflexo da luz apresentar colora\u00e7\u00e3o branca.","id":5093903,"corpo":"<p>O teste do reflexo vermelho, ou teste do olhinho, dever\u00e1 ser realizado nas primeiras 24 horas de vida e ser\u00e1 considerado normal quando o reflexo da luz apresentar colora\u00e7\u00e3o branca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teste da orelhinha dever\u00e1 ser realizado entre 24 e 48 horas de vida do neonato, antes da sa\u00edda da maternidade, ou, quando n\u00e3o poss\u00edvel, antes do t\u00e9rmino do primeiro m\u00eas de vida.","id":5093904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste da orelhinha dever\u00e1 ser realizado entre 24 e 48 horas de vida do neonato, antes da sa\u00edda da maternidade, ou, quando n\u00e3o poss\u00edvel, antes do t\u00e9rmino do primeiro m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A triagem neonatal lingual, ou teste da linguinha, se caracteriza por um protocolo de avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo lingual, composto pela hist\u00f3ria cl\u00ednica do rec\u00e9m-nascido, da avalia\u00e7\u00e3o anatomofuncional e formato do palato.","id":5093905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A triagem neonatal lingual, ou teste da linguinha, se caracteriza por um protocolo de avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo lingual, composto pela hist\u00f3ria cl\u00ednica do rec\u00e9m-nascido, da avalia\u00e7\u00e3o anatomofuncional e formato do palato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste do cora\u00e7\u00e3ozinho \u00e9 realizado nas primeiras 24 horas de vida do neonato e visa ao rastreio de cardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas.","id":5093906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste do cora\u00e7\u00e3ozinho \u00e9 realizado nas primeiras 24 horas de vida do neonato e visa ao rastreio de cardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O teste do pezinho dever\u00e1 ser realizado entre o segundo e o terceiro dia de vida para rastreio precoce de doen\u00e7as graves que podem comprometer o crescimento e desenvolvimento saud\u00e1veis das crian\u00e7as.","id":5093907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste do pezinho dever\u00e1 ser realizado entre o segundo e o terceiro dia de vida para rastreio precoce de doen\u00e7as graves que podem comprometer o crescimento e desenvolvimento saud\u00e1veis das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418467,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Manobras de Leopold","oab":false,"nome":"Manobras de Leopold","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405791,"slug":"enfermagem-manobras-de-leopold"}],"slug":"enfermagem\/1385127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es da coleta do exame citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero diante de situa\u00e7\u00f5es especiais, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1385132,"hashId":"791e5c70d41504e91afe6c6ea4e03ad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es da coleta do exame citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero diante de situa\u00e7\u00f5es especiais, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5093930,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em gestantes, aderentes ao programa de rastreamento do c\u00e2ncer de colo uterino, com \u00faltimos exames normais, podem ser acompanhadas, de forma segura, com a regular coleta endocervical, durante a gravidez.","id":5093928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em gestantes, aderentes ao programa de rastreamento do c\u00e2ncer de colo uterino, com \u00faltimos exames normais, podem ser acompanhadas, de forma segura, com a regular coleta endocervical, durante a gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em mulheres no climat\u00e9rio e na p\u00f3s-menopausa, quando o laudo do exame citopatol\u00f3gico mencionar dificuldade diagn\u00f3stica decorrente de atrofia, realizar estrogeniza\u00e7\u00e3o. No entanto, este tratamento est\u00e1 contraindicado nas mulheres com hist\u00f3ria de c\u00e2ncer de mama.","id":5093929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mulheres no climat\u00e9rio e na p\u00f3s-menopausa, quando o laudo do exame citopatol\u00f3gico mencionar dificuldade diagn\u00f3stica decorrente de atrofia, realizar estrogeniza\u00e7\u00e3o. No entanto, este tratamento est\u00e1 contraindicado nas mulheres com hist\u00f3ria de c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mulheres imunossuprimidas, especificamente as HIV positivas com CD4 abaixo de 200 c\u00e9lulas\/mm\u00b3, devem ter priorizada a corre\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de CD4 e, enquanto isso, deve ter o rastreamento citol\u00f3gico a cada seis meses.","id":5093930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres imunossuprimidas, especificamente as HIV positivas com CD4 abaixo de 200 c\u00e9lulas\/mm\u00b3, devem ter priorizada a corre\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de CD4 e, enquanto isso, deve ter o rastreamento citol\u00f3gico a cada seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em resultados com amostra insatisfat\u00f3ria para avalia\u00e7\u00e3o, a mulher deve ser orientada a repetir o exame em 6 meses, com corre\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel, do problema que motivou o resultado insatisfat\u00f3rio.","id":5093931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em resultados com amostra insatisfat\u00f3ria para avalia\u00e7\u00e3o, a mulher deve ser orientada a repetir o exame em 6 meses, com corre\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel, do problema que motivou o resultado insatisfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de ectopia ou evers\u00e3o no colo uterino de mulheres em fase reprodutiva \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica que merece investiga\u00e7\u00e3o, devendo demandar encaminhamento para avalia\u00e7\u00e3o por colposcopia.","id":5093932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de ectopia ou evers\u00e3o no colo uterino de mulheres em fase reprodutiva \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica que merece investiga\u00e7\u00e3o, devendo demandar encaminhamento para avalia\u00e7\u00e3o por colposcopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418467,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/1385132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tabagismo \u00e9 um poderoso fator de risco de doen\u00e7a cardiovascular. Os hipertensos, que fumam devem ser repetidamente estimulados a abandonar esse h\u00e1bito por meio de aconselhamento e medidas terap\u00eauticas de suporte espec\u00edficas.\nSobre as orienta\u00e7\u00f5es de enfermagem para abandono ao tabagismo, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1385138,"hashId":"7879e8ca8c7d15f20a56ab81f26f81a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tabagismo \u00e9 um poderoso fator de risco de doen\u00e7a cardiovascular. Os hipertensos, que fumam devem ser repetidamente estimulados a abandonar esse h\u00e1bito por meio de aconselhamento e medidas terap\u00eauticas de suporte espec\u00edficas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as orienta\u00e7\u00f5es de enfermagem para abandono ao tabagismo, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5093958,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tabagismo age antagonicamente com os contraceptivos orais, aumentando consideravelmente o risco de gravidez.","id":5093956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tabagismo age antagonicamente com os contraceptivos orais, aumentando consideravelmente o risco de gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os medicamentos que promovem a redu\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios t\u00eam seus eventos adversos diminu\u00eddos, quando associados ao uso do cigarro.","id":5093957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos que promovem a redu\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios t\u00eam seus eventos adversos diminu\u00eddos, quando associados ao uso do cigarro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser institu\u00eddo o aconselhamento precoce, insistente e consistente at\u00e9 o abandono definitivo do tabagismo.","id":5093958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser institu\u00eddo o aconselhamento precoce, insistente e consistente at\u00e9 o abandono definitivo do tabagismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do uso do cigarro significa fumar em menos tempo, interrompendo o uso antes de finalizar o cigarro.","id":5093959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do uso do cigarro significa fumar em menos tempo, interrompendo o uso antes de finalizar o cigarro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O adiamento \u00e9 uma abordagem gradual para deixar de fumar que significa adiar por um dia ou mais o uso do cigarro.","id":5093960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adiamento \u00e9 uma abordagem gradual para deixar de fumar que significa adiar por um dia ou mais o uso do cigarro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418467,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c1lcool","oab":false,"nome":"\u00c1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405858,"slug":"enfermagem-alcool"}],"slug":"enfermagem\/1385138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria do C\u00e9u \u00e9 enfermeira da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) do Distrito de Sol Ardente h\u00e1 sete anos. Ela recebeu a informa\u00e7\u00e3o de uma escola da \u00e1rea de abrang\u00eancia da USF sobre a ocorr\u00eancia de um caso suspeito de meningite meningoc\u00f3cica em uma crian\u00e7a de 10 anos que estuda na referida escola. Considerando a responsabilidade sanit\u00e1ria da unidade e com o desenvolvimento da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, Maria do C\u00e9u realizou algumas interven\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a esse caso.Sobre as interven\u00e7\u00f5es que deveriam ser adotadas nesse caso, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1385165,"hashId":"5952900e9de539b5393812d069212013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria do C\u00e9u \u00e9 enfermeira da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) do Distrito de Sol Ardente h\u00e1 sete anos. Ela recebeu a informa\u00e7\u00e3o de uma escola da \u00e1rea de abrang\u00eancia da USF sobre a ocorr\u00eancia de um caso suspeito de meningite meningoc\u00f3cica em uma crian\u00e7a de 10 anos que estuda na referida escola. Considerando a responsabilidade sanit\u00e1ria da unidade e com o desenvolvimento da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, Maria do C\u00e9u realizou algumas interven\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a esse caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as interven\u00e7\u00f5es que deveriam ser adotadas nesse caso, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5094082,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Notificar o caso suspeito na ficha de notifica\u00e7\u00e3o semanal.","id":5094079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar o caso suspeito na ficha de notifica\u00e7\u00e3o semanal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Notificar o caso na ficha de notifica\u00e7\u00e3o semanal, ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o do caso.","id":5094080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar o caso na ficha de notifica\u00e7\u00e3o semanal, ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o do caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar reuni\u00e3o com a escola e recomendar suspens\u00e3o das aulas por tr\u00eas dias.","id":5094081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Realizar reuni\u00e3o com a escola e recomendar suspens\u00e3o das aulas por tr\u00eas dias.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribuir com a investiga\u00e7\u00e3o, buscando de coletar informa\u00e7\u00f5es na resid\u00eancia e escola e em outros locais onde a crian\u00e7a tenha frequentado nos \u00faltimos 15 dias.","id":5094082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir com a investiga\u00e7\u00e3o, buscando de coletar informa\u00e7\u00f5es na resid\u00eancia e escola e em outros locais onde a crian\u00e7a tenha frequentado nos \u00faltimos 15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar bloqueio vacinal abrangendo os alunos e funcion\u00e1rios que apresentaram contato com o caso.","id":5094083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar bloqueio vacinal abrangendo os alunos e funcion\u00e1rios que apresentaram contato com o caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418470,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1385165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":18494},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas sobre a coleta de dados nos levantamentos, I. Nos question\u00e1rios, as perguntas devem ser preferencialmente fechadas e com muitas alternativas de respostas. II. Formul\u00e1rio \u00e9 uma t\u00e9cnica de coleta de dados em que o pesquisador formula quest\u00f5es previamente elaboradas e anota as respostas. III. Entrevista \u00e9 uma t\u00e9cnica que envolve duas pessoas numa situa\u00e7\u00e3o face a face em que uma delas formula perguntas e a outra responde. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":43626,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":43629,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":43632,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":43635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":18494},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":43639,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1306497,"hashId":"b17206126e1898a81c529b1c7108fa24","enunciado":"<p align=\"justify\">Dadas as afirmativas sobre a coleta de dados nos levantamentos,<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Nos question\u00e1rios, as perguntas devem ser\r\npreferencialmente fechadas e com muitas alternativas de\r\nrespostas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Formul\u00e1rio \u00e9 uma t\u00e9cnica de coleta de dados em que o\r\npesquisador formula quest\u00f5es previamente elaboradas e\r\nanota as respostas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Entrevista \u00e9 uma t\u00e9cnica que envolve duas pessoas numa\r\nsitua\u00e7\u00e3o face a face em que uma delas formula perguntas e a\r\noutra responde.\r\n<\/p><p align=\"justify\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":4766673,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4766669,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4766670,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4766671,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4766672,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4766673,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1306497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":18494},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas relativas aos estudos de coorte, I. O delineamento dos estudos de coorte \u00e9 constitu\u00eddo por uma amostra de pessoas expostas a determinado fator e outra amostra equivalente n\u00e3o exposta. II. Os estudos de coorte podem ser classificados em prospectivo e retrospectivo, e, em ambos os casos, o grupo \u00e9 formado no presente. III. Um estudo de coorte tem sempre como objetivo verificar os efeitos de determinada exposi\u00e7\u00e3o sobre os indiv\u00edduos. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":43626,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":43629,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":43632,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":43635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":18494},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":43639,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1306513,"hashId":"12b943e9219c440f9b074a52f1a7fe24","enunciado":"<p align=\"justify\">Dadas as afirmativas relativas aos estudos de coorte,<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O delineamento dos estudos de coorte \u00e9 constitu\u00eddo por uma\r\namostra de pessoas expostas a determinado fator e outra\r\namostra equivalente n\u00e3o exposta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Os estudos de coorte podem ser classificados em prospectivo\r\ne retrospectivo, e, em ambos os casos, o grupo \u00e9 formado no\r\npresente.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Um estudo de coorte tem sempre como objetivo verificar os\r\nefeitos de determinada exposi\u00e7\u00e3o sobre os indiv\u00edduos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":4766748,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4766744,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":4766745,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4766746,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":4766747,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4766748,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1306513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermeira L\u00facia vai iniciar hoje uma roda de conversa com as gestantes da unidade de sa\u00fade em que trabalha no munic\u00edpio de Jacobina (BA). Ap\u00f3s realizar um levantamento das necessidades tem\u00e1ticas com o grupo na semana passada, a enfermeira identificou que as participantes querem explorar o tema \u201csexo na gravidez\u201d. Como \u00e9 um assunto envolto de muitos tabus e que poucas pessoas ficam \u00e0 vontade para falar do tema, a enfermeira decidiu iniciar com uma din\u00e2mica de quebra gelo, em que cada participante sortear\u00e1 um n\u00famero de 1 a 3 e conforme o n\u00famero ter\u00e3o que pontuar as coisas que mais e menos gostam em seu corpo, para que fiquem mais relaxadas com o tema. Nesse contexto, a enfermeira L\u00facia utilizar\u00e1 a roda de conversa e o quebra gelo como metodologia de trabalho","provas":[{"id":43626,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1306560,"hashId":"5d6586bae6612b8dd8b95cf6f2631540","enunciado":"<p align=justify>A enfermeira L\u00facia vai iniciar hoje uma roda de conversa com as\r\ngestantes da unidade de sa\u00fade em que trabalha no munic\u00edpio de\r\nJacobina (BA). Ap\u00f3s realizar um levantamento das necessidades\r\ntem\u00e1ticas com o grupo na semana passada, a enfermeira\r\nidentificou que as participantes querem explorar o tema \u201csexo na\r\ngravidez\u201d. Como \u00e9 um assunto envolto de muitos tabus e que\r\npoucas pessoas ficam \u00e0 vontade para falar do tema, a enfermeira\r\ndecidiu iniciar com uma din\u00e2mica de quebra gelo, em que cada\r\nparticipante sortear\u00e1 um n\u00famero de 1 a 3 e conforme o n\u00famero\r\nter\u00e3o que pontuar as coisas que mais e menos gostam em seu\r\ncorpo, para que fiquem mais relaxadas com o tema. Nesse\r\ncontexto, a enfermeira L\u00facia utilizar\u00e1 a roda de conversa e o\r\nquebra gelo como metodologia de trabalho<\/p>","resposta":4766981,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coletivo e t\u00e9cnica participativa do tipo visual.","id":4766979,"corpo":"<p align=justify>coletivo e t\u00e9cnica participativa do tipo visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coletivo e t\u00e9cnica participativa do tipo atua\u00e7\u00e3o.","id":4766980,"corpo":"<p align=justify>coletivo e t\u00e9cnica participativa do tipo atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletivo e t\u00e9cnica participativa do tipo vivencial.","id":4766981,"corpo":"<p align=justify>coletivo e t\u00e9cnica participativa do tipo vivencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"individual e t\u00e9cnica participativa do tipo visual.","id":4766982,"corpo":"<p align=justify>individual e t\u00e9cnica participativa do tipo visual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"individual e t\u00e9cnica participativa do tipo vivencial.","id":4766983,"corpo":"<p align=justify>individual e t\u00e9cnica participativa do tipo vivencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428391,"slug":"enfermagem-educacao-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/1306560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas sobre o que estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o 358\/2009 do COFEN, que disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional de Enfermagem, I. Cabe privativamente ao Enfermeiro a formula\u00e7\u00e3o do Diagn\u00f3stico de Enfermagem acerca das respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a. II. As etapas do Processo de Enfermagem s\u00e3o: Coleta de Dados de Enfermagem; Hist\u00f3rico de Enfermagem; Diagn\u00f3stico de Enfermagem; Planejamento de Enfermagem; Implementa\u00e7\u00e3o; Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem. III. O T\u00e9cnico de Enfermagem e o Auxiliar de Enfermagem participam da execu\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem, naquilo que lhes couber, sob a supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o do Enfermeiro. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":43626,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1306563,"hashId":"e860a57106df6e74755875c4e52f6827","enunciado":"<p align=\"justify\">Dadas as afirmativas sobre o que estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o\r\n358\/2009 do COFEN, que disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da\r\nAssist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de\r\nEnfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre\r\no cuidado profissional de Enfermagem,\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Cabe privativamente ao Enfermeiro a formula\u00e7\u00e3o do\r\nDiagn\u00f3stico de Enfermagem acerca das respostas da pessoa,\r\nfam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do\r\nprocesso sa\u00fade e doen\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. As etapas do Processo de Enfermagem s\u00e3o: Coleta de Dados\r\nde Enfermagem; Hist\u00f3rico de Enfermagem; Diagn\u00f3stico de\r\nEnfermagem; Planejamento de Enfermagem;\r\nImplementa\u00e7\u00e3o; Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O T\u00e9cnico de Enfermagem e o Auxiliar de Enfermagem\r\nparticipam da execu\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem, naquilo\r\nque lhes couber, sob a supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o do\r\nEnfermeiro.<\/p><p align=\"justify\">\r\nverifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":4766995,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4766994,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":4766995,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4766996,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":4766997,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4766998,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":"enfermagem\/1306563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na express\u00e3o padr\u00e3o de higiene oral prejudicado em idoso, o termo destacado pertence a qual eixo da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional para a Pr\u00e1tica de Enfermagem?","provas":[{"id":43626,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1306606,"hashId":"4d9804cbc8210a796ebf87d990899248","enunciado":"<p align=\"justify\">Na express\u00e3o <strong>padr\u00e3o de higiene<\/strong> oral prejudicado em idoso, o\r\ntermo destacado pertence a qual eixo da Classifica\u00e7\u00e3o\r\nInternacional para a Pr\u00e1tica de Enfermagem?<\/p>","resposta":4767204,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meio.","id":4767203,"corpo":"<p align=justify>Meio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foco.","id":4767204,"corpo":"<p align=justify>Foco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo.","id":4767205,"corpo":"<p align=justify>Tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Julgamento.","id":4767206,"corpo":"<p align=justify>Julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o.","id":4767207,"corpo":"<p align=justify>Localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"}],"slug":"enfermagem\/1306606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Cabo","id":19927}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aus\u00eancia de ascensores de punho para realizar a progress\u00e3o vertical, \u00e9 poss\u00edvel utilizar o n\u00f3:","provas":[{"id":46531,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Cabo","id":19927},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2018-ibade-bombeiro-militar-cabo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - CBM PB - Bombeiro Militar \/ Cabo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1415294,"hashId":"6218e97354962b2b52888a86ada88df9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aus\u00eancia de ascensores de punho para realizar a progress\u00e3o vertical, \u00e9 poss\u00edvel utilizar o n\u00f3:<\/p>","resposta":5216045,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volta da ribeira.","id":5216043,"corpo":"<p>volta da ribeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escota.","id":5216044,"corpo":"<p>escota.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prussik.","id":5216045,"corpo":"<p>prussik.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lais de guia.","id":5216046,"corpo":"<p>lais de guia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1415294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Cabo","id":19927}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para reduzir a incid\u00eancia de aspira\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e secre\u00e7\u00f5es, deve-se posicionar a v\u00edtima de afogamento em:","provas":[{"id":46531,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Cabo","id":19927},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2018-ibade-bombeiro-militar-cabo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - CBM PB - Bombeiro Militar \/ Cabo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1415308,"hashId":"bb19597f7596921b0d90d111f771089c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para reduzir a incid\u00eancia de aspira\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e secre\u00e7\u00f5es, deve-se posicionar a v\u00edtima de afogamento em:<\/p>","resposta":5216108,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dec\u00fabito ventral.","id":5216107,"corpo":"<p>dec\u00fabito ventral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito lateral.","id":5216108,"corpo":"<p>dec\u00fabito lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito dorsal.","id":5216109,"corpo":"<p>dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o fetal.","id":5216110,"corpo":"<p>posi\u00e7\u00e3o fetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1415308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto,","provas":[{"id":46536,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Fiscal de Tributos - 2018"},{"id":46544,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Fiscal de Obras e Posturas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1415370,"hashId":"2a219ce37e359524f765068560e3b18a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto,<\/p>","resposta":5216395,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as retiradas de sementes do banco feitas por alguns pa\u00edses amea\u00e7am a seguran\u00e7a alimentar de gera\u00e7\u00f5es futuras.","id":5216392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as retiradas de sementes do banco feitas por alguns pa\u00edses amea\u00e7am a seguran\u00e7a alimentar de gera\u00e7\u00f5es futuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o clima na Noruega continental favorece a conserva\u00e7\u00e3o das sementes, fazendo da gelada montanha um refrigerador natural.","id":5216393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o clima na Noruega continental favorece a conserva\u00e7\u00e3o das sementes, fazendo da gelada montanha um refrigerador natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma guerra civil provocou a perda de milhares de sementes que estavam armazenadas no banco de sementes noruegu\u00eas.","id":5216394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma guerra civil provocou a perda de milhares de sementes que estavam armazenadas no banco de sementes noruegu\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a energia na Noruega adv\u00e9m de usinas hidrel\u00e9tricas, mas o pa\u00eds exporta outros tipos de matrizes energ\u00e9ticas para outras na\u00e7\u00f5es.","id":5216395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a energia na Noruega adv\u00e9m de usinas hidrel\u00e9tricas, mas o pa\u00eds exporta outros tipos de matrizes energ\u00e9ticas para outras na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as sementes que s\u00e3o depositadas na fortaleza de Longyearbyen s\u00f3 saem de l\u00e1 em situa\u00e7\u00f5es extremas, em que h\u00e1 risco para o cofre.","id":5216396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as sementes que s\u00e3o depositadas na fortaleza de Longyearbyen s\u00f3 saem de l\u00e1 em situa\u00e7\u00f5es extremas, em que h\u00e1 risco para o cofre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.O governo de um pa\u00eds com pouco mais de 5 milh\u00f5es de habitantes aceita gastar US$ 9 milh\u00f5es para construir uma fortaleza gelada na qual guarda sementes vindas do mundo inteiro, para sempre, como um seguro para a agricultura mundial. Tudo de gra\u00e7a e sem ter nenhum direito sobre elas.Parece mentira, mas tal coisa existe h\u00e1 dez anos, completados em fevereiro, quando esse banco incomum ultrapassou a marca de 1 milh\u00e3o de dep\u00f3sitos realizados.N\u00e3o \u00e9 o primeiro ato de generosidade da Noruega para o planeta: a na\u00e7\u00e3o n\u00f3rdica j\u00e1 reservou US$ 1 bilh\u00e3o para custear projetos ambientais no Brasil, o Fundo Amaz\u00f4nia. Perto disso, parece dinheiro de troco o custo do Cofre Global de Sementes na ilha norueguesa de Spitsbergen, arquip\u00e9lago de Svalbard, a meio caminho entre a costa da Noruega e o polo Norte.Verdade que muito da renda que a Noruega tem sobrando prov\u00e9m da extra\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural e petr\u00f3leo no \u00c1rtico. Embora o pa\u00eds exporte a maior parte desses combust\u00edveis f\u00f3sseis, pois sua matriz energ\u00e9tica \u00e9 muito limpa (quase toda a eletricidade vem de usinas hidrel\u00e9tricas), eles s\u00e3o queimados em algum lugar e, assim, contribuem muito para agravar o aquecimento global.Estocadas em envelopes selados de alum\u00ednio imperme\u00e1vel a 5% de umidade e a -18\u00b0C, sementes ainda podem germinar 30 anos depois, ou mais. Faz muito frio em Spitsbergen \u2014mesmo no ver\u00e3o os term\u00f4metros n\u00e3o v\u00e3o muito al\u00e9m de 7\u00b0C. No interior de um t\u00fanel de 120 m montanha adentro, o frio \u00e9 maior, e a varia\u00e7\u00e3o, m\u00ednima, o que ajuda a economizar gastos com refrigera\u00e7\u00e3o.\u00c9 muito longe e caro chegar a Svalbard, o que reduz a chance de ataques ao cofre. No entanto, h\u00e1 boa infraestrutura em Longyearbyen, vila com minas de carv\u00e3o, porto e aeroporto da qual a fortaleza dista meros 5 quil\u00f4metros.S\u00f3 no seu anivers\u00e1rio o banco recebeu, em uma cerim\u00f4nia especial, 76330 amostras em 179 caixas provenientes de 25 institui\u00e7\u00f5es em 22 pa\u00edses.Est\u00e3o agora armazenados na montanha gelada 967216 envelopes lacrados cheios de caro\u00e7os, que s\u00f3 os depositantes podem pedir para retirar. Assim ocorreu com milhares de amostras provenientes de Aleppo, na S\u00edria, sacadas do cofre para reconstituir o acervo no L\u00edbano e em Marrocos, em local menos inseguro que uma na\u00e7\u00e3o em guerra civil.N\u00e3o fosse por essa retirada, o cofre de Svalbard guardaria ainda 1059646 saquinhos de sementes. Uma fortuna de valor incalcul\u00e1vel para a seguran\u00e7a alimentar de gera\u00e7\u00f5es por vir.(Marcelo Leite. \u201cCofre das sementes comemora 10 anos e 1 milh\u00e3o de amostras\u201d. www1.folha.uol.com.br, 26.02.2018. Adaptado)","id":421571,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O governo de um pa\u00eds com pouco mais de 5 milh\u00f5es de habitantes aceita gastar US$ 9 milh\u00f5es para construir uma fortaleza gelada na qual guarda sementes vindas do mundo inteiro, para sempre, como um seguro para a agricultura mundial. Tudo de gra\u00e7a e sem ter nenhum direito sobre elas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Parece mentira, mas tal coisa existe h\u00e1 dez anos, completados em fevereiro, quando esse banco <strong>incomum<\/strong> ultrapassou a marca de 1 milh\u00e3o de dep\u00f3sitos realizados.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 o primeiro ato de <strong>generosidade<\/strong> da Noruega para o planeta: a na\u00e7\u00e3o n\u00f3rdica j\u00e1 reservou US$ 1 bilh\u00e3o para custear projetos ambientais no Brasil, o Fundo Amaz\u00f4nia. Perto disso, parece dinheiro de troco o custo do Cofre Global de Sementes na ilha norueguesa de Spitsbergen, arquip\u00e9lago de Svalbard, a meio caminho entre a costa da Noruega e o polo Norte.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Verdade que muito da renda que a Noruega tem sobrando prov\u00e9m da extra\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural e petr\u00f3leo no \u00c1rtico. Embora o pa\u00eds exporte a maior parte desses combust\u00edveis f\u00f3sseis, pois sua matriz energ\u00e9tica \u00e9 muito limpa (quase toda a eletricidade vem de usinas hidrel\u00e9tricas), eles s\u00e3o queimados em algum lugar e, assim, contribuem muito para agravar o aquecimento global.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Estocadas em envelopes selados de alum\u00ednio imperme\u00e1vel a 5% de umidade e a -18\u00b0C, sementes ainda podem germinar 30 anos depois, ou mais. Faz muito frio em Spitsbergen \u2014mesmo no ver\u00e3o os term\u00f4metros n\u00e3o v\u00e3o muito al\u00e9m de 7\u00b0C. No interior de um t\u00fanel de 120 m montanha adentro, o frio \u00e9 maior, e a varia\u00e7\u00e3o, m\u00ednima, o que ajuda a economizar gastos com refrigera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00c9 muito longe e caro chegar a Svalbard, o que reduz a chance de ataques ao cofre. No entanto, h\u00e1 boa infraestrutura em Longyearbyen, vila com minas de carv\u00e3o, porto e aeroporto da qual a fortaleza dista meros 5 quil\u00f4metros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">S\u00f3 no seu anivers\u00e1rio o banco recebeu, em uma cerim\u00f4nia especial, 76330 amostras em 179 caixas provenientes de 25 institui\u00e7\u00f5es em 22 pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Est\u00e3o agora armazenados na montanha gelada 967216 envelopes lacrados cheios de caro\u00e7os, que s\u00f3 os depositantes podem pedir para retirar. Assim ocorreu com milhares de amostras provenientes de Aleppo, na S\u00edria, sacadas do cofre para reconstituir o acervo no L\u00edbano e em Marrocos, em local menos inseguro que uma na\u00e7\u00e3o em guerra civil.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">N\u00e3o fosse por essa retirada, o cofre de Svalbard guardaria ainda 1059646 saquinhos de sementes. Uma fortuna de valor incalcul\u00e1vel para a seguran\u00e7a alimentar de gera\u00e7\u00f5es por vir.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Marcelo Leite. \u201cCofre das sementes comemora 10 anos e 1 milh\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de amostras\u201d. www1.folha.uol.com.br, 26.02.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1415370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira a seguir. (Fernando Gonsales. N\u00edquel N\u00e1usea. 05.07.2018. Adaptado) Para a compreens\u00e3o da tira, \u00e9 preciso que o leitor saiba, entre seus pr\u00f3prios conhecimentos, que","provas":[{"id":46536,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Fiscal de Tributos - 2018"},{"id":46544,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Fiscal de Obras e Posturas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1415389,"hashId":"674f5d4a86d1c1af268e197495417770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46536\/questao\/1415389-20201120102801000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fernando Gonsales. N\u00edquel N\u00e1usea. 05.07.2018. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a compreens\u00e3o da tira, \u00e9 preciso que o leitor saiba, entre seus pr\u00f3prios conhecimentos, que<\/p>","resposta":5216484,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao dizer \u201chumpft\u201d, o caramujo demonstra que sabe falar outras l\u00ednguas.","id":5216483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao dizer \u201chumpft\u201d, o caramujo demonstra que sabe falar outras l\u00ednguas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concha \u00e9 tida como a casa do caramujo no imagin\u00e1rio popular.","id":5216484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concha \u00e9 tida como a casa do caramujo no imagin\u00e1rio popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as letras R no primeiro quadrinho correspondem a um grito.","id":5216485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as letras R no primeiro quadrinho correspondem a um grito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os moluscos se escondem na concha quando se sentem amea\u00e7ados.","id":5216486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os moluscos se escondem na concha quando se sentem amea\u00e7ados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cdesculpa\u201d \u00e9 uma forma verbal no modo imperativo do verbo \u201cdesculpar\u201d.","id":5216487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdesculpa\u201d \u00e9 uma forma verbal no modo imperativo do verbo \u201cdesculpar\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1415389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir mostra o valor aproximado do metro quadrado (m2 ) de alguns bairros de uma mesma regi\u00e3o.BairrosValor aproximado do m\u00b2AR$ 7.200,00BR$ 7.900,00C ?DR$ 8.100,00Considerando-se esses 4 bairros, o valor m\u00e9dio do m2 \u00e9 R$ 7.875,00. Desse modo, o valor do m2 no bairro C \u00e9","provas":[{"id":46536,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Fiscal de Tributos - 2018"},{"id":46544,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Fiscal de Obras e Posturas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1415417,"hashId":"c7e8cd5716be74cd96ee96cb695498ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir mostra o valor aproximado do metro quadrado (m<sup>2<\/sup> ) de alguns bairros de uma mesma regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 363px;\"><colgroup><col width=\"163\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"200\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bairros<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Valor aproximado do m\u00b2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 7.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 7.900,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">         ?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 8.100,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se esses 4 bairros, o valor m\u00e9dio do m<sup>2<\/sup> \u00e9 R$ 7.875,00. Desse modo, o valor do m<sup>2<\/sup> no bairro C \u00e9<\/p>","resposta":5216623,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 7.980,00.","id":5216619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 7.980,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 8.150,00.","id":5216620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.150,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 8.190,00.","id":5216621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.190,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 8.230,00.","id":5216622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.230,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 8.300,00.","id":5216623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.300,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"}],"slug":"matematica\/1415417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}