{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9212,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Tradi\u00e7\u00f5es Navais da Marinha do Brasil, \u00e9 denominado \"Capit\u00e3o de Bandeira\" o Comandante","provas":[{"id":61241,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-inspecao-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 18:03:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1863683,"hashId":"f523dda408d2a92a453f6ca600c92ab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Tradi\u00e7\u00f5es Navais da Marinha do Brasil, \u00e9 denominado \"Capit\u00e3o de Bandeira\" o Comandante<\/p>","resposta":7171658,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de navio mais antigo da For\u00e7a.","id":7171655,"corpo":"<p>de navio mais antigo da For\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do navio que arvora a Bandeira do Cruzeiro no topo do mastro principal.","id":7171656,"corpo":"<p>do navio que arvora a Bandeira do Cruzeiro no topo do mastro principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de For\u00e7a que, ao embarcar em navio, estiver no exerc\u00edcio do Comando da For\u00e7a naval.","id":7171657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de For\u00e7a que, ao embarcar em navio, estiver no exerc\u00edcio do Comando da For\u00e7a naval.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do navio no qual o Comandante de For\u00e7a est\u00e1 embarcado.","id":7171658,"corpo":"<p>do navio no qual o Comandante de For\u00e7a est\u00e1 embarcado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de For\u00e7a do navio escoteiro em opera\u00e7\u00e3o no mar.","id":7171659,"corpo":"<p>de For\u00e7a do navio escoteiro em opera\u00e7\u00e3o no mar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"For\u00e7as Armadas","oab":true,"nome":"For\u00e7as Armadas","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400321,"slug":"legislacao-dos-orgaos-forcas-armadas"},{"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas para Investiga\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a dos Acidentes e Incidentes Mar\u00edtimos - ISAIM, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61241,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-inspecao-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 18:42:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1863757,"hashId":"d3c86fe540a178a0f8e0584998ba580d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas para Investiga\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a dos Acidentes e Incidentes Mar\u00edtimos - ISAIM, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7171960,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o C\u00f3digo de Investiga\u00e7\u00e3o de Acidentes reconhece que, de acordo com os instrumentos da IMO, os Estados de Bandeira poder\u00e3o, em car\u00e1ter volunt\u00e1rio, realizar uma investiga\u00e7\u00e3o dos acidentes que ocorram com seus navios no exterior, sendo obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o pelo Estado Costeiro da regi\u00e3o em que ocorreu tal acidente.","id":7171958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o C\u00f3digo de Investiga\u00e7\u00e3o de Acidentes reconhece que, de acordo com os instrumentos da IMO, os Estados de Bandeira poder\u00e3o, em car\u00e1ter volunt\u00e1rio, realizar uma investiga\u00e7\u00e3o dos acidentes que ocorram com seus navios no exterior, sendo obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o pelo Estado Costeiro da regi\u00e3o em que ocorreu tal acidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Investiga\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a dos Acidentes e Incidentes Mar\u00edtimos (ISAIM) poder\u00e1 substituir o Inqu\u00e9rito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navega\u00e7\u00e3o (IAFN).","id":7171959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Investiga\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a dos Acidentes e Incidentes Mar\u00edtimos (ISAIM) poder\u00e1 substituir o Inqu\u00e9rito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navega\u00e7\u00e3o (IAFN).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um Estado Substancialmente Interessado pode ser definido como um Estado cujos cidad\u00e3os tenham perdido suas vidas ou sofrido ferimentos graves, em decorr\u00eancia de um acidente mar\u00edtimo.","id":7171960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um Estado Substancialmente Interessado pode ser definido como um Estado cujos cidad\u00e3os tenham perdido suas vidas ou sofrido ferimentos graves, em decorr\u00eancia de um acidente mar\u00edtimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidente Mar\u00edtimo muito grave significa um acidente mar\u00edtimo envolvendo a perda total do navio com, no m\u00ednimo, doze ocorr\u00eancias de morte e danos graves ao meio ambiente.","id":7171961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente Mar\u00edtimo muito grave significa um acidente mar\u00edtimo envolvendo a perda total do navio com, no m\u00ednimo, doze ocorr\u00eancias de morte e danos graves ao meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as ISAIM t\u00eam o objetivo de apurar as responsabilidades de um acidente mar\u00edtimo.","id":7171962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as ISAIM t\u00eam o objetivo de apurar as responsabilidades de um acidente mar\u00edtimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"For\u00e7as Armadas","oab":true,"nome":"For\u00e7as Armadas","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400321,"slug":"legislacao-dos-orgaos-forcas-armadas"},{"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo: \"Ensinar o voo, isso elas n\u00e3o podem fazer, o voo j\u00e1 nasce dentro dos p\u00e1ssaros.\" O pronome demonstrativo -isso \u00e9 um elemento coesivo que cumpre uma fun\u00e7\u00e3o dentro do texto. Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-18 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951713,"hashId":"153ff38886b4df9a8860bec6284d0e80","enunciado":"No per\u00edodo: \"Ensinar o voo,<u> isso<\/u> elas n\u00e3o\r\npodem fazer, o voo j\u00e1 nasce dentro dos\r\np\u00e1ssaros.\" O pronome demonstrativo -isso \u00e9\r\num elemento coesivo que cumpre uma fun\u00e7\u00e3o\r\ndentro do texto. Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o?","resposta":3331296,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presentar uma ideia que est\u00e1 fora do texto.","id":3331294,"corpo":"presentar uma ideia que est\u00e1 fora do texto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retomar uma ideia fora do per\u00edodo descrito na pergunta acima.","id":3331295,"corpo":"retomar uma ideia fora do per\u00edodo descrito na\r\npergunta acima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retomar uma ideia anterior dentro do pr\u00f3prio per\u00edodo.","id":3331296,"corpo":"retomar uma ideia anterior dentro do pr\u00f3prio\r\nper\u00edodo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 um elemento cataf\u00f3rico.","id":3331297,"corpo":" \u00e9 um elemento cataf\u00f3rico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360498,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29518\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/951713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas tracejadas das linhas 14, 23, 43, 52 e 61, quanto \u00e0 flex\u00e3o do verbo ter, ficam, correta e respectivamente, preenchidas por:","provas":[{"id":31134,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-delegado-de-policia-manha","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-18 04:03:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979566,"hashId":"554705e52992d0fa9d47b517c89b8e80","enunciado":"As lacunas tracejadas das linhas 14, 23, 43, 52 e 61, quanto \u00e0 flex\u00e3o do verbo ter,\r\nficam, correta e respectivamente, preenchidas por:","resposta":3425185,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 tem \u2013 tem","id":3425182,"corpo":"t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 tem \u2013 tem","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem \u2013 tem \u2013 tem \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam","id":3425183,"corpo":"tem \u2013 tem \u2013 tem \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00eam \u2013 tem \u2013 tem \u2013 t\u00eam \u2013 tem","id":3425184,"corpo":"t\u00eam \u2013 tem \u2013 tem \u2013 t\u00eam \u2013 tem","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam \u2013 tem \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam","id":3425185,"corpo":"t\u00eam \u2013 tem \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" tem \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam","id":3425186,"corpo":" tem \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam \u2013 t\u00eam","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365624,"enunciado":"<img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31134\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/979566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"FAPEC - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o dispositivo switch.","provas":[{"id":40320,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"FAPEC - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-18 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1189942,"hashId":"a46e8c6372343332d017afc9165f7e36","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta sobre o dispositivo<em> switch<\/em>.<\/p>","resposta":4275850,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui v\u00e1rias linhas de entrada que ele conecta eletricamente. Os quadros que chegam a qualquer uma dessas linhas s\u00e3o enviados a todas as outras.","id":4275847,"corpo":"<p align=justify>Possui v\u00e1rias linhas de entrada que ele conecta eletricamente. Os quadros que chegam a qualquer uma dessas linhas s\u00e3o enviados a todas as outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um dispositivo da camada de transporte da arquitetura TCP\/IP.","id":4275848,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um dispositivo da camada de transporte da arquitetura TCP\/IP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza o endere\u00e7amento l\u00f3gico para entregar os quadros.","id":4275849,"corpo":"<p align=justify>Utiliza o endere\u00e7amento l\u00f3gico para entregar os quadros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza o endere\u00e7amento f\u00edsico para entregar os quadros.","id":4275850,"corpo":"<p align=justify>Utiliza o endere\u00e7amento f\u00edsico para entregar os quadros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conectar um switch a outro switch.","id":4275851,"corpo":"<p align=\"justify\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conectar um <em>switch<\/em> a outro <em>switch<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405158,"slug":"informatica-switch-comutador"}],"slug":"informatica\/1189942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das sugest\u00f5es para minimizar os efeitos da xerostomia \u00e9 introduzir mais molhos e sopas na dieta.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321555,"hashId":"af87838d21bea3d753675e97f296c571","enunciado":"<p align=justify>Uma das sugest\u00f5es para minimizar os efeitos da\r\nxerostomia \u00e9 introduzir mais molhos e sopas na dieta.<\/p>","resposta":4828425,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente oncol\u00f3gico em tratamento quimioter\u00e1pico refere diversos sintomas que est\u00e3o comprometendo a alimenta\u00e7\u00e3o. Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e nos conhecimentos relativos aos efeitos colaterais da quimioterapia, julgue os itens a seguir.","id":410696,"enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente oncol\u00f3gico em tratamento quimioter\u00e1pico refere\r\ndiversos sintomas que est\u00e3o comprometendo a alimenta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e nos conhecimentos\r\nrelativos aos efeitos colaterais da quimioterapia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1321555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Evitar a ingest\u00e3o de l\u00edquidos durante as refei\u00e7\u00f5es \u00e9 uma sugest\u00e3o de conduta diet\u00e9tica para pacientes que relatam n\u00e1useas.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321558,"hashId":"98167fe69c5314cd09e7783a67f4e1df","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Evitar a ingest\u00e3o de l\u00edquidos durante as refei\u00e7\u00f5es \u00e9 uma\r\nsugest\u00e3o de conduta diet\u00e9tica para pacientes que\r\nrelatam n\u00e1useas.<\/p><\/p>","resposta":4828431,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente oncol\u00f3gico em tratamento quimioter\u00e1pico refere diversos sintomas que est\u00e3o comprometendo a alimenta\u00e7\u00e3o. Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e nos conhecimentos relativos aos efeitos colaterais da quimioterapia, julgue os itens a seguir.","id":410696,"enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente oncol\u00f3gico em tratamento quimioter\u00e1pico refere\r\ndiversos sintomas que est\u00e3o comprometendo a alimenta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e nos conhecimentos\r\nrelativos aos efeitos colaterais da quimioterapia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1321558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20830},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Nutricionista","id":20832},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA espa\u00e7os um ronco r\u00e1pido e surdo, como um rufo de tambor molhado, assinala a passagem de um guarda-chuva por baixo do jorro de uma goteira que transborda.\u201d (linhas 4-7). A express\u00e3o sublinhada \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":51112,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Assistente Social - 2018"},{"id":51116,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":51126,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Enfermeiro - 2018"},{"id":51128,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":51129,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":51139,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"},{"id":51147,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-pedagogo","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Pedagogo - 2018"},{"id":51214,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":51227,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2018"},{"id":51233,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Contador - 2018"},{"id":51237,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20830},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro - 2018"},{"id":51240,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Nutricionista","id":20832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Nutricionista - 2018"},{"id":51242,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-18 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1543295,"hashId":"1c28f82ed2534ae0836218f6028c357e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA espa\u00e7os um ronco r\u00e1pido e surdo, <u>como um rufo de tambor molhado<\/u>, assinala a passagem de um guarda-chuva por baixo do jorro de uma goteira que transborda.\u201d (linhas 4-7). A express\u00e3o sublinhada \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":5775740,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole.","id":5775737,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personifica\u00e7\u00e3o.","id":5775738,"corpo":"<p>personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meton\u00edmia.","id":5775739,"corpo":"<p>meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":5775740,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":5775741,"corpo":"<p>met\u00e1fora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2C\u00d4NSUL! Dom\u00edcio da Gama No caf\u00e9 de Londres, \u00e0s onze horas da noite.Chove desabridamente. Entre a zoada dos aguaceiros,que lavam a rua, ouvem-se raros passos apressados detranseuntes invis\u00edveis na sombra. A espa\u00e7os um ronco5 r\u00e1pido e surdo, como um rufo de tambor molhado,assinala a passagem de um guarda-chuva por baixo dojorro de uma goteira que transborda. Corre um soproglacial de t\u00e9dio e desconforto pelo caf\u00e9 profusamenteiluminado, em que j\u00e1 pouca gente resta. O sil\u00eancio s\u00f3 \u00e910 quebrado pelo ru\u00eddo dos talheres e da conversa de tr\u00easrapazes cavaqueando numa ceia econ\u00f4mica ao fundo.O homem do contador cochila. Sentado a uma mesinha,em frente ao prato vazio, em que um osso descarnadode galinha comemora a passagem de uma canja, est\u00e115 um homem que cisma sobre um jornal.GAMA, Dom\u00edcio. Apud SANDANELLO, F. B. Dom\u00edcio da Gama e o impressionismo liter\u00e1rio no Brasil. S\u00e3o Lu\u00eds, MA: EDUFMA, 2017. p. 169.","id":435402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 10em;\"><strong>C\u00d4NSUL! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\"><sub>Dom\u00edcio da Gama <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo caf\u00e9 de Londres, \u00e0s onze horas da noite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chove desabridamente. Entre a zoada dos aguaceiros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que lavam a rua, ouvem-se raros passos apressados de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transeuntes invis\u00edveis na sombra. A espa\u00e7os um ronco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 r\u00e1pido e surdo, como um rufo de tambor molhado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assinala a passagem de um guarda-chuva por baixo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">jorro de uma goteira que transborda. Corre um sopro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">glacial de t\u00e9dio e desconforto pelo caf\u00e9 profusamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">iluminado, em que j\u00e1 pouca gente resta. O sil\u00eancio s\u00f3 \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 quebrado pelo ru\u00eddo dos talheres e da conversa de tr\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rapazes cavaqueando numa ceia econ\u00f4mica ao fundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O homem do contador cochila. Sentado a uma mesinha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em frente ao prato vazio, em que um osso descarnado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de galinha comemora a passagem de uma canja, est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 um homem que cisma sobre um jornal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>GAMA, Dom\u00edcio. Apud SANDANELLO, F. B. Dom\u00edcio da Gama e o impressionismo liter\u00e1rio no Brasil. S\u00e3o Lu\u00eds, MA: EDUFMA, 2017. p. 169.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22363}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diretoria operacional de uma Universidade Estadual necessitou de um suporte t\u00e9cnico na opera\u00e7\u00e3o de uma caldeira. Em rela\u00e7\u00e3o a esse procedimento, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s): I. O operador da caldeira dever\u00e1 possuir treinamento de seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o de caldeiras com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 horas, al\u00e9m de est\u00e1gio pr\u00e1tico na opera\u00e7\u00e3o da caldeira que ir\u00e1 operar. II. A ministra\u00e7\u00e3o do treinamento te\u00f3rico de seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o da caldeira deve ser feita por profissional legalmente habilitado (PLH). Um profissional capacitado pelo PLH n\u00e3o poder\u00e1 ministrar o treinamento. III. Devem ser realizados tratamentos da \u00e1gua da caldeira para compatibilizar as propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas da \u00e1gua com os par\u00e2metros de opera\u00e7\u00e3o da caldeira, quando necess\u00e1rio. No caso de caldeira de categoria A, os tratamentos s\u00e3o obrigat\u00f3rios. IV. A carga horaria do est\u00e1gio pr\u00e1tico do operador da caldeira pode variar conforme a NR 13. Portanto \u00e9 preciso conhecer a categoria da caldeira para estabelecer a carga hor\u00e1ria.","provas":[{"id":56535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22363},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:13:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1750741,"hashId":"baf28697955e2d638058ea3c9f0ea73f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretoria operacional de uma Universidade Estadual necessitou de um suporte t\u00e9cnico na opera\u00e7\u00e3o de uma caldeira. Em rela\u00e7\u00e3o a esse procedimento, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O operador da caldeira dever\u00e1 possuir treinamento de seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o de caldeiras com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 horas, al\u00e9m de est\u00e1gio pr\u00e1tico na opera\u00e7\u00e3o da caldeira que ir\u00e1 operar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ministra\u00e7\u00e3o do treinamento te\u00f3rico de seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o da caldeira deve ser feita por profissional legalmente habilitado (PLH). Um profissional capacitado pelo PLH n\u00e3o poder\u00e1 ministrar o treinamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Devem ser realizados tratamentos da \u00e1gua da caldeira para compatibilizar as propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas da \u00e1gua com os par\u00e2metros de opera\u00e7\u00e3o da caldeira, quando necess\u00e1rio. No caso de caldeira de categoria A, os tratamentos s\u00e3o obrigat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A carga horaria do est\u00e1gio pr\u00e1tico do operador da caldeira pode variar conforme a NR 13. Portanto \u00e9 preciso conhecer a categoria da caldeira para estabelecer a carga hor\u00e1ria.<\/p>","resposta":6662626,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6662623,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6662624,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6662625,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":6662626,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6662627,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os poderes da administra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":59797,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2018-unifap-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-18 04:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1808725,"hashId":"3a4f646cc9cd9f344d843ba2ce2f33f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os poderes da administra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6925770,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder disciplinar, em nenhuma hip\u00f3tese, pode ser discricion\u00e1rio.","id":6925768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder disciplinar, em nenhuma hip\u00f3tese, pode ser discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O poder hier\u00e1rquico imp\u00f5e hierarquia entre a administra\u00e7\u00e3o direta e as entidades que integram a administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":6925769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O poder hier\u00e1rquico imp\u00f5e hierarquia entre a administra\u00e7\u00e3o direta e as entidades que integram a administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder regulamentar oportuniza aos chefes do poder executivo a edi\u00e7\u00e3o de atos administrativos gerais, abstratos ou concretos, para execu\u00e7\u00e3o das leis.","id":6925770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder regulamentar oportuniza aos chefes do poder executivo a edi\u00e7\u00e3o de atos administrativos gerais, abstratos ou concretos, para execu\u00e7\u00e3o das leis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder de pol\u00edcia, tido como limita\u00e7\u00e3o administrativa, pode gerar o dever de indenizar.","id":6925771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de pol\u00edcia, tido como limita\u00e7\u00e3o administrativa, pode gerar o dever de indenizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O poder disciplinar pode ser considerado como interno e permanente.","id":6925772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder disciplinar pode ser considerado como interno e permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mesa diretora da Assembleia \u00e9 composta por 01 presidente, al\u00e9m de","provas":[{"id":31703,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-administrador-somente-um-tipo-de-gabarito-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Administrador - 2018"},{"id":31704,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2018"},{"id":31758,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Contador - 2018"},{"id":31759,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Economista - 2018"},{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"},{"id":60545,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":989839,"hashId":"d412a39671d7c3a48151aaa0a29e3310","enunciado":"A mesa diretora da Assembleia \u00e9 composta por 01\r\npresidente, al\u00e9m de","resposta":3457219,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"03 vice-presidentes, 03 secret\u00e1rios e 01 corregedor geral.","id":3457216,"corpo":"03 vice-presidentes, 03 secret\u00e1rios e 01 corregedor\r\ngeral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"03 vice-presidentes e 02 corregedores.","id":3457217,"corpo":"03 vice-presidentes e 02 corregedores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"04 vice-presidentes, 04 secret\u00e1rios e 01 corregedor geral.","id":3457218,"corpo":"04 vice-presidentes, 04 secret\u00e1rios e 01 corregedor\r\ngeral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"03 vice-presidentes, 04 secret\u00e1rios e 01 corregedor geral.","id":3457219,"corpo":"03 vice-presidentes, 04 secret\u00e1rios e 01 corregedor\r\ngeral.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","pai":401384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401385,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alerr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/989839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana D'Arc, membro efetivo de 4 comiss\u00f5es permanentes, ter\u00e1 sua candidatura a mais 4 comiss\u00f5es permanentes. Sua candidatura ser\u00e1","provas":[{"id":31703,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-administrador-somente-um-tipo-de-gabarito-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Administrador - 2018"},{"id":31704,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2018"},{"id":31758,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Contador - 2018"},{"id":31759,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Economista - 2018"},{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"},{"id":60545,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":989843,"hashId":"655bd84b11dd6734faac430db6fdfbfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana D'Arc, membro efetivo de 4 comiss\u00f5es permanentes, ter\u00e1 sua candidatura a mais 4 comiss\u00f5es permanentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua candidatura ser\u00e1<\/p>","resposta":3457233,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deferida, pois \u00e9 ilimitado o n\u00famero de participa\u00e7\u00f5es nas comiss\u00f5es permanentes.","id":3457232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deferida, pois \u00e9 ilimitado o n\u00famero de participa\u00e7\u00f5es nas comiss\u00f5es permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indeferida, por ser vedado aos deputados serem membros efetivos de mais de 6 comiss\u00f5es permanentes.","id":3457233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeferida, por ser vedado aos deputados serem membros efetivos de mais de 6 comiss\u00f5es permanentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deferida, j\u00e1 que s\u00f3 \u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o em mais de 8 comiss\u00f5es permanentes.","id":3457234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deferida, j\u00e1 que s\u00f3 \u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o em mais de 8 comiss\u00f5es permanentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indeferida, pois \u00e9 vedado a um deputado ser membro efetivo.","id":3457235,"corpo":"<p>indeferida, pois \u00e9 vedado a um deputado ser membro efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","pai":401384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401385,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alerr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/989843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Psic\u00f3logo, ao atuar em uma organiza\u00e7\u00e3o, segue o c\u00f3digo de \u00e9tica que determina a esse profissional evitar comprometimento com qualquer ato ilegal ou imoral que possa causar danos a algu\u00e9m f\u00edsica ou psicologicamente. Resumindo, o objetivo da profiss\u00e3o \u00e9 melhorar as condi\u00e7\u00f5es humanas por meio da aplica\u00e7\u00e3o da psicologia.Considerando a aplica\u00e7\u00e3o da \u00e9tica em ambientes organizacionais, o objetivo \u00e9tico na organiza\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834389,"hashId":"486d8be97645cd6f6be8422fe7b45f21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Psic\u00f3logo, ao atuar em uma organiza\u00e7\u00e3o, segue o c\u00f3digo de \u00e9tica que determina a esse profissional evitar comprometimento com qualquer ato ilegal ou imoral que possa causar danos a algu\u00e9m f\u00edsica ou psicologicamente. Resumindo, o objetivo da profiss\u00e3o \u00e9 melhorar as condi\u00e7\u00f5es humanas por meio da aplica\u00e7\u00e3o da psicologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a aplica\u00e7\u00e3o da \u00e9tica em ambientes organizacionais, o objetivo \u00e9tico na organiza\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7039557,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajudar os funcion\u00e1rios a fazerem funcionar a organiza\u00e7\u00e3o.","id":7039556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajudar os funcion\u00e1rios a fazerem funcionar a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ajudar a organiza\u00e7\u00e3o para a adequa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.","id":7039557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajudar a organiza\u00e7\u00e3o para a adequa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preparar o funcion\u00e1rio para bem exercer sua fun\u00e7\u00e3o.","id":7039558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preparar o funcion\u00e1rio para bem exercer sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser justo e honesto com os processos avaliativos.","id":7039559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser justo e honesto com os processos avaliativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o dos dois per\u00edodos indicados a seguir em um \u00fanico per\u00edodo pode ser realizada com mudan\u00e7as na reda\u00e7\u00e3o.Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes. Essa dist\u00e2ncia parece aumentar.Assinale a altera\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido pretendido pela autora do texto.","provas":[{"id":31703,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-administrador-somente-um-tipo-de-gabarito-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Administrador - 2018"},{"id":31704,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2018"},{"id":31758,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Contador - 2018"},{"id":31759,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Economista - 2018"},{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"},{"id":60545,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:22:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":989830,"hashId":"2b9fa14d826d420673ddaed5f3cba970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o dos dois per\u00edodos indicados a seguir em um \u00fanico per\u00edodo pode ser realizada com mudan\u00e7as na reda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes. Essa dist\u00e2ncia parece aumentar.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a altera\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido pretendido pela autora do texto.<\/p>","resposta":3457180,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes cuja dist\u00e2ncia parece aumentar.","id":3457180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes cuja dist\u00e2ncia parece aumentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes, contudo a dist\u00e2ncia parece aumentar.","id":3457181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes, contudo a dist\u00e2ncia parece aumentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes onde a dist\u00e2ncia parece aumentar.","id":3457182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes onde a dist\u00e2ncia parece aumentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes, ainda que a dist\u00e2ncia pare\u00e7a aumentar.","id":3457183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes, ainda que a dist\u00e2ncia pare\u00e7a aumentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO\tParece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes. Essa dist\u00e2ncia parece aumentar. Apesar da grande maioria dos diagn\u00f3sticos (70-90%) ser feita com base na hist\u00f3ria do paciente, a escuta m\u00e9dica \u00e9 sem d\u00favida o ponto de maior fragilidade na medicina atual. Os m\u00e9dicos geralmente querem saber apenas dos fatos, interrompendo os pacientes antes da hist\u00f3ria completa.\tO registro t\u00e9cnico, resumido, com linguagem t\u00e9cnica e supostamente neutra, \u00e9 insuficiente para uma inter-rela\u00e7\u00e3o que possa auxiliar a cria\u00e7\u00e3o de narrativas que facilitem a realiza\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas e a escolha de interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas que levem em conta a perspectiva do pr\u00f3prio paciente. No processo de cria\u00e7\u00e3o de anamneses m\u00e9dicas objetivas, acabamos, muitas vezes, por desumanizar e suprimir delas aspectos que podem ser decisivos para a abordagem diagn\u00f3stica e terap\u00eautica, al\u00e9m de dificultarmos a cria\u00e7\u00e3o de uma narrativa por parte do paciente que d\u00ea sentido ao seu processo de adoecimento.\tO decl\u00ednio das doen\u00e7as infecciosas, o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o e o concomitante aumento da preval\u00eancia das doen\u00e7as cr\u00f4nicas determinam a necessidade de um novo papel do profissional de sa\u00fade, em especial do m\u00e9dico, na condu\u00e7\u00e3o dos conflitos inerentes ao acompanhamento de pessoas com doen\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam cura, mas que muitas vezes levam a incapacidades permanentes e de longa dura\u00e7\u00e3o.\tEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incompreens\u00e3o m\u00e9dico-paciente, uma das dificuldades \u00e9, sem d\u00favida, a barreira de linguagem criada pela terminologia t\u00e9cnica entre os profissionais e os pacientes. A condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente \u00e9 interpretada e referida a ele em uma linguagem que muitas vezes ele n\u00e3o entende. Na alta hospitalar, menos de 1\/3 entendem de que doen\u00e7a eles foram tratados e menos de 1\/4 que tipo de terapia receberam.Ana Luisa Rocha Mallet. Literatura e medicina: uma experi\u00eancia de ensino. Rio de Janeiro: Livros Ilimitados, 2014, pp. 18-19 (Adaptado)","id":367701,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TEXTO<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Parece haver um abismo de m\u00fatua incompreens\u00e3o entre os m\u00e9dicos e seus pacientes. Essa dist\u00e2ncia parece aumentar. Apesar da grande maioria dos diagn\u00f3sticos (70-90%) ser feita com base na hist\u00f3ria do paciente, a escuta m\u00e9dica \u00e9 sem d\u00favida o ponto de maior fragilidade na medicina atual. Os m\u00e9dicos geralmente querem saber apenas dos fatos, interrompendo os pacientes antes da hist\u00f3ria completa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O registro t\u00e9cnico, resumido, com linguagem t\u00e9cnica e supostamente neutra, \u00e9 insuficiente para uma inter-rela\u00e7\u00e3o que possa auxiliar a cria\u00e7\u00e3o de narrativas que facilitem a realiza\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas e a escolha de interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas que levem em conta a perspectiva do pr\u00f3prio paciente. No processo de cria\u00e7\u00e3o de anamneses m\u00e9dicas objetivas, acabamos, muitas vezes, por desumanizar e suprimir delas aspectos que podem ser decisivos para a abordagem diagn\u00f3stica e terap\u00eautica, al\u00e9m de dificultarmos a cria\u00e7\u00e3o de uma narrativa por parte do paciente que d\u00ea sentido ao seu processo de adoecimento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O decl\u00ednio das doen\u00e7as infecciosas, o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o e o concomitante aumento da preval\u00eancia das doen\u00e7as cr\u00f4nicas determinam a necessidade de um novo papel do profissional de sa\u00fade, em especial do m\u00e9dico, na condu\u00e7\u00e3o dos conflitos inerentes ao acompanhamento de pessoas com doen\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam cura, mas que muitas vezes levam a incapacidades permanentes e de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incompreens\u00e3o m\u00e9dico-paciente, uma das dificuldades \u00e9, sem d\u00favida, a barreira de linguagem criada pela terminologia t\u00e9cnica entre os profissionais e os pacientes. A condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente \u00e9 interpretada e referida a ele em uma linguagem que muitas vezes ele n\u00e3o entende. Na alta hospitalar, menos de 1\/3 entendem de que doen\u00e7a eles foram tratados e menos de 1\/4 que tipo de terapia receberam.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ana Luisa Rocha Mallet. <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Literatura e medicina<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">: uma experi\u00eancia de ensino. Rio de Janeiro: Livros Ilimitados, 2014, pp. 18-19 (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Per\u00edodo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409339,"slug":"lingua-portuguesa-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/989830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um teste que pretende prever se o candidato ir\u00e1 se comportar de forma contraproducente no trabalho, tem por caracter\u00edstica ser um teste","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834392,"hashId":"485fceea54c2b141ad014863049537b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teste que pretende prever se o candidato ir\u00e1 se comportar de forma contraproducente no trabalho, tem por caracter\u00edstica ser um teste<\/p>","resposta":7039569,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de desempenho.","id":7039568,"corpo":"<p>de desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de integridade.","id":7039569,"corpo":"<p>de integridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vocacional.","id":7039570,"corpo":"<p>vocacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetivo.","id":7039571,"corpo":"<p>objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desgaste no trabalho \u00e9 uma prov\u00e1vel rea\u00e7\u00e3o negativa do funcion\u00e1rio a um fator estressante e pode ser dividido em tr\u00eas categorias, sendo que uma delas diz respeito a respostas dadas a esses fatores estressantes do tipo","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834397,"hashId":"eee719f52913170a8c84ae4889c84474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desgaste no trabalho \u00e9 uma prov\u00e1vel rea\u00e7\u00e3o negativa do funcion\u00e1rio a um fator estressante e pode ser dividido em tr\u00eas categorias, sendo que uma delas diz respeito a respostas dadas a esses fatores estressantes do tipo<\/p>","resposta":7039590,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsicas.","id":7039588,"corpo":"<p>f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gicas.","id":7039589,"corpo":"<p>psicol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamentais.","id":7039590,"corpo":"<p>comportamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionais.","id":7039591,"corpo":"<p>funcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Estresse Laboral","oab":false,"nome":"Estresse Laboral","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417446,"slug":"psicologia-estresse-laboral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fator estressante, causado no local de trabalho e muito pesquisado, diz respeito \u00e0s m\u00faltiplas solicita\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis que acabam gerando desgastes, tais como","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834399,"hashId":"81dec1fdf7d912937f482da454e641a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fator estressante, causado no local de trabalho e muito pesquisado, diz respeito \u00e0s m\u00faltiplas solicita\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis que acabam gerando desgastes, tais como<\/p>","resposta":7039600,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferen\u00e7a de tempo.","id":7039597,"corpo":"<p>diferen\u00e7a de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exig\u00eancia de desempenho.","id":7039598,"corpo":"<p>exig\u00eancia de desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantifica\u00e7\u00e3o de tarefas.","id":7039599,"corpo":"<p>quantifica\u00e7\u00e3o de tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conflito de pap\u00e9is.","id":7039600,"corpo":"<p>conflito de pap\u00e9is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Estresse Laboral","oab":false,"nome":"Estresse Laboral","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417446,"slug":"psicologia-estresse-laboral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar, baseando-se no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias \u00e9:","provas":[{"id":61223,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapuca-rs-2018-legalle-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Itapuc\u00e1 - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-18 04:40:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1867437,"hashId":"22c544fcfb91fe37029ad27be60b6c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar, baseando-se no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias \u00e9:<\/p>","resposta":7186430,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibida.","id":7186428,"corpo":"<p>Proibida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facultativa.","id":7186429,"corpo":"<p>Facultativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3ria.","id":7186430,"corpo":"<p>Obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispens\u00e1vel.","id":7186431,"corpo":"<p>Dispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Optativa.","id":7186432,"corpo":"<p>Optativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria da personalidade, que se constitui em uma maneira de examinar os mecanismos e conte\u00fados ps\u00edquicos que geralmente n\u00e3o podem ser explorados por meio de um exame racional da pr\u00f3pria consci\u00eancia, denomina-se","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 11:41:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834414,"hashId":"c5df5ee1fb672db25f77b563afc51ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da personalidade, que se constitui em uma maneira de examinar os mecanismos e conte\u00fados ps\u00edquicos que geralmente n\u00e3o podem ser explorados por meio de um exame racional da pr\u00f3pria consci\u00eancia, denomina-se<\/p>","resposta":7039661,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicossociol\u00f3gica.","id":7039658,"corpo":"<p>psicossociol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos tra\u00e7os.","id":7039659,"corpo":"<p>dos tra\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cognitiva.","id":7039660,"corpo":"<p>cognitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicanal\u00edtica.","id":7039661,"corpo":"<p>psicanal\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal instrumento de avalia\u00e7\u00e3o em psicopatologia que ir\u00e1 permitir que se fa\u00e7a a anamnese e exame ps\u00edquico \u00e9 a\/o","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 13:26:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834417,"hashId":"36e741b4be7f0232ccae7f068d955637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal instrumento de avalia\u00e7\u00e3o em psicopatologia que ir\u00e1 permitir que se fa\u00e7a a anamnese e exame ps\u00edquico \u00e9 a\/o<\/p>","resposta":7039671,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de testes.","id":7039670,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o de testes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrevista.","id":7039671,"corpo":"<p>entrevista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exame f\u00edsico.","id":7039672,"corpo":"<p>exame f\u00edsico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exame neurol\u00f3gico.","id":7039673,"corpo":"<p>exame neurol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Anamnese","oab":false,"nome":"Anamnese","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417468,"slug":"psicologia-anamnese"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 in\u00fameras altera\u00e7\u00f5es no quadro depressivo. Dentre elas, temos o mutismo que se apresenta como uma altera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 13:59:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834420,"hashId":"0fc7976aa5339b977b612416f61f6362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 in\u00fameras altera\u00e7\u00f5es no quadro depressivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre elas, temos o mutismo que se apresenta como uma altera\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7039684,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ideativa.","id":7039682,"corpo":"<p>ideativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instintiva e neurovegetativa.","id":7039683,"corpo":"<p>instintiva e neurovegetativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"volitiva e psicomotora.","id":7039684,"corpo":"<p>volitiva e psicomotora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cognitiva.","id":7039685,"corpo":"<p>cognitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 redigido por especialistas em an\u00e1lise cr\u00edtica de um documento.","provas":[{"id":61453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 16:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1871536,"hashId":"7be75cefbd2e19481676fd2ae454005a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 redigido por especialistas em an\u00e1lise cr\u00edtica de um documento.<\/p>","resposta":7204210,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7204209,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7204210,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Resumo \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o concisa dos pontos relevantes de um documento. Referente ao resumo indicativo, de acordo com a NBR 6028, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472146,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Resumo \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o concisa dos pontos relevantes de um documento. Referente ao resumo indicativo, de acordo com a NBR 6028, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6028 (resumo)","oab":false,"nome":"NBR 6028 (resumo)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427618,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6028-resumo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem da rela\u00e7\u00e3o entre o trabalho e o adoecimento dos trabalhadores, o instrumental cl\u00ednicoepidemiol\u00f3gico \u00e9 corretamente utilizado pelo m\u00e9dico do trabalho por meio do indicador: ","provas":[{"id":65092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-medico-do-trabalho-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:33:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1994024,"hashId":"026b86bd2befad5ce32d7642faba063e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem da rela\u00e7\u00e3o entre o trabalho e o adoecimento dos trabalhadores, o instrumental cl\u00ednicoepidemiol\u00f3gico \u00e9 corretamente utilizado pelo m\u00e9dico do trabalho por meio do indicador: <\/p>","resposta":7749042,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o de Incid\u00eancia, cujo valor oscila entre zero e o infinito. ","id":7749039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o de Incid\u00eancia, cujo valor oscila entre zero e o infinito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preval\u00eancia no Per\u00edodo, cujo valor oscila entre zero e o infinito.","id":7749040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preval\u00eancia no Per\u00edodo, cujo valor oscila entre zero e o infinito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o de Chances, cujo valor oscila entre zero e um. ","id":7749041,"corpo":"<p>Raz\u00e3o de Chances, cujo valor oscila entre zero e um. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preval\u00eancia Pontual, cujo valor oscila entre zero e um. ","id":7749042,"corpo":"<p>Preval\u00eancia Pontual, cujo valor oscila entre zero e um. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Taxa de Incid\u00eancia, cujo valor oscila entre menos um e mais um. ","id":7749043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de Incid\u00eancia, cujo valor oscila entre menos um e mais um. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trabalhadores envolvidos com a produ\u00e7\u00e3o de fogos de artif\u00edcios e muni\u00e7\u00f5es contendo f\u00f3sforo e os portadores de artrite reumatoide associada \u00e0 pneumoconiose dos trabalhadores do carv\u00e3o podem apresentar, respectivamente:","provas":[{"id":65092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-medico-do-trabalho-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1994035,"hashId":"e1b724e6293ddca8b428508da7ce966a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores envolvidos com a produ\u00e7\u00e3o de fogos de artif\u00edcios e muni\u00e7\u00f5es contendo f\u00f3sforo e os portadores de artrite reumatoide associada \u00e0 pneumoconiose dos trabalhadores do carv\u00e3o podem apresentar, respectivamente:<\/p>","resposta":7749087,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osteonecrose e S\u00edndrome de Caplan. ","id":7749087,"corpo":"<p>Osteonecrose e S\u00edndrome de Caplan. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osteonecrose e Doen\u00e7a de Kienb\u00f6ck. ","id":7749088,"corpo":"<p>Osteonecrose e Doen\u00e7a de Kienb\u00f6ck. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melanodermia e Doen\u00e7a de Shaver. ","id":7749089,"corpo":"<p>Melanodermia e Doen\u00e7a de Shaver. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melanodermia e S\u00edndrome de Cogan. ","id":7749090,"corpo":"<p>Melanodermia e S\u00edndrome de Cogan. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Osteonecrose e Doen\u00e7a de Shaver.","id":7749091,"corpo":"<p>Osteonecrose e Doen\u00e7a de Shaver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na crian\u00e7a em idade escolar, o pat\u00f3geno mais prov\u00e1vel na pneumonia bacteriana \u00e9: ","provas":[{"id":65093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-medico-pediatra-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:32:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1993987,"hashId":"0be1869981376fc0c0f2a2cf7c7957bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na crian\u00e7a em idade escolar, o pat\u00f3geno mais prov\u00e1vel na pneumonia bacteriana \u00e9: <\/p>","resposta":7748899,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis. ","id":7748897,"corpo":"<p><em>Chlamydia trachomatis. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Staphylococcus aureus. ","id":7748898,"corpo":"<p><em> Staphylococcus aureus. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Streptococcus pneumoniae. ","id":7748899,"corpo":"<p><em> Streptococcus pneumoniae. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neisseria meningitidis. ","id":7748900,"corpo":"<p><em>Neisseria meningitidis. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Haemophilus influenzae. ","id":7748901,"corpo":"<p><em> Haemophilus influenzae. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre o \u00cdndice de BODE: I. Prediz a mortalidade em pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica. II. Incorpora a avalia\u00e7\u00e3o de aspectos respirat\u00f3rios e n\u00e3o respirat\u00f3rios associados \u00e0 doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica. III. \u00c9 um instrumento que incorpora o \u00edndice de massa corporal, a presen\u00e7a de tosse e expectora\u00e7\u00e3o, o tabagismo, a dist\u00e2ncia caminhada em um minuto e a escala de dispneia. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-medico-comunitario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - M\u00e9dico Comunit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1994130,"hashId":"5cf14784d55dddfc4fd451909c24bc17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre o \u00cdndice de BODE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prediz a mortalidade em pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Incorpora a avalia\u00e7\u00e3o de aspectos respirat\u00f3rios e n\u00e3o respirat\u00f3rios associados \u00e0 doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 um instrumento que incorpora o \u00edndice de massa corporal, a presen\u00e7a de tosse e expectora\u00e7\u00e3o, o tabagismo, a dist\u00e2ncia caminhada em um minuto e a escala de dispneia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7749448,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7749446,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II. ","id":7749447,"corpo":"<p> Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7749448,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas II e III. ","id":7749449,"corpo":"<p> Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7749450,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas enfermidades que ocorrem na mulher durante o primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o podem estar associadas \u00e0 perda auditiva no rec\u00e9m-nascido. Sobre isso, analise as doen\u00e7as infecciosas abaixo: I. Toxoplasmose. II. S\u00edfilis.III. Infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Influenza A. IV. Mononucleose. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-medico-pediatra-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:32:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1994003,"hashId":"bfccadf9de66797a7922ff177283b307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas enfermidades que ocorrem na mulher durante o primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o podem estar associadas \u00e0 perda auditiva no rec\u00e9m-nascido. Sobre isso, analise as doen\u00e7as infecciosas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Toxoplasmose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00edfilis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus <em>Influenza A<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Mononucleose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7748951,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7748949,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas III. ","id":7748950,"corpo":"<p> Apenas III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas I e II. ","id":7748951,"corpo":"<p> Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV. ","id":7748952,"corpo":"<p>Apenas II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":7748953,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com 60 anos, hipertenso, atendido em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, relata hist\u00f3ria pr\u00e9via de tontura, cefaleia unilateral e posterior, al\u00e9m de dores cervicais e altera\u00e7\u00f5es visuais. Apresentou recentemente dois epis\u00f3dios compat\u00edveis com insufici\u00eancia vertebrobasilar, tendo desequil\u00edbrio e queda s\u00fabita, sem perda de consci\u00eancia. Esse quadro cl\u00ednico tem como causa mais prov\u00e1vel a:","provas":[{"id":64962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mampituba-rs-2018-fundatec-medico-clinico-geral-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Mampituba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1991884,"hashId":"4bb96704ce419310bca6575013576dac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com 60 anos, hipertenso, atendido em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, relata hist\u00f3ria pr\u00e9via de tontura, cefaleia unilateral e posterior, al\u00e9m de dores cervicais e altera\u00e7\u00f5es visuais. Apresentou recentemente dois epis\u00f3dios compat\u00edveis com insufici\u00eancia vertebrobasilar, tendo desequil\u00edbrio e queda s\u00fabita, sem perda de consci\u00eancia. Esse quadro cl\u00ednico tem como causa mais prov\u00e1vel a:<\/p>","resposta":7739850,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de M\u00e9ni\u00e8re.","id":7739849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de M\u00e9ni\u00e8re.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do Simp\u00e1tico Posterior.","id":7739850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do Simp\u00e1tico Posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esclerose M\u00faltipla.","id":7739851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclerose M\u00faltipla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vestibulopatia Perif\u00e9rica com Cinetose.","id":7739852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vestibulopatia Perif\u00e9rica com Cinetose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neoplasia Intracraniana.","id":7739853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neoplasia Intracraniana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre os tremores constatados durante os exames f\u00edsicos de pacientes: I. O tremor essencial \u00e9 um tremor sim\u00e9trico bilateralmente, sendo a causa mais comum de tremor neurol\u00f3gico. II. O tremor Parkinsoniano costuma iniciar nos membros superiores de forma assim\u00e9trica, com movimentos r\u00edtmicos dos dedos, principalmente polegar e indicador. III. O tremor medicamentoso pode ser causado ou exacerbado por amiodarona, antidepressivos tric\u00edclicos e hipoglicemiantes orais. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mampituba-rs-2018-fundatec-medico-clinico-geral-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Mampituba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:53:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1991894,"hashId":"85e664c134d1219bc4695cf61e2a7a7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre os tremores constatados durante os exames f\u00edsicos de pacientes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O tremor essencial \u00e9 um tremor sim\u00e9trico bilateralmente, sendo a causa mais comum de tremor neurol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O tremor <em>Parkinsoniano <\/em>costuma iniciar nos membros superiores de forma assim\u00e9trica, com movimentos r\u00edtmicos dos dedos, principalmente polegar e indicador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. O tremor medicamentoso pode ser causado ou exacerbado por amiodarona, antidepressivos tric\u00edclicos e hipoglicemiantes orais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7739903,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7739899,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7739900,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7739901,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7739902,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7739903,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a pulmonar que acomete trabalhadores de f\u00e1bricas de tecidos de algod\u00e3o, causando sintomas de aperto no peito, tosse e falta de ar, iniciando no primeiro dia de volta ao trabalho, ap\u00f3s uma pausa, com melhora \u00e0 medida que a semana progride, identifica-se como:","provas":[{"id":65077,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:51:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1995631,"hashId":"185b0999ef87c89a89a7362ba03092ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a pulmonar que acomete trabalhadores de f\u00e1bricas de tecidos de algod\u00e3o, causando sintomas de aperto no peito, tosse e falta de ar, iniciando no primeiro dia de volta ao trabalho, ap\u00f3s uma pausa, com melhora \u00e0 medida que a semana progride, identifica-se como:<\/p>","resposta":7755922,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antracose. ","id":7755919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antracose. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Asbestose.","id":7755920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Asbestose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asma ocupacional.","id":7755921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Asma ocupacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bissinose.","id":7755922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bissinose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Silicose.","id":7755923,"corpo":"<p>Silicose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias cl\u00ednicas, abaixo descritas, e assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mampituba-rs-2018-fundatec-medico-clinico-geral-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Mampituba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:53:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1991901,"hashId":"af59757ab35d6a093732ad7abf74ab94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias cl\u00ednicas, abaixo descritas, e assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7739937,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o por antidepressivos tric\u00edclicos causa altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas tais como: prolongamento do QRS e a presen\u00e7a de bradicardia e bloqueio atrioventricular s\u00e3o sinais de mau progn\u00f3stico. ","id":7739934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o por antidepressivos tric\u00edclicos causa altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas tais como: prolongamento do QRS e a presen\u00e7a de bradicardia e bloqueio atrioventricular s\u00e3o sinais de mau progn\u00f3stico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o por benzodiazep\u00ednicos causa s\u00edndrome depressora do sistema nervoso central, sonol\u00eancia excessiva, depress\u00e3o respirat\u00f3ria e hipotermia.","id":7739935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o por benzodiazep\u00ednicos causa s\u00edndrome depressora do sistema nervoso central, sonol\u00eancia excessiva, depress\u00e3o respirat\u00f3ria e hipotermia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o por beta-bloqueadores causa altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas tais como: prolongamento do QRS e bloqueios atrioventriculares.","id":7739936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o por beta-bloqueadores causa altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas tais como: prolongamento do QRS e bloqueios atrioventriculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A intoxica\u00e7\u00e3o por organofosforados causa efeitos nicot\u00ednicos tais como: aumento generalizado de secre\u00e7\u00f5es br\u00f4nquicas, salivares e lacrimais. ","id":7739937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A intoxica\u00e7\u00e3o por organofosforados causa efeitos nicot\u00ednicos tais como: aumento generalizado de secre\u00e7\u00f5es br\u00f4nquicas, salivares e lacrimais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o por dipirid\u00edlicos como o paraquat pode causar sinais e sintomas de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria que decorrem de fibrose pulmonar ap\u00f3s a ingest\u00e3o.","id":7739938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o por dipirid\u00edlicos como o paraquat pode causar sinais e sintomas de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria que decorrem de fibrose pulmonar ap\u00f3s a ingest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prontu\u00e1rio m\u00e9dico \u00e9 um documento elaborado pelo profissional. Nela constam, de forma organizada e concisa, todos os dados relativos ao paciente. Feito no consult\u00f3rio ou hospital, o prontu\u00e1rio \u00e9 composto de informa\u00e7\u00f5es valiosas. \u00c9 de propriedade: ","provas":[{"id":64903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sp-2018-fepese-medico-nao-foi-encontrado-o-gabarito-definitivo-na-banca-apenas-a-justificativa-de-recursos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:53:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1989929,"hashId":"ac4bd7e5376b20c3e334e2ee3644619a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prontu\u00e1rio m\u00e9dico \u00e9 um documento elaborado pelo profissional. Nela constam, de forma organizada e concisa, todos os dados relativos ao paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Feito no consult\u00f3rio ou hospital, o prontu\u00e1rio \u00e9 composto de informa\u00e7\u00f5es valiosas. \u00c9 de propriedade: <\/p>","resposta":7730159,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do paciente, sendo o m\u00e9dico ou o estabelecimento de sa\u00fade respons\u00e1veis pela sua elabora\u00e7\u00e3o e guarda. ","id":7730159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do paciente, sendo o m\u00e9dico ou o estabelecimento de sa\u00fade respons\u00e1veis pela sua elabora\u00e7\u00e3o e guarda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Do m\u00e9dico que \u00e9 respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a guarda.","id":7730160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Do m\u00e9dico que \u00e9 respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a guarda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do estabelecimento, ap\u00f3s a sua elabora\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9dico assistente. ","id":7730161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do estabelecimento, ap\u00f3s a sua elabora\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9dico assistente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos familiares do paciente, sendo o m\u00e9dico ou o estabelecimento de sa\u00fade respons\u00e1veis pela sua elabora\u00e7\u00e3o.","id":7730162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos familiares do paciente, sendo o m\u00e9dico ou o estabelecimento de sa\u00fade respons\u00e1veis pela sua elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do estabelecimento, ap\u00f3s a sua elabora\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9dico assistente, mas que ap\u00f3s a alta do paciente deve ser-lhe entregue.","id":7730163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do estabelecimento, ap\u00f3s a sua elabora\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9dico assistente, mas que ap\u00f3s a alta do paciente deve ser-lhe entregue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reduzir a transmiss\u00e3o do bacilo da tuberculose na popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico precoce e tratamento, busca de bacil\u00edferos dentro da popula\u00e7\u00e3o de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios e contatos de casos \u00e9 um objetivo:","provas":[{"id":64903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sp-2018-fepese-medico-nao-foi-encontrado-o-gabarito-definitivo-na-banca-apenas-a-justificativa-de-recursos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:53:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1989924,"hashId":"655aee14eab1808d020db06c439491a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a transmiss\u00e3o do bacilo da tuberculose na popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico precoce e tratamento, busca de bacil\u00edferos dentro da popula\u00e7\u00e3o de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios e contatos de casos \u00e9 um objetivo:<\/p>","resposta":7730137,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Vacina\u00e7\u00e3o com BCG.","id":7730134,"corpo":"<p>da Vacina\u00e7\u00e3o com BCG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Controle de contatos. ","id":7730135,"corpo":"<p>do Controle de contatos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" da Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":7730136,"corpo":"<p> da Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":7730137,"corpo":"<p>da Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Confirma\u00e7\u00e3o de casos por crit\u00e9rios cl\u00ednicos e laboratoriais.","id":7730138,"corpo":"<p>da Confirma\u00e7\u00e3o de casos por crit\u00e9rios cl\u00ednicos e laboratoriais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a leptospirose, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2018-fundatec-medico-clinico-geral-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:57:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1989400,"hashId":"1fb4632a56451231da8e040bd56d3e7f","enunciado":"<p>Sobre a leptospirose, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7727646,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o aos humanos ocorre quando as leptospiras presentes na urina penetram na pele ou em membranas mucosas durante o contato com \u00e1gua, solo ou vegeta\u00e7\u00e3o contaminada. ","id":7727642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o aos humanos ocorre quando as leptospiras presentes na urina penetram na pele ou em membranas mucosas durante o contato com \u00e1gua, solo ou vegeta\u00e7\u00e3o contaminada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio de febre alta (38-40\u00baC), de mialgias e de cefaleia (retroorbit\u00e1ria e frontal) pode ser abrupto e acompanhado por sintomas de n\u00e1usea, v\u00f4mitos, dor abdominal, diarreia, tosse e fotofobia. A dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o muscular \u00e9 pronunciada, especialmente nas panturrilhas e regi\u00e3o lombar.","id":7727643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio de febre alta (38-40\u00baC), de mialgias e de cefaleia (retroorbit\u00e1ria e frontal) pode ser abrupto e acompanhado por sintomas de n\u00e1usea, v\u00f4mitos, dor abdominal, diarreia, tosse e fotofobia. A dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o muscular \u00e9 pronunciada, especialmente nas panturrilhas e regi\u00e3o lombar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sufus\u00e3o conjuntival \u00e9 um sintoma patognom\u00f4nico, visto em cerca de 30% dos pacientes, o qual se desenvolve no fim da fase inicial da doen\u00e7a e \u00e9 caracterizado por hiperemia dos vasos conjuntivais ao longo das fissuras palpebrais e quemose. ","id":7727644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sufus\u00e3o conjuntival \u00e9 um sintoma patognom\u00f4nico, visto em cerca de 30% dos pacientes, o qual se desenvolve no fim da fase inicial da doen\u00e7a e \u00e9 caracterizado por hiperemia dos vasos conjuntivais ao longo das fissuras palpebrais e quemose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sintomas se manifestam de 5 a 14 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o, embora o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o possa variar de 2 a 30 dias.","id":7727645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas se manifestam de 5 a 14 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o, embora o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o possa variar de 2 a 30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o nacional obrigat\u00f3ria, sendo o caso confirmado apenas ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o laboratorial da doen\u00e7a.","id":7727646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o nacional obrigat\u00f3ria, sendo o caso confirmado apenas ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o laboratorial da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferimentos corto-contusos de face, causados por instrumentos cortantes limpos como vidro ou l\u00e2minas, t\u00eam como tratamento de escolha nas primeiras 8 horas:","provas":[{"id":64502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1976981,"hashId":"d67846324dab0228d1f939d93d1d10e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferimentos corto-contusos de face, causados por instrumentos cortantes limpos como vidro ou l\u00e2minas, t\u00eam como tratamento de escolha nas primeiras 8 horas:<\/p>","resposta":7670447,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rota\u00e7\u00e3o de retalho local com zetaplastia para diminuir o tecido cicatricial e antibioticoterapia.","id":7670446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rota\u00e7\u00e3o de retalho local com zetaplastia para diminuir o tecido cicatricial e antibioticoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sutura prim\u00e1ria com fio de mononylon 6(0) sem necessidade de antibioticoterapia profil\u00e1tica.","id":7670447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sutura prim\u00e1ria com fio de mononylon 6(0) sem necessidade de antibioticoterapia profil\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fechamento por 2a inten\u00e7\u00e3o por contra\u00e7\u00e3o dos bordos da ferida com antibioticoterapia terap\u00eautica.","id":7670448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fechamento por 2<sup>a<\/sup> inten\u00e7\u00e3o por contra\u00e7\u00e3o dos bordos da ferida com antibioticoterapia terap\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sutura prim\u00e1ria com fio de absorv\u00edvel de Poliglecaprone (e.g. Monocril) com necessidade de antibioticoterapia profil\u00e1tica.","id":7670449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sutura prim\u00e1ria com fio de absorv\u00edvel de Poliglecaprone (e.g. Monocril) com necessidade de antibioticoterapia profil\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fechamento por 2a inten\u00e7\u00e3o por contra\u00e7\u00e3o dos bordos da ferida sem necessidade de antibioticoterapia terap\u00eautica. ","id":7670450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fechamento por 2<sup>a<\/sup> inten\u00e7\u00e3o por contra\u00e7\u00e3o dos bordos da ferida sem necessidade de antibioticoterapia terap\u00eautica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma esofagite \u00e9 caracterizada por dor retroesternal em queima\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma desordem anatomopatol\u00f3gica com maior incid\u00eancia em homens caucasianos e apresenta altera\u00e7\u00f5es histopatol\u00f3gicas no tecido esof\u00e1gico. Essas altera\u00e7\u00f5es, quando devidas a uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria a produtos secretados pelos eosin\u00f3filos e mast\u00f3citos, bem como as citocinas produzidas pelas c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias, epiteliais e estromais no es\u00f4fago, caracterizam:","provas":[{"id":64502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:58:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1976943,"hashId":"8373593965d91249699fe34248aa4c67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma esofagite \u00e9 caracterizada por dor retroesternal em queima\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma desordem anatomopatol\u00f3gica com maior incid\u00eancia em homens caucasianos e apresenta altera\u00e7\u00f5es histopatol\u00f3gicas no tecido esof\u00e1gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas altera\u00e7\u00f5es, quando devidas a uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria a produtos secretados pelos eosin\u00f3filos e mast\u00f3citos, bem como as citocinas produzidas pelas c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias, epiteliais e estromais no es\u00f4fago, caracterizam:<\/p>","resposta":7670309,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastrite alcalina. ","id":7670306,"corpo":"<p>Gastrite alcalina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Es\u00f4fago de Barret.","id":7670307,"corpo":"<p>Es\u00f4fago de Barret.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esofagite c\u00e1ustica.","id":7670308,"corpo":"<p>Esofagite c\u00e1ustica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esofagite eosinof\u00edlica.","id":7670309,"corpo":"<p>Esofagite eosinof\u00edlica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esofagite de refluxo.","id":7670310,"corpo":"<p>Esofagite de refluxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme dados do DataSus, em 2008, em \u00c1guas de Chapec\u00f3, o coeficiente de mortalidade por causa, de pacientes confirmados com s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (AIDS), foi de 15,9. Sabendo-se que \u00e0 \u00e9poca a popula\u00e7\u00e3o era de aproximadamente 6.000 habitantes, estatisticamente significa:","provas":[{"id":64502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:58:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1976969,"hashId":"e7510118659d44759e57dcccdbd681af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme dados do DataSus, em 2008, em \u00c1guas de Chapec\u00f3, o coeficiente de mortalidade por causa, de pacientes confirmados com s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (AIDS), foi de 15,9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que \u00e0 \u00e9poca a popula\u00e7\u00e3o era de aproximadamente 6.000 habitantes, estatisticamente significa:<\/p>","resposta":7670393,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,95 \u00f3bitos neste ano.","id":7670393,"corpo":"<p>0,95 \u00f3bitos neste ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,77 \u00f3bitos neste ano.","id":7670394,"corpo":"<p>3,77 \u00f3bitos neste ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,5 \u00f3bitos neste ano. ","id":7670395,"corpo":"<p>9,5 \u00f3bitos neste ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"37,7 \u00f3bitos neste ano.","id":7670396,"corpo":"<p>37,7 \u00f3bitos neste ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"95 \u00f3bitos neste ano.","id":7670397,"corpo":"<p>95 \u00f3bitos neste ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rinite al\u00e9rgica \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada por sintomas nasais e oculares decorrentes do desenvolvimento de rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias de hipersensibilidade a aeroal\u00e9rgenos depositados nas mucosas nasal e conjuntiva. Qual das manifesta\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O est\u00e1 relacionada \u00e0 rinite al\u00e9rgica? ","provas":[{"id":64721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2018-fundatec-medico-clinico-geral-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:58:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1989405,"hashId":"1677880fb96ede789b7c6cf7da19998a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rinite al\u00e9rgica \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada por sintomas nasais e oculares decorrentes do desenvolvimento de rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias de hipersensibilidade a aeroal\u00e9rgenos depositados nas mucosas nasal e conjuntiva. Qual das manifesta\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O est\u00e1 relacionada \u00e0 rinite al\u00e9rgica? <\/p>","resposta":7727668,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Otite m\u00e9dia recorrente.","id":7727667,"corpo":"<p>Otite m\u00e9dia recorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amigdalite.","id":7727668,"corpo":"<p>Amigdalite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respira\u00e7\u00e3o bucal.","id":7727669,"corpo":"<p>Respira\u00e7\u00e3o bucal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Asma.","id":7727670,"corpo":"<p>Asma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tosse.","id":7727671,"corpo":"<p>Tosse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Carcinoma Hepatocelular, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:59:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1971958,"hashId":"8d5fd72189dd4f6ea81e74a345431494","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao Carcinoma Hepatocelular, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7647529,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com novos equipamentos de Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica, hoje conseguimos diagnosticar hepatocarcinomas menores de 0,5 cm, com seguran\u00e7a.","id":7647525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com novos equipamentos de Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica, hoje conseguimos diagnosticar hepatocarcinomas menores de 0,5 cm, com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica deve ser o tratamento de escolha para os tumores pequenos, menores de 2 cm, independentemente da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica.","id":7647526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressec\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica deve ser o tratamento de escolha para os tumores pequenos, menores de 2 cm, independentemente da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transplante hep\u00e1tico \u00e9 a melhor proposta terap\u00eautica para os tumores maiores, acima de 10 cm.","id":7647527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transplante hep\u00e1tico \u00e9 a melhor proposta terap\u00eautica para os tumores maiores, acima de 10 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A grande maioria dos pacientes com hepatocarcinoma tem uma excelente resposta ao Sorafenib, inclusive com resposta curativa.","id":7647528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande maioria dos pacientes com hepatocarcinoma tem uma excelente resposta ao Sorafenib, inclusive com resposta curativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o e Transplante hep\u00e1tico s\u00e3o as duas melhores op\u00e7\u00f5es de tratamento curativo para o hepatocercinoma.","id":7647529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressec\u00e7\u00e3o e Transplante hep\u00e1tico s\u00e3o as duas melhores op\u00e7\u00f5es de tratamento curativo para o hepatocercinoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao adenocarcinoma de es\u00f4fago, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":64257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:59:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1971914,"hashId":"4d31a58b19fbb0bc253576a97ec5e205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao adenocarcinoma de es\u00f4fago, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7647312,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de es\u00f4fago de Barret aumenta sua incid\u00eancia em 5% ao ano.","id":7647310,"corpo":"<p>A presen\u00e7a de es\u00f4fago de Barret aumenta sua incid\u00eancia em 5% ao ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com adenocarcinoma invasivo T1 com invas\u00e3o at\u00e9 de SM1 podem ser submetidos com seguran\u00e7a a abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia.","id":7647311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com adenocarcinoma invasivo T1 com invas\u00e3o at\u00e9 de SM1 podem ser submetidos com seguran\u00e7a a abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes submetidos a neoadjuv\u00e2ncia que apresentam resposta completa, ainda assim devem ser submetidos a cirurgia se tiverem bom performance-status.","id":7647312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes submetidos a neoadjuv\u00e2ncia que apresentam resposta completa, ainda assim devem ser submetidos a cirurgia se tiverem bom performance-status.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trials prospectivos comparando fundoplicatura de Nissen versus tratamento com bloqueador de bomba de pr\u00f3tons mostram consistentemente a superioridade da cirurgia em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento medicamentoso na preven\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o de es\u00f4fago de Barret de alto grau para adenocarcinoma.","id":7647313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trials prospectivos comparando fundoplicatura de Nissen versus tratamento com bloqueador de bomba de pr\u00f3tons mostram consistentemente a superioridade da cirurgia em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento medicamentoso na preven\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o de es\u00f4fago de Barret de alto grau para adenocarcinoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cirurgia minimamente invasiva em adenocarcinoma de es\u00f4fago mostra resultados inferiores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esofagectomia convencional, e deve ser evitada.","id":7647314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia minimamente invasiva em adenocarcinoma de es\u00f4fago mostra resultados inferiores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esofagectomia convencional, e deve ser evitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a S\u00edndrome da Neoplasia End\u00f3crina M\u00faltipla Tipo 1 (MEN 1).","provas":[{"id":64257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:00:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1971973,"hashId":"2b35c500e632bd46aac4db494fbdf620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre a S\u00edndrome da Neoplasia End\u00f3crina M\u00faltipla Tipo 1 (MEN 1).<\/p>","resposta":7647595,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A anormalidade end\u00f3crina mais comum na MEN 1 \u00e9 o hiperparatireoidismo.","id":7647595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anormalidade end\u00f3crina mais comum na MEN 1 \u00e9 o hiperparatireoidismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O marco principal do MEN 1 \u00e9 o Carcinoma Medular Tireoidiano, que \u00e9 multifocal e bilateral.","id":7647596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O marco principal do MEN 1 \u00e9 o Carcinoma Medular Tireoidiano, que \u00e9 multifocal e bilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Gastrinomas que se desenvolvem em pacientes com MEN 1 s\u00e3o em maioria benignos e se localizam predominantemente no corpo e na cauda do p\u00e2ncreas.","id":7647597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Gastrinomas que se desenvolvem em pacientes com MEN 1 s\u00e3o em maioria benignos e se localizam predominantemente no corpo e na cauda do p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Gastrinomas associados ao MEN 1 respondem por mais de 60% de todos os casos de S\u00edndrome de Zollinger-Ellison.","id":7647598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Gastrinomas associados ao MEN 1 respondem por mais de 60% de todos os casos de S\u00edndrome de Zollinger-Ellison.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Insulinoma \u00e9 a neoplasia neuroend\u00f3crina pancre\u00e1tica clinicamente mais comum em pacientes com MEN 1.","id":7647599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Insulinoma \u00e9 a neoplasia neuroend\u00f3crina pancre\u00e1tica clinicamente mais comum em pacientes com MEN 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente com melanoma cut\u00e2neo de dorso extensivo superficial, a bi\u00f3psia excisional mostrou espessura de Breslow de 2,1 mm. As margens distavam 2 mm da les\u00e3o. Nesse caso, a melhor conduta subsequente \u00e9:","provas":[{"id":64257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1971919,"hashId":"aa94f8db59c9416721d7f7a48bb75902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um paciente com melanoma cut\u00e2neo de dorso extensivo superficial, a bi\u00f3psia excisional mostrou espessura de Breslow de 2,1 mm. As margens distavam 2 mm da les\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a melhor conduta subsequente \u00e9:<\/p>","resposta":7647336,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nova interven\u00e7\u00e3o.","id":7647335,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nova interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o de margens para 1-2 cm + pesquisa de linfonodo sentinela.","id":7647336,"corpo":"<p>Amplia\u00e7\u00e3o de margens para 1-2 cm + pesquisa de linfonodo sentinela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o de margens para 0,5-1 cm somente.","id":7647337,"corpo":"<p>Amplia\u00e7\u00e3o de margens para 0,5-1 cm somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o de margens para 0,5-1 cm + pesquisa de linfonodo sentinela.","id":7647338,"corpo":"<p>Amplia\u00e7\u00e3o de margens para 0,5-1 cm + pesquisa de linfonodo sentinela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o de margens para 1-2 cm somente.","id":7647339,"corpo":"<p>Amplia\u00e7\u00e3o de margens para 1-2 cm somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das hepatopatias, a hepatite viral aguda \u00e9 uma das mais prevalentes e apresenta diversos subtipos patol\u00f3gicos, de acordo com as caracter\u00edsticas de transmissibilidade, infectividade e letalidade do agente viral. Analise as alternativas abaixo e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas desse agente: ","provas":[{"id":64502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:59:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1976987,"hashId":"725c969726bad1a9e408b23a5f66cace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das hepatopatias, a hepatite viral aguda \u00e9 uma das mais prevalentes e apresenta diversos subtipos patol\u00f3gicos, de acordo com as caracter\u00edsticas de transmissibilidade, infectividade e letalidade do agente viral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas abaixo e assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas desse agente: <\/p>","resposta":7670473,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite A \u2022 Genoma RNA \u2022 Transmiss\u00e3o parenteral\/sexual \u2022 somente forma Aguda","id":7670471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite A \u2022 Genoma RNA \u2022 Transmiss\u00e3o parenteral\/sexual \u2022 somente forma Aguda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite B \u2022 Genoma DNA \u2022 Transmiss\u00e3o parenteral\/sexual \u2022 somente forma Aguda","id":7670472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite B \u2022 Genoma DNA \u2022 Transmiss\u00e3o parenteral\/sexual \u2022 somente forma Aguda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite C \u2022 Genoma RNA \u2022 Transmiss\u00e3o parenteral \u2022 Cronicidade","id":7670473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite C \u2022 Genoma RNA \u2022 Transmiss\u00e3o parenteral \u2022 Cronicidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite D \u2022 Genoma RNA \u2022 Transmiss\u00e3o fecal\/oral \u2022 somente forma Aguda","id":7670474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite D \u2022 Genoma RNA \u2022 Transmiss\u00e3o fecal\/oral \u2022 somente forma Aguda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00edrus hepatite E \u2022 Genoma DNA \u2022 Transmiss\u00e3o fecal\/oral \u2022 Cronicidade","id":7670475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus hepatite E \u2022 Genoma DNA \u2022 Transmiss\u00e3o fecal\/oral \u2022 Cronicidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao trauma de duodeno e p\u00e2ncreas.","provas":[{"id":64257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:16:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1972035,"hashId":"e302cfee3f22e0274dfe175b63000976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao trauma de duodeno e p\u00e2ncreas.<\/p>","resposta":7647892,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria das les\u00f5es graus I e II duodenais, diagnosticadas nas primeiras 6 horas, podem ser corrigidas com reparo prim\u00e1rio.","id":7647892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das les\u00f5es graus I e II duodenais, diagnosticadas nas primeiras 6 horas, podem ser corrigidas com reparo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es isoladas do p\u00e2ncreas s\u00e3o frequentes e um atraso no diagn\u00f3stico se correlaciona com complica\u00e7\u00f5es graves.","id":7647893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es isoladas do p\u00e2ncreas s\u00e3o frequentes e um atraso no diagn\u00f3stico se correlaciona com complica\u00e7\u00f5es graves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O grau V da les\u00e3o duodenal compromete a ampola de Vater e parte do ducto biliar, sem les\u00e3o vascular.","id":7647894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau V da les\u00e3o duodenal compromete a ampola de Vater e parte do ducto biliar, sem les\u00e3o vascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O grau III da les\u00e3o pancre\u00e1tica corresponde \u00e0 contus\u00e3o ductal com lacera\u00e7\u00e3o superficial sem les\u00e3o ductal.","id":7647895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau III da les\u00e3o pancre\u00e1tica corresponde \u00e0 contus\u00e3o ductal com lacera\u00e7\u00e3o superficial sem les\u00e3o ductal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es vasculares s\u00e3o raras nas les\u00f5es penetrantes pancre\u00e1ticas.","id":7647896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es vasculares s\u00e3o raras nas les\u00f5es penetrantes pancre\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao trauma abdominal.","provas":[{"id":64257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:16:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1972030,"hashId":"236a4e3c29ad5f813970fa98e8ecfcdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao trauma abdominal.<\/p>","resposta":7647872,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O F.A.S.T (ultrasonografia na sala de emerg\u00eancia) tem acur\u00e1cia menor que o lavado peritoneal.","id":7647869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O F.A.S.T (ultrasonografia na sala de emerg\u00eancia) tem acur\u00e1cia menor que o lavado peritoneal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o de duodeno no trauma abdominal fechado \u00e9 de f\u00e1cil diagn\u00f3stico.","id":7647870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o de duodeno no trauma abdominal fechado \u00e9 de f\u00e1cil diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com as novas tecnologias de imagem o Raio X no trauma perdeu sua import\u00e2ncia, sendo considerado desnecess\u00e1rio.","id":7647871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com as novas tecnologias de imagem o Raio X no trauma perdeu sua import\u00e2ncia, sendo considerado desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maioria das les\u00f5es g\u00e1stricas e duodenais ocorre por traumatismo penetrante. No trauma abdominal fechado, essas frequ\u00eancia \u00e9 mais baixa que outros \u00f3rg\u00e3os como f\u00edgado e ba\u00e7o.","id":7647872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das les\u00f5es g\u00e1stricas e duodenais ocorre por traumatismo penetrante. No trauma abdominal fechado, essas frequ\u00eancia \u00e9 mais baixa que outros \u00f3rg\u00e3os como f\u00edgado e ba\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trauma abdominal fechado com paciente inst\u00e1vel pode-se realizar tomografia, quando existe d\u00favida diagn\u00f3stica.","id":7647873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trauma abdominal fechado com paciente inst\u00e1vel pode-se realizar tomografia, quando existe d\u00favida diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o fator mais fortemente associado \u00e0 Mortalidade Fetal na apendicite aguda, durante a gravidez?","provas":[{"id":64257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:16:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1972038,"hashId":"072e4432c0186c5a11cfa4da46d07447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o fator mais fortemente associado \u00e0 Mortalidade Fetal na apendicite aguda, durante a gravidez?<\/p>","resposta":7647907,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade gestacional","id":7647906,"corpo":"<p>Idade gestacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ruptura apendicular","id":7647907,"corpo":"<p>Ruptura apendicular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de comorbidades maternas","id":7647908,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de comorbidades maternas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atraso na administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos","id":7647909,"corpo":"<p>Atraso na administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratamento via laparotomia ao inv\u00e9s de laparoscopia","id":7647910,"corpo":"<p>Tratamento via laparotomia ao inv\u00e9s de laparoscopia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 45 anos informa aparecimento de n\u00f3dulo em mama esquerda h\u00e1 3 dias. Ela nunca fez mamografia e est\u00e1 muito assustada, pois tem uma prima que teve c\u00e2ncer de mama h\u00e1 1 ano atr\u00e1s. Informa menarca aos 9 anos e ciclos menstruais regulares. \u00c9 nuligesta. Ao exame cl\u00ednico: n\u00f3dulo duro, irregular e m\u00f3vel de 4,5 cm em quadrante superior externo de mama esquerda, axila com 1 linfonodo palp\u00e1vel e n\u00e3o suspeito. Escolha a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":62674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1913288,"hashId":"5d896e7e4b26bfac5519f84d002becb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 45 anos informa aparecimento de n\u00f3dulo em mama esquerda h\u00e1 3 dias. Ela nunca fez mamografia e est\u00e1 muito assustada, pois tem uma prima que teve c\u00e2ncer de mama h\u00e1 1 ano atr\u00e1s. Informa menarca aos 9 anos e ciclos menstruais regulares. \u00c9 nuligesta. Ao exame cl\u00ednico: n\u00f3dulo duro, irregular e m\u00f3vel de 4,5 cm em quadrante superior externo de mama esquerda, axila com 1 linfonodo palp\u00e1vel e n\u00e3o suspeito. Escolha a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7384709,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 fibroadenoma, tumor de origem epitelial que pode chegar a 5 cm em mulheres acima de 40 anos.","id":7384705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 fibroadenoma, tumor de origem epitelial que pode chegar a 5 cm em mulheres acima de 40 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico prescinde da realiza\u00e7\u00e3o de mamografia, pois a suspeita de c\u00e2ncer \u00e9 grande pelo quadro cl\u00ednico e hist\u00f3ria familiar.","id":7384706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico prescinde da realiza\u00e7\u00e3o de mamografia, pois a suspeita de c\u00e2ncer \u00e9 grande pelo quadro cl\u00ednico e hist\u00f3ria familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se indicar a biopsia excisional do tumor para diagn\u00f3stico de certeza com histopatol\u00f3gico.","id":7384707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se indicar a biopsia excisional do tumor para diagn\u00f3stico de certeza com histopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diante de anatomopatol\u00f3gico evidenciando carcinoma ductal invasor, a conduta \u00e9 Mastectomia a Halsted.","id":7384708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de anatomopatol\u00f3gico evidenciando carcinoma ductal invasor, a conduta \u00e9 Mastectomia a Halsted.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer de mama, proceder ao estadiamento (AJCC) que associa o TNM ao painel imunohistoqu\u00edmico (Ki 67, Her2 neu, RE, RP), para melhor conduta.","id":7384709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer de mama, proceder ao estadiamento (AJCC) que associa o TNM ao painel imunohistoqu\u00edmico (Ki 67, Her2 neu, RE, RP), para melhor conduta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine que um novo estudo com os 500 adolescentes, divididos em dois grupos de 250 participantes cada, seja realizado. Desta vez, entretanto, o estudo determina prospectivamente o coeficiente de incid\u00eancia de adolescentes rec\u00e9m-diagnosticados como hipertensos. Exclui os indiv\u00edduos com hist\u00f3ria pr\u00e9via de hipertens\u00e3o arterial. Ao longo de um per\u00edodo de 5 anos, 135 indiv\u00edduos do grupo exposto e 38 do grupo n\u00e3o exposto receberam o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial. Os dados foram organizados na tabela abaixo:HipertensosN\u00e3o hipertensosTotal Sedent\u00e1rios135115250N\u00e3o sedent\u00e1rios38212250Total175327500Trata-se de um estudo do tipo:","provas":[{"id":62674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:22:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1913281,"hashId":"e8c88fe1706fec5dbf1fde6909d82cf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine que um novo estudo com os 500 adolescentes, divididos em dois grupos de 250 participantes cada, seja realizado. Desta vez, entretanto, o estudo determina prospectivamente o coeficiente de incid\u00eancia de adolescentes rec\u00e9m-diagnosticados como hipertensos. Exclui os indiv\u00edduos com hist\u00f3ria pr\u00e9via de hipertens\u00e3o arterial. Ao longo de um per\u00edodo de 5 anos, 135 indiv\u00edduos do grupo exposto e 38 do grupo n\u00e3o exposto receberam o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial. Os dados foram organizados na tabela abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 457px;\"><colgroup><col width=\"122\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"135\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xi6j\"><td data-row=\"row-xi6j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xi6j\" data-cell=\"cell-dlvw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-xi6j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xi6j\" data-cell=\"cell-12i5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Hipertensos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xi6j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xi6j\" data-cell=\"cell-vf9w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00e3o hipertensos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xi6j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xi6j\" data-cell=\"cell-0hbv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aetr\"><td data-row=\"row-aetr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aetr\" data-cell=\"cell-6qee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sedent\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-aetr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aetr\" data-cell=\"cell-azjq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">135<\/p><\/td><td data-row=\"row-aetr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aetr\" data-cell=\"cell-7f1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">115<\/p><\/td><td data-row=\"row-aetr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aetr\" data-cell=\"cell-q4lw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w82j\"><td data-row=\"row-w82j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w82j\" data-cell=\"cell-krvj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00e3o sedent\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-w82j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w82j\" data-cell=\"cell-li6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">38<\/p><\/td><td data-row=\"row-w82j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w82j\" data-cell=\"cell-q52f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">212<\/p><\/td><td data-row=\"row-w82j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w82j\" data-cell=\"cell-n7ns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-syrx\"><td data-row=\"row-syrx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syrx\" data-cell=\"cell-3fqz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-syrx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syrx\" data-cell=\"cell-i32g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>175<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-syrx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syrx\" data-cell=\"cell-mthe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>327<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-syrx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syrx\" data-cell=\"cell-oeca\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>500<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Trata-se de um estudo do tipo:<\/p>","resposta":7384671,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transversal, de preval\u00eancia ou cross-sectional.","id":7384670,"corpo":"<p>transversal, de preval\u00eancia ou cross-sectional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coorte.","id":7384671,"corpo":"<p>coorte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso-controle.","id":7384672,"corpo":"<p>caso-controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"experimental.","id":7384673,"corpo":"<p>experimental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ecol\u00f3gico.","id":7384674,"corpo":"<p>ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo epidemiol\u00f3gico \u00e9 feito para determinar os efeitos do sedentarismo sobre a hipertens\u00e3o arterial entre adolescentes. Um total de 500 adolescentes foram agrupados com base no seu status de press\u00e3o arterial: 250 eram hipertensos e 250 n\u00e3o eram. Dos 250 hipertensos, 150 eram sedent\u00e1rios. Dos 250 n\u00e3o hipertensos, 50 eram sedent\u00e1rios. Pretende-se estimar a raz\u00e3o de chances de ser sedent\u00e1rio entre os hipertensos em rela\u00e7\u00e3o a ser sedent\u00e1rio entre os n\u00e3o hipertensos. Os dados foram organizados na tabela abaixo:HipertensosN\u00e3o hipertensosTotal Sedent\u00e1rios15050200N\u00e3o sedent\u00e1rios100200300Total250250500Trata-se de um estudo do tipo:","provas":[{"id":62674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:22:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1913280,"hashId":"f16184cbc6830fefe47691541bbcd046","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo epidemiol\u00f3gico \u00e9 feito para determinar os efeitos do sedentarismo sobre a hipertens\u00e3o arterial entre adolescentes. Um total de 500 adolescentes foram agrupados com base no seu status de press\u00e3o arterial: 250 eram hipertensos e 250 n\u00e3o eram. Dos 250 hipertensos, 150 eram sedent\u00e1rios. Dos 250 n\u00e3o hipertensos, 50 eram sedent\u00e1rios. Pretende-se estimar a raz\u00e3o de chances de ser sedent\u00e1rio entre os hipertensos em rela\u00e7\u00e3o a ser sedent\u00e1rio entre os n\u00e3o hipertensos. Os dados foram organizados na tabela abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 457px;\"><colgroup><col width=\"122\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"135\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xi6j\"><td data-row=\"row-xi6j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xi6j\" data-cell=\"cell-dlvw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-xi6j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xi6j\" data-cell=\"cell-12i5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Hipertensos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xi6j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xi6j\" data-cell=\"cell-vf9w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00e3o hipertensos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xi6j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xi6j\" data-cell=\"cell-0hbv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aetr\"><td data-row=\"row-aetr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aetr\" data-cell=\"cell-6qee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sedent\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-aetr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aetr\" data-cell=\"cell-azjq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150<\/p><\/td><td data-row=\"row-aetr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aetr\" data-cell=\"cell-7f1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-aetr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aetr\" data-cell=\"cell-q4lw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w82j\"><td data-row=\"row-w82j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w82j\" data-cell=\"cell-krvj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00e3o sedent\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-w82j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w82j\" data-cell=\"cell-li6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-w82j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w82j\" data-cell=\"cell-q52f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-w82j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w82j\" data-cell=\"cell-n7ns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-syrx\"><td data-row=\"row-syrx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syrx\" data-cell=\"cell-3fqz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-syrx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syrx\" data-cell=\"cell-i32g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>250<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-syrx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syrx\" data-cell=\"cell-mthe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>250<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-syrx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-syrx\" data-cell=\"cell-oeca\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>500<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um estudo do tipo:<\/p>","resposta":7384667,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transversal, de preval\u00eancia ou cross-sectional.","id":7384665,"corpo":"<p>transversal, de preval\u00eancia ou cross-sectional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coorte.","id":7384666,"corpo":"<p>coorte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso-controle.","id":7384667,"corpo":"<p>caso-controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"experimental.","id":7384668,"corpo":"<p>experimental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ecol\u00f3gico.","id":7384669,"corpo":"<p>ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 constipa\u00e7\u00e3o intestinal em crian\u00e7as, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":62674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1913322,"hashId":"5c6dcbe1916da1a1a4e06ab1e3b45246","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 constipa\u00e7\u00e3o intestinal em crian\u00e7as, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7384877,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o muito vari\u00e1veis, desde a elimina\u00e7\u00e3o de fezes ressecadas de pequenas dimens\u00f5es at\u00e9 fezes muito volumosas que provocam entupimento do vaso sanit\u00e1rio.","id":7384875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o muito vari\u00e1veis, desde a elimina\u00e7\u00e3o de fezes ressecadas de pequenas dimens\u00f5es at\u00e9 fezes muito volumosas que provocam entupimento do vaso sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto ao sexo, a constipa\u00e7\u00e3o intestinal funcional ocorre igualmente entre meninos e meninas.","id":7384876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao sexo, a constipa\u00e7\u00e3o intestinal funcional ocorre igualmente entre meninos e meninas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O megac\u00f3lon cong\u00eanito aganglionar deve ser sempre inclu\u00eddo no diagn\u00f3stico diferencial da crian\u00e7a com constipa\u00e7\u00e3o grave e o diagn\u00f3stico \u00e9 confirmado pelo enema opaco.","id":7384877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O megac\u00f3lon cong\u00eanito aganglionar deve ser sempre inclu\u00eddo no diagn\u00f3stico diferencial da crian\u00e7a com constipa\u00e7\u00e3o grave e o diagn\u00f3stico \u00e9 confirmado pelo enema opaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pseudoconstipa\u00e7\u00e3o ocorre em cerca de 5% dos lactentes com idade inferior a 6 meses em aleitamento materno exclusivo; tal condi\u00e7\u00e3o \u00e9 fisiol\u00f3gica e n\u00e3o requer tratamento espec\u00edfico.","id":7384878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pseudoconstipa\u00e7\u00e3o ocorre em cerca de 5% dos lactentes com idade inferior a 6 meses em aleitamento materno exclusivo; tal condi\u00e7\u00e3o \u00e9 fisiol\u00f3gica e n\u00e3o requer tratamento espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O escape fecal corresponde \u00e0 perda involunt\u00e1ria de parte do conte\u00fado fecal por portadores de constipa\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, consequente a fezes impactadas no reto.","id":7384879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escape fecal corresponde \u00e0 perda involunt\u00e1ria de parte do conte\u00fado fecal por portadores de constipa\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, consequente a fezes impactadas no reto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante, G2P1A0, idade gestacional de 12 semanas, encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o com obstetra, com achados ecogr\u00e1ficos: transluc\u00eancia nucal= 4,8 mm; imagem multisseptada em regi\u00e3o cervical e dorsal do feto, sugestiva de higroma c\u00edstico; duto venoso com onda A positiva e osso nasal ausente. Frente ao caso cl\u00ednico, podemos afirmar:","provas":[{"id":62674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:24:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1913298,"hashId":"806b4fbbd77bc3a0fcf352b1e7436dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante, G2P1A0, idade gestacional de 12 semanas, encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o com obstetra, com achados ecogr\u00e1ficos: transluc\u00eancia nucal= 4,8 mm; imagem multisseptada em regi\u00e3o cervical e dorsal do feto, sugestiva de higroma c\u00edstico; duto venoso com onda A positiva e osso nasal ausente. Frente ao caso cl\u00ednico, podemos afirmar:<\/p>","resposta":7384758,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia morfol\u00f3gica do primeiro e segundo trimestre, al\u00e9m de cardiotocografia fetal.","id":7384755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia morfol\u00f3gica do primeiro e segundo trimestre, al\u00e9m de cardiotocografia fetal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tal achado possui grande associa\u00e7\u00e3o com doen\u00e7as gen\u00e9ticas, dentre elas, a mais comum \u00e9 a trissomia do cromossomo 13, associado a holoprosencefalia semilobar.","id":7384756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tal achado possui grande associa\u00e7\u00e3o com doen\u00e7as gen\u00e9ticas, dentre elas, a mais comum \u00e9 a trissomia do cromossomo 13, associado a holoprosencefalia semilobar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve-se orientar o casal para o mau progn\u00f3stico fetal, devido \u00e0 elevada probabilidade de aneuploidias cromoss\u00f4micas, frente o duto venoso positivo.","id":7384757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se orientar o casal para o mau progn\u00f3stico fetal, devido \u00e0 elevada probabilidade de aneuploidias cromoss\u00f4micas, frente o duto venoso positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a orienta\u00e7\u00e3o para a necessidade do estudo do cari\u00f3tipo fetal \u00e9 relevante, pois h\u00e1 grande probabilidade de aneuploidias fetais, sendo a monossomia do X a mais comum.","id":7384758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a orienta\u00e7\u00e3o para a necessidade do estudo do cari\u00f3tipo fetal \u00e9 relevante, pois h\u00e1 grande probabilidade de aneuploidias fetais, sendo a monossomia do X a mais comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estudo do DNA fetal em sangue perif\u00e9rico passa a ser imperativo, nesse caso, pois permite a identifica\u00e7\u00e3o das 5 principais aneuploidias cromoss\u00f4micas fetais e nos assegura s\u00edndromes g\u00eanicas.","id":7384759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estudo do DNA fetal em sangue perif\u00e9rico passa a ser imperativo, nesse caso, pois permite a identifica\u00e7\u00e3o das 5 principais aneuploidias cromoss\u00f4micas fetais e nos assegura s\u00edndromes g\u00eanicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre cisto tireoglosso, assinale a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":62673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:28:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1912808,"hashId":"9067632210f6d13f4004ca9765a51c85","enunciado":"<p>Sobre cisto tireoglosso, assinale a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":7382616,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cirurgia de Sistrunk \u00e9 a que apresenta menores taxas de recorr\u00eancia e consiste na excis\u00e3o do cisto, do ducto tireoglosso, da por\u00e7\u00e3o central do osso hi\u00f3ide e o segmento distal at\u00e9 os m\u00fasculos da base da l\u00edngua.","id":7382615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia de Sistrunk \u00e9 a que apresenta menores taxas de recorr\u00eancia e consiste na excis\u00e3o do cisto, do ducto tireoglosso, da por\u00e7\u00e3o central do osso hi\u00f3ide e o segmento distal at\u00e9 os m\u00fasculos da base da l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os restos do ducto tireoglosso devem ser retirados em sua totalidade, porque a incid\u00eancia de carcinoma da tireoide chega a 50% nesses vest\u00edgios.","id":7382616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os restos do ducto tireoglosso devem ser retirados em sua totalidade, porque a incid\u00eancia de carcinoma da tireoide chega a 50% nesses vest\u00edgios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo sendo de origem cong\u00eanita, quase nunca se manifesta no rec\u00e9m-nascido ou no lactente.","id":7382617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo sendo de origem cong\u00eanita, quase nunca se manifesta no rec\u00e9m-nascido ou no lactente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menino de 5 anos apresenta tumora\u00e7\u00e3o cervical observada pelos pais h\u00e1 1 m\u00eas. Queixa-se tamb\u00e9m de sonol\u00eancia excessiva, apatia e constipa\u00e7\u00e3o intestinal h\u00e1, aproximadamente 6 meses. Ao exame f\u00edsico observa-se cisto de aspecto s\u00f3lido, com aproximadamente 3 cm de di\u00e2metro, palp\u00e1vel pouco acima do osso hi\u00f3ide, na linha m\u00e9dia do pesco\u00e7o, sem sinais flog\u00edsticos. Gl\u00e2ndula tire\u00f3ide n\u00e3o palp\u00e1vel. A Cintilografia de tire\u00f3ide para afastar o diagn\u00f3stico de tire\u00f3ide ect\u00f3pica \u00e9 a melhor conduta neste momento.","id":7382618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino de 5 anos apresenta tumora\u00e7\u00e3o cervical observada pelos pais h\u00e1 1 m\u00eas. Queixa-se tamb\u00e9m de sonol\u00eancia excessiva, apatia e constipa\u00e7\u00e3o intestinal h\u00e1, aproximadamente 6 meses. Ao exame f\u00edsico observa-se cisto de aspecto s\u00f3lido, com aproximadamente 3 cm de di\u00e2metro, palp\u00e1vel pouco acima do osso hi\u00f3ide, na linha m\u00e9dia do pesco\u00e7o, sem sinais flog\u00edsticos. Gl\u00e2ndula tire\u00f3ide n\u00e3o palp\u00e1vel. A Cintilografia de tire\u00f3ide para afastar o diagn\u00f3stico de tire\u00f3ide ect\u00f3pica \u00e9 a melhor conduta neste momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cisto tireoglosso \u00e9 o defeito embriol\u00f3gico mais comum do pesco\u00e7o, correspondendo a 70% das anomalias cong\u00eanitas cervicais e possui diversas formas de apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, tais como: cisto de linha m\u00e9dia ou quase linha m\u00e9dia, f\u00edstula com drenagem cr\u00f4nica, abscesso de linha m\u00e9dia ou cisto situado nas vizinhan\u00e7as do forame cego, podendo causar disfagia, dispneia, rouquid\u00e3o e estridor, principalmente quando infectado.","id":7382619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cisto tireoglosso \u00e9 o defeito embriol\u00f3gico mais comum do pesco\u00e7o, correspondendo a 70% das anomalias cong\u00eanitas cervicais e possui diversas formas de apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, tais como: cisto de linha m\u00e9dia ou quase linha m\u00e9dia, f\u00edstula com drenagem cr\u00f4nica, abscesso de linha m\u00e9dia ou cisto situado nas vizinhan\u00e7as do forame cego, podendo causar disfagia, dispneia, rouquid\u00e3o e estridor, principalmente quando infectado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre anomalias anoretais, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1912803,"hashId":"179f59ef69f0260b0f6daa2678f89118","enunciado":"<p>Sobre anomalias anoretais, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7382591,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aberturas anais perineais ect\u00f3picas e esten\u00f3ticas podem ser encontradas em posi\u00e7\u00e3o anterior ou posterior \u00e0 impress\u00e3o anal.","id":7382590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aberturas anais perineais ect\u00f3picas e esten\u00f3ticas podem ser encontradas em posi\u00e7\u00e3o anterior ou posterior \u00e0 impress\u00e3o anal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mortalidade encontrada em pacientes com anomalias anorretais altas \u00e9 maior que a encontrada em crian\u00e7as com anomalias baixas, em face da maior gravidade das anomalias associadas aos defeitos anorretais mais altos.","id":7382591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mortalidade encontrada em pacientes com anomalias anorretais altas \u00e9 maior que a encontrada em crian\u00e7as com anomalias baixas, em face da maior gravidade das anomalias associadas aos defeitos anorretais mais altos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas anomalias anorretais, a colostomia deve ser sempre terminal em sua boca proximal, com fechamento da parte distal, para proteger o sistema urin\u00e1rio nos casos de fistulas.","id":7382592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas anomalias anorretais, a colostomia deve ser sempre terminal em sua boca proximal, com fechamento da parte distal, para proteger o sistema urin\u00e1rio nos casos de fistulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RN com 30 horas de vida, com invertograma mostrando dist\u00e2ncia menor de 1cm entre a sombra gasosa do reto e o marcador radiopaco perineal deve ser tratado com colostomia em duas bocas.","id":7382593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RN com 30 horas de vida, com invertograma mostrando dist\u00e2ncia menor de 1cm entre a sombra gasosa do reto e o marcador radiopaco perineal deve ser tratado com colostomia em duas bocas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RN na sala de parto, sendo observada aus\u00eancia do \u00e2nus, o per\u00edneo \u00e9 liso e a fosseta anal mal delimitada com sulco intergl\u00fateo raso. Nesse momento, a conduta \u00e9 tratamento cir\u00fargico imediato com anoretoplastia, por acesso incis\u00e3o sagital posterior.","id":7382594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RN na sala de parto, sendo observada aus\u00eancia do \u00e2nus, o per\u00edneo \u00e9 liso e a fosseta anal mal delimitada com sulco intergl\u00fateo raso. Nesse momento, a conduta \u00e9 tratamento cir\u00fargico imediato com anoretoplastia, por acesso incis\u00e3o sagital posterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Estenose hipertr\u00f3fica cong\u00eanita de piloro (EHCP), assinale a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":62673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:29:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1912847,"hashId":"dead180e30121d6678c51c5199eaf921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Estenose hipertr\u00f3fica cong\u00eanita de piloro (EHCP), assinale a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":7382789,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estenose hipertr\u00f3fica do piloro \u00e9 a causa mais comum de v\u00f4mitos em rec\u00e9m-nascidos e lactentes, sendo pass\u00edvel de corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":7382786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estenose hipertr\u00f3fica do piloro \u00e9 a causa mais comum de v\u00f4mitos em rec\u00e9m-nascidos e lactentes, sendo pass\u00edvel de corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os v\u00f4mitos iniciam-se, em geral, desde a segunda semana de vida e levam a desequil\u00edbrios hidreletrol\u00edtico e \u00e1cido-b\u00e1sico.","id":7382787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00f4mitos iniciam-se, em geral, desde a segunda semana de vida e levam a desequil\u00edbrios hidreletrol\u00edtico e \u00e1cido-b\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Essas crian\u00e7as vomitadoras apresentam deple\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio, pot\u00e1ssio e \u00e1cido clor\u00eddrico, resultando em uma alcalose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica e hipocal\u00eamica.","id":7382788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essas crian\u00e7as vomitadoras apresentam deple\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio, pot\u00e1ssio e \u00e1cido clor\u00eddrico, resultando em uma alcalose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica e hipocal\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesses casos, os rins ret\u00eam o s\u00f3dio, \u00e0 custa dos \u00edons hidrog\u00eanio, levando a uma urina alcalina.","id":7382789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesses casos, os rins ret\u00eam o s\u00f3dio, \u00e0 custa dos \u00edons hidrog\u00eanio, levando a uma urina alcalina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nesses casos, para uma anestesia geral segura, s\u00e3o exigidas dosagens do bicarbonato e cloreto s\u00e9ricos normais.","id":7382790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesses casos, para uma anestesia geral segura, s\u00e3o exigidas dosagens do bicarbonato e cloreto s\u00e9ricos normais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apendicite aguda, assinale a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":62673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:28:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1912806,"hashId":"915215cf0e4a65b3c863c8b32fdf2626","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apendicite aguda, assinale a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":7382605,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda crian\u00e7a deve ser submetida a exames de imagem para confirmar o diagn\u00f3stico de apendicite aguda.","id":7382605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda crian\u00e7a deve ser submetida a exames de imagem para confirmar o diagn\u00f3stico de apendicite aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemograma apresentando s\u00e9rie branca normal n\u00e3o afasta diagn\u00f3stico de apendicite aguda.","id":7382606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemograma apresentando s\u00e9rie branca normal n\u00e3o afasta diagn\u00f3stico de apendicite aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao abscesso de fossa il\u00edaca direita ap\u00f3s apendicectomia por apendicite aguda em adolescente, o tratamento cl\u00ednico pode apresentar bom resultado e deve incluir o uso de antibioticoterapia sist\u00eamica, com drogas contra bact\u00e9rias gram-negativas e anaer\u00f3bias.","id":7382607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao abscesso de fossa il\u00edaca direita ap\u00f3s apendicectomia por apendicite aguda em adolescente, o tratamento cl\u00ednico pode apresentar bom resultado e deve incluir o uso de antibioticoterapia sist\u00eamica, com drogas contra bact\u00e9rias gram-negativas e anaer\u00f3bias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sinais Rovsing e Blumberg costumam ser pronunciados em crian\u00e7as com apendicite aguda.","id":7382608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais Rovsing e Blumberg costumam ser pronunciados em crian\u00e7as com apendicite aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apendicectomia por videolaparoscopia est\u00e1 associada a tempo de internamento mais curto.","id":7382609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apendicectomia por videolaparoscopia est\u00e1 associada a tempo de internamento mais curto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Graziella, 13 anos, \u00e9 trazida ao pronto-socorro por epistaxe h\u00e1 duas horas, de grande volume. A jovem apresenta equimoses em pernas h\u00e1 cinco dias e sangramento periodontal \u00e0 escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria h\u00e1 tr\u00eas dias. Teve quadro de IVAS h\u00e1 sete dias, tratada com sintom\u00e1ticos. Atualmente afebril, hemodinamicamente est\u00e1vel, ativa. Sempre foi saud\u00e1vel, com bom desempenho escolar. Ao exame f\u00edsico: pet\u00e9quias em membros inferiores, equimoses em membros superiores e inferiores, sangramento periodontal discreto e epistaxe grave. N\u00e3o apresenta adenomegalias ou hepatoesplenomegalia. O hemograma revela Hb = 11,7 g\/dL, leuc\u00f3citos = 5 300\/mm3, sem altera\u00e7\u00f5es ao diferencial e plaquetas = 5 000\/mm3. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a investiga\u00e7\u00e3o complementar indicada para o caso?","provas":[{"id":62674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:28:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1913325,"hashId":"54f5d0aae1f85e9ead036338f90c5a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Graziella, 13 anos, \u00e9 trazida ao pronto-socorro por epistaxe h\u00e1 duas horas, de grande volume. A jovem apresenta equimoses em pernas h\u00e1 cinco dias e sangramento periodontal \u00e0 escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria h\u00e1 tr\u00eas dias. Teve quadro de IVAS h\u00e1 sete dias, tratada com sintom\u00e1ticos. Atualmente afebril, hemodinamicamente est\u00e1vel, ativa. Sempre foi saud\u00e1vel, com bom desempenho escolar. Ao exame f\u00edsico: pet\u00e9quias em membros inferiores, equimoses em membros superiores e inferiores, sangramento periodontal discreto e epistaxe grave. N\u00e3o apresenta adenomegalias ou hepatoesplenomegalia. O hemograma revela Hb = 11,7 g\/dL, leuc\u00f3citos = 5 300\/mm3, sem altera\u00e7\u00f5es ao diferencial e plaquetas = 5 000\/mm3. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a investiga\u00e7\u00e3o complementar indicada para o caso?<\/p>","resposta":7384893,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplasia de medula - bi\u00f3psia de medula.","id":7384890,"corpo":"<p>Aplasia de medula - bi\u00f3psia de medula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Von Willebrand - curva de agrega\u00e7\u00e3o com cofator de ristocetina.","id":7384891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de Von Willebrand - curva de agrega\u00e7\u00e3o com cofator de ristocetina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemofilia - TP, TTPA e dosagem de fatores de coagula\u00e7\u00e3o.","id":7384892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemofilia - TP, TTPA e dosagem de fatores de coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00farpura trombocitop\u00eanica \u2013 sorologias, FAN, triagem neopl\u00e1sica.","id":7384893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00farpura trombocitop\u00eanica \u2013 sorologias, FAN, triagem neopl\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anemia hemol\u00edtica - Coombs direto.","id":7384894,"corpo":"<p>Anemia hemol\u00edtica - Coombs direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tumor de Wilms, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:30:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1912865,"hashId":"db9e4c649e871d68c7a11874b974b71d","enunciado":"<p>Sobre tumor de Wilms, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7382875,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tumor de Wilms \u00e9 o tumor renal s\u00f3lido maligno mais comum na inf\u00e2ncia. A incid\u00eancia \u00e9 de 7 a 8,1 casos por 1 milh\u00e3o de crian\u00e7as, por ano.","id":7382875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tumor de Wilms \u00e9 o tumor renal s\u00f3lido maligno mais comum na inf\u00e2ncia. A incid\u00eancia \u00e9 de 7 a 8,1 casos por 1 milh\u00e3o de crian\u00e7as, por ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 frequente um grande comprometimento do quadro cl\u00ednico geral e massa abdominal palp\u00e1vel e dolorosa.","id":7382876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 frequente um grande comprometimento do quadro cl\u00ednico geral e massa abdominal palp\u00e1vel e dolorosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente no est\u00e1gio I tem sobrevida em cinco anos de aproximadamente 20%.","id":7382877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente no est\u00e1gio I tem sobrevida em cinco anos de aproximadamente 20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A idade m\u00e9dia de apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de seis anos.","id":7382878,"corpo":"<p>A idade m\u00e9dia de apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de seis anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na maioria dos casos, o tumor acomete ambos os rins.","id":7382879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria dos casos, o tumor acomete ambos os rins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Divert\u00edculo de Meckel, assinale a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":62673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:29:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1912844,"hashId":"6d7c3f293d3658794b00fb3144102a06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Divert\u00edculo de Meckel, assinale a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":7382773,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A colonoscopia pode ser utilizada com objetivo diagn\u00f3stico e terap\u00eautico.","id":7382773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colonoscopia pode ser utilizada com objetivo diagn\u00f3stico e terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem origem na persist\u00eancia parcial do conduto onfalomesent\u00e9rico.","id":7382774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem origem na persist\u00eancia parcial do conduto onfalomesent\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode apresentar mucosa g\u00e1strica e pancre\u00e1tica ect\u00f3pica.","id":7382775,"corpo":"<p>Pode apresentar mucosa g\u00e1strica e pancre\u00e1tica ect\u00f3pica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de um divert\u00edculo verdadeiro, composto por todas as camadas da parede intestinal.","id":7382776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um divert\u00edculo verdadeiro, composto por todas as camadas da parede intestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos casos de diverticulite, o principal diagn\u00f3stico diferencial \u00e9 apendicite aguda.","id":7382777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de diverticulite, o principal diagn\u00f3stico diferencial \u00e9 apendicite aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senhora de 64 anos apresentando edema em MIE h\u00e1 2 dias. Faz doppler venoso que revela TVP. Pulsos em membros inferiores presentes e forte. Est\u00e1 internada devido \u00e0 neurocirurgia por tumor realizada h\u00e1 5 dias, qual a conduta correta do caso?","provas":[{"id":62672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:31:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1912877,"hashId":"8d65ebcc98058279a0d023fadfda0e99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhora de 64 anos apresentando edema em MIE h\u00e1 2 dias. Faz doppler venoso que revela TVP. Pulsos em membros inferiores presentes e forte. Est\u00e1 internada devido \u00e0 neurocirurgia por tumor realizada h\u00e1 5 dias, qual a conduta correta do caso?<\/p>","resposta":7382934,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prescreve antiagregante plaquet\u00e1rio.","id":7382930,"corpo":"<p>Prescreve antiagregante plaquet\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inicia anticoagula\u00e7\u00e3o com heparina e uso de protamina se necess\u00e1rio.","id":7382931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia anticoagula\u00e7\u00e3o com heparina e uso de protamina se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indica fibrin\u00f3lise em UTI.","id":7382932,"corpo":"<p>Indica fibrin\u00f3lise em UTI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza uma trombectomia venosa.","id":7382933,"corpo":"<p>Realiza uma trombectomia venosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indica implante de filtro de veia cava.","id":7382934,"corpo":"<p>Indica implante de filtro de veia cava.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a localiza\u00e7\u00e3o mais frequente dos tumores malignos que acontecem no p\u00e2ncreas:","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:36:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912389,"hashId":"746371008e6278ab0075c2a92fe0af47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a localiza\u00e7\u00e3o mais frequente dos tumores malignos que acontecem no p\u00e2ncreas:<\/p>","resposta":7380613,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9lulas Beta.","id":7380610,"corpo":"<p>C\u00e9lulas Beta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cinos.","id":7380611,"corpo":"<p>\u00c1cinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas Delta.","id":7380612,"corpo":"<p>C\u00e9lulas Delta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ductos.","id":7380613,"corpo":"<p>Ductos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Epit\u00e9lio de cisto pancre\u00e1tico.","id":7380614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epit\u00e9lio de cisto pancre\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos tumores abaixo \u00e9 o tumor benigno mais encontrado no es\u00f3fago:","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:36:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912390,"hashId":"6b878ea0bf2c066b0d3554a67207b7c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos tumores abaixo \u00e9 o tumor benigno mais encontrado no es\u00f3fago:<\/p>","resposta":7380616,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenoma.","id":7380615,"corpo":"<p>Adenoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leiomioma.","id":7380616,"corpo":"<p>Leiomioma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mioma. ","id":7380617,"corpo":"<p>Mioma. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Teratoma.","id":7380618,"corpo":"<p> Teratoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibroma.","id":7380619,"corpo":"<p>Fibroma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente n\u00e3o fumante apresenta-se com rubor facial e dispneia, qual das alternativas abaixo \u00e9 a mais prov\u00e1vel:","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:36:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912388,"hashId":"fa7a8b83e2c974dba8f8b9b1d1937c12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente n\u00e3o fumante apresenta-se com rubor facial e dispneia, qual das alternativas abaixo \u00e9 a mais prov\u00e1vel:<\/p>","resposta":7380605,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Tumor carcin\u00f3ide.","id":7380605,"corpo":"<p> Tumor carcin\u00f3ide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Adenocarcinoma metast\u00e1tico.","id":7380606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Adenocarcinoma metast\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor de Wilms.","id":7380607,"corpo":"<p>Tumor de Wilms.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma bronquioalveolar.","id":7380608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma bronquioalveolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tumor de Frantz.","id":7380609,"corpo":"<p>Tumor de Frantz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento do cirurgi\u00e3o vascular a respeito das poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas do arco a\u00f3rtico \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para planejamento de interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas nesta regi\u00e3o. Qual das varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas do arco a\u00f3rtico, mencionadas a seguir, \u00e9 a mais comum?","provas":[{"id":62672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:33:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1912911,"hashId":"ca974219aace12297a1477836970821d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento do cirurgi\u00e3o vascular a respeito das poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas do arco a\u00f3rtico \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para planejamento de interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas nesta regi\u00e3o. Qual das varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas do arco a\u00f3rtico, mencionadas a seguir, \u00e9 a mais comum?<\/p>","resposta":7383082,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tronco bovino.","id":7383082,"corpo":"<p>Tronco bovino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria vertebral esquerda originando-se direto da aorta.","id":7383083,"corpo":"<p>Art\u00e9ria vertebral esquerda originando-se direto da aorta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de divert\u00edculo de ducto arterioso","id":7383084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de divert\u00edculo de ducto arterioso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria subcl\u00e1via lus\u00f3ria.","id":7383085,"corpo":"<p>Art\u00e9ria subcl\u00e1via <em>lus\u00f3ria<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Origem separada dos quatro vasos no arco a\u00f3rtico.","id":7383086,"corpo":"<p>Origem separada dos quatro vasos no arco a\u00f3rtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome de isquemia e reperfus\u00e3o, a insufici\u00eancia renal, ap\u00f3s oclus\u00e3o arterial aguda est\u00e1 intrinsecamente relacionada a:","provas":[{"id":62672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:33:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1912913,"hashId":"b0092f99b03087ca0df250374b4aa535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edndrome de isquemia e reperfus\u00e3o, a insufici\u00eancia renal, ap\u00f3s oclus\u00e3o arterial aguda est\u00e1 intrinsecamente relacionada a:<\/p>","resposta":7383095,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipofluxo renal em raz\u00e3o da hipotens\u00e3o arterial.","id":7383091,"corpo":"<p>Hipofluxo renal em raz\u00e3o da hipotens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trombose arterial renal.","id":7383092,"corpo":"<p>Trombose arterial renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trombose venosa renal.","id":7383093,"corpo":"<p>Trombose venosa renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de enzimas nefrot\u00f3xicas.","id":7383094,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o de enzimas nefrot\u00f3xicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o dos t\u00fabulos renais pela mioglobina.","id":7383095,"corpo":"<p>Obstru\u00e7\u00e3o dos t\u00fabulos renais pela mioglobina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 50 anos com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de colelit\u00edase, apresenta-se com colecistite aguda, qual o melhor momento para realizac\u00e3o de colecistectomia? ","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:35:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912387,"hashId":"6b4e755f793ebd6ca5e82615f9ef8129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 50 anos com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de colelit\u00edase, apresenta-se com colecistite aguda, qual o melhor momento para realizac\u00e3o de colecistectomia? <\/p>","resposta":7380602,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica.","id":7380600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar CPRE.","id":7380601,"corpo":"<p>Realizar CPRE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o do quadro de pancreatite.","id":7380602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o do quadro de pancreatite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o de amilase.","id":7380603,"corpo":"<p>Normaliza\u00e7\u00e3o de amilase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 2 meses do quadro inicial da pancreatite.","id":7380604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 2 meses do quadro inicial da pancreatite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um senhor de 47 anos, h\u00edgido e sem quaisquer comorbidades, ser\u00e1 submetido \u00e0 corre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia inguinal direita. De acordo com o s\u00e9timo consenso do American College of Chest Physicians (ACCP), quais s\u00e3o as estrat\u00e9gias de profilaxia para tromboembolismo venoso (TEV) desse paciente?","provas":[{"id":62672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:34:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1912923,"hashId":"7baf911fb6b95ebd75a4813bd0893355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um senhor de 47 anos, h\u00edgido e sem quaisquer comorbidades, ser\u00e1 submetido \u00e0 corre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia inguinal direita. De acordo com o s\u00e9timo consenso do American College of Chest Physicians (ACCP), quais s\u00e3o as estrat\u00e9gias de profilaxia para tromboembolismo venoso (TEV) desse paciente?<\/p>","resposta":7383137,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heparina de baixo peso molecular (HBPM) em altas doses, deambula\u00e7\u00e3o precoce e meias el\u00e1sticas.","id":7383135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heparina de baixo peso molecular (HBPM) em altas doses, deambula\u00e7\u00e3o precoce e meias el\u00e1sticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mobiliza\u00e7\u00e3o precoce, sem a necessidade de profilaxia farmacol\u00f3gica.","id":7383136,"corpo":"<p>Mobiliza\u00e7\u00e3o precoce, sem a necessidade de profilaxia farmacol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heparina n\u00e3o fracionada (HNF) em baixas doses, deambula\u00e7\u00e3o precoce e meias el\u00e1sticas. ","id":7383137,"corpo":"<p>Heparina n\u00e3o fracionada (HNF) em baixas doses, deambula\u00e7\u00e3o precoce e meias el\u00e1sticas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anticoagulantes orais e dispositivo de compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente.","id":7383138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticoagulantes orais e dispositivo de compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HNF em altas doses e dispositivo de compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente.","id":7383139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HNF em altas doses e dispositivo de compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice tornozelo\/braquial \u00e9 uma ferramenta bastante usada no exame f\u00edsico do paciente vascular, trazendo informa\u00e7\u00f5es importantes a respeito de:","provas":[{"id":62672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:33:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1912889,"hashId":"d86f056b1093567478c674f0b8c138cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice tornozelo\/braquial \u00e9 uma ferramenta bastante usada no exame f\u00edsico do paciente vascular, trazendo informa\u00e7\u00f5es importantes a respeito de:<\/p>","resposta":7382987,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retorno venoso.","id":7382985,"corpo":"<p>Retorno venoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da bomba muscular da panturrilha.","id":7382986,"corpo":"<p>A fun\u00e7\u00e3o da bomba muscular da panturrilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perfus\u00e3o tecidual.","id":7382987,"corpo":"<p>A perfus\u00e3o tecidual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de trombose venosa","id":7382988,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de trombose venosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Edema linf\u00e1tico.","id":7382989,"corpo":"<p>Edema linf\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com angina intestinal, a rela\u00e7\u00e3o da dor com a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o sintoma mais comum, em geral localiza-se no epig\u00e1strio ou peri umbilical. Geralmente aparece quantos minutos ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":62672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:33:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1912903,"hashId":"f48d95138cd300b0f47e7f9056fe044d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com angina intestinal, a rela\u00e7\u00e3o da dor com a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o sintoma mais comum, em geral localiza-se no epig\u00e1strio ou peri umbilical. Geralmente aparece quantos minutos ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":7383051,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"00-10","id":7383048,"corpo":"<p>00-10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10-20","id":7383049,"corpo":"<p>10-20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20-30","id":7383050,"corpo":"<p>20-30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30-40","id":7383051,"corpo":"<p>30-40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 60","id":7383052,"corpo":"<p>Ap\u00f3s 60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual, dentre as alternativas a seguir, \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para o diagn\u00f3stico de trombose venosa mesent\u00e9rica?","provas":[{"id":62672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-vascular-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:33:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1912917,"hashId":"00c4e988918f5a0f91a3c054e631c651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual, dentre as alternativas a seguir, \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para o diagn\u00f3stico de trombose venosa mesent\u00e9rica?<\/p>","resposta":7383111,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radiografia simples de abd\u00f4men.","id":7383109,"corpo":"<p>Radiografia simples de abd\u00f4men.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eco-Doppler.","id":7383110,"corpo":"<p>Eco-Doppler.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomografia com contraste.","id":7383111,"corpo":"<p>Tomografia com contraste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Angiorresson\u00e2ncia.","id":7383112,"corpo":"<p>Angiorresson\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arteriografia seletiva.","id":7383113,"corpo":"<p>Arteriografia seletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, dentre as alternativas abaixo, a principal complica\u00e7\u00e3o da cirurgia para neoplasia maligna do es\u00f4fago: ","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:38:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912403,"hashId":"1a470976401fcfb104e5118f0c420e41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, dentre as alternativas abaixo, a principal complica\u00e7\u00e3o da cirurgia para neoplasia maligna do es\u00f4fago: <\/p>","resposta":7380683,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":7380680,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necrose de tubo g\u00e1strico.","id":7380681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necrose de tubo g\u00e1strico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estenose de anastomose.","id":7380682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estenose de anastomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F\u00edstula da anastomose.","id":7380683,"corpo":"<p> F\u00edstula da anastomose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sangramento de anastomose.","id":7380684,"corpo":"<p>Sangramento de anastomose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo, qual a principal causa de hemobilia?","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:37:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912395,"hashId":"91a02b4de28989151cb1316dd06c9064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas abaixo, qual a principal causa de hemobilia?<\/p>","resposta":7380644,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia percut\u00e2nea de f\u00edgado.","id":7380640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bi\u00f3psia percut\u00e2nea de f\u00edgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trauma hep\u00e1tico penetrante.","id":7380641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trauma hep\u00e1tico penetrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trauma hep\u00e1tico aberto.","id":7380642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trauma hep\u00e1tico aberto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rotura de hemangioma hep\u00e1tico.","id":7380643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotura de hemangioma hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trauma iatrog\u00eanico de f\u00edgado e vias biliares.","id":7380644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trauma iatrog\u00eanico de f\u00edgado e vias biliares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linfadenectomia do c\u00e2ncer g\u00e1strico, a cadeia de n\u00famero 6, corresponde a que local anat\u00f4mico da cirurgia?","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:38:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912410,"hashId":"9a449286bb3ff9ae7b1dee130d2d3e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linfadenectomia do c\u00e2ncer g\u00e1strico, a cadeia de n\u00famero 6, corresponde a que local anat\u00f4mico da cirurgia?<\/p>","resposta":7380718,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grande curvatura.","id":7380715,"corpo":"<p>Grande curvatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pequena curvatura. ","id":7380716,"corpo":"<p>Pequena curvatura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria hep\u00e1tica.","id":7380717,"corpo":"<p>Art\u00e9ria hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infra pil\u00f3ricos. ","id":7380718,"corpo":"<p>Infra pil\u00f3ricos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e1rdia.","id":7380719,"corpo":"<p>C\u00e1rdia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ressec\u00e7\u00e3o alargada do intestino Delgado, ocorrem todas as alternativas abaixo, menos: ","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:36:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912391,"hashId":"09606b182c74b768b76a14b06d2fd4ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ressec\u00e7\u00e3o alargada do intestino Delgado, ocorrem todas as alternativas abaixo, menos: <\/p>","resposta":7380623,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perda de peso.","id":7380620,"corpo":"<p>Perda de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio eletrol\u00edtico.","id":7380621,"corpo":"<p>Dist\u00farbio eletrol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diarreia.","id":7380622,"corpo":"<p>Diarreia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento do c\u00e1lcio s\u00e9rico.","id":7380623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do c\u00e1lcio s\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perda de gordura e prote\u00edna.","id":7380624,"corpo":"<p>Perda de gordura e prote\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O limite inferior de uma h\u00e9rnia femoral \u00e9: ","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912394,"hashId":"5445ef172b98e20180690943116a9d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O limite inferior de uma h\u00e9rnia femoral \u00e9: <\/p>","resposta":7380639,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ligamento de Poupart.","id":7380635,"corpo":"<p>Ligamento de Poupart.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Veia Femoral.","id":7380636,"corpo":"<p>Veia Femoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria femoral. ","id":7380637,"corpo":"<p>Art\u00e9ria femoral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ligamento inguinal.","id":7380638,"corpo":"<p>Ligamento inguinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ligamento de Cooper.","id":7380639,"corpo":"<p>Ligamento de Cooper.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de trabalho nem sempre s\u00e3o saud\u00e1veis e podem causar doen\u00e7as como quando se tem um ambiente coercitivo. As pessoas nesses locais n\u00e3o t\u00eam espa\u00e7o para desenvolver potenciais e a criatividade, o que as deixa sem controle sobre suas fun\u00e7\u00f5es, advindo a sensa\u00e7\u00e3o de falta de poder e de frustra\u00e7\u00e3o. Esse tipo de ambiente gera o que nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 conhecido por trabalho","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:59:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834405,"hashId":"26350a5bf63532057e9c3dc6c249094c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es de trabalho nem sempre s\u00e3o saud\u00e1veis e podem causar doen\u00e7as como quando se tem um ambiente coercitivo. As pessoas nesses locais n\u00e3o t\u00eam espa\u00e7o para desenvolver potenciais e a criatividade, o que as deixa sem controle sobre suas fun\u00e7\u00f5es, advindo a sensa\u00e7\u00e3o de falta de poder e de frustra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de ambiente gera o que nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 conhecido por trabalho<\/p>","resposta":7039621,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alienante.","id":7039621,"corpo":"<p>alienante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discriminat\u00f3rio.","id":7039622,"corpo":"<p>discriminat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discrepante.","id":7039623,"corpo":"<p>discrepante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emotivo.","id":7039624,"corpo":"<p>emotivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417448,"slug":"psicologia-ergonomia"},{"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o da matriz GUT, o elemento G (gravidade) representa o impacto do problema analisado caso ele venha a acontecer.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955885,"hashId":"df1a3428ca681ed5dd10075f4da4b890","enunciado":"Na aplica\u00e7\u00e3o da matriz GUT, o elemento G (gravidade)\r\nrepresenta o impacto do problema analisado caso ele\r\nvenha a acontecer.","resposta":3344130,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, ao modelo de excel\u00eancia gerencial, aos principais te\u00f3ricos e a suas contribui\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o da qualidade, ao ciclo PDCA e \u00e0s ferramentas de gest\u00e3o da qualidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361243,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, ao modelo de excel\u00eancia\r\ngerencial, aos principais te\u00f3ricos e a suas contribui\u00e7\u00f5es para\r\na gest\u00e3o da qualidade, ao ciclo PDCA e \u00e0s ferramentas de\r\ngest\u00e3o da qualidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/955885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas jur\u00eddicas que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta, independentemente de sua natureza jur\u00eddica, submetem-se aos princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. No que se refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o com a Administra\u00e7\u00e3o direta,","provas":[{"id":32173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997638,"hashId":"2b79b89e73693b7c96a1c98abd69d6fc","enunciado":"As pessoas jur\u00eddicas que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta, independentemente de sua natureza jur\u00eddica, submetem-se aos\r\nprinc\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. No que se refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o com a Administra\u00e7\u00e3o direta,","resposta":3484245,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os entes que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria e s\u00e3o dotados de autogest\u00e3o e autoadministra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o obstante possa haver depend\u00eancia financeira.","id":3484245,"corpo":"os entes que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria e s\u00e3o dotados de autogest\u00e3o e\r\nautoadministra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o obstante possa haver depend\u00eancia financeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os atos editados pelas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta sujeitam-se \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o Central, de of\u00edcio ou a pedido, como express\u00e3o do poder de tutela.","id":3484246,"corpo":"os atos editados pelas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta sujeitam-se \u00e0 anula\u00e7\u00e3o\r\nou revoga\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o Central, de of\u00edcio ou a pedido, como express\u00e3o do poder de tutela.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as empresas estatais submetidas ao regime jur\u00eddico de direito privado n\u00e3o se sujeitam ao poder de tutela da Administra\u00e7\u00e3o central, sendo independentes administrativa, or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.","id":3484247,"corpo":"as empresas estatais submetidas ao regime jur\u00eddico de direito privado n\u00e3o se sujeitam ao poder de tutela da Administra\u00e7\u00e3o\r\ncentral, sendo independentes administrativa, or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as organiza\u00e7\u00f5es sociais e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico, quando integrantes da Administra\u00e7\u00e3o indireta, submetem-se ao poder de tutela da Administra\u00e7\u00e3o central e, portanto, ao controle final\u00edstico exercido pela mesma, possibilitando o desfazimento de atos que violem a legalidade.","id":3484248,"corpo":"as organiza\u00e7\u00f5es sociais e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico, quando integrantes da Administra\u00e7\u00e3o\r\nindireta, submetem-se ao poder de tutela da Administra\u00e7\u00e3o central e, portanto, ao controle final\u00edstico exercido pela mesma,\r\npossibilitando o desfazimento de atos que violem a legalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as autarquias, como pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, admitem a revis\u00e3o de seus atos diretamente pela Administra\u00e7\u00e3o central, desde que seja constatado v\u00edcio de legalidade ou desvio de finalidade, como decorr\u00eancia l\u00f3gica do poder de tutela.","id":3484249,"corpo":"as autarquias, como pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, admitem a revis\u00e3o de seus atos diretamente pela Administra\u00e7\u00e3o\r\ncentral, desde que seja constatado v\u00edcio de legalidade ou desvio de finalidade, como decorr\u00eancia l\u00f3gica do poder de tutela.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369086,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/997638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas a respeito do direito das obriga\u00e7\u00f5es: I. O credor de coisa certa n\u00e3o pode ser obrigado a receber outra, ainda que mais valiosa. II. N\u00e3o incorre na obriga\u00e7\u00e3o de indenizar perdas e danos o devedor que re-cusar a presta\u00e7\u00e3o a ele s\u00f3 imposta, ou s\u00f3 por ele exequ\u00edvel. III. Na obriga\u00e7\u00e3o de dar coisa incerta, antes da escolha, n\u00e3o poder\u00e1 o devedor alegar perda ou deteriora\u00e7\u00e3o da coisa, ainda que por for\u00e7a maior ou caso fortuito. IV. Quando a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 indivis\u00edvel, os devedores s\u00e3o solid\u00e1rios, de sorte que a remiss\u00e3o de um aproveita a todos, extinguindo a d\u00edvida. Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:","provas":[{"id":31652,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2018-fumarc-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":989059,"hashId":"9438b22f9ec18b75dd297099f747fd88","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirmativas a respeito do direito das obriga\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. O credor de coisa certa n\u00e3o pode ser obrigado a receber outra, ainda que mais valiosa.\r\n<\/p><p>II. N\u00e3o incorre na obriga\u00e7\u00e3o de indenizar perdas e danos o devedor que re-cusar a presta\u00e7\u00e3o a ele s\u00f3 imposta, ou s\u00f3 por ele exequ\u00edvel.<\/p><p>\r\nIII. Na obriga\u00e7\u00e3o de dar coisa incerta, antes da escolha, n\u00e3o poder\u00e1 o devedor alegar perda ou deteriora\u00e7\u00e3o da coisa, ainda que por for\u00e7a maior ou caso fortuito.\r\n<\/p><p>IV. Quando a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 indivis\u00edvel, os devedores s\u00e3o solid\u00e1rios, de sorte que a remiss\u00e3o de um aproveita a todos, extinguindo a d\u00edvida.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":3454435,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e III.","id":3454435,"corpo":" I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e IV.","id":3454436,"corpo":" I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3454437,"corpo":"I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III.","id":3454438,"corpo":" II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367537,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"nome_clean":"Das Obriga\u00e7\u00f5es de Dar (Art. 233 ao 246)","oab":true,"nome":"Das Obriga\u00e7\u00f5es de Dar (Art. 233 ao 246)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405916,"slug":"direito-civil-das-obrigacoes-de-dar-art-233-ao-246"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Certa (Art. 233 ao 242)","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Certa (Art. 233 ao 242)","pai":405916,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424922,"slug":"direito-civil-obrigacoes-de-dar-coisa-certa-art-233-ao-242"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Incerta (Art. 243 ao 246)","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Incerta (Art. 243 ao 246)","pai":405916,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424924,"slug":"direito-civil-obrigacoes-de-dar-coisa-incerta-art-243-ao-246"}],"slug":"direito-civil\/989059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the option that correctly completes the numbered blanks (31\u201340) in Text I.","provas":[{"id":33718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1017751,"hashId":"ac9209e7b3a3effda0cc9338168cc1aa","enunciado":"Mark the option that correctly completes the\r\nnumbered blanks (31\u201340) in Text I.","resposta":3561876,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"should","id":3561873,"corpo":"should","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"can","id":3561874,"corpo":"can","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"must","id":3561875,"corpo":"must","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"may","id":3561876,"corpo":"may","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372547,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33718\/01.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1017751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego de dieta hipoproteica na fase N\u00c3O Dial\u00edtica da Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC) est\u00e1 associado ao(\u00e0)I. Aumento do estresse oxidativo renal. II. Melhora da protein\u00faria. III. Desnutri\u00e7\u00e3o, mesmo quando bem implementada. IV. Aumento do tempo para in\u00edcio da terapia renal substitutiva. V. Aumento dos n\u00edveis de paratorm\u00f4nio.Quantos itens est\u00e3o CORRETOS?","provas":[{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1385590,"hashId":"9e4c7e0d34b558e6b334a43188cddbbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de dieta hipoproteica na fase N\u00c3O Dial\u00edtica da Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC) est\u00e1 associado ao(\u00e0)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aumento do estresse oxidativo renal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Melhora da protein\u00faria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Desnutri\u00e7\u00e3o, mesmo quando bem implementada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Aumento do tempo para in\u00edcio da terapia renal substitutiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V. Aumento dos n\u00edveis de paratorm\u00f4nio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos itens est\u00e3o CORRETOS?<\/p>","resposta":5095784,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um, apenas.","id":5095782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos.","id":5095783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Todos.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois, apenas.","id":5095784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro, apenas.","id":5095785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas, apenas","id":5095786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418503,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":"nutricao\/1385590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(SCHULZ, C. Peanuts. Dispon\u00edvel em: http:\/\/tirinhaspeanuts.blogspot.com.br\/.)A palavra \u201cBonit\u00e3o\u201d, tal como utilizada no texto, comporta-se como um","provas":[{"id":51734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1564195,"hashId":"c536785acabfc1d0f2f225ca58790992","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51734\/questao\/1564195-20210225151608000000-0.png\" width=\"536\"><\/p><p><em>(SCHULZ, C. Peanuts. Dispon\u00edvel em: http:\/\/tirinhaspeanuts.blogspot.com.br\/.)<\/em><\/p><p><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p>A palavra \u201cBonit\u00e3o\u201d, tal como utilizada no texto, comporta-se como um<\/p>","resposta":5861898,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verbo.","id":5861895,"corpo":"<p>verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjetivo.","id":5861896,"corpo":"<p>adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":5861897,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantivo.","id":5861898,"corpo":"<p>substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1564195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a, disciplinado pela Lei do Mandado de Seguran\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":55788,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:12:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1677378,"hashId":"1f1b21dc3e61b7c105eb7b53015cf1bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a, disciplinado pela Lei do Mandado de Seguran\u00e7a, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6330979,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pedido de suspens\u00e3o da seguran\u00e7a poder\u00e1 ser requerido pela pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interessada ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico para evitar grave les\u00e3o \u00e0 ordem, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 economia p\u00fablicas e ser\u00e1 dirigido ao presidente do tribunal ao qual couber o conhecimento do respectivo recurso. ","id":6330977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de suspens\u00e3o da seguran\u00e7a poder\u00e1 ser requerido pela pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interessada ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico para evitar grave les\u00e3o \u00e0 ordem, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 economia p\u00fablicas e ser\u00e1 dirigido ao presidente do tribunal ao qual couber o conhecimento do respectivo recurso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que suspender, mediante decis\u00e3o fundamentada, a execu\u00e7\u00e3o da liminar e da senten\u00e7a, caber\u00e1 agravo, sem efeito suspensivo, no prazo de 5 dias, que ser\u00e1 levado a julgamento na sess\u00e3o seguinte \u00e0 sua interposi\u00e7\u00e3o. ","id":6330978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o que suspender, mediante decis\u00e3o fundamentada, a execu\u00e7\u00e3o da liminar e da senten\u00e7a, caber\u00e1 agravo, sem efeito suspensivo, no prazo de 5 dias, que ser\u00e1 levado a julgamento na sess\u00e3o seguinte \u00e0 sua interposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento contra liminar concedida nas a\u00e7\u00f5es movidas contra o poder p\u00fablico e seus agentes prejudica o julgamento do pedido de suspens\u00e3o.","id":6330979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento contra liminar concedida nas a\u00e7\u00f5es movidas contra o poder p\u00fablico e seus agentes prejudica o julgamento do pedido de suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As liminares cujo objeto seja id\u00eantico poder\u00e3o ser suspensas em uma \u00fanica decis\u00e3o, podendo o presidente do tribunal competente estender os efeitos da suspens\u00e3o a liminares supervenientes, mediante simples aditamento do pedido original. ","id":6330980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As liminares cujo objeto seja id\u00eantico poder\u00e3o ser suspensas em uma \u00fanica decis\u00e3o, podendo o presidente do tribunal competente estender os efeitos da suspens\u00e3o a liminares supervenientes, mediante simples aditamento do pedido original. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":422213,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404416,"slug":"direito-administrativo-mandado-de-seguranca"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1677378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria das bact\u00e9rias grampositivas, a parede celular consiste em muitas camadas de peptideoglicanas, formando uma estrutura espessa e r\u00edgida. Atravessando essa camada de peptideoglicanas, h\u00e1 componentes que podem unir e regular o movimento de c\u00e1tions para dentro e para fora da c\u00e9lula e que impedem a ruptura da parede. Qual \u00e9 o nome desses componentes?","provas":[{"id":56498,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:14:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1722806,"hashId":"2f0c91c423f83526b61cfde79da31983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das bact\u00e9rias grampositivas, a parede celular consiste em muitas camadas de peptideoglicanas, formando uma estrutura espessa e r\u00edgida. Atravessando essa camada de peptideoglicanas, h\u00e1 componentes que podem unir e regular o movimento de c\u00e1tions para dentro e para fora da c\u00e9lula e que impedem a ruptura da parede. Qual \u00e9 o nome desses componentes?<\/p>","resposta":6537321,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cidos succ\u00ednicos.","id":6537318,"corpo":"<p>\u00c1cidos succ\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos graxos.","id":6537319,"corpo":"<p>\u00c1cidos graxos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00ednas transmembranas.","id":6537320,"corpo":"<p>Prote\u00ednas transmembranas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos teicoicos.","id":6537321,"corpo":"<p>\u00c1cidos teicoicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pentoses.","id":6537322,"corpo":"<p>Pentoses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Grupo dos Mais Vividos e ao Programa Mesa Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"},{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713573,"hashId":"0246c4456009cd27f8439a3ef6f35de1","enunciado":"<p>Quanto ao Grupo dos Mais Vividos e ao Programa Mesa Brasil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6494320,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim como o Grupo dos Mais Vividos, o Programa Mesa Brasil desenvolve um trabalho com idosos e oferece a\u00e7\u00f5es baseadas nas necessidades e nos interesses dos participantes, com atividades l\u00fadicas e ocupacionais","id":6494316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como o Grupo dos Mais Vividos, o Programa Mesa Brasil desenvolve um trabalho com idosos e oferece a\u00e7\u00f5es baseadas nas necessidades e nos interesses dos participantes, com atividades l\u00fadicas e ocupacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente podem fazer parte do Grupo dos Mais Vividos pessoas com mais de 65 anos de idade que possuam a carteirinha do Sesc.","id":6494317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente podem fazer parte do Grupo dos Mais Vividos pessoas com mais de 65 anos de idade que possuam a carteirinha do Sesc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desde que encaminhada por m\u00e9dicos, com laudo comprovando a necessidade de participa\u00e7\u00e3o em grupos de socializa\u00e7\u00e3o, qualquer pessoa poder\u00e1 participar de ambos os projetos.","id":6494318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que encaminhada por m\u00e9dicos, com laudo comprovando a necessidade de participa\u00e7\u00e3o em grupos de socializa\u00e7\u00e3o, qualquer pessoa poder\u00e1 participar de ambos os projetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o do Programa Mesa Brasil realiza-se por meio de contatos e mobiliza\u00e7\u00e3o de particulares para arrecada\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios excedentes e entrega desses donativos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es cadastradas no programa.","id":6494319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do Programa Mesa Brasil realiza-se por meio de contatos e mobiliza\u00e7\u00e3o de particulares para arrecada\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios excedentes e entrega desses donativos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es cadastradas no programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Programa Mesa Brasil funciona como um elo entre empresas doadoras e entidades receptoras, estimula a responsabilidade social por meio de uma rede de solidariedade formada por empres\u00e1rios, comerciantes, cooperativas, produtores rurais do DF e entorno e institui\u00e7\u00f5es e entidades que abrigam pessoas em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar e vulnerabilidade social.","id":6494320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Mesa Brasil funciona como um elo entre empresas doadoras e entidades receptoras, estimula a responsabilidade social por meio de uma rede de solidariedade formada por empres\u00e1rios, comerciantes, cooperativas, produtores rurais do DF e entorno e institui\u00e7\u00f5es e entidades que abrigam pessoas em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar e vulnerabilidade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta do Sesc-DF, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"},{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713574,"hashId":"d3ac7fbaaa031a3317917542cee1b33b","enunciado":"<p>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta do Sesc-DF, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6494323,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo este C\u00f3digo, o Sesc-DF n\u00e3o considera como colaboradores os prestadores de servi\u00e7os tempor\u00e1rios ou as institui\u00e7\u00f5es privadas prestadoras de servi\u00e7o, mas, sim, seus empregados e as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com as quais mant\u00e9m relacionamento.","id":6494321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo este C\u00f3digo, o Sesc-DF n\u00e3o considera como colaboradores os prestadores de servi\u00e7os tempor\u00e1rios ou as institui\u00e7\u00f5es privadas prestadoras de servi\u00e7o, mas, sim, seus empregados e as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com as quais mant\u00e9m relacionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este C\u00f3digo estabelece os princ\u00edpios e os valores de conduta \u00e9tica a serem observados e praticados por dirigentes e empregados do Sesc-DF no relacionamento interno, mas n\u00e3o no relacionamento com os clientes e colaboradores.","id":6494322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este C\u00f3digo estabelece os princ\u00edpios e os valores de conduta \u00e9tica a serem observados e praticados por dirigentes e empregados do Sesc-DF no relacionamento interno, mas n\u00e3o no relacionamento com os clientes e colaboradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 e dever\u00e1 recorrer aos C\u00f3digos de \u00c9tica espec\u00edficos de cada categoria profissional para an\u00e1lise da den\u00fancia a ser apurada, caso julgue necess\u00e1rio.","id":6494323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 e dever\u00e1 recorrer aos C\u00f3digos de \u00c9tica espec\u00edficos de cada categoria profissional para an\u00e1lise da den\u00fancia a ser apurada, caso julgue necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica Profissional ser\u00e1 constitu\u00edda por quatro membros titulares e quatro suplentes, indicados, pela Dire\u00e7\u00e3o Regional do Sesc-DF, por meio de Ordem de Servi\u00e7o, com mandato de dois anos, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo.","id":6494324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de \u00c9tica Profissional ser\u00e1 constitu\u00edda por quatro membros titulares e quatro suplentes, indicados, pela Dire\u00e7\u00e3o Regional do Sesc-DF, por meio de Ordem de Servi\u00e7o, com mandato de dois anos, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso o empregado do Sesc-DF manifeste, em quest\u00f5es de admiss\u00e3o, treinamento, promo\u00e7\u00e3o na carreira, ascens\u00e3o a cargos ou demiss\u00e3o, preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, cor de pele, origem \u00e9tnica, nacionalidade, posi\u00e7\u00e3o social, idade, religi\u00e3o, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, est\u00e9tica pessoal, condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, mental ou ps\u00edquica, estado civil, opini\u00e3o, convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou qualquer outro fator de diferencia\u00e7\u00e3o individual, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de \u00c9tica proceder \u00e0 publica\u00e7\u00e3o\/divulga\u00e7\u00e3o do nome deste empregado.","id":6494325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o empregado do Sesc-DF manifeste, em quest\u00f5es de admiss\u00e3o, treinamento, promo\u00e7\u00e3o na carreira, ascens\u00e3o a cargos ou demiss\u00e3o, preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, cor de pele, origem \u00e9tnica, nacionalidade, posi\u00e7\u00e3o social, idade, religi\u00e3o, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, est\u00e9tica pessoal, condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, mental ou ps\u00edquica, estado civil, opini\u00e3o, convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou qualquer outro fator de diferencia\u00e7\u00e3o individual, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de \u00c9tica proceder \u00e0 publica\u00e7\u00e3o\/divulga\u00e7\u00e3o do nome deste empregado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pagamentos obrigat\u00f3rios efetuados \u00e0s entidades do Sistema S s\u00e3o classificados como","provas":[{"id":56986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1713585,"hashId":"90fbf6407c3a9711c8ce22c273b6f4d4","enunciado":"<p>Os pagamentos obrigat\u00f3rios efetuados \u00e0s entidades do Sistema S s\u00e3o classificados como<\/p>","resposta":6494378,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impostos.","id":6494376,"corpo":"<p>impostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taxas pelo exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia.","id":6494377,"corpo":"<p>taxas pelo exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es.","id":6494378,"corpo":"<p>contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taxas pela utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":6494379,"corpo":"<p>taxas pela utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sendo tributos.","id":6494380,"corpo":"<p>n\u00e3o sendo tributos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405728,"slug":"contabilidade-publica-tratamento-contabil-aplicavel-aos-impostos-e-contribuicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as provid\u00eancias de controle geralmente adotadas para manter as organiza\u00e7\u00f5es direcionadas ao cumprimento de seus objetivos, destaca-se a segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, atribuir a pessoas diferentes o(a)","provas":[{"id":56986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1713598,"hashId":"cffba3fbe50bf4b37ddde391e2ef4cad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as provid\u00eancias de controle geralmente adotadas para manter as organiza\u00e7\u00f5es direcionadas ao cumprimento de seus objetivos, destaca-se a segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, atribuir a pessoas diferentes o(a)<\/p>","resposta":6494445,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recebimento e a armazenagem de um bem.","id":6494441,"corpo":"<p>recebimento e a armazenagem de um bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registro de uma transa\u00e7\u00e3o e o acesso ao plano de contas da entidade.","id":6494442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registro de uma transa\u00e7\u00e3o e o acesso ao plano de contas da entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compra de determinado bem e os respectivos cat\u00e1logos de pre\u00e7os.","id":6494443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compra de determinado bem e os respectivos cat\u00e1logos de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle do almoxarifado e o acesso ao arquivo de requisi\u00e7\u00f5es de materiais.","id":6494444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle do almoxarifado e o acesso ao arquivo de requisi\u00e7\u00f5es de materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E) autoriza\u00e7\u00e3o de vendas a cr\u00e9dito e o controle da conta Clientes.","id":6494445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E) autoriza\u00e7\u00e3o de vendas a cr\u00e9dito e o controle da conta Clientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a recursos de comunica\u00e7\u00e3o e atividades educativas para a acessibilidade cultural, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1713615,"hashId":"7e6f2fd652c5b7a8cbda6dd30627f165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a recursos de comunica\u00e7\u00e3o e atividades educativas para a acessibilidade cultural, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6494527,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A audiodescri\u00e7\u00e3o e a transcri\u00e7\u00e3o de textos em braile adequam-se \u00e0s pessoas com surdocegueira.","id":6494526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A audiodescri\u00e7\u00e3o e a transcri\u00e7\u00e3o de textos em braile adequam-se \u00e0s pessoas com surdocegueira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o em Libras, legendas em portugu\u00eas e estenotipia adequam-se \u00e0s pessoas surdas e com defici\u00eancia auditiva.","id":6494527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tradu\u00e7\u00e3o em Libras, legendas em portugu\u00eas e estenotipia adequam-se \u00e0s pessoas surdas e com defici\u00eancia auditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recursos t\u00e1teis e multissensoriais e acompanhamento de guia-int\u00e9rprete adequam-se \u00e0s pessoas com defici\u00eancia intelectual.","id":6494528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos t\u00e1teis e multissensoriais e acompanhamento de guia-int\u00e9rprete adequam-se \u00e0s pessoas com defici\u00eancia intelectual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Textos redigidos sob o c\u00f3digo de leitura f\u00e1cil, atividades pr\u00e1ticas com recursos sensoriais e oficinas criativas adequam-se \u00e0s pessoas com transtorno do espectro autista.","id":6494529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Textos redigidos sob o c\u00f3digo de leitura f\u00e1cil, atividades pr\u00e1ticas com recursos sensoriais e oficinas criativas adequam-se \u00e0s pessoas com transtorno do espectro autista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambiente tranquilo, silencioso, com equil\u00edbrio de est\u00edmulos sensoriais e com poucas pessoas, e informa\u00e7\u00f5es oferecidas de forma escalonada adequam-se \u00e0s pessoas com defici\u00eancia intelectual.","id":6494530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambiente tranquilo, silencioso, com equil\u00edbrio de est\u00edmulos sensoriais e com poucas pessoas, e informa\u00e7\u00f5es oferecidas de forma escalonada adequam-se \u00e0s pessoas com defici\u00eancia intelectual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o art. 2.0 da Lei Rouanet, o Pronac foi implementado por meio dos seguintes mecanismos:","provas":[{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1713659,"hashId":"3f05c70a788958de1add1df665fa3795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o art. 2.0 da Lei Rouanet, o Pronac foi implementado por meio dos seguintes mecanismos:<\/p>","resposta":6494744,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FNC; Funarte; e mecenato.","id":6494740,"corpo":"<p>FNC; Funarte; e mecenato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FNC; e mecenato.","id":6494741,"corpo":"<p>FNC; e mecenato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FNC; Funarte; e FAC.","id":6494742,"corpo":"<p>FNC; Funarte; e FAC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FNC; e Fundo de Investimento Cultural e Art\u00edstico (FICART).","id":6494743,"corpo":"<p>FNC; e Fundo de Investimento Cultural e Art\u00edstico (FICART).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FNC; FICART; e incentivo a projetos culturais.","id":6494744,"corpo":"<p>FNC; FICART; e incentivo a projetos culturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.313\/1991 - Lei de Incentivo \u00e0 Cultura (Lei Rouanet)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.313\/1991 - Lei de Incentivo \u00e0 Cultura (Lei Rouanet)","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394979,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-313-1991-lei-de-incentivo-a-cultura-lei-rouanet"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395695,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-8-001-a-9-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em geral, utiliza-se o termo diversidade para advogar uma pol\u00edtica de toler\u00e2ncia e respeito entre as diferentes culturas. Ele tem, entretanto, pouca relev\u00e2ncia te\u00f3rica, sobretudo por seu evidente essencialismo cultural, trazendo impl\u00edcita a ideia de que a diversidade est\u00e1 dada, que ela pr\u00e9-existe aos processos sociais pelos quais - em uma outra perspectiva - ela foi, antes de qualquer outra coisa, criada. Prefere-se, nesse sentido, o conceito de diferen\u00e7a, por enfatizar o processo social de produ\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a e da identidade, em suas conex\u00f5es, sobretudo com rela\u00e7\u00f5es de poder e autoridade.Silva apud Candau, 2011. p. 245.Vera Candau apresenta tr\u00eas grandes abordagens nos estudos do multiculturalismo: interativa ou interculturalidade; assimilacionista; e diferencialista ou monoculturalismo plural. A respeito dessas abordagens, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1713663,"hashId":"7296582f7afaf3756c982006753c117c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, utiliza-se o termo diversidade para advogar uma pol\u00edtica de toler\u00e2ncia e respeito entre as diferentes culturas. Ele tem, entretanto, pouca relev\u00e2ncia te\u00f3rica, sobretudo por seu evidente essencialismo cultural, trazendo impl\u00edcita a ideia de que a diversidade est\u00e1 dada, que ela pr\u00e9-existe aos processos sociais pelos quais - em uma outra perspectiva - ela foi, antes de qualquer outra coisa, criada. Prefere-se, nesse sentido, o conceito de diferen\u00e7a, por enfatizar o processo social de produ\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a e da identidade, em suas conex\u00f5es, sobretudo com rela\u00e7\u00f5es de poder e autoridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Silva apud Candau, 2011. p. 245.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vera Candau apresenta tr\u00eas grandes abordagens nos estudos do multiculturalismo: interativa ou interculturalidade; assimilacionista; e diferencialista ou monoculturalismo plural. A respeito dessas abordagens, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6494762,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a autora, a abordagem diferencialista apresenta a vis\u00e3o de sociedade multicultural, por\u00e9m uma pol\u00edtica assimilacionista promove a integra\u00e7\u00e3o de todos na sociedade, incorporados \u00e0 cultura hegem\u00f4nica. Ela usa como exemplo a pol\u00edtica de universaliza\u00e7\u00e3o da escolariza\u00e7\u00e3o, no que pese considerar que a institui\u00e7\u00e3o escolar possui um car\u00e1ter monocultural e homogeneizador.","id":6494760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a autora, a abordagem diferencialista apresenta a vis\u00e3o de sociedade multicultural, por\u00e9m uma pol\u00edtica assimilacionista promove a integra\u00e7\u00e3o de todos na sociedade, incorporados \u00e0 cultura hegem\u00f4nica. Ela usa como exemplo a pol\u00edtica de universaliza\u00e7\u00e3o da escolariza\u00e7\u00e3o, no que pese considerar que a institui\u00e7\u00e3o escolar possui um car\u00e1ter monocultural e homogeneizador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O multiculturalismo assimilacionista parte da afirma\u00e7\u00e3o de que, quando se enfatiza a assimila\u00e7\u00e3o, termina-se por negar a diferen\u00e7a ou por silenci\u00e1-la. Logo, procura reconhecer a diferen\u00e7a, promovendo sua express\u00e3o em contexto espec\u00edfico, com a cria\u00e7\u00e3o de verdadeiros apartheids socioculturais.","id":6494761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O multiculturalismo assimilacionista parte da afirma\u00e7\u00e3o de que, quando se enfatiza a assimila\u00e7\u00e3o, termina-se por negar a diferen\u00e7a ou por silenci\u00e1-la. Logo, procura reconhecer a diferen\u00e7a, promovendo sua express\u00e3o em contexto espec\u00edfico, com a cria\u00e7\u00e3o de verdadeiros <em>apartheids <\/em>socioculturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O interculturalismo favorece o di\u00e1logo entre os saberes e as identidades, rompe com a ideia essencialista das culturas e das identidades e entende que a cultura est\u00e1 em processo constante de constru\u00e7\u00e3o, desestabiliza\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o.","id":6494762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O interculturalismo favorece o di\u00e1logo entre os saberes e as identidades, rompe com a ideia essencialista das culturas e das identidades e entende que a cultura est\u00e1 em processo constante de constru\u00e7\u00e3o, desestabiliza\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O monoculturalismo plural promove a inter-rela\u00e7\u00e3o entre diferentes sujeitos e grupos socioculturais.","id":6494763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O monoculturalismo plural promove a inter-rela\u00e7\u00e3o entre diferentes sujeitos e grupos socioculturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No multiculturalismo assimilacionista, s\u00e3o considerados os processos de hibridiza\u00e7\u00e3o cultural que mobilizam as identidades, reformulando-as permanentemente em mecanismos segundo os quais as culturas n\u00e3o s\u00e3o puras nem est\u00e1ticas.","id":6494764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No multiculturalismo assimilacionista, s\u00e3o considerados os processos de hibridiza\u00e7\u00e3o cultural que mobilizam as identidades, reformulando-as permanentemente em mecanismos segundo os quais as culturas n\u00e3o s\u00e3o puras nem est\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estimular, nas comunidades, o h\u00e1bito de leitura, deve-se criar bibliotecas","provas":[{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713702,"hashId":"f27ba32519c0ed05fe3a5a0dd0fb9174","enunciado":"<p>Para estimular, nas comunidades, o h\u00e1bito de leitura, deve-se criar bibliotecas<\/p>","resposta":6494955,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablicas.","id":6494955,"corpo":"<p>p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nacionais.","id":6494956,"corpo":"<p>nacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universit\u00e1rias.","id":6494957,"corpo":"<p>universit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especializadas.","id":6494958,"corpo":"<p>especializadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolares.","id":6494959,"corpo":"<p>escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fundamentos e contexto na sociedade atual","oab":false,"nome":"Fundamentos e contexto na sociedade atual","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397768,"slug":"biblioteconomia-fundamentos-e-contexto-na-sociedade-atual"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encerrada a fase de atividade dos documentos de arquivo, eles poder\u00e3o ser eliminados ou","provas":[{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713707,"hashId":"529d1c319ed0ecafcc76a91d0dc4badf","enunciado":"<p>Encerrada a fase de atividade dos documentos de arquivo, eles poder\u00e3o ser eliminados ou<\/p>","resposta":6494982,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"microfilmados ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o dos originais.","id":6494980,"corpo":"<p>microfilmados ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o dos originais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"digitalizados ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o dos originais.","id":6494981,"corpo":"<p>digitalizados ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o dos originais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recolhidos ao arquivo permanente.","id":6494982,"corpo":"<p>recolhidos ao arquivo permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reformatados.","id":6494983,"corpo":"<p>reformatados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transferidos ao arquivo intermedi\u00e1rio.","id":6494984,"corpo":"<p>transferidos ao arquivo intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o dos prazos de guarda dos documentos \u00e9 feita com o(a)","provas":[{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713708,"hashId":"9a84e1a6f963fe961e751376727daa27","enunciado":"<p>A gest\u00e3o dos prazos de guarda dos documentos \u00e9 feita com o(a)<\/p>","resposta":6494988,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quadro de arranjo.","id":6494985,"corpo":"<p>quadro de arranjo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plano de classifica\u00e7\u00e3o.","id":6494986,"corpo":"<p>plano de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"invent\u00e1rio.","id":6494987,"corpo":"<p>invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tabela de temporalidade.","id":6494988,"corpo":"<p>tabela de temporalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cat\u00e1logo.","id":6494989,"corpo":"<p>cat\u00e1logo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio que fundamenta a organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos \u00e9 o princ\u00edpio","provas":[{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713713,"hashId":"919f7ad543f8a641221c2da333281579","enunciado":"<p>O princ\u00edpio que fundamenta a organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos \u00e9 o princ\u00edpio<\/p>","resposta":6495011,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da territorialidade.","id":6495010,"corpo":"<p>da territorialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de respeito aos fundos.","id":6495011,"corpo":"<p>de respeito aos fundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da ordem original.","id":6495012,"corpo":"<p>da ordem original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da reversibilidade.","id":6495013,"corpo":"<p>da reversibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da imparcialidade.","id":6495014,"corpo":"<p>da imparcialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","oab":false,"nome":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404766,"slug":"arquivologia-proveniencia-ou-respeito-aos-fundos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira atividade realizada quando o livro entra na biblioteca \u00e9 o(a)","provas":[{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713717,"hashId":"e3285cc42e3bd7b1ea769015578eab07","enunciado":"<p>A primeira atividade realizada quando o livro entra na biblioteca \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":6495034,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":6495030,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o.","id":6495031,"corpo":"<p>aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":6495032,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cataloga\u00e7\u00e3o.","id":6495033,"corpo":"<p>cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tombamento.","id":6495034,"corpo":"<p>tombamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Dewey, quando uma obra trata de diversos aspectos de uma mesma mat\u00e9ria, deve-se classific\u00e1-la","provas":[{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713719,"hashId":"adb61e30eb79a9d3b480e31e4748bdc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Dewey, quando uma obra trata de diversos aspectos de uma mesma mat\u00e9ria, deve-se classific\u00e1-la<\/p>","resposta":6495041,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no assunto mais importante.","id":6495040,"corpo":"<p>no assunto mais importante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no n\u00famero geral do assunto.","id":6495041,"corpo":"<p>no n\u00famero geral do assunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em generalidades.","id":6495042,"corpo":"<p>em generalidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no assunto que mais interessar \u00e0 biblioteca.","id":6495043,"corpo":"<p>no assunto que mais interessar \u00e0 biblioteca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no assunto seguinte.","id":6495044,"corpo":"<p>no assunto seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as","id":22671}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jales","sigla":"","id":4737,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, em conformidade com as normas internacionais de contabilidade, possibilitou, dentre outros efeitos,","provas":[{"id":55985,"cargo":{"descricao":"Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as","id":22671},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jales","sigla":"","id":4737,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jales-sp-2018-vunesp-diretor-da-divisao-de-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jales - Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1718107,"hashId":"da0c605f6534cf995303f4127f5d7ef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, em conformidade com as normas internacionais de contabilidade, possibilitou, dentre outros efeitos,<\/p>","resposta":6516123,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atualiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos cont\u00e1beis de controle interno.","id":6516120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atualiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos cont\u00e1beis de controle interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compatibiliza\u00e7\u00e3o entre os diversos demonstrativos cont\u00e1beis existentes.","id":6516121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compatibiliza\u00e7\u00e3o entre os diversos demonstrativos cont\u00e1beis existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o dos condicionantes sociais da contabilidade p\u00fablica.","id":6516122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a determina\u00e7\u00e3o dos condicionantes sociais da contabilidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o dos registros cont\u00e1beis independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6516123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o dos registros cont\u00e1beis independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o dos balan\u00e7os e demonstrativos mais realistas.","id":6516124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apresenta\u00e7\u00e3o dos balan\u00e7os e demonstrativos mais realistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as","id":22671}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jales","sigla":"","id":4737,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de recursos em conjunto com a ordem cronol\u00f3gica \u00e9 objeto de registros na execu\u00e7\u00e3o de pagamentos, em conformidade com as instru\u00e7\u00f5es exaradas pelo TCESP (Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo). A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55985,"cargo":{"descricao":"Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as","id":22671},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jales","sigla":"","id":4737,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jales-sp-2018-vunesp-diretor-da-divisao-de-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jales - Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1718110,"hashId":"a8817bf8e1407f99f19794a459b3fafe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vincula\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de recursos em conjunto com a ordem cronol\u00f3gica \u00e9 objeto de registros na execu\u00e7\u00e3o de pagamentos, em conformidade com as instru\u00e7\u00f5es exaradas pelo TCESP (Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo). A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6516138,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagamentos que n\u00e3o respeitem as disponibilidades de caixa n\u00e3o dever\u00e3o ser realizados.","id":6516135,"corpo":"<p>Pagamentos que n\u00e3o respeitem as disponibilidades de caixa n\u00e3o dever\u00e3o ser realizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A programa\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 suficiente para a execu\u00e7\u00e3o de pagamentos.","id":6516136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A programa\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 suficiente para a execu\u00e7\u00e3o de pagamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o dos recursos \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para a libera\u00e7\u00e3o de pagamentos.","id":6516137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vincula\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o dos recursos \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para a libera\u00e7\u00e3o de pagamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fonte de recursos e as datas das exigibilidades condicionam os pagamentos.","id":6516138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonte de recursos e as datas das exigibilidades condicionam os pagamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo havendo vincula\u00e7\u00e3o de recursos, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio atender a ordem cronol\u00f3gica.","id":6516139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo havendo vincula\u00e7\u00e3o de recursos, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio atender a ordem cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as","id":22671}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jales","sigla":"","id":4737,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o, as que possibilitam","provas":[{"id":55985,"cargo":{"descricao":"Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as","id":22671},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jales","sigla":"","id":4737,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jales-sp-2018-vunesp-diretor-da-divisao-de-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jales - Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1718132,"hashId":"e52b14d3ed0bf82097e2b619c2fde93a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o, as que possibilitam<\/p>","resposta":6516246,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00f5es patrimoniais compensadas.","id":6516245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varia\u00e7\u00f5es patrimoniais compensadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de programas e a\u00e7\u00f5es.","id":6516246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">execu\u00e7\u00e3o de programas e a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atender as obriga\u00e7\u00f5es de qualquer natureza.","id":6516247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender as obriga\u00e7\u00f5es de qualquer natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ingressos financeiros de origem tribut\u00e1ria.","id":6516248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ingressos financeiros de origem tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00f5es de despesas equivalentes.","id":6516249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00f5es de despesas equivalentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424729,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1718132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"","oab":false,"id":1227}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"CMCG","id":4420,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rel\u00f3gio de Luiz n\u00e3o est\u00e1 marcando a hora corretamente. Quando ele est\u00e1 marcando 8h, na verdade s\u00e3o 6h45min. Qual dos rel\u00f3gios abaixo indica a hora do rel\u00f3gio de Luiz quando, na verdade, s\u00e3o 12h15min? ","provas":[{"id":56818,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"CMCG","id":4420,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"","oab":false,"id":1227},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmcg-ms-2018-colegio-militar-de-campo-grande-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande - CMCG - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718172,"hashId":"9428d6e67e5f5bd10a2dd88514cd264b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rel\u00f3gio de Luiz n\u00e3o est\u00e1 marcando a hora corretamente. Quando ele est\u00e1 marcando 8h, na verdade s\u00e3o 6h45min. Qual dos rel\u00f3gios abaixo indica a hora do rel\u00f3gio de Luiz quando, na verdade, s\u00e3o 12h15min? <\/p>","resposta":6516449,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6516445,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56818\/item-questao\/6516445-20210524230014000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6516446,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56818\/item-questao\/6516446-20210524230014000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6516447,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56818\/item-questao\/6516447-20210524230014000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6516448,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56818\/item-questao\/6516448-20210524230014000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6516449,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56818\/item-questao\/6516449-20210524230014000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}