{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9216,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro Servente","id":20587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a \u00c9tica profissional dos porteiros, julgue as afirmativas abaixo: I. O porteiro deve ser discreto n\u00e3o comentando sobre a vida pessoal de pessoas que acessem o estabelecimento. II. \u00c9 primordial que o porteiro mantenha o perfil profissional, mesmo em caso de encontrar fam\u00edlia, amigos ou conhecidos no local de trabalho. III. A postura \u00e9tica do porteiro, envolve o respeito pelas pessoas que circulam pelo local, bem como os funcion\u00e1rios do estabelecimento.","provas":[{"id":49717,"cargo":{"descricao":"Porteiro Servente","id":20587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"IBRASP - Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Porteiro Servente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1502154,"hashId":"2675bae79737f82fa9532867e6097a6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a \u00c9tica profissional dos porteiros, julgue as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O porteiro deve ser discreto n\u00e3o comentando sobre a vida pessoal de pessoas que acessem o estabelecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 primordial que o porteiro mantenha o perfil profissional, mesmo em caso de encontrar fam\u00edlia, amigos ou conhecidos no local de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A postura \u00e9tica do porteiro, envolve o respeito pelas pessoas que circulam pelo local, bem como os funcion\u00e1rios do estabelecimento.<\/p>","resposta":5602157,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":5602154,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":5602155,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa III \u00e9 verdadeira.","id":5602156,"corpo":"<p>A afirmativa III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5602157,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Portaria \/ Porteiro","oab":false,"nome":"Portaria \/ Porteiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6609,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-portaria-porteiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1502154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo editado no exerc\u00edcio de compet\u00eancia vinculada, por meio do qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica formalmente declara terem sido preenchidos os requisitos legais exigidos, e que constitui o direito de um particular ao exerc\u00edcio de uma profiss\u00e3o ou atividade privada determinadas, \u00e9 reconhecido como","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834155,"hashId":"1071aa9e574fcc485564e961060f7e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo editado no exerc\u00edcio de compet\u00eancia vinculada, por meio do qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica formalmente declara terem sido preenchidos os requisitos legais exigidos, e que constitui o direito de um particular ao exerc\u00edcio de uma profiss\u00e3o ou atividade privada determinadas, \u00e9 reconhecido como<\/p>","resposta":7038520,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a.","id":7038520,"corpo":"<p>licen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o.","id":7038521,"corpo":"<p>autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o.","id":7038522,"corpo":"<p>permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":7038523,"corpo":"<p>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"},{"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"},{"nome_clean":"Licen\u00e7a","oab":true,"nome":"Licen\u00e7a","pai":404385,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408104,"slug":"direito-administrativo-licenca"}],"slug":"direito-administrativo\/1834155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, v\u00e1rias s\u00e3o as formas de provimento, todas dependentes de um ato administrativo de formaliza\u00e7\u00e3o. Diante dessa afirmativa, analise estas formas de provimento, considerando-as Verdadeiras (V) ou Falas (F).I. remo\u00e7\u00e3oII. revers\u00e3oIII. readapta\u00e7\u00e3oIV. recondu\u00e7\u00e3oEnt\u00e3o, a alternativa que contempla a sequ\u00eancia CORRETA, lida de cima para baixo, \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834162,"hashId":"9cc14ce4b70c801f6fa46a7ee7faa1f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, v\u00e1rias s\u00e3o as formas de provimento, todas dependentes de um ato administrativo de formaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa afirmativa, analise estas formas de provimento, considerando-as Verdadeiras (V) ou Falas (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. remo\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. revers\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. readapta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. recondu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, a alternativa que contempla a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, lida de cima para baixo, \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":7038548,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V V.","id":7038548,"corpo":"<p>F V V V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V F.","id":7038549,"corpo":"<p>V F V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V V.","id":7038550,"corpo":"<p>F F V V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F F.","id":7038551,"corpo":"<p>V V F F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"nome_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recondu\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422173,"slug":"direito-administrativo-reconducao"},{"nome_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Readapta\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422174,"slug":"direito-administrativo-readaptacao"},{"nome_clean":"Revers\u00e3o","oab":false,"nome":"Revers\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422175,"slug":"direito-administrativo-reversao"},{"nome_clean":"Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422180,"slug":"direito-administrativo-remocao-e-redistribuicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1834162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (CRFB), os estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou formarem novos Estados ou Territ\u00f3rios Federais, mediante","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834178,"hashId":"65ed3ee96493653a768e04749bceb421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (CRFB), os estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou formarem novos Estados ou Territ\u00f3rios Federais, mediante<\/p>","resposta":7038622,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consulta pr\u00e9via das popula\u00e7\u00f5es diretamente envolvidas, mediante plebiscito e Lei Complementar federal.","id":7038620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consulta pr\u00e9via das popula\u00e7\u00f5es diretamente envolvidas, mediante plebiscito e Lei Complementar federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos estudos de viabilidade e Lei ordin\u00e1ria federal.","id":7038621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos estudos de viabilidade e Lei ordin\u00e1ria federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por Lei Complementar.","id":7038622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por Lei Complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consulta da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por Lei Complementar.","id":7038623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consulta da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por Lei Complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/1834178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a sa\u00fade um direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.\u00c0 Uni\u00e3o caber\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos da receita corrente l\u00edquida do respectivo exerc\u00edcio financeiro, na ordem do m\u00ednimo de","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834190,"hashId":"6347ad2aeb8d55ebd4a0ddb9545a4712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo a sa\u00fade um direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Uni\u00e3o caber\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos da receita corrente l\u00edquida do respectivo exerc\u00edcio financeiro, na ordem do m\u00ednimo de<\/p>","resposta":7038671,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%.","id":7038670,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15%.","id":7038671,"corpo":"<p>15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12%.","id":7038672,"corpo":"<p>12%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%.","id":7038673,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1834190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito do munic\u00edpio de \u00c1guas Limpas pretende aprovar um Projeto de Lei que tem por objetivo albergar imigrantes estrangeiros de regi\u00f5es fronteiri\u00e7as com Brasil, que vieram em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.Sobre o caso apresentado, \u00e9 CORRETO afirmar que o prefeito","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834191,"hashId":"468ddbe4dd68863117de46266ab1258a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito do munic\u00edpio de \u00c1guas Limpas pretende aprovar um Projeto de Lei que tem por objetivo albergar imigrantes estrangeiros de regi\u00f5es fronteiri\u00e7as com Brasil, que vieram em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso apresentado, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o prefeito<\/p>","resposta":7038674,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 legislar sobre o tema emigra\u00e7\u00e3o e imigra\u00e7\u00e3o, entrada, extradi\u00e7\u00e3o e expuls\u00e3o de estrangeiros.","id":7038674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 legislar sobre o tema emigra\u00e7\u00e3o e imigra\u00e7\u00e3o, entrada, extradi\u00e7\u00e3o e expuls\u00e3o de estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 faz\u00ea-lo com autoriza\u00e7\u00e3o do estado correspondente ao munic\u00edpio de \u00c1guas Limpas, respeitando o princ\u00edpio da simetria.","id":7038675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 poder\u00e1 faz\u00ea-lo com autoriza\u00e7\u00e3o do estado correspondente ao munic\u00edpio de \u00c1guas Limpas, respeitando o princ\u00edpio da simetria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 aprovar a lei, desde que haja maioria absoluta na c\u00e2mara, j\u00e1 que ele versa sobre quest\u00f5es humanit\u00e1rias.","id":7038676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 aprovar a lei, desde que haja maioria absoluta na c\u00e2mara, j\u00e1 que ele versa sobre quest\u00f5es humanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 aprovar tal legisla\u00e7\u00e3o, pois se trata de compet\u00eancia privativa do Estado.","id":7038677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 aprovar tal legisla\u00e7\u00e3o, pois se trata de compet\u00eancia privativa do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1834191","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read this text and mark the correct translation.The Vienna circle was made up mainly of physicists, mathematicians and philosophers, whose fortnightly meetings were dedicated to investigating problems of logic, science, language and mathematics. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.economist.com\/news\/books-and-arts\/21734377 &gt;. Acesso em: 11 jan. 2018.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834218,"hashId":"d51b6ff312aa043e2bf43c30cf9326a9","enunciado":"<p>Read this text and mark the correct translation.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 366px;\"><colgroup><col width=\"366\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5efk\"><td data-row=\"row-5efk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5efk\" data-cell=\"cell-qx8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">The Vienna circle was made up mainly of physicists, mathematicians and philosophers, whose fortnightly meetings were dedicated to investigating problems of logic, science, language and mathematics. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5efk\" data-cell=\"cell-qx8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.economist.com\/news\/books-and-arts\/21734377 &gt;. Acesso em: 11 jan. 2018.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7038798,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00edrculo de Viena era formado principalmente por m\u00e9dicos, matem\u00e1ticos e fil\u00f3sofos, cujas reuni\u00f5es quinzenais eram dedicadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de problemas de l\u00f3gica, ci\u00eancia, linguagem e matem\u00e1tica.","id":7038795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00edrculo de Viena era formado principalmente por m\u00e9dicos, matem\u00e1ticos e fil\u00f3sofos, cujas reuni\u00f5es quinzenais eram dedicadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de problemas de l\u00f3gica, ci\u00eancia, linguagem e matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O C\u00edrculo de Viena era principalmente reformulado por f\u00edsicos, matem\u00e1ticos e fil\u00f3sofos, e suas reuni\u00f5es fortuitas eram dedicadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de problemas de l\u00f3gica, ci\u00eancia, linguagem e matem\u00e1tica.","id":7038796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00edrculo de Viena era principalmente reformulado por f\u00edsicos, matem\u00e1ticos e fil\u00f3sofos, e suas reuni\u00f5es fortuitas eram dedicadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de problemas de l\u00f3gica, ci\u00eancia, linguagem e matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00edrculo de Viena era reformulado pelos principais m\u00e9dicos, matem\u00e1ticos e fil\u00f3sofos, cujas reuni\u00f5es fortuitas eram dedicadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de problemas de l\u00f3gica, ci\u00eancia, linguagem e matem\u00e1tica.","id":7038797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00edrculo de Viena era reformulado pelos principais m\u00e9dicos, matem\u00e1ticos e fil\u00f3sofos, cujas reuni\u00f5es fortuitas eram dedicadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de problemas de l\u00f3gica, ci\u00eancia, linguagem e matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O C\u00edrculo de Viena era formado principalmente por f\u00edsicos, matem\u00e1ticos e fil\u00f3sofos, e suas reuni\u00f5es quinzenais eram dedicadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de problemas de l\u00f3gica, ci\u00eancia, linguagem e matem\u00e1tica.","id":7038798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00edrculo de Viena era formado principalmente por f\u00edsicos, matem\u00e1ticos e fil\u00f3sofos, e suas reuni\u00f5es quinzenais eram dedicadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de problemas de l\u00f3gica, ci\u00eancia, linguagem e matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the option in which the two-word verb was used INCORRECTLY.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834224,"hashId":"9a0994d775649ddc1dada21572a85e8e","enunciado":"<p>Choose the option in which the two-word verb was used <strong>INCORRECTLY<\/strong>.<\/p>","resposta":7038823,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"She looked after her father when he was diagnosed with Parkinson's.","id":7038822,"corpo":"<p>She looked after her father when he was diagnosed with Parkinson's.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I really couldn't tell apart the twin sisters.","id":7038823,"corpo":"<p>I really couldn't tell apart the twin sisters.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"They were given five minutes to figure the puzzle out.","id":7038824,"corpo":"<p>They were given five minutes to figure the puzzle out.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"When he came to he found himself in a hospital ward.","id":7038825,"corpo":"<p>When he came to he found himself in a hospital ward.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the option which is INCORRECT.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834243,"hashId":"e0b6122ef5b0f623b12e07e192bd8046","enunciado":"<p>Mark the option which is <strong>INCORRECT<\/strong>.<\/p>","resposta":7038909,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I had no sooner lit the bonfire than it started to rain.","id":7038908,"corpo":"<p>I had no sooner lit the bonfire than it started to rain.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Last night I heard two news which really let me down.","id":7038909,"corpo":"<p>Last night I heard two news which really let me down.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Little did she talk about the incident between her and the landlord.","id":7038910,"corpo":"<p>Little did she talk about the incident between her and the landlord.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Among the people invited to the meeting was the governor.","id":7038911,"corpo":"<p>Among the people invited to the meeting was the governor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the correct translation for this text.Comiss\u00e3o da ONU sobre a Situa\u00e7\u00e3o das Mulheres entrega plano para garantir os direitos e o desenvolvimento de mulheres e meninas rurais. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.onumulheres.org.br\/ &gt;. Acesso em: 25 mar. 2018.","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834258,"hashId":"e5754b8a453e43b1215fc410fcd1c15f","enunciado":"<p>Mark the correct translation for this text.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 317px;\"><colgroup><col width=\"317\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3b3z\"><td data-row=\"row-3b3z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3b3z\" data-cell=\"cell-6b3m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o da ONU sobre a Situa\u00e7\u00e3o das Mulheres entrega plano para garantir os direitos e o desenvolvimento de mulheres e meninas rurais. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3b3z\" data-cell=\"cell-6b3m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.onumulheres.org.br\/ &gt;. Acesso em: 25 mar. 2018.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7038979,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UN Commission on the Status of Women delivers a plant to make sure the rights and development of rural women and girls.","id":7038976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">UN Commission on the Status of Women delivers a plant to make sure the rights and development of rural women and girls.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Status of Women UN Commission delivers a blueprint to enable the rights of rural women and development of girls.","id":7038977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Status of Women UN Commission delivers a blueprint to enable the rights of rural women and development of girls.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Commission of UN Status of Women delivers a plant to ensure the rights and development of rural women and girls.","id":7038978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Commission of UN Status of Women delivers a plant to ensure the rights and development of rural women and girls.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UN Commission on the Status of Women delivers a blueprint to ensure the rights and development of rural women and girls.","id":7038979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">UN Commission on the Status of Women delivers a blueprint to ensure the rights and development of rural women and girls.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tradu\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403085,"slug":"lingua-inglesa-traducao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word that best fits the gap in the second part of the text \u2013 Deafening silence \u2013 is","provas":[{"id":60544,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1834269,"hashId":"a25c6350f4d612f2ec4689ee67038123","enunciado":"<p>The word that best fits the gap in the second part of the text \u2013 Deafening silence \u2013 is<\/p>","resposta":7039030,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"strong.","id":7039028,"corpo":"<p>strong.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clear.","id":7039029,"corpo":"<p>clear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faint.","id":7039030,"corpo":"<p>faint.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"loud.","id":7039031,"corpo":"<p>loud.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read this text and answer questions 41 to 45.Inside the world's quietest roomIf you stand in it for long enough, you start to hear your heartbeat. A ringing in your ears becomes deafening. When you move, your bones make a grinding noise. Eventually you lose your balance, because the absolute lack of reverberation sabotages your spatial awareness.In this room at Microsoft's headquarters in Redmond, Washington, all sound from the outside world is locked out and any sound produced inside is stopped cold. It's called an anechoic chamber, because it creates no echo at all \u2014 which makes the sound of clapping hands downright eerie.The background noise in the room is so low that it approaches the lowest threshold theorized by mathematicians, the absolute zero of sound \u2014 the next step down is a vacuum, or the absence of sound.This is the world's quietest place.Deafening silenceThe room offers a very rare sensorial experience.As soon as one enters the room, one immediately feels a strange and unique sensation which is hard to describe, wrote Hundraj Gopal, a speech and hearing scientist and the principal designer of the anechoic chamber at Microsoft, in an email.Most people find the absence of sound deafening, feel a sense of fullness in the ears, or some ringing. Very ____ sounds become clearly audible because the ambient noise is exceptionally low. When you turn your head, you can hear that motion. You can hear yourself breathing and it sounds somewhat loud, he said.In the real world, Gopal explained, our ears are constantly subject to some level of sound, so there is always some air pressure on the ear drums. But upon entering the anechoic room this constant air pressure is gone, since there are no sound reflections from the surrounding walls.This is a novel experience, he wrote. [...]Jacopo Prisco, CNNDispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/edition.cnn.com\/style\/article\/anechoic-chamber-worlds-quietest-room\/index.html &gt;. Acesso em: 29 mar. 2018.","id":468152,"enunciado":"<p>Read this text and answer questions 41 to 45.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Inside the world's quietest room<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If you stand in it for long enough, you start to hear your heartbeat. A ringing in your ears becomes deafening. When you move, your bones make a grinding noise. Eventually you lose your balance, because the absolute lack of reverberation sabotages your spatial awareness.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">In this room at Microsoft's headquarters in Redmond, Washington, all sound from the outside world is locked out and any sound produced inside is stopped cold. It's called an anechoic chamber, because it creates no echo at all \u2014 which makes the sound of clapping hands downright eerie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The background noise in the room is so low that it approaches the lowest threshold theorized by mathematicians, the absolute zero of sound \u2014 the next step down is a <em>vacuum<\/em>, or the absence of sound.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">This is the world's quietest place.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Deafening silence<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The room offers a very rare sensorial experience.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As soon as one enters the room, one immediately feels a strange and unique sensation which is hard to describe<\/em>, wrote Hundraj Gopal, a speech and hearing scientist and the principal designer of the anechoic chamber at Microsoft, in an email.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Most people find the absence of sound deafening, feel a sense of fullness in the ears, or some ringing. Very ____ sounds become clearly audible because the ambient noise is exceptionally low. When you turn your head, you can hear that motion. You can hear yourself breathing and it sounds <u>somewhat<\/u> loud,<\/em> he said.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">In the real world, Gopal explained, our ears are constantly subject to some level of sound, so there is always some air pressure on the ear drums. But upon entering the anechoic room this constant air pressure is gone, since there are no sound reflections from the surrounding walls.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>This is a novel experience<\/em>, he wrote. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jacopo Prisco, CNN<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/edition.cnn.com\/style\/article\/anechoic-chamber-worlds-quietest-room\/index.html &gt;. Acesso em: 29 mar. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea El\u00e9trica","id":23016},{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":23017},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":23018}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o autor do texto \u00e9 poss\u00edvel que uma empresa, atue em seu setor seguindo boas pr\u00e1ticas de preserva\u00e7\u00e3o e sustentabilidade ambiental e ainda tenha lucro. Assinale a alternativa que N\u00c3O justifica essa resposta:","provas":[{"id":58768,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea El\u00e9trica","id":23016},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-tecnico-operacional-area-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"},{"id":58769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":23017},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-tecnico-operacional-area-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":58770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":23018},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-tecnico-administrativo-area-contabil","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1768599,"hashId":"5d2dec95297c9e012b9c0f9ab43164ad","enunciado":"<p>Para o autor do texto \u00e9 poss\u00edvel que uma empresa, atue em seu setor seguindo boas pr\u00e1ticas de preserva\u00e7\u00e3o e sustentabilidade ambiental e ainda tenha lucro. Assinale a alternativa que <strong><u>N\u00c3O <\/u><\/strong>justifica essa resposta:<\/p>","resposta":6743261,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar mat\u00e9rias-primas com responsabilidade ambiental.","id":6743260,"corpo":"<p>Utilizar mat\u00e9rias-primas com responsabilidade ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empregar esse conceito apenas na sua linha de produ\u00e7\u00e3o","id":6743261,"corpo":"<p>Empregar esse conceito apenas na sua linha de produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar e produzir produtos que n\u00e3o deixem rastros ou minimizem seus res\u00edduos ambientais durante e ap\u00f3s sua vida \u00fatil","id":6743262,"corpo":"<p>Criar e produzir produtos que n\u00e3o deixem rastros ou minimizem seus res\u00edduos ambientais durante e ap\u00f3s sua vida \u00fatil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recusar qualquer produto necess\u00e1rio para sua linha de produ\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja certificado e que n\u00e3o seja proveniente de empresas que tenham a mesma pol\u00edtica ambiental.","id":6743263,"corpo":"<p>Recusar qualquer produto necess\u00e1rio para sua linha de produ\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja certificado e que n\u00e3o seja proveniente de empresas que tenham a mesma pol\u00edtica ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 3. SUSTENTABILIDADE, PRESERVA\u00c7\u00c3O E LUCRO\u00c9 poss\u00edvel para uma empresa, atuar em seu setor seguindo boas pr\u00e1ticas de preserva\u00e7\u00e3o e sustentabilidade ambiental e ainda ter lucro? Por mais paradoxal que possa parecer, sim. Ao longo do final do s\u00e9culo passado, os estudiosos e cientistas come\u00e7aram a perceber que o planeta mostrava sinais de que o ritmo de consumo dos recursos naturais que o ser humano via empregando era demasiado violento e provocaria enormes problemas futuros para toda humanidade. Ap\u00f3s essa constata\u00e7\u00e3o, uma legi\u00e3o de pesquisadores ao redor do planeta, come\u00e7ou a pesquisar formas de enfrentar o problema e proporcionar a continuidade de nosso estilo de vida sem afetar de forma t\u00e3o dr\u00e1stica e definitiva o ambiente que nos sustenta. Assim, baseado nas descobertas e ensinamentos propostos por essa legi\u00e3o de pesquisadores, determinadas pr\u00e1ticas empresariais e formas de se gerir uma empresa e minimizar o seu impacto no meio ambiente e nas comunidades humanas em que elas est\u00e3o inseridas come\u00e7aram a serem adotadas. Por mais estranho que possa parecer, \u00e9 totalmente poss\u00edvel para uma empresa poluidora, obter lucro e ainda sim minimizar seu potencial de devasta\u00e7\u00e3o ambiental. As pr\u00e1ticas visando estabelecer pol\u00edticas comerciais de preserva\u00e7\u00e3o e sustentabilidade acabaram se tornando um potente e significativo diferencial de mercado. Consumidores \u201cantenados\u201d, entidades voltadas para os problemas ecol\u00f3gicos e mesmo governos preocupados em manter uma reserva est\u00e1vel de sua flora e fauna nativa; bem como com vis\u00e3o suficiente para entender que a queima indiscriminada de seus recursos naturais poder\u00e1 levar a uma depend\u00eancia futura de outras na\u00e7\u00f5es e a gastos relevantes; fizeram com que um mercado totalmente novo fosse aberto e que se transformasse num nicho econ\u00f4mico altamente rent\u00e1vel e de grande apelo. Assim, uma empresa que deseje se habilitar e figurar entre as que se beneficiam das vantagens econ\u00f4micas proporcionadas por adotar pr\u00e1ticas de preserva\u00e7\u00e3o e de sustentabilidade ambiental, devem tentar ser capazes de atender todas as necessidades dos habitantes que se servem de seus produtos sem, contudo, p\u00f4r em risco as necessidades das gera\u00e7\u00f5es futuras que ainda se servir\u00e3o de sua cadeia produtiva. Buscando a solidez econ\u00f4mica e a lucratividade de forma a n\u00e3o comprometer as condi\u00e7\u00f5es financeiras, ambientais e sociais da comunidade a que servem, ou seja, respeitando o tri\u00e2ngulo da sustentabilidade, e integr\u00e1-las a sua pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de resultados. Usando mat\u00e9rias-primas com responsabilidade ambiental e aplicar esse conceito em toda sua linha de produ\u00e7\u00e3o. Criando e produzindo produtos que n\u00e3o deixem rastros ou minimizem seus res\u00edduos ambientais durante e ap\u00f3s sua vida \u00fatil. Assim, uma empresa que deseje se beneficiar pelo fato de seguir essas boas pr\u00e1ticas de preserva\u00e7\u00e3o e de sustentabilidade, devem recusar qualquer produto necess\u00e1rio para sua linha de produ\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja certificado e que n\u00e3o seja proveniente de empresas que tenham a mesma pol\u00edtica ambiental. Assim, cuidando e controlando suas emiss\u00f5es de CO\u00b2 e de res\u00edduos industriais; essas empresas contribuem decisivamente para uma melhor qualidade de vida de seus funcion\u00e1rios e das comunidades a elas ligadas. Sendo assim, nada mais justo do que lhes dar o devido valor e proporcionar a elas a oportunidade de realizarem seus lucros e garantirem que continuem perpetuando as boas pr\u00e1ticas ambientaisDispon\u00edvel em: http:\/\/www.atitudessustentaveis.com.br\/artigos\/sustentabilidade-preservacao-lucro\/","id":461731,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 3. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>SUSTENTABILIDADE, PRESERVA\u00c7\u00c3O E LUCRO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel para uma empresa, atuar em seu setor seguindo boas pr\u00e1ticas de preserva\u00e7\u00e3o e sustentabilidade ambiental e ainda ter lucro? Por mais paradoxal que possa parecer, sim. Ao longo do final do s\u00e9culo passado, os estudiosos e cientistas come\u00e7aram a perceber que o planeta mostrava sinais de que o ritmo de consumo dos recursos naturais que o ser humano via empregando era demasiado violento e provocaria enormes problemas futuros para toda humanidade. Ap\u00f3s essa constata\u00e7\u00e3o, uma legi\u00e3o de pesquisadores ao redor do planeta, come\u00e7ou a pesquisar formas de enfrentar o problema e proporcionar a continuidade de nosso estilo de vida sem afetar de forma t\u00e3o dr\u00e1stica e definitiva o ambiente que nos sustenta. Assim, baseado nas descobertas e ensinamentos propostos por essa legi\u00e3o de pesquisadores, determinadas pr\u00e1ticas empresariais e formas de se gerir uma empresa e minimizar o seu impacto no meio ambiente e nas comunidades humanas em que elas est\u00e3o inseridas come\u00e7aram a serem adotadas. Por mais estranho que possa parecer, \u00e9 totalmente poss\u00edvel para uma empresa poluidora, obter lucro e ainda sim minimizar seu potencial de devasta\u00e7\u00e3o ambiental. As pr\u00e1ticas visando estabelecer pol\u00edticas comerciais de preserva\u00e7\u00e3o e sustentabilidade acabaram se tornando um potente e significativo diferencial de mercado. Consumidores \u201cantenados\u201d, entidades voltadas para os problemas ecol\u00f3gicos e mesmo governos preocupados em manter uma reserva est\u00e1vel de sua flora e fauna nativa; bem como com vis\u00e3o suficiente para entender que a queima indiscriminada de seus recursos naturais poder\u00e1 levar a uma depend\u00eancia futura de outras na\u00e7\u00f5es e a gastos relevantes; fizeram com que um mercado totalmente novo fosse aberto e que se transformasse num nicho econ\u00f4mico altamente rent\u00e1vel e de grande apelo. Assim, uma empresa que deseje se habilitar e figurar entre as que se beneficiam das vantagens econ\u00f4micas proporcionadas por adotar pr\u00e1ticas de preserva\u00e7\u00e3o e de sustentabilidade ambiental, devem tentar ser capazes de atender todas as necessidades dos habitantes que se servem de seus produtos sem, contudo, p\u00f4r em risco as necessidades das gera\u00e7\u00f5es futuras que ainda se servir\u00e3o de sua cadeia produtiva. Buscando a solidez econ\u00f4mica e a lucratividade de forma a n\u00e3o comprometer as condi\u00e7\u00f5es financeiras, ambientais e sociais da comunidade a que servem, ou seja, respeitando o tri\u00e2ngulo da sustentabilidade, e integr\u00e1-las a sua pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de resultados. Usando mat\u00e9rias-primas com responsabilidade ambiental e aplicar esse conceito em toda sua linha de produ\u00e7\u00e3o. Criando e produzindo produtos que n\u00e3o deixem rastros ou minimizem seus res\u00edduos ambientais durante e ap\u00f3s sua vida \u00fatil. Assim, uma empresa que deseje se beneficiar pelo fato de seguir essas boas pr\u00e1ticas de preserva\u00e7\u00e3o e de sustentabilidade, devem recusar qualquer produto necess\u00e1rio para sua linha de produ\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja certificado e que n\u00e3o seja proveniente de empresas que tenham a mesma pol\u00edtica ambiental. Assim, cuidando e controlando suas emiss\u00f5es de CO\u00b2 e de res\u00edduos industriais; essas empresas contribuem decisivamente para uma melhor qualidade de vida de seus funcion\u00e1rios e das comunidades a elas ligadas. Sendo assim, nada mais justo do que lhes dar o devido valor e proporcionar a elas a oportunidade de realizarem seus lucros e garantirem que continuem perpetuando as boas pr\u00e1ticas ambientais<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.atitudessustentaveis.com.br\/artigos\/sustentabilidade-preservacao-lucro\/<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cporque\u201d deveria ter sido grafada separadamente na alternativa:","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883486,"hashId":"95bf801e7096b5c91507805997981c55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cporque\u201d deveria ter sido grafada separadamente na alternativa:<\/p>","resposta":7253413,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00ea-me ao menos um porqu\u00ea para seu lamento.","id":7253412,"corpo":"<p>D\u00ea-me ao menos um porqu\u00ea para seu lamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estas s\u00e3o as reivindica\u00e7\u00f5es porque estamos lutando.","id":7253413,"corpo":"<p>Estas s\u00e3o as reivindica\u00e7\u00f5es porque estamos lutando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se preocupe com o futuro, porque voc\u00ea tem energia para conquistar seus ideais.","id":7253414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se preocupe com o futuro, porque voc\u00ea tem energia para conquistar seus ideais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sei que h\u00e1 alguma situa\u00e7\u00e3o diferente, porque ningu\u00e9m apareceu at\u00e9 o momento.","id":7253415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sei que h\u00e1 alguma situa\u00e7\u00e3o diferente, porque ningu\u00e9m apareceu at\u00e9 o momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o incorreta da ora\u00e7\u00e3o subordinada destacada.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883490,"hashId":"e9688f08a7343159f52b9192707dbf6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o incorreta da ora\u00e7\u00e3o subordinada destacada.<\/p>","resposta":7253429,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suponho ser ele o homem de palavras sinceras. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial)","id":7253429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponho ser <strong>ele o homem de palavras sinceras<\/strong>. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 depois disso percebi qu\u00e3o sinceras eram as palavras dele. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva)","id":7253430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 depois disso percebi <strong>qu\u00e3o sinceras eram as palavras dele<\/strong>. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 depois disso percebi a sinceridade que as palavras dele continham. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva)","id":7253431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 depois disso percebi a sinceridade <strong>que as palavras dele continham<\/strong>. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 depois que ca\u00ed em mim, percebi a sinceridade das palavras dele. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial)","id":7253432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00f3 depois que ca\u00ed em mim<\/strong>, percebi a sinceridade das palavras dele. (Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifique as ora\u00e7\u00f5es reduzidas de acordo com o indicado. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.1 \u2013 Ora\u00e7\u00e3o Reduzida de Infinitivo2 \u2013 Ora\u00e7\u00e3o Reduzida de Ger\u00fandio3 \u2013 Ora\u00e7\u00e3o Reduzida de Partic\u00edpio( ) Esta \u00e9 a tr\u00e1gica not\u00edcia divulgada pela imprensa brasileira.( ) Tendo perdido o dinheiro, o candidato viu-se obrigado \u00e0 desist\u00eancia.( ) Custou-lhe muito concluir o curso t\u00e9cnico.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883491,"hashId":"868a2b3fa1508e06b56bd71ac291f1ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifique as ora\u00e7\u00f5es reduzidas de acordo com o indicado. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 \u2013 Ora\u00e7\u00e3o Reduzida de Infinitivo<\/p><p>2 \u2013 Ora\u00e7\u00e3o Reduzida de Ger\u00fandio<\/p><p>3 \u2013 Ora\u00e7\u00e3o Reduzida de Partic\u00edpio<\/p><p>( ) Esta \u00e9 a tr\u00e1gica not\u00edcia divulgada pela imprensa brasileira.<\/p><p>( ) Tendo perdido o dinheiro, o candidato viu-se obrigado \u00e0 desist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custou-lhe muito concluir o curso t\u00e9cnico.<\/p>","resposta":7253435,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3","id":7253433,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":7253434,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":7253435,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3","id":7253436,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409400,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-coordenada"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bomba hidr\u00e1ulica, que apresenta pot\u00eancia \u00fatil de 4 HP, \u00e9 utilizada para retirar \u00e1gua do fundo de um po\u00e7o de 6 m de profundidade. Adotando o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade local igual a 10 m\/s2, 1 HP = 3\/4 kW e densidade da \u00e1gua igual a 1 kg\/L, qual o volume, em litros, de \u00e1gua retirada deste po\u00e7o na profundidade especificada ap\u00f3s 30 min de uso desta bomba?","provas":[{"id":61618,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883499,"hashId":"b0a6142721bcb0a09c267b76479e5cbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma bomba hidr\u00e1ulica, que apresenta pot\u00eancia \u00fatil de 4 HP, \u00e9 utilizada para retirar \u00e1gua do fundo de um po\u00e7o de 6 m de profundidade. Adotando o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade local igual a 10 m\/s<sup>2<\/sup>, 1 HP = 3\/4 kW e densidade da \u00e1gua igual a 1 kg\/L, qual o volume, em litros, de \u00e1gua retirada deste po\u00e7o na profundidade especificada ap\u00f3s 30 min de uso desta bomba?<\/p>","resposta":7253470,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.102","id":7253467,"corpo":"<p>12.10<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30.102","id":7253468,"corpo":"<p>30.10<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.103","id":7253469,"corpo":"<p>45.10<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90.103","id":7253470,"corpo":"<p>90.10<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cTransportamos ent\u00e3o n\u00f3s dois, privilegiadas criaturas, as preciosidades de uma vida humana\u201d, a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo sublinhado \u00e9","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883503,"hashId":"338ef80f02afe9fd12f9bf92ef606634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u201cTransportamos ent\u00e3o n\u00f3s dois, <u>privilegiadas<\/u> <u>criaturas<\/u>, as preciosidades de uma vida humana\u201d<\/em>, a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo sublinhado \u00e9<\/p>","resposta":7253485,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeito.","id":7253484,"corpo":"<p>sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aposto.","id":7253485,"corpo":"<p>aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vocativo.","id":7253486,"corpo":"<p>vocativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objeto direto.","id":7253487,"corpo":"<p>objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome relativo \u201cque\u201d pode desempenhar v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas. Quanto \u00e0 an\u00e1lise desse pronome nas frases abaixo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883509,"hashId":"c47a00bf9ee3c63d88cf19f2f372e457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome relativo \u201cque\u201d pode desempenhar v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas. Quanto \u00e0 an\u00e1lise desse pronome nas frases abaixo, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":7253509,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paix\u00e3o por que foi seduzido \u00e9 puro del\u00edrio.(Objeto Direto)","id":7253509,"corpo":"<p>A paix\u00e3o <em><u>por que<\/u><\/em> foi seduzido \u00e9 puro del\u00edrio.<\/p><p>(Objeto Direto)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cidade em que nasci fica no Estado de S\u00e3o Paulo.(Adjunto adverbial)","id":7253510,"corpo":"<p>A cidade <em><u>em que<\/u><\/em> nasci fica no Estado de S\u00e3o Paulo.<\/p><p>(Adjunto adverbial)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As promessas a que me mantenho fiel s\u00e3o pol\u00eamicas.(Complemento Nominal)","id":7253511,"corpo":"<p>As promessas <em><u>a que<\/u><\/em> me mantenho fiel s\u00e3o pol\u00eamicas.<\/p><p>(Complemento Nominal)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPais e filhos\u201d \u00e9 uma das m\u00fasicas de que mais gosto.(Objeto Indireto)","id":7253512,"corpo":"<p>\u201cPais e filhos\u201d \u00e9 uma das m\u00fasicas <em><u>de que<\/u><\/em> mais gosto.<\/p><p>(Objeto Indireto)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas de acordo com as normas de reg\u00eancia:\u201cAnsioso _______ emo\u00e7\u00f5es desusadas.\u201d (Camilo Castelo Branco)\u201cAnsiava ______ novo dia que vinha nascendo.\u201d (Fernando Sabino)A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883511,"hashId":"e790f67fcdf414553cc9bb279866de1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas de acordo com as normas de reg\u00eancia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAnsioso _______ emo\u00e7\u00f5es desusadas.\u201d<\/em> (Camilo Castelo Branco)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAnsiava ______ novo dia que vinha nascendo.\u201d <\/em>(Fernando Sabino)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":7253520,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 o","id":7253518,"corpo":"<p>a \u2013 o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 por","id":7253519,"corpo":"<p>a \u2013 por<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de \u2013 pelo","id":7253520,"corpo":"<p>de \u2013 pelo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para com \u2013 para o","id":7253521,"corpo":"<p>para com \u2013 para o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escreva (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas, e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Verbos auxiliares s\u00e3o os que se juntam a uma forma nominal de outro verbo para constituir a voz passiva, os tempos compostos e as locu\u00e7\u00f5es verbais. ( ) \u201cN\u00e3o fiquem aqui, sejam prudentes\u201d, os verbos est\u00e3o, respectivamente, nos modos imperativo e indicativo. ( ) Na frase: \u201cOs pais contemplam-se nos filhos\u201d, o verbo est\u00e1 na voz passiva. ( ) Em \u201cOrganizou-se o campeonato\u201d, tem-se voz reflexiva.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883513,"hashId":"328f543cd8284790d9613d2e6c368fae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escreva (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas, e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Verbos auxiliares s\u00e3o os que se juntam a uma forma nominal de outro verbo para constituir a voz passiva, os tempos compostos e as locu\u00e7\u00f5es verbais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>\u201cN\u00e3o fiquem aqui, sejam prudentes\u201d<\/em>, os verbos est\u00e3o, respectivamente, nos modos imperativo e indicativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na frase: <em>\u201cOs pais contemplam-se nos filhos\u201d<\/em>, o verbo est\u00e1 na voz passiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em<em> \u201cOrganizou-se o campeonato\u201d<\/em>, tem-se voz reflexiva.<\/p>","resposta":7253529,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":7253527,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":7253528,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":7253529,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":7253530,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201cCada novo aluno que ingressa na For\u00e7a A\u00e9rea aspira galgar posi\u00e7\u00e3o mais brilhante na carreira militar.\u201d No trecho, o verbo aspirar tem significado de","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883525,"hashId":"a492df738c180e3c63a0c7184c8ae49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCada novo aluno que ingressa na For\u00e7a A\u00e9rea aspira galgar posi\u00e7\u00e3o mais brilhante na carreira militar.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho, o verbo aspirar tem significado de<\/p>","resposta":7253582,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inalar \u2013 sorver algo","id":7253579,"corpo":"<p>inalar \u2013 sorver algo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"almejar \u2013 criar algo","id":7253580,"corpo":"<p>almejar \u2013 criar algo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pretender \u2013 indicar algo","id":7253581,"corpo":"<p>pretender \u2013 indicar algo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desejar \u2013 pretender algo","id":7253582,"corpo":"<p>desejar \u2013 pretender algo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto \u201cVou tirar voc\u00ea do dicion\u00e1rio\u201d, sobre uma poss\u00edvel conclus\u00e3o advinda de sua leitura, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883540,"hashId":"d3bb80b9c47aac4ca25a328aabda9e01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto <em>\u201cVou tirar voc\u00ea do dicion\u00e1rio\u201d<\/em>, sobre uma poss\u00edvel conclus\u00e3o advinda de sua leitura, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":7253647,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O eu-l\u00edrico do texto deixa clara a ideia de ter dificuldade em esquecer e recha\u00e7ar a pessoa designada pela palavra \u201cvoc\u00ea\u201d.","id":7253647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eu-l\u00edrico do texto deixa clara a ideia de ter dificuldade em esquecer e recha\u00e7ar a pessoa designada pela palavra \u201cvoc\u00ea\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode-se afirmar que a troca de pronomes no texto \u00e9 fruto do inc\u00f4modo que a gram\u00e1tica provoca no autor.","id":7253648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que a troca de pronomes no texto \u00e9 fruto do inc\u00f4modo que a gram\u00e1tica provoca no autor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inten\u00e7\u00e3o do eu-l\u00edrico \u00e9 inventar uma nova gram\u00e1tica e um novo dicion\u00e1rio, reflexo de suas inquieta\u00e7\u00f5es com as normas de escrita vigentes.","id":7253649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inten\u00e7\u00e3o do eu-l\u00edrico \u00e9 inventar uma nova gram\u00e1tica e um novo dicion\u00e1rio, reflexo de suas inquieta\u00e7\u00f5es com as normas de escrita vigentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode-se concluir que o eu-l\u00edrico deseja rememorar a pessoa \u201cvoc\u00ea\u201d, conforme elucidado no verso \u201cEu vou tirar voc\u00ea de mim\u201d.","id":7253650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se concluir que o eu-l\u00edrico deseja rememorar a pessoa \u201cvoc\u00ea\u201d, conforme elucidado no verso \u201cEu vou tirar voc\u00ea de mim\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es 33, 34, 35 e 36.Vou tirar voc\u00ea do dicion\u00e1rioVou tirar do dicion\u00e1rioA palavra voc\u00eaVou troc\u00e1-la em mi\u00fadosMudar meu vocabul\u00e1rioE no seu lugarVou colocar outro absurdoEu vou tirar suas impress\u00f5es digitais da minha peleEu vou tirar voc\u00ea de letraNem que tenha que inventar outra gram\u00e1ticaEu vou tirar voc\u00ea de mimAssim que descobrirCom quantos n\u00e3os se faz um sim.Itamar Assump\u00e7\u00e3o &amp; Alice Ruiz. In: DUNCAN, Z\u00e9lia. Intimidade - texto adaptado.","id":473814,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es 33, 34, 35 e 36.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vou tirar voc\u00ea do dicion\u00e1rio<\/strong><\/p><p>Vou tirar do dicion\u00e1rio<\/p><p>A palavra voc\u00ea<\/p><p>Vou troc\u00e1-la em mi\u00fados<\/p><p>Mudar meu vocabul\u00e1rio<\/p><p>E no <strong><em>seu <\/em><\/strong>lugar<\/p><p>Vou colocar outro absurdo<\/p><p>Eu vou tirar suas impress\u00f5es digitais da minha pele<\/p><p>Eu vou tirar voc\u00ea de letra<\/p><p>Nem que tenha que inventar outra gram\u00e1tica<\/p><p><strong><em>Eu <\/em><\/strong>vou tirar voc\u00ea de <strong><em>mim<\/em><\/strong><\/p><p>Assim que descobrir<\/p><p>Com quantos n\u00e3os se faz um sim.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Itamar Assump\u00e7\u00e3o &amp; Alice Ruiz. In: DUNCAN, Z\u00e9lia. Intimidade - texto adaptado.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa, de maneira simplificada, o tanque de \u00f3leo diesel do submarino USS Pampanito da Classe Balao utilizado pela marinha americana durante a Segunda Guerra Mundial. Nesse tanque, inicialmente h\u00e1 somente a presen\u00e7a de \u00f3leo diesel. A medida que o \u00f3leo diesel \u00e9 consumido, a mesma quantidade de \u00e1gua do mar entra no tanque por meio do tubo (representado a esquerda na figura) para manter o volume do tanque sempre totalmente ocupado e, em seguida, o tubo \u00e9 fechado at\u00e9 o \u00f3leo ser consumido novamente. H\u00e1 tamb\u00e9m uma v\u00e1lvula que permite apenas a sa\u00edda de um dos l\u00edquidos, que n\u00e3o deve ser a \u00e1gua do mar, em dire\u00e7\u00e3o aos motores do submarino. Essa v\u00e1lvula abre e fecha continuamente. Durante a abertura, a v\u00e1lvula permite que o \u00f3leo diesel v\u00e1 para o motor em funcionamento. Considerando: 1 \u2013 os l\u00edquidos imisc\u00edveis; 2 \u2013 a raz\u00e3o entre a densidade do \u00f3leo diesel em rela\u00e7\u00e3o a densidade da \u00e1gua do mar igual a 0,9; 3 \u2013 a v\u00e1lvula ainda fechada; e 4 \u2013 a presen\u00e7a dos dois l\u00edquidos, em repouso, dentro do tanque. Assinale a alternativa que indica a posi\u00e7\u00e3o (A, B, C ou D) que a v\u00e1lvula deve ser colocada para evitar que a \u00e1gua do mar v\u00e1 para o motor e que a maior parte poss\u00edvel do \u00f3leo diesel seja consumida.","provas":[{"id":61618,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883559,"hashId":"687cd7519294e947f0f235a5b0db802f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir representa, de maneira simplificada, o tanque de \u00f3leo diesel do submarino USS Pampanito da Classe Balao utilizado pela marinha americana durante a Segunda Guerra Mundial. Nesse tanque, inicialmente h\u00e1 somente a presen\u00e7a de \u00f3leo diesel. A medida que o \u00f3leo diesel \u00e9 consumido, a mesma quantidade de \u00e1gua do mar entra no tanque por meio do tubo (representado a esquerda na figura) para manter o volume do tanque sempre totalmente ocupado e, em seguida, o tubo \u00e9 fechado at\u00e9 o \u00f3leo ser consumido novamente. H\u00e1 tamb\u00e9m uma v\u00e1lvula que permite apenas a sa\u00edda de um dos l\u00edquidos, que n\u00e3o deve ser a \u00e1gua do mar, em dire\u00e7\u00e3o aos motores do submarino. Essa v\u00e1lvula abre e fecha continuamente. Durante a abertura, a v\u00e1lvula permite que o \u00f3leo diesel v\u00e1 para o motor em funcionamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 os l\u00edquidos imisc\u00edveis; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 a raz\u00e3o entre a densidade do \u00f3leo diesel em rela\u00e7\u00e3o a densidade da \u00e1gua do mar igual a 0,9; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 a v\u00e1lvula ainda fechada; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 a presen\u00e7a dos dois l\u00edquidos, em repouso, dentro do tanque. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a posi\u00e7\u00e3o (A, B, C ou D) que a v\u00e1lvula deve ser colocada para evitar que a \u00e1gua do mar v\u00e1 para o motor e que a maior parte poss\u00edvel do \u00f3leo diesel seja consumida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61618\/questao\/1883559-20210902125642000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7253729,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":7253729,"corpo":"<p>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":7253730,"corpo":"<p>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":7253731,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D","id":7253732,"corpo":"<p>D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento lateral do bra\u00e7o ou perna, para longe do corpo, \u00e9 denominado","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883568,"hashId":"4e3d8f0f2b86a291612240e3d2b1b579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento lateral do bra\u00e7o ou perna, para longe do corpo, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7253769,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adu\u00e7\u00e3o","id":7253767,"corpo":"<p>adu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supina\u00e7\u00e3o","id":7253768,"corpo":"<p>supina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abdu\u00e7\u00e3o","id":7253769,"corpo":"<p>abdu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prona\u00e7\u00e3o","id":7253770,"corpo":"<p>prona\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1883568","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre princ\u00edpios de posicionamento para traumatismo e radiografia m\u00f3vel, responda com (V) verdadeiro ou (F) falso e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Duas incid\u00eancias a 90\u00b0 entre si e alinhamento verdadeiro entre raio central-parte -receptor de imagem. ( ) Manter a seguran\u00e7a do paciente, da equipe de treinamento e do p\u00fablico. ( ) Incluir toda a estrutura ou \u00e1rea de trauma no receptor de imagem. ( ) Realizar apenas uma incid\u00eancia em AP.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883574,"hashId":"8e3077a79ea48dc7e662dcb2bd52d236","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre princ\u00edpios de posicionamento para traumatismo e radiografia m\u00f3vel, responda com (V) verdadeiro ou (F) falso e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Duas incid\u00eancias a 90\u00b0 entre si e alinhamento verdadeiro entre raio central-parte -receptor de imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manter a seguran\u00e7a do paciente, da equipe de treinamento e do p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Incluir toda a estrutura ou \u00e1rea de trauma no receptor de imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar apenas uma incid\u00eancia em AP.<\/p>","resposta":7253792,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":7253792,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":7253793,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":7253794,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":7253795,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma espira circular com 6,28 cm de di\u00e2metro \u00e9 percorrida por uma corrente el\u00e9trica de intensidade igual a 31,4 mA e, nessas condi\u00e7\u00f5es, produz um vetor campo magn\u00e9tico no centro dessa espira com uma intensidade no valor de ______ \u00d710\u20137 T. Considere a permeabilidade magn\u00e9tica no v\u00e1cuo,\u00b50 = 4\u03c0 . 10\u22127 AT . m\u200b e utilize \u03c0= 3,14 .","provas":[{"id":61618,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883580,"hashId":"d8d747a6a69f2d16997f2358a3ee6560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma espira circular com 6,28 cm de di\u00e2metro \u00e9 percorrida por uma corrente el\u00e9trica de intensidade igual a 31,4 mA e, nessas condi\u00e7\u00f5es, produz um vetor campo magn\u00e9tico no centro dessa espira com uma intensidade no valor de ______ \u00d710<sup>\u20137<\/sup> T. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a permeabilidade magn\u00e9tica no v\u00e1cuo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span><sub style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0 <\/sub><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">= <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"4\\pi\\ .\\ 10^{-7}\\ \\frac{T\\ .\\ m}{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>e utilize <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi =\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  3,14 .<\/p>","resposta":7253819,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0","id":7253816,"corpo":"<p>1,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0","id":7253817,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,14","id":7253818,"corpo":"<p>3,14<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,28","id":7253819,"corpo":"<p>6,28<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na incid\u00eancia axiolateral obl\u00edqua da mand\u00edbula, a estrutura demonstrada depende da rota\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao receptor de imagem. Relacione as colunas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.1 \u2013 Lateral verdadeira2 \u2013 10\u00b0 a 15\u00b03 \u2013 30\u00b04 \u2013 45\u00b0( ) Mento( ) Ramo da mand\u00edbula( ) Corpo da mand\u00edbula( ) Pesquisa geral da mand\u00edbula","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883581,"hashId":"d45c7a61d7ecca8519af79f0dc05eee1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na incid\u00eancia axiolateral obl\u00edqua da mand\u00edbula, a estrutura demonstrada depende da rota\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao receptor de imagem. Relacione as colunas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Lateral verdadeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 10\u00b0 a 15\u00b0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 30\u00b0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 45\u00b0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ramo da mand\u00edbula<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Corpo da mand\u00edbula<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pesquisa geral da mand\u00edbula<\/p>","resposta":7253823,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4","id":7253820,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2","id":7253821,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4","id":7253822,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2","id":7253823,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 nomenclatura correta da v\u00e9rtebra lombar individual separada do esqueleto, especificada na imagem abaixo","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883582,"hashId":"60d35cf501ae16b7a977bee5170d3a22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 nomenclatura correta da v\u00e9rtebra lombar individual separada do esqueleto, especificada na imagem abaixo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61672\/questao\/1883582-20210902130217000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7253827,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D = Forame vertebral, F = Ped\u00edculo","id":7253824,"corpo":"<p>D = Forame vertebral, F = Ped\u00edculo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A = Processo espinhoso, C = Corpo","id":7253825,"corpo":"<p>A = Processo espinhoso, C = Corpo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B = L\u00e2mina, E = Processo espinhoso","id":7253826,"corpo":"<p>B = L\u00e2mina, E = Processo espinhoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C = Ped\u00edculo, F = Processo transverso","id":7253827,"corpo":"<p>C = Ped\u00edculo, F = Processo transverso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito lateral (incid\u00eancia em AP) do t\u00f3rax, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das assertivas a seguir: Em caso de poss\u00edvel l\u00edquido na cavidade pleural (derrame pleural), o lado suspeito deve ficar para ________. Em se tratando de pequenas quantidades de ar na cavidade pleural (pneumot\u00f3rax), o lado afetado deve estar para_______.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883598,"hashId":"3b27a067e419948d3bd45d7a8de60e74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito lateral (incid\u00eancia em AP) do t\u00f3rax, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em caso de poss\u00edvel l\u00edquido na cavidade pleural (derrame pleural), o lado suspeito deve ficar para ________. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em se tratando de pequenas quantidades de ar na cavidade pleural (pneumot\u00f3rax), o lado afetado deve estar para_______.<\/p>","resposta":7253897,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cima \u2013 baixo.","id":7253894,"corpo":"<p>cima \u2013 baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cima \u2013 cima.","id":7253895,"corpo":"<p>cima \u2013 cima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baixo \u2013 baixo.","id":7253896,"corpo":"<p>baixo \u2013 baixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baixo \u2013 cima.","id":7253897,"corpo":"<p>baixo \u2013 cima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas da assertiva a seguir. O __________, um osso em forma de __________, \u00e9 o maior osso na fileira proximal do carpo e articula-se com o r\u00e1dio proximalmente.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883601,"hashId":"0d96d6d27a377f5a318f2e49bde1111f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas da assertiva a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O __________, um osso em forma de __________, \u00e9 o maior osso na fileira proximal do carpo e articula-se com o r\u00e1dio proximalmente.<\/p>","resposta":7253909,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trapezoide \u2013 trap\u00e9zio","id":7253907,"corpo":"<p>trapezoide \u2013 trap\u00e9zio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"piramidal \u2013 pir\u00e2mide","id":7253908,"corpo":"<p>piramidal \u2013 pir\u00e2mide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escafoide \u2013 barco","id":7253909,"corpo":"<p>escafoide \u2013 barco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semilunar \u2013 lua","id":7253910,"corpo":"<p>semilunar \u2013 lua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o incid\u00eancias para visualizar estruturas do ombro, exceto,","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883605,"hashId":"9e855019b6ff797407503da7ee0a3fc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o incid\u00eancias para visualizar estruturas do ombro, <strong>exceto<\/strong>,<\/p>","resposta":7253926,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grashey","id":7253925,"corpo":"<p>grashey<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"holmblad","id":7253926,"corpo":"<p>holmblad<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fisk modificado","id":7253927,"corpo":"<p>fisk modificado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clements modificado","id":7253928,"corpo":"<p>clements modificado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame de tomografia de joelho, em equipamentos multidetectores, a aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em bloco \u00fanico e documentado com reformata\u00e7\u00f5es nos planos","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883626,"hashId":"3171de7c21b2e3bf483b8b96d13b4bbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame de tomografia de joelho, em equipamentos multidetectores, a aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em bloco \u00fanico e documentado com reformata\u00e7\u00f5es nos planos<\/p>","resposta":7254021,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sagital e axial","id":7254019,"corpo":"<p>sagital e axial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"axial e coronal","id":7254020,"corpo":"<p>axial e coronal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sagital e coronal","id":7254021,"corpo":"<p>sagital e coronal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coronal e obl\u00edquo","id":7254022,"corpo":"<p>coronal e obl\u00edquo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o volume m\u00e9dio de contraste utilizado nos exames de rotina em tomografia.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883637,"hashId":"cc6c78cffca7ab899131bab2f2aa94ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o volume m\u00e9dio de contraste utilizado nos exames de rotina em tomografia.<\/p>","resposta":7254070,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 mL\/kg em adulto e 0,01 mL\/kg em crian\u00e7a","id":7254067,"corpo":"<p>0,1 mL\/kg em adulto e 0,01 mL\/kg em crian\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2 mL\/kg em adulto e 0,02 mL\/kg em crian\u00e7a","id":7254068,"corpo":"<p>0,2 mL\/kg em adulto e 0,02 mL\/kg em crian\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5 mL\/kg em adulto e 0,05 mL\/kg em crian\u00e7a","id":7254069,"corpo":"<p>0,5 mL\/kg em adulto e 0,05 mL\/kg em crian\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0 a 1,5 mL\/kg em adulto e 2,0 ml\/kg em crian\u00e7a","id":7254070,"corpo":"<p>1,0 a 1,5 mL\/kg em adulto e 2,0 ml\/kg em crian\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente deu entrada no Hospital de For\u00e7a A\u00e9rea do Gale\u00e3o (HFAG), devido a um acidente automobil\u00edstico. O paciente recebeu todos os cuidados pela equipe de resgate: foi imobilizado, colocado colar cervical e transportado em uma prancha r\u00edgida. Foi solicitado pela equipe m\u00e9dica a incid\u00eancia lateral do cr\u00e2nio com feixe horizontal. Assinale verdadeiro (V) ou falso (F) para as afirmativas abaixo. Em seguida, selecione a alternativa correta.( ) No paciente portador de les\u00e3o da coluna cervical, n\u00e3o se deve elevar ou colocar suporte sob a cabe\u00e7a, tampouco mover qualquer por\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a ou pesco\u00e7o, at\u00e9 que a exist\u00eancia de patologias cervicais tenha sido descartada por meio da incid\u00eancia em perfil com raios horizontais. ( ) Em rela\u00e7\u00e3o ao raio central, um feixe horizontal \u00e9 orientado perpendicular ao plano m\u00e9dio coronal do paciente. ( ) Remover todos os objetos de metal, pl\u00e1sticos e outros da cabe\u00e7a, inclusive o colar cervical.","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883646,"hashId":"45af4412f209922c973a2b9b53cf3e4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente deu entrada no Hospital de For\u00e7a A\u00e9rea do Gale\u00e3o (HFAG), devido a um acidente automobil\u00edstico. O paciente recebeu todos os cuidados pela equipe de resgate: foi imobilizado, colocado colar cervical e transportado em uma prancha r\u00edgida. Foi solicitado pela equipe m\u00e9dica a incid\u00eancia lateral do cr\u00e2nio com feixe horizontal. Assinale verdadeiro (V) ou falso (F) para as afirmativas abaixo. Em seguida, selecione a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No paciente portador de les\u00e3o da coluna cervical, n\u00e3o se deve elevar ou colocar suporte sob a cabe\u00e7a, tampouco mover qualquer por\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a ou pesco\u00e7o, at\u00e9 que a exist\u00eancia de patologias cervicais tenha sido descartada por meio da incid\u00eancia em perfil com raios horizontais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em rela\u00e7\u00e3o ao raio central, um feixe horizontal \u00e9 orientado perpendicular ao plano m\u00e9dio coronal do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remover todos os objetos de metal, pl\u00e1sticos e outros da cabe\u00e7a, inclusive o colar cervical.<\/p>","resposta":7254106,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F","id":7254106,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":7254107,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F","id":7254108,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V","id":7254109,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seios frontais raramente se tornam aerados antes de qual idade?","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883647,"hashId":"cb545d0e516e4d77dfa9cd60c4ffef28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seios frontais raramente se tornam aerados antes de qual idade?<\/p>","resposta":7254113,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos de idade","id":7254110,"corpo":"<p>2 anos de idade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 anos de idade","id":7254111,"corpo":"<p>3 anos de idade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 anos de idade","id":7254112,"corpo":"<p>4 anos de idade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 anos de idade","id":7254113,"corpo":"<p>6 anos de idade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxo produzido pelo deslocamento sangu\u00edneo no interior dos vasos costuma produzir imagens fantasmas na dire\u00e7\u00e3o da codifica\u00e7\u00e3o da fase. O que fazer para atenuar estes artefatos?","provas":[{"id":61672,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia","id":20448},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aer","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-radiologia-somente-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1883653,"hashId":"938247b6f34f700bdac5d88f03db4bec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo produzido pelo deslocamento sangu\u00edneo no interior dos vasos costuma produzir imagens fantasmas na dire\u00e7\u00e3o da codifica\u00e7\u00e3o da fase. O que fazer para atenuar estes artefatos?<\/p>","resposta":7254140,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar o campo de vis\u00e3o (FOV)","id":7254137,"corpo":"<p>Aumentar o campo de vis\u00e3o (FOV)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar o paciente para permanecer im\u00f3vel","id":7254138,"corpo":"<p>Orientar o paciente para permanecer im\u00f3vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar a aplica\u00e7\u00e3o de campos gradientes compensat\u00f3rios","id":7254139,"corpo":"<p>Evitar a aplica\u00e7\u00e3o de campos gradientes compensat\u00f3rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de pulsos de pr\u00e9-satura\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o perpendicular ao fluxo sangu\u00edneo","id":7254140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de pulsos de pr\u00e9-satura\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o perpendicular ao fluxo sangu\u00edneo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com LUCE, Maria Beatriz e FARENZENA, Nal\u00fa, \u201cO controle do uso dos recursos da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 procedimento essencial para a gest\u00e3o respons\u00e1vel dos recursos.[... O controle p\u00fablico da gest\u00e3o tem contado com a interven\u00e7\u00e3o de outros f\u00f3runs, entre os quais sobressaem os conselhos da \u00e1rea. Por serem integrados por representantes dos governos e de entidades da sociedade civil e\/ou segmentos da comunidade escolar, instituem uma nova inst\u00e2ncia democr\u00e1tica de controle p\u00fablico interno, mas que conta com o controle externo direto, potencializando a fiscaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos. Ou seja, os conselhos da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inst\u00e2ncias instituintes de um controle social, seja no \u00e2mbito nacional, estadual, municipal ou escolar\u201d.LUCE, Maria Beatriz e FARENZENA, Nal\u00fa. Conselhos Municipais em Educa\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o democr\u00e1tica: discutindo interse\u00e7\u00f5es. In: Conselhos Municipais e controle Social da educa\u00e7\u00e3o: descentraliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e cidadania. S\u00e3o Paulo: Xama, 2008.Depreende-se desta afirma\u00e7\u00e3o que s\u00e3o considerados colegiados representativos das diversas institui\u00e7\u00f5es componentes dos sistemas de ensino as seguintes inst\u00e2ncias:","provas":[{"id":49309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1489858,"hashId":"7221d3db840bc01923dca946a722cdbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com LUCE, Maria Beatriz e FARENZENA, Nal\u00fa, \u201cO controle do uso dos recursos da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 procedimento essencial para a gest\u00e3o respons\u00e1vel dos recursos.[... O controle p\u00fablico da gest\u00e3o tem contado com a interven\u00e7\u00e3o de outros f\u00f3runs, entre os quais sobressaem os conselhos da \u00e1rea. Por serem integrados por representantes dos governos e de entidades da sociedade civil e\/ou segmentos da comunidade escolar, instituem uma nova inst\u00e2ncia democr\u00e1tica de controle p\u00fablico interno, mas que conta com o controle externo direto, potencializando a fiscaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos. Ou seja, os conselhos da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inst\u00e2ncias instituintes de um controle social, seja no \u00e2mbito nacional, estadual, municipal ou escolar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">LUCE, Maria Beatriz e FARENZENA, Nal\u00fa. Conselhos Municipais em Educa\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o democr\u00e1tica: discutindo interse\u00e7\u00f5es. In: Conselhos Municipais e controle Social da educa\u00e7\u00e3o: descentraliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e cidadania. S\u00e3o Paulo: Xama, 2008.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se desta afirma\u00e7\u00e3o que s\u00e3o considerados colegiados representativos das diversas institui\u00e7\u00f5es componentes dos sistemas de ensino as seguintes inst\u00e2ncias:<\/p>","resposta":5548179,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Congresso Nacional, Assembleia Legislativa, C\u00e2mara Municipal e Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.","id":5548178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional, Assembleia Legislativa, C\u00e2mara Municipal e Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conselhos nacional, estaduais e municipais de educa\u00e7\u00e3o, de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, de Transporte Escolar, do Fundeb e conselhos escolares.","id":5548179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conselhos nacional, estaduais e municipais de educa\u00e7\u00e3o, de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, de Transporte Escolar, do Fundeb e conselhos escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara Municipal, conselhos tutelares, conselhos de assist\u00eancia social e conselhos escolares.","id":5548180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2mara Municipal, conselhos tutelares, conselhos de assist\u00eancia social e conselhos escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conselhos escolares, associa\u00e7\u00f5es de pais e mestres e comit\u00eas de acompanhamento do IDEB.","id":5548181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conselhos escolares, associa\u00e7\u00f5es de pais e mestres e comit\u00eas de acompanhamento do IDEB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conselhos nacional, estaduais e municipais de educa\u00e7\u00e3o, conselhos escolares e conselhos tutelares.","id":5548182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conselhos nacional, estaduais e municipais de educa\u00e7\u00e3o, conselhos escolares e conselhos tutelares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1489858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Augusto Pacheco, na obra Escritos Curriculares (S\u00e3o Paulo: Cortez, 2005), ensina-nos que o curr\u00edculo \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o marcada por processo cont\u00ednuo de decis\u00e3o. Nesse continuum de decis\u00e3o curricular emergeriam as diferentes por\u00e9m concatenadas fases de desenvolvimento do curr\u00edculo. Dentre estas fases temos o chamado curr\u00edculo prescrito, que \u00e9","provas":[{"id":49309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1489881,"hashId":"c78e3cd4df291f16f7017df5b7c45d0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Augusto Pacheco, na obra Escritos Curriculares (S\u00e3o Paulo: Cortez, 2005), ensina-nos que o curr\u00edculo \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o marcada por processo cont\u00ednuo de decis\u00e3o. Nesse <em>continuum <\/em>de decis\u00e3o curricular emergeriam as diferentes por\u00e9m concatenadas fases de desenvolvimento do curr\u00edculo. Dentre estas fases temos o chamado curr\u00edculo prescrito, que \u00e9<\/p>","resposta":5548277,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o que se situa num contexto de ensino e que corresponde ao curr\u00edculo operacional.","id":5548276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que se situa num contexto de ensino e que corresponde ao curr\u00edculo operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o curr\u00edculo sancionado pela administra\u00e7\u00e3o central para ser adotado por uma dada estrutura organizacional escolar.","id":5548277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o curr\u00edculo sancionado pela administra\u00e7\u00e3o central para ser adotado por uma dada estrutura organizacional escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o que \u00e9 apresentado aos professores por mediadores curriculares, tamb\u00e9m denominado curr\u00edculo percebido.","id":5548278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que \u00e9 apresentado aos professores por mediadores curriculares, tamb\u00e9m denominado curr\u00edculo percebido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o que resulta da experi\u00eancia escolar que n\u00e3o faz parte dos programas oficiais e das pol\u00edticas educativas.","id":5548279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que resulta da experi\u00eancia escolar que n\u00e3o faz parte dos programas oficiais e das pol\u00edticas educativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o que se situa num contexto de ensino, por\u00e9m n\u00e3o faz parte dos programas oficiais.","id":5548280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que se situa num contexto de ensino, por\u00e9m n\u00e3o faz parte dos programas oficiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1489881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, em termos formais, a pol\u00edtica curricular diz respeito ao conjunto de leis e regulamenta\u00e7\u00f5es que versam sobre o que deve ser ensinado nas escolas, por outro lado, a pol\u00edtica curricular precisa ser entendida como sendo toda decis\u00e3o ou todo condicionamento dos conte\u00fados e da pr\u00e1tica do desenvolvimento do curr\u00edculo a partir das inst\u00e2ncias de decis\u00e3o pol\u00edtica e administrativa. Logo, a escola n\u00e3o pode ser considerada um espa\u00e7o p\u00fablico de tomada de decis\u00e3o sobre a pol\u00edtica curricular.Sobre as afirmativas acima \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":49309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1489884,"hashId":"2fa59b5fcdcc63c7c1abec9b5ef51110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, em termos formais, a pol\u00edtica curricular diz respeito ao conjunto de leis e regulamenta\u00e7\u00f5es que versam sobre o que deve ser ensinado nas escolas, por outro lado, a pol\u00edtica curricular precisa ser entendida como sendo toda decis\u00e3o ou todo condicionamento dos conte\u00fados e da pr\u00e1tica do desenvolvimento do curr\u00edculo a partir das inst\u00e2ncias de decis\u00e3o pol\u00edtica e administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Logo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a escola n\u00e3o pode ser considerada um espa\u00e7o p\u00fablico de tomada de decis\u00e3o sobre a pol\u00edtica curricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5548292,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":5548289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o est\u00e3o relacionadas.","id":5548290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o est\u00e3o relacionadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 uma afirmativa falsa e a segunda, verdadeira.","id":5548291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 uma afirmativa falsa e a segunda, verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 uma afirmativa verdadeira e a segunda, falsa.","id":5548292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 uma afirmativa verdadeira e a segunda, falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas e n\u00e3o est\u00e3o relacionadas.","id":5548293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o falsas e n\u00e3o est\u00e3o relacionadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1489884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir:A figura apresenta as unidades m\u00ednimas que formam os sinais da Libras: Loca\u00e7\u00e3o (L), Movimento (M) e Configura\u00e7\u00e3o de M\u00e3o (CM). Essas unidades s\u00e3o consideradas como par\u00e2metros","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489912,"hashId":"21d5f3073057074a579d30666c32937e","enunciado":"<p>Observe a figura a seguir:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49313\/questao\/1489912-20210119214013000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura apresenta as unidades m\u00ednimas que formam os sinais da Libras: Loca\u00e7\u00e3o (L), Movimento (M) e <em>Configura\u00e7\u00e3o de M\u00e3o<\/em> (CM). Essas unidades s\u00e3o consideradas como par\u00e2metros<\/p>","resposta":5548405,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sint\u00e1ticos.","id":5548404,"corpo":"<p>sint\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fonol\u00f3gicos.","id":5548405,"corpo":"<p>fonol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"morfol\u00f3gicos.","id":5548406,"corpo":"<p>morfol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fon\u00e9ticos.","id":5548407,"corpo":"<p>fon\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"morfossint\u00e1ticos.","id":5548408,"corpo":"<p>morfossint\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA identidade \u00e9 constru\u00edda dentro da(s) cultura(s) e n\u00e3o fora dela(s)\u201d (HALL, 2000, p. 110). Portanto, a cultura surda \u00e9 o lugar para o ser surdo construir sua identidade, sua subjetividade, o ser sujeito surdo. A cita\u00e7\u00e3o do autor enquadra-se na seguinte teoria:","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489918,"hashId":"5d9b9bbda1522b25cdc81fe72868d4a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA identidade \u00e9 constru\u00edda dentro da(s) cultura(s) e n\u00e3o fora dela(s)\u201d (HALL, 2000, p. 110). Portanto, a cultura surda \u00e9 o lugar para o ser <em>surdo <\/em>construir sua identidade, sua subjetividade, o ser sujeito surdo. A cita\u00e7\u00e3o do autor enquadra-se na seguinte teoria:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5548434,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria Progressista Culturalista.","id":5548431,"corpo":"<p>Teoria Progressista Culturalista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria Sociolingu\u00edstica.","id":5548432,"corpo":"<p>Teoria Sociolingu\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria Liter\u00e1ria.","id":5548433,"corpo":"<p>Teoria Liter\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria dos Estudos Culturais.","id":5548434,"corpo":"<p>Teoria dos Estudos Culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria Bilingue\/Cultural.","id":5548435,"corpo":"<p>Teoria Bilingue\/Cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lista de recursos did\u00e1ticos considerados adequados para a escolariza\u00e7\u00e3o dos alunos surdos s\u00e3o","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489931,"hashId":"f87818fcbea7856046c0578fcf3f6e1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lista de recursos did\u00e1ticos considerados adequados para a escolariza\u00e7\u00e3o dos alunos surdos s\u00e3o<\/p>","resposta":5548490,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00eddeos e hist\u00f3rias sinalizadas, textos sem ilustra\u00e7\u00f5es, hist\u00f3rias em audiodescri\u00e7\u00e3o e v\u00eddeos legendados.","id":5548489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00eddeos e hist\u00f3rias sinalizadas, textos sem ilustra\u00e7\u00f5es, hist\u00f3rias em audiodescri\u00e7\u00e3o e v\u00eddeos legendados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00eddeos em Libras, literatura em Libras, textos com ilustra\u00e7\u00f5es e v\u00eddeos com legendagem.","id":5548490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00eddeos em Libras, literatura em Libras, textos com ilustra\u00e7\u00f5es e v\u00eddeos com legendagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rias sinalizadas, cl\u00e1ssicos da literatura em Libras, textos sem ilustra\u00e7\u00f5es, v\u00eddeos com \u00e1udio e hist\u00f3rias infantis em Libras.","id":5548491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3rias sinalizadas, cl\u00e1ssicos da literatura em Libras, textos sem ilustra\u00e7\u00f5es, v\u00eddeos com \u00e1udio e hist\u00f3rias infantis em Libras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00eddeos e hist\u00f3rias em Libras, cl\u00e1ssicos da literatura em Libras, textos com ilustra\u00e7\u00f5es, hist\u00f3rias em audiodescri\u00e7\u00e3o e v\u00eddeos com janela em Libras.","id":5548492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00eddeos e hist\u00f3rias em Libras, cl\u00e1ssicos da literatura em Libras, textos com ilustra\u00e7\u00f5es, hist\u00f3rias em audiodescri\u00e7\u00e3o e v\u00eddeos com janela em Libras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00eddeos com janela em Libras, cl\u00e1ssicos da literatura em Libras, textos sem ilustra\u00e7\u00f5es e hist\u00f3rias infantis em Libras e \u00e1udio.","id":5548493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00eddeos com janela em Libras, cl\u00e1ssicos da literatura em Libras, textos sem ilustra\u00e7\u00f5es e hist\u00f3rias infantis em Libras e \u00e1udio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A meta 16 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, Lei N.\u00ba 13.005 de 2014, determina a forma\u00e7\u00e3o, em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, de cinquenta por cento dos professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 o \u00faltimo ano de sua vig\u00eancia e a garantia a todos(as) os(as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de forma\u00e7\u00e3o continuada em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, considerando as necessidades, demandas e contextualiza\u00e7\u00f5es dos sistemas de ensino. A estrat\u00e9gia relacionada a essa meta que \u00e9 voltada para a educa\u00e7\u00e3o de surdos e a Libras consiste em","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489939,"hashId":"b89d58d0a984717085cfe3c642d7a9b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A meta 16 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, Lei N.\u00ba 13.005 de 2014, determina a forma\u00e7\u00e3o, em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, de cinquenta por cento dos professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 o \u00faltimo ano de sua vig\u00eancia e a garantia a todos(as) os(as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de forma\u00e7\u00e3o continuada em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, considerando as necessidades, demandas e contextualiza\u00e7\u00f5es dos sistemas de ensino. A <u>estrat\u00e9gia <\/u>relacionada a essa meta que \u00e9 voltada para a educa\u00e7\u00e3o de surdos e a Libras consiste em<\/p>","resposta":5548529,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expandir programas de p\u00f3s-gradu\u00e7\u00e3o nas IFES que desenvolvem pesquisas nas \u00e1reas de lingu\u00edstica, literatura e tecnologias assistivas para a educa\u00e7\u00e3o de surdos e da Libras. Os programas podem incluir acervos culturais produzidos em Libras e em Braille, podendo dar suporte \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos professores que trabalham com pessoas surdas e cegas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Em at\u00e9 cinco anos do PNE os programas de p\u00f3s-gradu\u00e7\u00e3o que atuam nesse campo receber\u00e3o apoio nessas pesquisas.","id":5548525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expandir programas de p\u00f3s-gradu\u00e7\u00e3o nas IFES que desenvolvem pesquisas nas \u00e1reas de lingu\u00edstica, literatura e tecnologias assistivas para a educa\u00e7\u00e3o de surdos e da Libras. Os programas podem incluir acervos culturais produzidos em Libras e em Braille, podendo dar suporte \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos professores que trabalham com pessoas surdas e cegas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Em at\u00e9 cinco anos do PNE os programas de p\u00f3s-gradu\u00e7\u00e3o que atuam nesse campo receber\u00e3o apoio nessas pesquisas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar o acervo de artigos cient\u00edficos, obras liter\u00e1rias e filmes com programa de bens culturais organizado por meio do uso da Libras e de legendagens. O programa poder\u00e1, em cinco anos do PNE, beneficiar as pessoas surdas matriculadas nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e, consequentemente, aumentar a qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos professores surdos que atuar\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5548526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar o acervo de artigos cient\u00edficos, obras liter\u00e1rias e filmes com programa de bens culturais organizado por meio do uso da Libras e de legendagens. O programa poder\u00e1, em cinco anos do PNE, beneficiar as pessoas surdas matriculadas nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e, consequentemente, aumentar a qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos professores surdos que atuar\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expandir programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o que desenvolvem pesquisas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o de surdos e da Libras por meio de investiga\u00e7\u00f5es que valorizem a cultura da pessoa surda, tal como as tecnologias assistivas, como softwares e aplicativos.","id":5548527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expandir programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o que desenvolvem pesquisas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o de surdos e da Libras por meio de investiga\u00e7\u00f5es que valorizem a cultura da pessoa surda, tal como as tecnologias assistivas, como <em>softwares <\/em>e aplicativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a produ\u00e7\u00e3o de artigos em Libras nos espa\u00e7os de forma\u00e7\u00e3o em p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o a serem convertidos em composi\u00e7\u00e3o de acervo pesquis\u00e1vel a todas as pessoas que dominam a Libras, especialmente as pessoas surdas.","id":5548528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a produ\u00e7\u00e3o de artigos em Libras nos espa\u00e7os de forma\u00e7\u00e3o em p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o a serem convertidos em composi\u00e7\u00e3o de acervo pesquis\u00e1vel a todas as pessoas que dominam a Libras, especialmente as pessoas surdas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expandir programas de composi\u00e7\u00e3o de acervo de obras did\u00e1ticas, paradid\u00e1ticas, de literatura e dicion\u00e1rios e criar programa espec\u00edfico de acesso a bens culturais, incluindo obras e materiais produzidos em Libras, a serem disponibilizados para os professores e as professoras da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, favorecendo a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura da investiga\u00e7\u00e3o.","id":5548529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expandir programas de composi\u00e7\u00e3o de acervo de obras did\u00e1ticas, paradid\u00e1ticas, de literatura e dicion\u00e1rios e criar programa espec\u00edfico de acesso a bens culturais, incluindo obras e materiais produzidos em Libras, a serem disponibilizados para os professores e as professoras da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, favorecendo a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura da investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Quadros e Karnopp (2004), na Libras, o par\u00e2metro Movimento tem sido descrito em quatro categorias: tipo, direcionalidade, maneira e frequ\u00eancia. S\u00e3o tipos de movimento","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489941,"hashId":"3f699615794c339df8c35a79ce2de1bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Quadros e Karnopp (2004), na Libras, o par\u00e2metro <em>Movimento <\/em>tem sido descrito em quatro categorias: <em>tipo, direcionalidade, maneira e frequ\u00eancia<\/em>. S\u00e3o tipos de movimento<\/p>","resposta":5548537,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00ednuo e reten\u00e7\u00e3o.","id":5548534,"corpo":"<p>cont\u00ednuo e reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simples e repetido.","id":5548535,"corpo":"<p>simples e repetido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cont\u00ednuo e refreado.","id":5548536,"corpo":"<p>cont\u00ednuo e refreado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contato e contorno.","id":5548537,"corpo":"<p>contato e contorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unidericional e bidirecional.","id":5548538,"corpo":"<p>unidericional e bidirecional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com S\u00e1 (2006), \u00e9 somente a partir do s\u00e9culo XVIII que tem in\u00edcio a educa\u00e7\u00e3o institucionalizada dos surdos. A institui\u00e7\u00e3o mais famosa desse per\u00edodo \u00e9 o atual Instituto de Jovens Surdos de Paris, fundado pelo abade franc\u00eas Charles-Michel de l\u2019Ep\u00e9e em 1756. Segundo Sacks (2010), para ensinar aos surdos a leitura e a escrita, o abade de l\u2019Ep\u00e9e desenvolveu o sistema de sinais met\u00f3dicos, o qual pode ser definido como","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489944,"hashId":"d47c2d730f66e397295f28a355e3bffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com S\u00e1 (2006), \u00e9 somente a partir do s\u00e9culo XVIII que tem in\u00edcio a educa\u00e7\u00e3o institucionalizada dos surdos. A institui\u00e7\u00e3o mais famosa desse per\u00edodo \u00e9 o atual Instituto de Jovens Surdos de Paris, fundado pelo abade franc\u00eas Charles-Michel de l\u2019Ep\u00e9e em 1756. Segundo Sacks (2010), para ensinar aos surdos a leitura e a escrita, o abade de l\u2019Ep\u00e9e desenvolveu o sistema de<em> sinais met\u00f3dicos,<\/em> o qual pode ser definido como<\/p>","resposta":5548547,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma combina\u00e7\u00e3o da l\u00edngua de sinais com a gram\u00e1tica da l\u00edngua francesa.","id":5548547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma combina\u00e7\u00e3o da l\u00edngua de sinais com a gram\u00e1tica da l\u00edngua francesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma l\u00edngua de sinais composta somente por sinais do campo lexical do ensino de l\u00ednguas.","id":5548548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma l\u00edngua de sinais composta somente por sinais do campo lexical do ensino de l\u00ednguas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma l\u00edngua de sinais universal para o ensino da leitura e escrita das l\u00ednguas orais.","id":5548549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma l\u00edngua de sinais universal para o ensino da leitura e escrita das l\u00ednguas orais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acr\u00e9scimo de sinais utilizados na comunica\u00e7\u00e3o entre abades adeptos do voto de sil\u00eancio \u00e0 l\u00edngua de sinais dos surdos.","id":5548550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acr\u00e9scimo de sinais utilizados na comunica\u00e7\u00e3o entre abades adeptos do voto de sil\u00eancio \u00e0 l\u00edngua de sinais dos surdos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um sistema de sinais criados a partir somente das configura\u00e7\u00f5es de m\u00e3os do alfabeto datilol\u00f3gico.","id":5548551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema de sinais criados a partir somente das configura\u00e7\u00f5es de m\u00e3os do alfabeto datilol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A luta por uma sociedade bil\u00edngue \u00e9 uma das bandeiras das comunidades surdas. A Lei n\u00ba 13.146 de 2015, chamada Lei Brasileira da Inclus\u00e3o, foi uma das grandes conquistas dessas comunidades. De acordo com o t\u00edtulo III, da Acessibilidade, no cap\u00edtulo II - \u201cDo acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o\u201d, os direitos conquistados pelas pessoas surdas e com defici\u00eancia auditiva s\u00e3o os seguintes:","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489961,"hashId":"4cbb477b43e3f9138fa4665995e7fd61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A luta por uma sociedade bil\u00edngue \u00e9 uma das bandeiras das comunidades surdas. A Lei n\u00ba 13.146 de 2015, chamada Lei Brasileira da Inclus\u00e3o, foi uma das grandes conquistas dessas comunidades. De acordo com o t\u00edtulo III, da Acessibilidade, no cap\u00edtulo II - \u201cDo acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o\u201d, os direitos conquistados pelas pessoas surdas e com defici\u00eancia auditiva s\u00e3o os seguintes:<\/p>","resposta":5548627,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia de tecnologias assistivas e da presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de Libras em salas de aula, apresenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica por meio do uso da Libras, n\u00e3o-obrigatoriedade do uso da L\u00edngua Portuguesa na escrita do trabalho de conclus\u00e3o de curso.","id":5548625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de tecnologias assistivas e da presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de Libras em salas de aula, apresenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica por meio do uso da Libras, n\u00e3o-obrigatoriedade do uso da L\u00edngua Portuguesa na escrita do trabalho de conclus\u00e3o de curso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de artigos cient\u00edficos em sign writing, garantia de condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade em congressos, semin\u00e1rios e demais eventos de natureza cient\u00edfico-cultural, presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de Libras na sala de aula.","id":5548626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o de artigos cient\u00edficos em <em>sign writing,<\/em> garantia de condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade em congressos, semin\u00e1rios e demais eventos de natureza cient\u00edfico-cultural, presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de Libras na sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subtitula\u00e7\u00e3o por meio de legenda oculta, janela com int\u00e9rprete da Libras, produ\u00e7\u00e3o de artigos cient\u00edficos em Libras, garantia de condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade em congressos, semin\u00e1rios e demais eventos de natureza cient\u00edfico-cultural, capacita\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras.","id":5548627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subtitula\u00e7\u00e3o por meio de legenda oculta, janela com int\u00e9rprete da Libras, produ\u00e7\u00e3o de artigos cient\u00edficos em Libras, garantia de condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade em congressos, semin\u00e1rios e demais eventos de natureza cient\u00edfico-cultural, capacita\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de artigos cient\u00edficos em sign writing, subtitula\u00e7\u00e3o por meio de legenda oculta, janela com int\u00e9rprete da Libras, capacita\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras.","id":5548628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o de artigos cient\u00edficos em <em>sign writing,<\/em> subtitula\u00e7\u00e3o por meio de legenda oculta, janela com int\u00e9rprete da Libras, capacita\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"certifica\u00e7\u00e3o em Libras por cursos de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, produ\u00e7\u00e3o de artigos cient\u00edficos em signwriting, garantia de condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade em congressos, semin\u00e1rios e demais eventos de natureza cient\u00edfico-cultural.","id":5548629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certifica\u00e7\u00e3o em Libras por cursos de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, produ\u00e7\u00e3o de artigos cient\u00edficos em <em>signwriting<\/em>, garantia de condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade em congressos, semin\u00e1rios e demais eventos de natureza cient\u00edfico-cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489961","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Escola, numa perspectiva bil\u00edngue, os professores necessitam ensinar aos alunos surdos a L\u00edngua Brasileira de Sinais como primeira l\u00edngua e a L\u00edngua Portuguesa, na modalidade escrita, como segunda l\u00edngua. No que diz respeito ao ensino da L\u00edngua Portuguesa escrita para o aluno surdo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489969,"hashId":"dbe16e6985750b9577ecbb38408596e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Escola, numa perspectiva bil\u00edngue, os professores necessitam ensinar aos alunos surdos a L\u00edngua Brasileira de Sinais como primeira l\u00edngua e a L\u00edngua Portuguesa, na modalidade escrita, como segunda l\u00edngua. No que diz respeito ao ensino da L\u00edngua Portuguesa escrita para o aluno surdo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5548662,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser ensinada por meio do uso do sign writing, com o objetivo de fortalecer a escrita das pessoas surdas.","id":5548661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser ensinada por meio do uso do<em> sign writing,<\/em> com o objetivo de fortalecer a escrita das pessoas surdas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser ensinada com o objetivo de ser uma l\u00edngua significativa para as pessoas surdas, possibilitando a aquisi\u00e7\u00e3o da habilidade de ler e produzir a escrita da L\u00edngua Portuguesa.","id":5548662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser ensinada com o objetivo de ser uma l\u00edngua significativa para as pessoas surdas, possibilitando a aquisi\u00e7\u00e3o da habilidade de ler e produzir a escrita da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser ensinada com o objetivo de promover a aquisi\u00e7\u00e3o da fala e da escrita da L\u00edngua Portuguesa.","id":5548663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser ensinada com o objetivo de promover a aquisi\u00e7\u00e3o da fala e da escrita da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser ensinada por meio da Libras, privilegiando a constru\u00e7\u00e3o da escrita para promover o ensino da oralidade.","id":5548664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser ensinada por meio da Libras, privilegiando a constru\u00e7\u00e3o da escrita para promover o ensino da oralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser ensinada com o objetivo de ser uma l\u00edngua significativa para as pessoas surdas, possibilitando a aquisi\u00e7\u00e3o da fala, o que permite o acesso \u00e0 escrita da L\u00edngua Portuguesa.","id":5548665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser ensinada com o objetivo de ser uma l\u00edngua significativa para as pessoas surdas, possibilitando a aquisi\u00e7\u00e3o da fala, o que permite o acesso \u00e0 escrita da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 13.146 de 2015, em seu artigo 28, torna incumb\u00eancia do poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar os seguintes aspectos para a educa\u00e7\u00e3o de surdos:","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489983,"hashId":"ad2542bcd177ae17020993d31133287a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 13.146 de 2015, em seu artigo 28, torna incumb\u00eancia do poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar os seguintes aspectos para a educa\u00e7\u00e3o de surdos:<\/p>","resposta":5548724,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras, como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas; forma\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras, de guias int\u00e9rpretes; oferta de ensino da Libras.","id":5548724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras, como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas; forma\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras, de guias int\u00e9rpretes; oferta de ensino da Libras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferta de educa\u00e7\u00e3o inclusiva para surdos; forma\u00e7\u00e3o de professores de Libras; avalia\u00e7\u00e3o diferenciada para surdos e ouvintes; oferta de ensino da Libras e L\u00edngua portuguesa como segunda L\u00edngua para surdos.","id":5548725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta de educa\u00e7\u00e3o inclusiva para surdos; forma\u00e7\u00e3o de professores de Libras; avalia\u00e7\u00e3o diferenciada para surdos e ouvintes; oferta de ensino da Libras e L\u00edngua portuguesa como segunda L\u00edngua para surdos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras, como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas; forma\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras e de guias int\u00e9rpretes; oferta de ensino da Libras para as s\u00e9ries iniciais.","id":5548726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras, como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas; forma\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras e de guias int\u00e9rpretes; oferta de ensino da Libras para as s\u00e9ries iniciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento educacional especializado para alunos surdos em escolas inclusivas; ensino bil\u00edngue em escolas bil\u00edngues; forma\u00e7\u00e3o de professores de Libras; disponibiliza\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras e de guias int\u00e9rpretes para alunos surdos.","id":5548727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento educacional especializado para alunos surdos em escolas inclusivas; ensino bil\u00edngue em escolas bil\u00edngues; forma\u00e7\u00e3o de professores de Libras; disponibiliza\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras e de guias int\u00e9rpretes para alunos surdos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atendimento educacional especializado para alunos surdos em escolas bil\u00edngues; forma\u00e7\u00e3o e certifica\u00e7\u00e3o de professores de Libras; forma\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras e de guias int\u00e9rpretes; oferta de ensino da Libras.","id":5548728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento educacional especializado para alunos surdos em escolas bil\u00edngues; forma\u00e7\u00e3o e certifica\u00e7\u00e3o de professores de Libras; forma\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes da Libras e de guias int\u00e9rpretes; oferta de ensino da Libras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489983","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho com textos sinalizados em Libras visa a desenvolver a compreens\u00e3o leitora de alunos surdos. Basso, Strobel e Masutti (2009) sugerem o uso de um procedimento metodol\u00f3gico em que o ensino da leitura \u00e9 desenvolvido a partir de tr\u00eas n\u00edveis:","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1490002,"hashId":"a75afd95b636e4afcc57b1cb3c8dcdba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho com textos sinalizados em Libras visa a desenvolver a compreens\u00e3o leitora de alunos surdos. Basso, Strobel e Masutti (2009) sugerem o uso de um procedimento metodol\u00f3gico em que o ensino da leitura \u00e9 desenvolvido a partir de tr\u00eas n\u00edveis:<\/p>","resposta":5548809,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leitura de varredura, an\u00e1lise lingu\u00edstica e interpreta\u00e7\u00e3o.","id":5548806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leitura de varredura, an\u00e1lise lingu\u00edstica e interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"scanner, skimming e interpreta\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.","id":5548807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>scanner, skimming<\/em> e interpreta\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise contrastiva, scanner e interpreta\u00e7\u00e3o.","id":5548808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise contrastiva, scanner e interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o imediata, interpreta\u00e7\u00e3o e extrapola\u00e7\u00e3o e cr\u00edtica.","id":5548809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreens\u00e3o imediata, interpreta\u00e7\u00e3o e extrapola\u00e7\u00e3o e cr\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leitura instrumental, resumo e leitura din\u00e2mica.","id":5548810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leitura instrumental, resumo e leitura din\u00e2mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1490002","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol","id":17045}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Una de las siguientes oraciones est\u00e1 compuesta por complemento directo (CD):","provas":[{"id":49314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol","id":17045},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-letras-portugues-espanhol","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1490030,"hashId":"0d5c52c336de93eae48f0697e48a73ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Una de las siguientes oraciones est\u00e1 compuesta por complemento directo (CD):<\/p>","resposta":5548929,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Llev\u00f3 para toda la familia","id":5548925,"corpo":"<p>Llev\u00f3 para toda la familia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incentiv\u00f3 a sus alumnos","id":5548926,"corpo":"<p>Incentiv\u00f3 a sus alumnos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fue inolvidable","id":5548927,"corpo":"<p>Fue inolvidable<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qued\u00f3 a mitad de camino","id":5548928,"corpo":"<p>Qued\u00f3 a mitad de camino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pasamos a saludarla","id":5548929,"corpo":"<p>Pasamos a saludarla<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1490030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lacerda, Caporali e Lodi (2004), o ensino de l\u00ednguas de sinais para alunos ouvintes no Brasil tem sido realizado por ouvintes fluentes em Libras que elaboram pequenos \u201cdicion\u00e1rios\u201d de sinais e os utilizam como material did\u00e1tico b\u00e1sico para suas aulas, cujo objetivo se limita \u00e0 aprendizagem do l\u00e9xico que comp\u00f5e tais \u201cdicion\u00e1rios\u201d. Por isso, \u00e9 correto afirmar que, no Brasil, a abordagem mais utilizada para o ensino de Libras para ouvintes tem sido a","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489948,"hashId":"7532131da642607a59513fdce6f9d035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lacerda, Caporali e Lodi (2004), o ensino de l\u00ednguas de sinais para alunos ouvintes no Brasil tem sido realizado por ouvintes fluentes em Libras que elaboram pequenos \u201cdicion\u00e1rios\u201d de sinais e os utilizam como material did\u00e1tico b\u00e1sico para suas aulas, cujo objetivo se limita \u00e0 aprendizagem do l\u00e9xico que comp\u00f5e tais \u201cdicion\u00e1rios\u201d. Por isso, \u00e9 correto afirmar que, no Brasil, a abordagem mais utilizada para o ensino de Libras para ouvintes tem sido a<\/p>","resposta":5548565,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagem da Gram\u00e1tica e da Tradu\u00e7\u00e3o.","id":5548565,"corpo":"<p>Abordagem da Gram\u00e1tica e da Tradu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem Audiolingual.","id":5548566,"corpo":"<p>Abordagem Audiolingual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem Direta.","id":5548567,"corpo":"<p>Abordagem Direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abordagem Comunicativa.","id":5548568,"corpo":"<p>Abordagem Comunicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abordagem Baseada em Tarefas.","id":5548569,"corpo":"<p>Abordagem Baseada em Tarefas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Libras \u00e9 considerada a primeira l\u00edngua dos surdos brasileiros. No entanto, de acordo com Quadros (2012), cerca de 95% dos surdos nasce em fam\u00edlias ouvintes e n\u00e3o tem contato com sinalizantes de Libras. Por conseguinte, quando iniciam sua educa\u00e7\u00e3o formal, muitos surdos apresentam pouco ou nenhum dom\u00ednio dessa l\u00edngua. Desse modo, o objetivo principal do ensino de Libras como primeira l\u00edngua para alunos surdos deve ser","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489957,"hashId":"f95e873e81e394786fab982fb643d10d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Libras \u00e9 considerada a primeira l\u00edngua dos surdos brasileiros. No entanto, de acordo com Quadros (2012), cerca de 95% dos surdos nasce em fam\u00edlias ouvintes e n\u00e3o tem contato com sinalizantes de Libras. Por conseguinte, quando iniciam sua educa\u00e7\u00e3o formal, muitos surdos apresentam pouco ou nenhum dom\u00ednio dessa l\u00edngua. Desse modo, o objetivo principal do ensino de Libras como primeira l\u00edngua para alunos surdos deve ser<\/p>","resposta":5548607,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver a compet\u00eancia comunicativa dos alunos surdos.","id":5548607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver a compet\u00eancia comunicativa dos alunos surdos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprofundar o conhecimento da sintaxe espacial da Libras.","id":5548608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprofundar o conhecimento da sintaxe espacial da Libras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ampliar o vocabul\u00e1rio da Libras.","id":5548609,"corpo":"<p>ampliar o vocabul\u00e1rio da Libras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensinar os termos cient\u00edficos provenientes do conte\u00fado curricular.","id":5548610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensinar os termos cient\u00edficos provenientes do conte\u00fado curricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fomentar a cria\u00e7\u00e3o de sinais para as diversas \u00e1reas de conhecimento do curr\u00edculo escolar.","id":5548611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fomentar a cria\u00e7\u00e3o de sinais para as diversas \u00e1reas de conhecimento do curr\u00edculo escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir retrata tipos de contribui\u00e7\u00f5es para um ensino significativo \u00e0 pessoa surda. Dentro da educa\u00e7\u00e3o de surdos, quando usadas pelo docente as metodologias apresentadas refletem a seguinte abordagem:Fonte: google imagens","provas":[{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1489958,"hashId":"7cc40c624aa5d15a27138fe15493fc91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir retrata tipos de contribui\u00e7\u00f5es para um ensino significativo \u00e0 pessoa surda. Dentro da educa\u00e7\u00e3o de surdos, quando usadas pelo docente as metodologias apresentadas refletem a seguinte abordagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49313\/questao\/1489958-20210119221246000000-0.png\" style=\"\" width=\"620\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: google imagens<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p>","resposta":5548612,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedagogia Visual.","id":5548612,"corpo":"<p>Pedagogia Visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o total.","id":5548613,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedagogia oralista.","id":5548614,"corpo":"<p>Pedagogia oralista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedagogia da diferen\u00e7a.","id":5548615,"corpo":"<p>Pedagogia da diferen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sociolinguismo e Pragmatismo.","id":5548616,"corpo":"<p>Sociolinguismo e Pragmatismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura:A alternativa que representa o arranjo de subesta\u00e7\u00e3o apresentado na figura \u00e9:","provas":[{"id":60957,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1853662,"hashId":"dfcac32e9c3bb5a682c0481b8fbc8f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60957\/questao\/1853662-20210817162133000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"413\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que representa o arranjo de subesta\u00e7\u00e3o apresentado na figura \u00e9:<\/p>","resposta":7127300,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disjuntor duplo.","id":7127298,"corpo":"<p>Disjuntor duplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disjuntor e meio.","id":7127299,"corpo":"<p>Disjuntor e meio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disjuntor e um ter\u00e7o.","id":7127300,"corpo":"<p>Disjuntor e um ter\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disjuntor simples.","id":7127301,"corpo":"<p>Disjuntor simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico mostra a curva de suportabilidade t\u00e9rmica de um condutor (C) e a curva de atua\u00e7\u00e3o de um disjuntor (D1). Na sele\u00e7\u00e3o dos disjuntores de prote\u00e7\u00e3o contra curtos-circuitos de at\u00e9 5 segundos, o valor da corrente Ia deve ser menor ou igual a:","provas":[{"id":60957,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1853795,"hashId":"8d41e49d08e6cf757442e73485387cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico mostra a curva de suportabilidade t\u00e9rmica de um condutor (C) e a curva de atua\u00e7\u00e3o de um disjuntor (D1). Na sele\u00e7\u00e3o dos disjuntores de prote\u00e7\u00e3o contra curtos-circuitos de at\u00e9 5 segundos, o valor da corrente <em>Ia<\/em> deve ser menor ou igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60957\/questao\/1853795-20210817170514000000-0.png\" width=\"212\"><\/p>","resposta":7127900,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrente de falta m\u00e1xima presumida.","id":7127899,"corpo":"<p>corrente de falta m\u00e1xima presumida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrente de curto circuito m\u00ednima presumida.","id":7127900,"corpo":"<p>corrente de curto circuito m\u00ednima presumida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrente diferencial residual nominal do disjuntor.","id":7127901,"corpo":"<p>corrente diferencial residual nominal do disjuntor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a entre as correntes m\u00e1ximas do condutor e do disjuntor.","id":7127902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferen\u00e7a entre as correntes m\u00e1ximas do condutor e do disjuntor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399251,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-coordenacao-da-protecao-e-calculos-de-curto-circuito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema de conex\u00e3o dos Dispositivos de Prote\u00e7\u00e3o contra Surtos, mostrado na figura, N\u00c3O \u00e9 indicado para o seguinte sistema de aterramento:","provas":[{"id":60957,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1853801,"hashId":"5f3f36d440439ff149392ff80816f5f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema de conex\u00e3o dos Dispositivos de Prote\u00e7\u00e3o contra Surtos, mostrado na figura, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 indicado para o seguinte sistema de aterramento:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60957\/questao\/1853801-20210817170643000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"213\"><\/p>","resposta":7127926,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TT.","id":7127924,"corpo":"<p>TT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TN-S.","id":7127925,"corpo":"<p>TN-S.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TN-C.","id":7127926,"corpo":"<p>TN-C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IT com neutro distribu\u00eddo.","id":7127927,"corpo":"<p>IT com neutro distribu\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Modelo de Refer\u00eancia do Open System Interconnection (MR-OSI), quais camadas n\u00e3o existem na Arquitetura TCP\/IP e cujas funcionalidades, se necess\u00e1rias, devem ser implementadas na camada de aplica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":64134,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1963363,"hashId":"15c18b4ab502669bb2d7e47f185939dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Modelo de Refer\u00eancia do <em>Open System Interconnection<\/em> (MR-OSI), quais camadas n\u00e3o existem na Arquitetura TCP\/IP e cujas funcionalidades, se necess\u00e1rias, devem ser implementadas na camada de aplica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7608004,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede e sess\u00e3o.","id":7608004,"corpo":"<p>Rede e sess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rede e transporte.","id":7608005,"corpo":"<p>Rede e transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enlace e rede.","id":7608006,"corpo":"<p>Enlace e rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sess\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o.","id":7608007,"corpo":"<p>Sess\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transporte e sess\u00e3o.","id":7608008,"corpo":"<p>Transporte e sess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Medeiros e Hernandez (2009), a import\u00e2ncia dos arquivos cresceu \u00e0 medida que se desenvolveram os conceitos sociais, econ\u00f4micos e culturais da humanidade. Nesse contexto, a principal finalidade das refer\u00eancias cruzadas \u00e9:","provas":[{"id":59553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-tecnico-em-secretariado-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - T\u00e9cnico em Secretariado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1798206,"hashId":"e02a0b95516cd7ceb18ab037c9f8c80a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Medeiros e Hernandez (2009), a import\u00e2ncia dos arquivos cresceu \u00e0 medida que se desenvolveram os conceitos sociais, econ\u00f4micos e culturais da humanidade. Nesse contexto, a principal finalidade das refer\u00eancias cruzadas \u00e9:<\/p>","resposta":6876977,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informar as rela\u00e7\u00f5es de parentesco entre servidores referenciados nos arquivos.","id":6876975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar as rela\u00e7\u00f5es de parentesco entre servidores referenciados nos arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhorar a organiza\u00e7\u00e3o do arquivo","id":6876976,"corpo":"<p>melhorar a organiza\u00e7\u00e3o do arquivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informar a quem for consultar o arquivo que determinado assunto ou nome est\u00e1 arquivado em tal pasta","id":6876977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar a quem for consultar o arquivo que determinado assunto ou nome est\u00e1 arquivado em tal pasta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tornar mais c\u00e9lere o processo de procura de informa\u00e7\u00f5es no arquivo.","id":6876978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornar mais c\u00e9lere o processo de procura de informa\u00e7\u00f5es no arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informar a autoria dos documentos arquivados.","id":6876979,"corpo":"<p>informar a autoria dos documentos arquivados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/1798206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As For\u00e7as Armadas, constitu\u00eddas pela Marinha, pelo Ex\u00e9rcito e pela Aeron\u00e1utica, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es nacionais permanentes e regulares, organizadas com base na hierarquia e na disciplina. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-tecnico-em-secretariado-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - T\u00e9cnico em Secretariado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1798258,"hashId":"454953cec2e6cd9ba7c08d36cdb48208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As For\u00e7as Armadas, constitu\u00eddas pela Marinha, pelo Ex\u00e9rcito e pela Aeron\u00e1utica, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es nacionais permanentes e regulares, organizadas com base na hierarquia e na disciplina. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6877239,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerce a autoridade suprema sobre as For\u00e7as Armadas o Ministro de Estado da Defesa.","id":6877235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerce a autoridade suprema sobre as For\u00e7as Armadas o Ministro de Estado da Defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caber\u00e1 habeas-corpus em rela\u00e7\u00e3o a puni\u00e7\u00f5es disciplinares militares","id":6877236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caber\u00e1 habeas-corpus em rela\u00e7\u00e3o a puni\u00e7\u00f5es disciplinares militares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao militar s\u00e3o permitidas a sindicaliza\u00e7\u00e3o e a greve","id":6877237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao militar s\u00e3o permitidas a sindicaliza\u00e7\u00e3o e a greve<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os eclesi\u00e1sticos ficam isentos do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio em tempo de guerra.","id":6877238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os eclesi\u00e1sticos ficam isentos do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio em tempo de guerra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o militar, enquanto em servi\u00e7o ativo, n\u00e3o pode estar filiado a partidos pol\u00edticos.","id":6877239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o militar, enquanto em servi\u00e7o ativo, n\u00e3o pode estar filiado a partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","oab":true,"nome":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405288,"slug":"direito-constitucional-forcas-armadas-artigos-142-e-143-da-cf"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o. Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 142 da CF)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o. Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 142 da CF)","pai":405288,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407741,"slug":"direito-constitucional-organizacao-disposicoes-gerais-artigo-142-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1798258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a publica\u00e7\u00e3o Recomenda\u00e7\u00f5es para digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos permanentes (2010), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gera\u00e7\u00e3o da derivada de acesso, podem ser realizadas as seguintes a\u00e7\u00f5es\/procedimentos, EXCETO: ","provas":[{"id":49428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1494293,"hashId":"5eab9dc998a41dd91a8d28787cd40f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a publica\u00e7\u00e3o <em>Recomenda\u00e7\u00f5es para digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos permanentes<\/em> (2010), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gera\u00e7\u00e3o da derivada de acesso, podem ser realizadas as seguintes a\u00e7\u00f5es\/procedimentos, EXCETO: <\/p>","resposta":5567832,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar preferencialmente formatos propriet\u00e1rios, como o PDF (Portable Document Format). ","id":5567832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar preferencialmente formatos propriet\u00e1rios, como o PDF<em> (Portable Document Format<\/em>). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disponibilizar as imagens em diversos tamanhos para os usu\u00e1rios finais. ","id":5567833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disponibilizar as imagens em diversos tamanhos para os usu\u00e1rios finais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratar a imagem com o objetivo de garantir melhor visualiza\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o. ","id":5567834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar a imagem com o objetivo de garantir melhor visualiza\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar formatos com alta taxa de compress\u00e3o, no caso de documentos originais de grandes dimens\u00f5es.","id":5567835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar formatos com alta taxa de compress\u00e3o, no caso de documentos originais de grandes dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1494293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo:A preserva\u00e7\u00e3o dos documentos de valor permanente, em qualquer suporte, depende dos procedimentos adotados desde a sua produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, acondicionamento e armazenamento f\u00edsico, o que exige uma pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o eficaz a longo prazo, visando garantir a salvaguarda do patrim\u00f4nio documental.Fonte: BRAS IL. CONSELHO NACIONAL DE AR QUIVOS . Cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de arquivos p\u00fablicos municipais:transpar\u00eancia e acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2014, p. 7De acordo com o Conselho Nacional de Arquivos, a pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o dever\u00e1 contemplar os seguintes aspectos, EXCETO:","provas":[{"id":49428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1494335,"hashId":"3f44c57097a0a938f64bab193da20f66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A preserva\u00e7\u00e3o dos documentos de valor permanente, em qualquer suporte, depende dos procedimentos adotados desde a sua produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, acondicionamento e armazenamento f\u00edsico, o que exige uma pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o eficaz a longo prazo, visando garantir a salvaguarda do patrim\u00f4nio documental.<\/p><h6 style=\"text-align: justify;\"><br><\/h6><p>Fonte: BRAS IL. CONSELHO NACIONAL DE AR QUIVOS . <strong>Cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de arquivos p\u00fablicos municipais<\/strong>:transpar\u00eancia e acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2014, p. 7<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Conselho Nacional de Arquivos, a pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o dever\u00e1 contemplar os seguintes aspectos, EXCETO:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5568012,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e cataloga\u00e7\u00e3o.","id":5568012,"corpo":"<p>Descri\u00e7\u00e3o e cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e acesso.","id":5568013,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o e acesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acondicionamento.","id":5568014,"corpo":"<p>Acondicionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuseio e transporte.","id":5568015,"corpo":"<p>Manuseio e transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1494335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a influ\u00eancia da qualidade do ar na conserva\u00e7\u00e3o de acervos arquiv\u00edsticos, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) H\u00e1 dois tipos de poluentes: os gases e as part\u00edculas s\u00f3lidas. ( ) As part\u00edculas s\u00f3lidas carregarem gases poluentes que agem como abrasivos ( ) Os gases s\u00e3o sempre gerados no ambiente externo e as part\u00edculas s\u00f3lidas no ambiente interno. ( ) Os gases provocam rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, com forma\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos que causam danos s\u00e9rios aos documentos, por\u00e9m revers\u00edveis. Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA. ","provas":[{"id":49428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1494348,"hashId":"c1353ed67f74bcc0e330081225c4fd85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a influ\u00eancia da qualidade do ar na conserva\u00e7\u00e3o de acervos arquiv\u00edsticos, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 dois tipos de poluentes: os gases e as part\u00edculas s\u00f3lidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As part\u00edculas s\u00f3lidas carregarem gases poluentes que agem como abrasivos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os gases s\u00e3o sempre gerados no ambiente externo e as part\u00edculas s\u00f3lidas no ambiente interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os gases provocam rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, com forma\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos que causam danos s\u00e9rios aos documentos, por\u00e9m revers\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA. <\/p>","resposta":5568069,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V V. ","id":5568067,"corpo":"<p>F V V V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V. ","id":5568068,"corpo":"<p>V F F V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F. ","id":5568069,"corpo":"<p>V V F F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F F.","id":5568070,"corpo":"<p>F V F F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fatores f\u00edsicos\/ambientais danosos aos documentos","oab":false,"nome":"Fatores f\u00edsicos\/ambientais danosos aos documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404728,"slug":"arquivologia-fatores-fisicos-ambientais-danosos-aos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1494348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta informa\u00e7\u00f5es que foram obtidas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Cia. Floresta e da Cia. Mat\u00e3o publicadas em 31.12.2017.Vari\u00e1velCia. FlorestaCia. Mat\u00e3o\u00cdndice de liquidez corrente1,52Ativo n\u00e3o CirculanteR$ 600.000,00R$ 600.000,00Passivo n\u00e3o CirculanteR$ 500.000,00R$ 400.000,00Total do AtivoR$ 1.800.000,00R$ 1.800.000,00Retorno sobre o Patrim\u00f4nio L\u00edquido20%20%As duas empresas iniciaram as suas atividades em 01.01.2017, e, al\u00e9m da integraliza\u00e7\u00e3o do capital social nessa mesma data, n\u00e3o ocorreram transa\u00e7\u00f5es que afetaram o Patrim\u00f4nio L\u00edquido e n\u00e3o transitaram pelo resultado do per\u00edodo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a Cia.","provas":[{"id":64491,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-16 15:08:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1998225,"hashId":"7dc42868fe150ea0ce34be0bce9edf85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta informa\u00e7\u00f5es que foram obtidas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Cia. Floresta e da Cia. Mat\u00e3o publicadas em 31.12.2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 484px;\"><colgroup><col width=\"163\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"151.984375\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"170.984375\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Vari\u00e1vel<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cia. Floresta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cia. Mat\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice de liquidez corrente<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ativo n\u00e3o Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 600.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 600.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Passivo n\u00e3o Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 500.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 400.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Total do Ativo<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.800.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retorno sobre o Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As duas empresas iniciaram as suas atividades em 01.01.2017, e, al\u00e9m da integraliza\u00e7\u00e3o do capital social nessa mesma data, n\u00e3o ocorreram transa\u00e7\u00f5es que afetaram o Patrim\u00f4nio L\u00edquido e n\u00e3o transitaram pelo resultado do per\u00edodo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a Cia.<\/p>","resposta":7767553,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Floresta possu\u00eda R$ 1,50 para cada R$ 1,00 de d\u00edvida total.","id":7767549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta possu\u00eda R$ 1,50 para cada R$ 1,00 de d\u00edvida total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mat\u00e3o apresentou maior passivo circulante em 31.12.2017 que a Cia. Floresta.","id":7767550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mat\u00e3o apresentou maior passivo circulante em 31.12.2017 que a Cia. Floresta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Floresta apresentou maior patrim\u00f4nio l\u00edquido em 31.12.2017 que a Cia. Mat\u00e3o.","id":7767551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floresta apresentou maior patrim\u00f4nio l\u00edquido em 31.12.2017 que a Cia. Mat\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mat\u00e3o apresentou um montante maior de recursos de terceiros que o da Cia. Floresta.","id":7767552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mat\u00e3o apresentou um montante maior de recursos de terceiros que o da Cia. Floresta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mat\u00e3o teve um lucro l\u00edquido em 2017 maior que o da Cia. Floresta.","id":7767553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mat\u00e3o teve um lucro l\u00edquido em 2017 maior que o da Cia. Floresta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador da rede precisa dividir uma rede em segmentos distintos, organizados em VLANs. Em qual desses equipamentos \u00e9 feita a configura\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":58164,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1733074,"hashId":"5ebec9632e1ef5078fc1a9d0680ed743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrador da rede precisa dividir uma rede em segmentos distintos, organizados em VLANs. Em qual desses equipamentos \u00e9 feita a configura\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6581976,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roteador.","id":6581974,"corpo":"<p>Roteador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Placa de rede.","id":6581975,"corpo":"<p>Placa de rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Switch.","id":6581976,"corpo":"<p>Switch.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patch Panel.","id":6581977,"corpo":"<p>Patch Panel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modem.","id":6581978,"corpo":"<p>Modem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tipo de criptografia utilizada em certificados digitais?","provas":[{"id":58164,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1733087,"hashId":"1cea4d5983965ecad8a25c2e6e9bbb03","enunciado":"<p>Qual \u00e9 o tipo de criptografia utilizada em certificados digitais?<\/p>","resposta":6582030,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criptografia de chaves assim\u00e9tricas.","id":6582030,"corpo":"<p>Criptografia de chaves assim\u00e9tricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criptografias de chaves interligadas.","id":6582031,"corpo":"<p>Criptografias de chaves interligadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criptografia de chaves id\u00eanticas.","id":6582032,"corpo":"<p>Criptografia de chaves id\u00eanticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o de Encripta\u00e7\u00e3o de Dados.","id":6582033,"corpo":"<p>Padr\u00e3o de Encripta\u00e7\u00e3o de Dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o de Encripta\u00e7\u00e3o Interligado.","id":6582034,"corpo":"<p>Padr\u00e3o de Encripta\u00e7\u00e3o Interligado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edmetro de \u00e1rea revestida e no encontro desta com colunas, vigas e sali\u00eancias ou com outros tipos de revestimentos, devem ser projetadas e construidas juntas. A essas juntas \u00e9 dado o nome de","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733190,"hashId":"6281adedbbf85c5de5ff88b5d2287eb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edmetro de \u00e1rea revestida e no encontro desta com colunas, vigas e sali\u00eancias ou com outros tipos de revestimentos, devem ser projetadas e construidas juntas. A essas juntas \u00e9 dado o nome de<\/p>","resposta":6582458,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juntas de dessolidariza\u00e7\u00e3o.","id":6582458,"corpo":"<p>juntas de dessolidariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"juntas de assentamento.","id":6582459,"corpo":"<p>juntas de assentamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"juntas estruturais.","id":6582460,"corpo":"<p>juntas estruturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"juntas de descontinuidade.","id":6582461,"corpo":"<p>juntas de descontinuidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"juntas de contorno.","id":6582462,"corpo":"<p>juntas de contorno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, deve ser mantido pelo empregador ou pela institui\u00e7\u00e3o um registro de dados, estruturado de forma a constituir um hist\u00f3rico t\u00e9cnico e administrativo do desenvolvimento do programa. Os dados dever\u00e3o ser mantidos (arquivados) por um per\u00edodo m\u00ednimo de","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733197,"hashId":"cee338c2d1b3948c5a74a30c461cf0c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, deve ser mantido pelo empregador ou pela institui\u00e7\u00e3o um registro de dados, estruturado de forma a constituir um hist\u00f3rico t\u00e9cnico e administrativo do desenvolvimento do programa. Os dados dever\u00e3o ser mantidos (arquivados) por um per\u00edodo m\u00ednimo de<\/p>","resposta":6582496,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos.","id":6582493,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":6582494,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":6582495,"corpo":"<p>15 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 anos.","id":6582496,"corpo":"<p>20 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 anos.","id":6582497,"corpo":"<p>25 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sempre que houver possibilidade de flambagem das barras da armadura, situada junto \u00e0 superf\u00edcie de elementos estruturais lineares, devem ser tomadas precau\u00e7\u00f5es para evit\u00e1-la. Existe um elemento que \u00e9 especialmente empregado para combater a flambagem longitudinal de barras. Como \u00e9 denominado esse elemento? ","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733212,"hashId":"56bb3aab1132b84bd3f741af9dc071f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que houver possibilidade de flambagem das barras da armadura, situada junto \u00e0 superf\u00edcie de elementos estruturais lineares, devem ser tomadas precau\u00e7\u00f5es para evit\u00e1-la. Existe um elemento que \u00e9 especialmente empregado para combater a flambagem longitudinal de barras. Como \u00e9 denominado esse elemento? <\/p>","resposta":6582570,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estribo de estabiliza\u00e7\u00e3o.","id":6582568,"corpo":"<p>Estribo de estabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estribo de suspens\u00e3o.","id":6582569,"corpo":"<p>Estribo de suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estribo suplementar.","id":6582570,"corpo":"<p>Estribo suplementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estribo complementar.","id":6582571,"corpo":"<p>Estribo complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estribo auxiliar.","id":6582572,"corpo":"<p>Estribo auxiliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estabilidade de sistemas estruturais","oab":false,"nome":"Estabilidade de sistemas estruturais","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400680,"slug":"engenharia-civil-estabilidade-de-sistemas-estruturais"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas estruturas pr\u00e9-moldadas existem pe\u00e7as que s\u00e3o incorporadas ao concreto na fase de produ\u00e7\u00e3o para atender a uma finalidade de liga\u00e7\u00e3o estrutural ou para permitir fixa\u00e7\u00f5es de outra natureza. Essas pe\u00e7as s\u00e3o denominadas","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733215,"hashId":"3012d139297da3c1a7bfa0182540ebd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas estruturas pr\u00e9-moldadas existem pe\u00e7as que s\u00e3o incorporadas ao concreto na fase de produ\u00e7\u00e3o para atender a uma finalidade de liga\u00e7\u00e3o estrutural ou para permitir fixa\u00e7\u00f5es de outra natureza. Essas pe\u00e7as s\u00e3o denominadas<\/p>","resposta":6582586,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luvas.","id":6582583,"corpo":"<p>luvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suplementos.","id":6582584,"corpo":"<p>suplementos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pontais.","id":6582585,"corpo":"<p>pontais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insertos.","id":6582586,"corpo":"<p>insertos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"guias.","id":6582587,"corpo":"<p>guias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o solicitante de c\u00e1lculo em parafusos e barras redondas rosqueadas, deve-se levar em conta o efeito produzido pelas deforma\u00e7\u00f5es das partes ligadas. Como se denomina esse efeito?","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733218,"hashId":"0ea0464aa1617d7b357236401e430885","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na determina\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o solicitante de c\u00e1lculo em parafusos e barras redondas rosqueadas, deve-se levar em conta o efeito produzido pelas deforma\u00e7\u00f5es das partes ligadas. Como se denomina esse efeito?<\/p>","resposta":6582602,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito de deforma\u00e7\u00e3o.","id":6582598,"corpo":"<p>Efeito de deforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito de tor\u00e7\u00e3o.","id":6582599,"corpo":"<p>Efeito de tor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito de giro.","id":6582600,"corpo":"<p>Efeito de giro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito de contato.","id":6582601,"corpo":"<p>Efeito de contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efeito de alavanca.","id":6582602,"corpo":"<p>Efeito de alavanca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amassando-se completamente uma amostra da fra\u00e7\u00e3o muito fina de um solo e, a seguir, deixando-o repousar, a massa adquire, com o tempo, maior resist\u00eancia coesiva. Se a amostra \u00e9 novamente amassada, mantido o teor de umidade, sua coes\u00e3o diminui de maneira consider\u00e1vel, por\u00e9m, deixando-a outra vez em repouso, torna a recuperar e aumentar a coes\u00e3o. Esse fen\u00f4meno denomina-se","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733219,"hashId":"ca23ba48a187d4576491fa355f91efd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amassando-se completamente uma amostra da fra\u00e7\u00e3o muito fina de um solo e, a seguir, deixando-o repousar, a massa adquire, com o tempo, maior resist\u00eancia coesiva. Se a amostra \u00e9 novamente amassada, mantido o teor de umidade, sua coes\u00e3o diminui de maneira consider\u00e1vel, por\u00e9m, deixando-a outra vez em repouso, torna a recuperar e aumentar a coes\u00e3o. Esse fen\u00f4meno denomina-se<\/p>","resposta":6582604,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimento browniano.","id":6582603,"corpo":"<p>movimento browniano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tixotropia.","id":6582604,"corpo":"<p>tixotropia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entalpia.","id":6582605,"corpo":"<p>entalpia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anisotropia.","id":6582606,"corpo":"<p>anisotropia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efeito de capilaridade.","id":6582607,"corpo":"<p>efeito de capilaridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de sinaliza\u00e7\u00e3o e controle de tr\u00e1fego da ferrovia tem, dentre os objetivos, a inten\u00e7\u00e3o de manter uma dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre trens consecutivos. A dist\u00e2ncia entre trens consecutivos pode receber o nome de","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733241,"hashId":"3fbb076565500afb6c1f68dc91b56d62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de sinaliza\u00e7\u00e3o e controle de tr\u00e1fego da ferrovia tem, dentre os objetivos, a inten\u00e7\u00e3o de manter uma dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre trens consecutivos. A dist\u00e2ncia entre trens consecutivos pode receber o nome de<\/p>","resposta":6582717,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"timehad.","id":6582713,"corpo":"<p>timehad.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"headtime.","id":6582714,"corpo":"<p>headtime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"timeway.","id":6582715,"corpo":"<p>timeway.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"way distance.","id":6582716,"corpo":"<p>way distance.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"headway.","id":6582717,"corpo":"<p>headway.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infraestrutura de linhas f\u00e9rreas \u00e9 composta por um conjunto de elementos que cumprem fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para o seu adequado funcionamento. Existe uma pe\u00e7a plana de material pl\u00e1stico ou elastom\u00e9rico posicionada entre o patim do trilho e a superf\u00edcie da mesa de apoio do trilho. Como \u00e9 denominada essa pe\u00e7a?","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733242,"hashId":"35b38c33fa7ef05996817a4eec14c00e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infraestrutura de linhas f\u00e9rreas \u00e9 composta por um conjunto de elementos que cumprem fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para o seu adequado funcionamento. Existe uma pe\u00e7a plana de material pl\u00e1stico ou elastom\u00e9rico posicionada entre o patim do trilho e a superf\u00edcie da mesa de apoio do trilho. Como \u00e9 denominada essa pe\u00e7a?<\/p>","resposta":6582720,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testeira.","id":6582718,"corpo":"<p>Testeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ombreira","id":6582719,"corpo":"<p>Ombreira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palmilha do trilho.","id":6582720,"corpo":"<p>Palmilha do trilho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pastilha do trilho.","id":6582721,"corpo":"<p>Pastilha do trilho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Base flex\u00edvel.","id":6582722,"corpo":"<p>Base flex\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo da drenagem em estradas, a vaz\u00e3o de uma sarjeta pode ser determinada pela F\u00f3rmula de Manning, de onde \u00e9 poss\u00edvel extrair a velocidade de escoamento. Em rela\u00e7\u00e3o ao raio hidr\u00e1ulico e \u00e0 vaz\u00e3o de escoamento, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733245,"hashId":"afcbaf944b3a9a24433ccf8dcffcce56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No estudo da drenagem em estradas, a vaz\u00e3o de uma sarjeta pode ser determinada pela F\u00f3rmula de Manning, de onde \u00e9 poss\u00edvel extrair a velocidade de escoamento. Em rela\u00e7\u00e3o ao raio hidr\u00e1ulico e \u00e0 vaz\u00e3o de escoamento, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6582735,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre o per\u00edmetro molhado e a \u00e1rea total da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.","id":6582733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre o per\u00edmetro molhado e a \u00e1rea total da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre o per\u00edmetro molhado e a \u00e1rea total da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.","id":6582734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre o per\u00edmetro molhado e a \u00e1rea total da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro molhado, \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.","id":6582735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro molhado, \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro molhado, \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.","id":6582736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro molhado, \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro total da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.","id":6582737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O raio hidr\u00e1ulico, que consiste na rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro total da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 velocidade de escoamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trabalhadores autorizados a intervir em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem realizar treinamento de reciclagem sempre que houver troca de fun\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a de empresa, retorno de afastamento ao trabalho ou inatividade (por per\u00edodo superior a tr\u00eas meses), modifica\u00e7\u00f5es significativas nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas ou troca de m\u00e9todos, processos e organiza\u00e7\u00e3o de trabalho. O trabalhador em atividade cont\u00ednua, n\u00e3o havendo ocorr\u00eancia das situa\u00e7\u00f5es anteriormente citadas, deve realizar o treinamento de reciclagem com frequ\u00eancia","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733251,"hashId":"faf02a9827c62cefcf1024b2557079e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores autorizados a intervir em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem realizar treinamento de reciclagem sempre que houver troca de fun\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a de empresa, retorno de afastamento ao trabalho ou inatividade (por per\u00edodo superior a tr\u00eas meses), modifica\u00e7\u00f5es significativas nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas ou troca de m\u00e9todos, processos e organiza\u00e7\u00e3o de trabalho. O trabalhador em atividade cont\u00ednua, n\u00e3o havendo ocorr\u00eancia das situa\u00e7\u00f5es anteriormente citadas, deve realizar o treinamento de reciclagem com frequ\u00eancia<\/p>","resposta":6582767,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bimestral.","id":6582763,"corpo":"<p>bimestral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trimestral.","id":6582764,"corpo":"<p>trimestral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semestral.","id":6582765,"corpo":"<p>semestral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anual.","id":6582766,"corpo":"<p>anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bienal.","id":6582767,"corpo":"<p>bienal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na esfera de planejamento p\u00fablico, existe uma esp\u00e9cie de or\u00e7amento que, a partir de gastos anuais, prop\u00f5e um aumento percentual para o ano seguinte, considerando apenas o aumento ou a diminui\u00e7\u00e3o dos gastos, sem an\u00e1lise de alternativas poss\u00edveis. Esse tipo de or\u00e7amento denomina-se","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733256,"hashId":"52a43065df01a28a62e04bb7ca217463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na esfera de planejamento p\u00fablico, existe uma esp\u00e9cie de or\u00e7amento que, a partir de gastos anuais, prop\u00f5e um aumento percentual para o ano seguinte, considerando apenas o aumento ou a diminui\u00e7\u00e3o dos gastos, sem an\u00e1lise de alternativas poss\u00edveis. Esse tipo de or\u00e7amento denomina-se<\/p>","resposta":6582789,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Adicional.","id":6582788,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Adicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Incremental.","id":6582789,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Incremental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Base-Zero.","id":6582790,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Base-Zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Participativo.","id":6582791,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Participativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Tradicional.","id":6582792,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Tradicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"nome_clean":"Outras T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Outras T\u00e9cnicas","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411850,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-tecnicas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1733256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em circunst\u00e2ncia espec\u00edfica, o processo licitat\u00f3rio ser\u00e1 iniciado, obrigatoriamente, com uma audi\u00eancia p\u00fablica concedida pela autoridade respons\u00e1vel com anteced\u00eancia m\u00ednima de 15 dias \u00fateis da data prevista para a publica\u00e7\u00e3o do edital e divulgada com a anteced\u00eancia m\u00ednima de 10 dias \u00fateis de sua realiza\u00e7\u00e3o, pelos mesmos meios previstos para a publicidade da licita\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual todos os interessados ter\u00e3o acesso e direito a todas as informa\u00e7\u00f5es pertinentes e a se manifestar. Esses procedimentos s\u00e3o necess\u00e1rios sempre que o valor estimado para uma licita\u00e7\u00e3o ou para um conjunto de licita\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas ou sucessivas for superior a","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733260,"hashId":"c0dc9d3e714fa9691da5df3f36615552","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em circunst\u00e2ncia espec\u00edfica, o processo licitat\u00f3rio ser\u00e1 iniciado, obrigatoriamente, com uma audi\u00eancia p\u00fablica concedida pela autoridade respons\u00e1vel com anteced\u00eancia m\u00ednima de 15 dias \u00fateis da data prevista para a publica\u00e7\u00e3o do edital e divulgada com a anteced\u00eancia m\u00ednima de 10 dias \u00fateis de sua realiza\u00e7\u00e3o, pelos mesmos meios previstos para a publicidade da licita\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual todos os interessados ter\u00e3o acesso e direito a todas as informa\u00e7\u00f5es pertinentes e a se manifestar. Esses procedimentos s\u00e3o necess\u00e1rios sempre que o valor estimado para uma licita\u00e7\u00e3o ou para um conjunto de licita\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas ou sucessivas for superior a<\/p>","resposta":6582812,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 (cinco) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.","id":6582808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 (cinco) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 (dez) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.","id":6582809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 (dez) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 (vinte) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.","id":6582810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 (vinte) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 (cinquenta) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.","id":6582811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 (cinquenta) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 (cem) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.","id":6582812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 (cem) vezes o limite para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade de concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos motivos para a rescis\u00e3o do contrato consiste no atraso dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras, servi\u00e7os ou fornecimento, ou parcelas destes, j\u00e1 recebidos ou executados, salvo em caso de calamidade p\u00fablica, grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem interna ou guerra, assegurado ao contratado o direito de optar pela suspens\u00e3o do cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es at\u00e9 que seja normalizada a situa\u00e7\u00e3o. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida para atrasos de pagamentos superiores a","provas":[{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1733262,"hashId":"a02173eefca8928f206ff642f3af3d63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos motivos para a rescis\u00e3o do contrato consiste no atraso dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras, servi\u00e7os ou fornecimento, ou parcelas destes, j\u00e1 recebidos ou executados, salvo em caso de calamidade p\u00fablica, grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem interna ou guerra, assegurado ao contratado o direito de optar pela suspens\u00e3o do cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es at\u00e9 que seja normalizada a situa\u00e7\u00e3o. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida para atrasos de pagamentos superiores a<\/p>","resposta":6582820,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":6582818,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":6582819,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":6582820,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":6582821,"corpo":"<p>120 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180 dias.","id":6582822,"corpo":"<p>180 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 extremamente importante que medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o sejam adotadas universalmente nos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos para que usu\u00e1rios e profissionais fa\u00e7am uso de instrumentais, equipamentos e superf\u00edcies isentos de contamina\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m do uso de instrumentais esterilizados, \u00e9 necess\u00e1rio que os profissionais sigam normas de conduta e procedimentos que garantam um trabalho sem riscos de contamina\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":56918,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1713900,"hashId":"b03106c1244f7434efd7dd04db72cbc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 extremamente importante que medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o sejam adotadas universalmente nos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos para que usu\u00e1rios e profissionais fa\u00e7am uso de instrumentais, equipamentos e superf\u00edcies isentos de contamina\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m do uso de instrumentais esterilizados, \u00e9 necess\u00e1rio que os profissionais sigam normas de conduta e procedimentos que garantam um trabalho sem riscos de contamina\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6495907,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os a cada atendimento e usar luvas cir\u00fargicas em todo procedimento; usar m\u00e1scara, gorro e protetores oculares; utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos brancos identificados. ","id":6495905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os a cada atendimento e usar luvas cir\u00fargicas em todo procedimento; usar m\u00e1scara, gorro e protetores oculares; utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos brancos identificados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os e fazer trocas de luvas a cada atendimento; usar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (m\u00e1scara e gorro); utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos brancos identificados. ","id":6495906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os e fazer trocas de luvas a cada atendimento; usar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (m\u00e1scara e gorro); utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos brancos identificados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os e fazer trocas de luvas a cada atendimento; usar m\u00e1scara, gorro e protetores oculares; utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos brancos identificados. ","id":6495907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os e fazer trocas de luvas a cada atendimento; usar m\u00e1scara, gorro e protetores oculares; utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos brancos identificados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os e desinfetar as luvas com \u00e1lcool 70% a cada atendimento; usar m\u00e1scara, gorro e protetores oculares; utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos brancos identificados. ","id":6495908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os e desinfetar as luvas com \u00e1lcool 70% a cada atendimento; usar m\u00e1scara, gorro e protetores oculares; utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos brancos identificados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os e trocar as luvas a cada atendimento; usar m\u00e1scara, gorro e protetores oculares; utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos pretos identificados. ","id":6495909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o: lavar as m\u00e3os e trocar as luvas a cada atendimento; usar m\u00e1scara, gorro e protetores oculares; utilizar jalecos; e acondicionar o lixo do atendimento odontol\u00f3gico em sacos pl\u00e1sticos pretos identificados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o Projeto do Sesc\u2010DF que promove a exibi\u00e7\u00e3o de filmes nacionais para alunos da rede p\u00fablica e privada de ensino, utilizando recursos, como, por exemplo, material did\u00e1tico, jogos e oficinas, que pretendem promover o conhecimento da linguagem audiovisual, bem como maneiras para utiliz\u00e1\u2010la para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes do ensino fundamental e m\u00e9dio, com sess\u00f5es abertas ao p\u00fablico e entrada franca. ","provas":[{"id":56918,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1713926,"hashId":"70ad24d1b41a576cb90e65bf1334ecdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o Projeto do Sesc\u2010DF que promove a exibi\u00e7\u00e3o de filmes nacionais para alunos da rede p\u00fablica e privada de ensino, utilizando recursos, como, por exemplo, material did\u00e1tico, jogos e oficinas, que pretendem promover o conhecimento da linguagem audiovisual, bem como maneiras para utiliz\u00e1\u2010la para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes do ensino fundamental e m\u00e9dio, com sess\u00f5es abertas ao p\u00fablico e entrada franca. <\/p>","resposta":6496036,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EduSesc","id":6496035,"corpo":"<p>EduSesc<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Escola vai ao Cinema ","id":6496036,"corpo":"<p>A Escola vai ao Cinema <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cine Sesc\u2010DF","id":6496037,"corpo":"<p>Cine Sesc\u2010DF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sesc Candangos ","id":6496038,"corpo":"<p>Sesc Candangos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sesc Cultura","id":6496039,"corpo":"<p>Sesc Cultura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio - SESC - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio - SESC - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":428717,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-social-do-comercio-sesc-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o maior espa\u00e7o cultural do Sesc\u2010DF, que tem capacidade para 430 pessoas, quatro camarins, completo sistema de \u00e1udio, v\u00eddeo e ilumina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de uma sala de cinema anexa. ","provas":[{"id":56918,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1713930,"hashId":"4f8e9aa9baf0c64705f7d47a27e19392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o maior espa\u00e7o cultural do Sesc\u2010DF, que tem capacidade para 430 pessoas, quatro camarins, completo sistema de \u00e1udio, v\u00eddeo e ilumina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de uma sala de cinema anexa. <\/p>","resposta":6496059,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espa\u00e7o Cultural Paulo Autran","id":6496055,"corpo":"<p>Espa\u00e7o Cultural Paulo Autran<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o Cultural Ary Barroso","id":6496056,"corpo":"<p>Espa\u00e7o Cultural Ary Barroso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teatro Silvio Barbato","id":6496057,"corpo":"<p>Teatro Silvio Barbato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teatro Sesc Paulo Gracindo","id":6496058,"corpo":"<p>Teatro Sesc Paulo Gracindo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teatro Sesc Newton Rossi ","id":6496059,"corpo":"<p>Teatro Sesc Newton Rossi <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio - SESC - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio - SESC - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":428717,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-social-do-comercio-sesc-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o Projeto, criado em 1997 pelo Departamento Nacional do Sesc e promovido em parceria com os Departamentos Regionais, que tem o prop\u00f3sito de realizar o interc\u00e2mbio das artes c\u00eanicas pelo Pa\u00eds, estando presente nas 26 unidades da Federa\u00e7\u00e3o e no Distrito Federal e tendo se transformado em formato de festival, e que re\u00fane espet\u00e1culos de teatro e dan\u00e7a selecionados e contempla montagens, realizadas nas mais diferentes linguagens, organizando, ao final de cada apresenta\u00e7\u00e3o, debates, oficinas e workshops, com a finalidade de fomentar reflex\u00f5es sobre as tem\u00e1ticas abordadas nas pe\u00e7as.","provas":[{"id":56918,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1713931,"hashId":"22a5214b6f0d28d02cdc53708ec63896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o Projeto, criado em 1997 pelo Departamento Nacional do Sesc e promovido em parceria com os Departamentos Regionais, que tem o prop\u00f3sito de realizar o interc\u00e2mbio das artes c\u00eanicas pelo Pa\u00eds, estando presente nas 26 unidades da Federa\u00e7\u00e3o e no Distrito Federal e tendo se transformado em formato de festival, e que re\u00fane espet\u00e1culos de teatro e dan\u00e7a selecionados e contempla montagens, realizadas nas mais diferentes linguagens, organizando, ao final de cada apresenta\u00e7\u00e3o, debates, oficinas e <em>workshops<\/em>, com a finalidade de fomentar reflex\u00f5es sobre as tem\u00e1ticas abordadas nas pe\u00e7as.<\/p>","resposta":6496060,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Palco Girat\u00f3rio","id":6496060,"corpo":"<p>Palco Girat\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cine Sesc","id":6496061,"corpo":"<p>Cine Sesc<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sesc Cultural","id":6496062,"corpo":"<p>Sesc Cultural<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sesc Garagem","id":6496063,"corpo":"<p>Sesc Garagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Move Brasil","id":6496064,"corpo":"<p>Move Brasil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio - SESC - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio - SESC - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":428717,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-social-do-comercio-sesc-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem de les\u00f5es cariosas em dentina deve se concentrar na cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es mais favor\u00e1veis para o processo de cura, ou seja, com procedimentos e materiais que possam estimular e fortalecer o organismo do paciente. Sendo assim, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta. ","provas":[{"id":56918,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1713954,"hashId":"801e88ee7b0cba185aef60188662e08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem de les\u00f5es cariosas em dentina deve se concentrar na cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es mais favor\u00e1veis para o processo de cura, ou seja, com procedimentos e materiais que possam estimular e fortalecer o organismo do paciente. Sendo assim, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta. <\/p>","resposta":6496174,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta est\u00e1 contraindicada em casos de les\u00f5es cariosas ativas e profundas. ","id":6496172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta est\u00e1 contraindicada em casos de les\u00f5es cariosas ativas e profundas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Atualmente, com a evolu\u00e7\u00e3o dos materiais adesivos, a aplica\u00e7\u00e3o de cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1ria.","id":6496173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Atualmente, com a evolu\u00e7\u00e3o dos materiais adesivos, a aplica\u00e7\u00e3o de cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terapia pulpar indireta tem por objetivo paralisar o processo de progress\u00e3o da desmineraliza\u00e7\u00e3o, criando um microambiente favor\u00e1vel para a remineraliza\u00e7\u00e3o dentin\u00e1ria e a repara\u00e7\u00e3o pulpar.","id":6496174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia pulpar indireta tem por objetivo paralisar o processo de progress\u00e3o da desmineraliza\u00e7\u00e3o, criando um microambiente favor\u00e1vel para a remineraliza\u00e7\u00e3o dentin\u00e1ria e a repara\u00e7\u00e3o pulpar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A t\u00e9cnica da prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta est\u00e1 indicada nos casos em que ocorra exposi\u00e7\u00e3o acidental da polpa. ","id":6496175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A t\u00e9cnica da prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta est\u00e1 indicada nos casos em que ocorra exposi\u00e7\u00e3o acidental da polpa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A t\u00e9cnica de prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta preconiza a remo\u00e7\u00e3o total da dentina cariada.","id":6496176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A t\u00e9cnica de prote\u00e7\u00e3o pulpar indireta preconiza a remo\u00e7\u00e3o total da dentina cariada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","oab":false,"nome":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417429,"slug":"odontologia-patologias-endodonticas-diagnostico-e-tratamento"},{"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos epidemiol\u00f3gicos indicam que a gengivite de intensidade vari\u00e1vel \u00e9 quase universal em crian\u00e7as e adolescentes. Assim, crian\u00e7as e adolescentes devem receber avalia\u00e7\u00e3o periodontal peri\u00f3dica como um componente das consultas rotineiras. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56918,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1713968,"hashId":"68c730c3c3c2ef4390ba790b2faa8db7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos epidemiol\u00f3gicos indicam que a gengivite de intensidade vari\u00e1vel \u00e9 quase universal em crian\u00e7as e adolescentes. Assim, crian\u00e7as e adolescentes devem receber avalia\u00e7\u00e3o periodontal peri\u00f3dica como um componente das consultas rotineiras. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6496242,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para avaliar a presen\u00e7a de sangramento em crian\u00e7as, o \u00edndice de sangramento \u00e0 sondagem est\u00e1 indicado. ","id":6496239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avaliar a presen\u00e7a de sangramento em crian\u00e7as, o \u00edndice de sangramento \u00e0 sondagem est\u00e1 indicado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O \u00edndice de sangramento gengival avalia a profundidade do sulco gengival por meio do uso da sonda milimetrada.","id":6496240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O \u00edndice de sangramento gengival avalia a profundidade do sulco gengival por meio do uso da sonda milimetrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de placa determina a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de placa bacteriana, bem como a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de c\u00e1lculo.","id":6496241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de placa determina a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de placa bacteriana, bem como a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00edndice frequentemente utilizado para avaliar a presen\u00e7a de gengivite em crian\u00e7as \u00e9 o \u00edndice de sangramento gengival, associado ao \u00edndice de placa.","id":6496242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice frequentemente utilizado para avaliar a presen\u00e7a de gengivite em crian\u00e7as \u00e9 o \u00edndice de sangramento gengival, associado ao \u00edndice de placa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Somente o \u00edndice de placa est\u00e1 indicado para o diagn\u00f3stico da condi\u00e7\u00e3o periodontal da crian\u00e7a.","id":6496243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Somente o \u00edndice de placa est\u00e1 indicado para o diagn\u00f3stico da condi\u00e7\u00e3o periodontal da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"},{"nome_clean":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417636,"slug":"odontologia-tratamento-da-doenca-periodontal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 plenamente adequada a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":58853,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-pedagogo-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1773061,"hashId":"816f77cd1096c4a7f445914b852f8d8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 plenamente adequada a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte frase:<\/p>","resposta":6764223,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao comentar, em termos incisivos a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o o autor do texto, faz ver a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es, que o Estado tendo tarefas sociais de fundamental import\u00e2ncia, n\u00e3o deve ainda assim determinar quais sejam, as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.","id":6764222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comentar, em termos incisivos a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o o autor do texto, faz ver a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es, que o Estado tendo tarefas sociais de fundamental import\u00e2ncia, n\u00e3o deve ainda assim determinar quais sejam, as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao comentar, em termos incisivos, a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o, o autor do texto faz ver, a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es, que o Estado, tendo tarefas sociais de fundamental import\u00e2ncia, n\u00e3o deve, ainda assim, determinar quais sejam as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.","id":6764223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comentar, em termos incisivos, a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o, o autor do texto faz ver, a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es, que o Estado, tendo tarefas sociais de fundamental import\u00e2ncia, n\u00e3o deve, ainda assim, determinar quais sejam as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao comentar em termos incisivos, a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o, o autor do texto faz ver a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es, que o Estado tendo tarefas sociais de fundamental import\u00e2ncia, n\u00e3o deve ainda assim determinar quais sejam, as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.","id":6764224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comentar em termos incisivos, a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o, o autor do texto faz ver a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es, que o Estado tendo tarefas sociais de fundamental import\u00e2ncia, n\u00e3o deve ainda assim determinar quais sejam, as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao comentar em termos incisivos a rela\u00e7\u00e3o, entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o, o autor do texto faz ver, a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es que o Estado, tendo tarefas sociais, de fundamental import\u00e2ncia, n\u00e3o deve ainda assim, determinar quais sejam as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.","id":6764225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comentar em termos incisivos a rela\u00e7\u00e3o, entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o, o autor do texto faz ver, a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es que o Estado, tendo tarefas sociais, de fundamental import\u00e2ncia, n\u00e3o deve ainda assim, determinar quais sejam as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao comentar em termos incisivos, a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o o autor do texto faz ver, a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es que o Estado, tendo tarefas sociais de fundamental import\u00e2ncia n\u00e3o deve, ainda assim, determinar quais sejam, as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.","id":6764226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comentar em termos incisivos, a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o o autor do texto faz ver, a partir de seguras pondera\u00e7\u00f5es que o Estado, tendo tarefas sociais de fundamental import\u00e2ncia n\u00e3o deve, ainda assim, determinar quais sejam, as diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, baseie-se no texto abaixo.Uma palavra sobre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o\tTodas as Constitui\u00e7\u00f5es brasileiras foram lac\u00f4nicas e gen\u00e9ricas ao tratar das rela\u00e7\u00f5es entre cultura e Estado. N\u00e3o creio que se deve propriamente lamentar esse vazio nos textos da Lei Maior. Ao Estado cumpre realizar uma tarefa social de base cujo vetor \u00e9 sempre a melhor distribui\u00e7\u00e3o da renda nacional. Na esfera dos bens simb\u00f3licos, esse objetivo se alcan\u00e7a, em primeiro e principal lugar, construindo o suporte de um sistema educacional s\u00f3lido conjugado com um programa de apoio \u00e0 pesquisa igualmente coeso e cont\u00ednuo.\tA sociedade brasileira n\u00e3o tem uma \u201ccultura\u201d j\u00e1 determinada. O Brasil \u00e9, ao mesmo tempo, um povo mesti\u00e7o, com ra\u00edzes ind\u00edgenas, africanas, europeias e asi\u00e1ticas, um pa\u00eds onde o ensino m\u00e9dio e universit\u00e1rio tem alcan\u00e7ado, em alguns setores, n\u00edveis internacionais de qualidade e um vasto territ\u00f3rio cruzado por uma rede de comunica\u00e7\u00f5es de massa portadora de uma ind\u00fastria cultural cada vez mais presente.\tO que se chama, portanto, de \u201ccultura brasileira\u201d nada tem de homog\u00eaneo ou de uniforme. A sua forma complexa e mutante resulta de interpenetra\u00e7\u00f5es da cultura erudita, da cultura popular e da cultura de massas. Se algum valor deve presidir \u00e0 a\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico no trato com a \u201ccultura\u201d, este n\u00e3o ser\u00e1 outro que o da liberdade e o do respeito pelas manifesta\u00e7\u00f5es espirituais as mais diversas que se v\u00eam gestando no cotidiano do nosso povo. Em face dessa corrente de experi\u00eancias e de significados t\u00e3o d\u00edspares, a nossa Lei Maior deveria abster-se de propor normas incisivas, que soariam estranhas, porque exteriores \u00e0 dial\u00e9tica das \u201cculturas\u201d brasileiras. Ao contr\u00e1rio, um certo grau de indetermina\u00e7\u00e3o no estilo de seus artigos e par\u00e1grafos \u00e9, aqui, recomend\u00e1vel.\t(Adaptado de: BOSI, Alfredo. Entre a Literatura e a Hist\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: Editora 34, 2013, p. 393-394)","id":462181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma palavra sobre cultura e Constitui\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>Todas as Constitui\u00e7\u00f5es brasileiras foram lac\u00f4nicas e gen\u00e9ricas ao tratar das rela\u00e7\u00f5es entre cultura e Estado. N\u00e3o creio que se deve propriamente lamentar esse vazio nos textos da Lei Maior. Ao Estado cumpre realizar uma tarefa social de base cujo vetor \u00e9 sempre a melhor distribui\u00e7\u00e3o da renda nacional. Na esfera dos bens simb\u00f3licos, esse objetivo se alcan\u00e7a, em primeiro e principal lugar, construindo o suporte de um sistema educacional s\u00f3lido conjugado com um programa de apoio \u00e0 pesquisa igualmente coeso e cont\u00ednuo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>A sociedade brasileira n\u00e3o tem uma \u201ccultura\u201d j\u00e1 determinada. O Brasil \u00e9, ao mesmo tempo, um povo mesti\u00e7o, com ra\u00edzes ind\u00edgenas, africanas, europeias e asi\u00e1ticas, um pa\u00eds onde o ensino m\u00e9dio e universit\u00e1rio tem alcan\u00e7ado, em alguns setores, n\u00edveis internacionais de qualidade e um vasto territ\u00f3rio cruzado por uma rede de comunica\u00e7\u00f5es de massa portadora de uma ind\u00fastria cultural cada vez mais presente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>O que se chama, portanto, de \u201ccultura brasileira\u201d nada tem de homog\u00eaneo ou de uniforme. A sua forma complexa e mutante resulta de interpenetra\u00e7\u00f5es da cultura erudita, da cultura popular e da cultura de massas. Se algum valor deve presidir \u00e0 a\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico no trato com a \u201ccultura\u201d, este n\u00e3o ser\u00e1 outro que o da liberdade e o do respeito pelas manifesta\u00e7\u00f5es espirituais as mais diversas que se v\u00eam gestando no cotidiano do nosso povo. Em face dessa corrente de experi\u00eancias e de significados t\u00e3o d\u00edspares, a nossa Lei Maior deveria abster-se de propor normas incisivas, que soariam estranhas, porque exteriores \u00e0 dial\u00e9tica das \u201cculturas\u201d brasileiras. Ao contr\u00e1rio, um certo grau de indetermina\u00e7\u00e3o no estilo de seus artigos e par\u00e1grafos \u00e9, aqui, recomend\u00e1vel.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: BOSI, Alfredo.<strong> Entre a Literatura e a Hist\u00f3ria. <\/strong>S\u00e3o Paulo: Editora 34, 2013, p. 393-394)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jucurutu","sigla":"","id":4738,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa realizada com professores de uma determinada universidade p\u00fablica foi verificado que, dos tr\u00eas pilares (ensino, pesquisa e extens\u00e3o), que comp\u00f5em a universidade, todos os professores atuavam em pelo menos um dos pilares. Al\u00e9m disso, foi poss\u00edvel observar que5 professores atuavam apenas no ensino17 professores atuavam apenas na extens\u00e3o53 professores atuavam na pesquisa30 professores atuavam com ensino e pesquisa28 professores atuavam com ensino e extens\u00e3o26 professores atuavam com pesquisa e extens\u00e3o18 atuavam nos tr\u00eas pilaresDos professores pesquisados, \u00e9 CORRETO afirmar que o n\u00famero daqueles que atuam apenas com pesquisa \u00e9","provas":[{"id":57736,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jucurutu","sigla":"","id":4738,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jucurutu-rn-2018-cpcon-uepb-contador","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Jucurutu - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1744146,"hashId":"bae6749dff04fe9e00abdd908fe0a630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa realizada com professores de uma determinada universidade p\u00fablica foi verificado que, dos tr\u00eas pilares (ensino, pesquisa e extens\u00e3o), que comp\u00f5em a universidade, todos os professores atuavam em pelo menos um dos pilares. Al\u00e9m disso, foi poss\u00edvel observar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>5 professores atuavam apenas no ensino<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>17 professores atuavam apenas na extens\u00e3o<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>53 professores atuavam na pesquisa<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>30 professores atuavam com ensino e pesquisa<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>28 professores atuavam com ensino e extens\u00e3o<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>26 professores atuavam com pesquisa e extens\u00e3o<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>18 atuavam nos tr\u00eas pilares<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos professores pesquisados, \u00e9 CORRETO afirmar que o n\u00famero daqueles que atuam apenas com pesquisa \u00e9<\/p>","resposta":6632187,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dobro do n\u00famero de professores que atuam com ensino.","id":6632183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dobro do n\u00famero de professores que atuam com ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igual ao n\u00famero de professores que atuam apenas com extens\u00e3o.","id":6632184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual ao n\u00famero de professores que atuam apenas com extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a metade dos professores pesquisados.","id":6632185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a metade dos professores pesquisados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ter\u00e7a parte do n\u00famero de professores que atuam nos tr\u00eas pilares.","id":6632186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ter\u00e7a parte do n\u00famero de professores que atuam nos tr\u00eas pilares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o triplo do n\u00famero de professores que atuam apenas com ensino.","id":6632187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o triplo do n\u00famero de professores que atuam apenas com ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jucurutu","sigla":"","id":4738,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de cal\u00e7ados utiliza 40% do seu faturamento para comprar mat\u00e9ria prima. Ap\u00f3s certo per\u00edodo, a mat\u00e9ria prima aumentou 50%, enquanto que o faturamento da empresa aumentou apenas 20%. Sabendo-se que a empresa, ap\u00f3s esse per\u00edodo, continua comprando a mesma quantidade de mat\u00e9ria prima que comprava anteriormente, qual \u00e9 a porcentagem do faturamento que a empresa passou a gastar com mat\u00e9ria prima?","provas":[{"id":57736,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jucurutu","sigla":"","id":4738,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jucurutu-rn-2018-cpcon-uepb-contador","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Jucurutu - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1744149,"hashId":"4c7da967552e03d1bd1d7358b46af575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de cal\u00e7ados utiliza 40% do seu faturamento para comprar mat\u00e9ria prima. Ap\u00f3s certo per\u00edodo, a mat\u00e9ria prima aumentou 50%, enquanto que o faturamento da empresa aumentou apenas 20%. Sabendo-se que a empresa, ap\u00f3s esse per\u00edodo, continua comprando a mesma quantidade de mat\u00e9ria prima que comprava anteriormente, qual \u00e9 a porcentagem do faturamento que a empresa passou a gastar com mat\u00e9ria prima?<\/p>","resposta":6632199,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%","id":6632198,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%","id":6632199,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70%","id":6632200,"corpo":"<p>70%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60%","id":6632201,"corpo":"<p>60%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30%","id":6632202,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":58853,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-pedagogo-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1773046,"hashId":"4ada0ef3d04b12ee1411bd43e0466ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:<\/p>","resposta":6764151,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o parece ao autor do texto, que os mais jovens omitam experi\u00eancias antigas, de sorte que as carregam nos valores aonde elas se embutem.","id":6764147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o parece ao autor do texto, que os mais jovens omitam experi\u00eancias antigas, de sorte que as carregam nos valores aonde elas se embutem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao buscar entender os jovens \u2013 Paulo Mendes Campos, poeta e cronista, acredita que lhes caracteriza sobretudo o peso dos antecedentes.","id":6764148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao buscar entender os jovens \u2013 Paulo Mendes Campos, poeta e cronista, acredita que lhes caracteriza sobretudo o peso dos antecedentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cronista encontrou no poeta Shelley, uma esp\u00e9cie de paradigma da juventude, conquanto a representa tanto nos erros como nos acertos.","id":6764149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cronista encontrou no poeta Shelley, uma esp\u00e9cie de paradigma da juventude, conquanto a representa tanto nos erros como nos acertos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor n\u00e3o postula a convic\u00e7\u00e3o de que os jovens sejam t\u00e3o criativos, a ponto de se deixarem denegar das experi\u00eancias mais antigas.","id":6764150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor n\u00e3o postula a convic\u00e7\u00e3o de que os jovens sejam t\u00e3o criativos, a ponto de se deixarem denegar das experi\u00eancias mais antigas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor do texto \u2013 cronista e poeta dos bons \u2013 acredita que cada nova gera\u00e7\u00e3o absorve as experi\u00eancias das que a antecederam.","id":6764151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto \u2013 cronista e poeta dos bons \u2013 acredita que cada nova gera\u00e7\u00e3o absorve as experi\u00eancias das que a antecederam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo.Juventude de hoje, de ontem e de amanh\u00e3\tA juventude \u00e9 estranha porque \u00e9 a velhice do mundo passada indefinidamente a limpo. Uma gera\u00e7\u00e3o lega \u00e0 outra um magma de erros e sabedoria, de v\u00edcios e virtudes, de esperan\u00e7as e desilus\u00f5es. O jovem \u00e9 o mais velho exemplar da humanidade. Pesa-lhe a heran\u00e7a dos conhecimentos acumulados; pesa-lhe o desafio do que n\u00e3o foi conquistado; a inadequa\u00e7\u00e3o entre o idealismo e o ego\u00edsmo pr\u00e1tico; pesa-lhe o inconsciente da ra\u00e7a, esta sess\u00e3o esp\u00edrita permanente, atrav\u00e9s da qual cada homem se comunica com os mortos.\tNo encontro de duas gera\u00e7\u00f5es, a que murcha e a que floresce, h\u00e1 uma irris\u00e3o dram\u00e1tica, um momento de culpas, apreens\u00f5es e incertezas. As duas figuras se contemplam: o jovem \u00e9 o passado do velho, e este \u00e9 o futuro que o jovem contempla com horror. Assim, o momento desse encontro \u00e9 um espelho cujas imagens o tempo deforma, sem que se desfa\u00e7a, para o mo\u00e7o e para o velho, a sinistra impress\u00e3o de que as duas figuras s\u00e3o uma coisa s\u00f3, um homem s\u00f3, uma trag\u00e9dia s\u00f3.\tO poeta rom\u00e2ntico ingl\u00eas Shelley poderia ser o padr\u00e3o do adolescente de todas as \u00e9pocas: nasceu de fam\u00edlia respeit\u00e1vel e rica, foi bonito, sincero, revoltado, idealista, violento, amoroso, apaixonado pela vida e pela morte, inteligente, confuso e, sobretudo, de uma sensibilidade crispada. N\u00e3o era um monstro: seus atos eram a consequ\u00eancia l\u00f3gica de suas ideias, da lealdade \u00e0s suas cren\u00e7as. E enquanto escrevia versos musicais, fecundados de amor c\u00f3smico, esperan\u00e7a e idealismo social, atirava-se feroz contra o conformismo do clero, a monarquia, as leis vigentes, o farisa\u00edsmo universal.(Adaptado de CAMPOS, Paulo Mendes. O amor acaba. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2013, p. 135-136)","id":462180,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Juventude de hoje, de ontem e de amanh\u00e3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>A juventude \u00e9 estranha porque \u00e9 a velhice do mundo passada indefinidamente a limpo. Uma gera\u00e7\u00e3o lega \u00e0 outra um magma de erros e sabedoria, de v\u00edcios e virtudes, de esperan\u00e7as e desilus\u00f5es. O jovem \u00e9 o mais velho exemplar da humanidade. Pesa-lhe a heran\u00e7a dos conhecimentos acumulados; pesa-lhe o desafio do que n\u00e3o foi conquistado; a inadequa\u00e7\u00e3o entre o idealismo e o ego\u00edsmo pr\u00e1tico; pesa-lhe o inconsciente da ra\u00e7a, esta sess\u00e3o esp\u00edrita permanente, atrav\u00e9s da qual cada homem se comunica com os mortos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>No encontro de duas gera\u00e7\u00f5es, a que murcha e a que floresce, h\u00e1 uma irris\u00e3o dram\u00e1tica, um momento de culpas, apreens\u00f5es e incertezas. As duas figuras se contemplam: o jovem \u00e9 o passado do velho, e este \u00e9 o futuro que o jovem contempla com horror. Assim, o momento desse encontro \u00e9 um espelho cujas imagens o tempo deforma, sem que se desfa\u00e7a, para o mo\u00e7o e para o velho, a sinistra impress\u00e3o de que as duas figuras s\u00e3o uma coisa s\u00f3, um homem s\u00f3, uma trag\u00e9dia s\u00f3.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>O poeta rom\u00e2ntico ingl\u00eas Shelley poderia ser o padr\u00e3o do adolescente de todas as \u00e9pocas: nasceu de fam\u00edlia respeit\u00e1vel e rica, foi bonito, sincero, revoltado, idealista, violento, amoroso, apaixonado pela vida e pela morte, inteligente, confuso e, sobretudo, de uma sensibilidade crispada. N\u00e3o era um monstro: seus atos eram a consequ\u00eancia l\u00f3gica de suas ideias, da lealdade \u00e0s suas cren\u00e7as. E enquanto escrevia versos musicais, fecundados de amor c\u00f3smico, esperan\u00e7a e idealismo social, atirava-se feroz contra o conformismo do clero, a monarquia, as leis vigentes, o farisa\u00edsmo universal.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de CAMPOS, Paulo Mendes. <strong>O amor acaba.<\/strong> S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2013, p. 135-136)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Leitura e escrita de textos","oab":false,"nome":"Leitura e escrita de textos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409590,"slug":"lingua-portuguesa-leitura-e-escrita-de-textos"},{"nome_clean":"Texto e Reda\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Texto e Reda\u00e7\u00e3o","pai":409590,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419249,"slug":"lingua-portuguesa-texto-e-redacao"},{"nome_clean":"Qualidades do texto (escrito e oral)","oab":false,"nome":"Qualidades do texto (escrito e oral)","pai":419249,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419250,"slug":"lingua-portuguesa-qualidades-do-texto-escrito-e-oral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se o uso de clipes e grampos met\u00e1licos, pois s\u00e3o mais dur\u00e1veis no armazenamento dos documentos.","provas":[{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723662,"hashId":"e3b7e2b706e0f3f524b6b06c9f210eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se o uso de clipes e grampos met\u00e1licos, pois s\u00e3o mais dur\u00e1veis no armazenamento dos documentos.<\/p>","resposta":6540363,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540362,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6540363,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o, \u00e0 triagem, \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o e \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens seguintes.","id":456730,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o, \u00e0 triagem, \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o e \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fatores qu\u00edmicos danosos aos documentos","oab":false,"nome":"Fatores qu\u00edmicos danosos aos documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404729,"slug":"arquivologia-fatores-quimicos-danosos-aos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1723662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado do Par\u00e1","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado do Par\u00e1 - PGE-PA","sigla":"PGE PA","oab":false,"id":1295}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Procuradoria -\u00c1rea:Direito","id":23211}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00e3o (RDC) e seu processamento, marque a resposta CORRETA, segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente:","provas":[{"id":57735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Procuradoria -\u00c1rea:Direito","id":23211},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado do Par\u00e1","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado do Par\u00e1 - PGE-PA","sigla":"PGE PA","oab":false,"id":1295},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2018-pge-pa-tecnico-em-procuradoria-area-direito","tipo":1,"nome":"PGE-PA - PGE PA - T\u00e9cnico em Procuradoria -\u00c1rea:  Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1723640,"hashId":"4d7a2628437a600a6f7770b643cc4e42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00e3o (RDC) e seu processamento, marque a resposta CORRETA, segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente:<\/p>","resposta":6540306,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O RDC \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e contratos previstos taxativamente no art. 1\u00ba da Lei federal n\u00ba 12.462, de 04 de agosto de 2011, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, e obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma e administra\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas ou lances; julgamento; habilita\u00e7\u00e3o; recursal; e encerramento.","id":6540306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RDC \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e contratos previstos taxativamente no art. 1\u00ba da Lei federal n\u00ba 12.462, de 04 de agosto de 2011, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, e obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma e administra\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas ou lances; julgamento; habilita\u00e7\u00e3o; recursal; e encerramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O RDC \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e contratos previstos taxativamente no art. 1\u00ba da Lei federal n\u00ba 12.462, de 04 de agosto de 2011, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, e obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo, vedada a contrata\u00e7\u00e3o para sua administra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas ou lances; habilita\u00e7\u00e3o; julgamento; recursal; e encerramento.","id":6540307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RDC \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e contratos previstos taxativamente no art. 1\u00ba da Lei federal n\u00ba 12.462, de 04 de agosto de 2011, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, e obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo, vedada a contrata\u00e7\u00e3o para sua administra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas ou lances; habilita\u00e7\u00e3o; julgamento; recursal; e encerramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O RDC \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e contratos previstos taxativamente na Lei federal n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, e obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma e administra\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas t\u00e9cnicas e de pre\u00e7o; habilita\u00e7\u00e3o; julgamento; recursal; e encerramento.","id":6540308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RDC \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e contratos previstos taxativamente na Lei federal n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, e obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma e administra\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas t\u00e9cnicas e de pre\u00e7o; habilita\u00e7\u00e3o; julgamento; recursal; e encerramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O RDC \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e contratos enumerados no art. 1\u00ba da Lei federal n\u00ba 12.462, de 04 de agosto de 2011, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma e administra\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo, sem preju\u00edzo de outras a\u00e7\u00f5es em que o Poder P\u00fablico entender aplic\u00e1veis tamb\u00e9m o RDC, pautando-se em crit\u00e9rios de celeridade, efici\u00eancia e economicidade. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas ou lances; julgamento; habilita\u00e7\u00e3o; recursal; e encerramento.","id":6540309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RDC \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e contratos enumerados no art. 1\u00ba da Lei federal n\u00ba 12.462, de 04 de agosto de 2011, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma e administra\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo, sem preju\u00edzo de outras a\u00e7\u00f5es em que o Poder P\u00fablico entender aplic\u00e1veis tamb\u00e9m o RDC, pautando-se em crit\u00e9rios de celeridade, efici\u00eancia e economicidade. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas ou lances; julgamento; habilita\u00e7\u00e3o; recursal; e encerramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O RDC \u00e9 modalidade de contrata\u00e7\u00e3o direta cujas hip\u00f3teses de aplica\u00e7\u00e3o est\u00e3o previstas taxativamente no art. 1\u00ba da Lei federal n\u00ba 12.462, de 04 de agosto de 2011, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, e obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma e administra\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas ou lances; habilita\u00e7\u00e3o; julgamento; recursal; e encerramento.","id":6540310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RDC \u00e9 modalidade de contrata\u00e7\u00e3o direta cujas hip\u00f3teses de aplica\u00e7\u00e3o est\u00e3o previstas taxativamente no art. 1\u00ba da Lei federal n\u00ba 12.462, de 04 de agosto de 2011, e suas altera\u00e7\u00f5es, dentre os quais est\u00e3o a\u00e7\u00f5es do PAC, obras e servi\u00e7os de engenharia no \u00e2mbito do SUS, a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, e obras e servi\u00e7os de engenharia para constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reforma e administra\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais e de unidades de atendimento socioeducativo. S\u00e3o etapas do RDC, nesta ordem: preparat\u00f3ria; publica\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio; apresenta\u00e7\u00e3o de propostas ou lances; habilita\u00e7\u00e3o; julgamento; recursal; e encerramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","oab":true,"nome":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404483,"slug":"direito-administrativo-regime-diferenciado-de-contratacoes-publicas-rdc-lei-n-12-462-2011"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC","pai":422953,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408287,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-regime-diferenciado-de-contratacoes-publicas-rdc"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Aspectos Gerais","pai":408287,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408288,"slug":"direito-administrativo-secao-i-aspectos-gerais"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.462\/11 - Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es - RDC","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.462\/11 - Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es - RDC","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422953,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-462-11-regime-diferenciado-de-contratacoes-rdc"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es preliminares","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es preliminares","pai":404483,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422955,"slug":"direito-administrativo-nocoes-preliminares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na etapa de registro, os documentos recebidos no protocolo s\u00e3o transformados em processos, com a atribui\u00e7\u00e3o de um n\u00famero espec\u00edfico.","provas":[{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723652,"hashId":"fba91aeb1b6f2c19c76ef9eda531adbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na etapa de registro, os documentos recebidos no protocolo s\u00e3o transformados em processos, com a atribui\u00e7\u00e3o de um n\u00famero espec\u00edfico.<\/p>","resposta":6540340,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540339,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6540340,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange aos princ\u00edpios, aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da arquiv\u00edstica e \u00e0 gest\u00e3o, ao acondicionamento e ao armazenamento de documentos de arquivo, julgue os itens de 91 a 102.","id":456729,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange aos princ\u00edpios, aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da arquiv\u00edstica e \u00e0 gest\u00e3o, ao acondicionamento e ao armazenamento de documentos de arquivo, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Registro de documentos","oab":false,"nome":"Registro de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404709,"slug":"arquivologia-registro-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tabela de temporalidade \u00e9 elaborada por uma Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos ou uma Comiss\u00e3o de An\u00e1lise de Documentos e necessita de aprova\u00e7\u00e3o por autoridade competente para ser aplicada.","provas":[{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723653,"hashId":"6a62d922ce2bcbce3b5b989d1800fd7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela de temporalidade \u00e9 elaborada por uma Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos ou uma Comiss\u00e3o de An\u00e1lise de Documentos e necessita de aprova\u00e7\u00e3o por autoridade competente para ser aplicada.<\/p>","resposta":6540341,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540341,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6540342,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange aos princ\u00edpios, aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da arquiv\u00edstica e \u00e0 gest\u00e3o, ao acondicionamento e ao armazenamento de documentos de arquivo, julgue os itens de 91 a 102.","id":456729,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange aos princ\u00edpios, aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da arquiv\u00edstica e \u00e0 gest\u00e3o, ao acondicionamento e ao armazenamento de documentos de arquivo, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos correntes devem ficar em locais afastados dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades que os produziram para que sua manuten\u00e7\u00e3o seja mais barata.","provas":[{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723655,"hashId":"7bd9d37c59f43627d005fcf2d9420cec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos correntes devem ficar em locais afastados dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades que os produziram para que sua manuten\u00e7\u00e3o seja mais barata.<\/p>","resposta":6540346,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540345,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6540346,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange aos princ\u00edpios, aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da arquiv\u00edstica e \u00e0 gest\u00e3o, ao acondicionamento e ao armazenamento de documentos de arquivo, julgue os itens de 91 a 102.","id":456729,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange aos princ\u00edpios, aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da arquiv\u00edstica e \u00e0 gest\u00e3o, ao acondicionamento e ao armazenamento de documentos de arquivo, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos privados identificados como de interesse p\u00fablico e social n\u00e3o poder\u00e3o ser alienados com dispers\u00e3o ou perda da unidade documental nem transferidos para o exterior.","provas":[{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723657,"hashId":"a604a322bbafd1939b8f37192575b79e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos privados identificados como de interesse p\u00fablico e social n\u00e3o poder\u00e3o ser alienados com dispers\u00e3o ou perda da unidade documental nem transferidos para o exterior.<\/p>","resposta":6540349,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540349,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6540350,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange aos princ\u00edpios, aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da arquiv\u00edstica e \u00e0 gest\u00e3o, ao acondicionamento e ao armazenamento de documentos de arquivo, julgue os itens de 91 a 102.","id":456729,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange aos princ\u00edpios, aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da arquiv\u00edstica e \u00e0 gest\u00e3o, ao acondicionamento e ao armazenamento de documentos de arquivo, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Imaginologia Dento-Maxilo-Facial","id":22713},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22714}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ANUSAVICE (2013), em rela\u00e7\u00e3o ao sistema A\u00e7o-Carbono assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":57785,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2018"},{"id":57790,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2018"},{"id":57792,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Imaginologia Dento-Maxilo-Facial","id":22713},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-imaginologia-dento-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Imaginologia Dento-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":57793,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22714},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":1752250,"hashId":"bb3a23cf5917b552074295bcadd3c141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ANUSAVICE (2013), em rela\u00e7\u00e3o ao sistema A\u00e7o-Carbono assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":6669647,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7os-carbono podem ser descritos simplesmente como ligas prim\u00e1rias de ferro-carbono que cont\u00eam menos de 2,1% de carbono em peso.","id":6669646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7os-carbono podem ser descritos simplesmente como ligas prim\u00e1rias de ferro-carbono que cont\u00eam menos de 2,1% de carbono em peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em temperatura ambiente, o ferro puro apresenta estrutura c\u00fabica de face centrada (CFC).","id":6669647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em temperatura ambiente, o ferro puro apresenta estrutura c\u00fabica de face centrada (CFC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um a\u00e7o-carbono puro contendo 0,8% de carbono \u00e9 resfriado lentamente na fase austen\u00edtica at\u00e9 723\u00ba C, ele passa por uma transforma\u00e7\u00e3o eutectoide de estado s\u00f3lido, e um constituinte microestrutural chamado perlita \u00e9 formado.","id":6669648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um a\u00e7o-carbono puro contendo 0,8% de carbono \u00e9 resfriado lentamente na fase austen\u00edtica at\u00e9 723\u00ba C, ele passa por uma transforma\u00e7\u00e3o eutectoide de estado s\u00f3lido, e um constituinte microestrutural chamado perlita \u00e9 formado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrutura martensita \u00e9 uma liga bastante dura, resistente e fri\u00e1vel.","id":6669649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura martensita \u00e9 uma liga bastante dura, resistente e fri\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Imaginologia Dento-Maxilo-Facial","id":22713},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22714}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo de queimaduras bucais, de acordo com DEAN, AVERY E McDONALD (2011), marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as afirmativas falsas, associando a sequ\u00eancia final ao gabarito.( ) Como resultado do reparo secund\u00e1rio e da contratura cicatricial, queimaduras que envolvem tecidos peribucais e intrabucais podem causar diferentes graus de macrostomia.( ) A inj\u00faria el\u00e9trica mais frequentemente encontrada em crian\u00e7as \u00e9 uma queimadura na regi\u00e3o da boca. Tais queimaduras ocorrem mais frequentemente em crian\u00e7as entre 6 meses e 3 anos de idade, e s\u00e3o mais comuns entre meninos.( ) A apar\u00eancia cl\u00ednica de queimaduras el\u00e9tricas \u00e9 vari\u00e1vel e depende de v\u00e1rios fatores, tais como, grau e dura\u00e7\u00e3o do contato, fonte e magnitude da corrente el\u00e9trica, estado do aterramento, e grau relativo de resist\u00eancia no ponto de contato.( ) As queimaduras mais graves geralmente envolvem por\u00e7\u00f5es dos l\u00e1bios superior e inferior, al\u00e9m da comissura.","provas":[{"id":57785,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2018"},{"id":57790,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2018"},{"id":57792,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Imaginologia Dento-Maxilo-Facial","id":22713},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-imaginologia-dento-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Imaginologia Dento-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":57793,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22714},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":1752253,"hashId":"bbbe172d5704672fa72a7044a2a7894d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo de queimaduras bucais, de acordo com DEAN, AVERY E McDONALD (2011), marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as afirmativas falsas, associando a sequ\u00eancia final ao gabarito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como resultado do reparo secund\u00e1rio e da contratura cicatricial, queimaduras que envolvem tecidos peribucais e intrabucais podem causar diferentes graus de macrostomia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inj\u00faria el\u00e9trica mais frequentemente encontrada em crian\u00e7as \u00e9 uma queimadura na regi\u00e3o da boca. Tais queimaduras ocorrem mais frequentemente em crian\u00e7as entre 6 meses e 3 anos de idade, e s\u00e3o mais comuns entre meninos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A apar\u00eancia cl\u00ednica de queimaduras el\u00e9tricas \u00e9 vari\u00e1vel e depende de v\u00e1rios fatores, tais como, grau e dura\u00e7\u00e3o do contato, fonte e magnitude da corrente el\u00e9trica, estado do aterramento, e grau relativo de resist\u00eancia no ponto de contato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As queimaduras mais graves geralmente envolvem por\u00e7\u00f5es dos l\u00e1bios superior e inferior, al\u00e9m da comissura.<\/p>","resposta":6669661,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6669659,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6669660,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6669661,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6669662,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma Maxilofacial","oab":false,"nome":"Trauma Maxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417702,"slug":"odontologia-trauma-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo LOPES (2015), a polpa dental tem o maior valor de fluxo sangu\u00edneo por unidade de peso entre os tecidos orais. As medi\u00e7\u00f5es da press\u00e3o de arter\u00edolas, capilares e v\u00eanulas na polpa revelaram, respectivamente, os valores de:","provas":[{"id":57785,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1752289,"hashId":"aebda1ae13bee0bf67b2bbb4ef3d452e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo LOPES (2015), a polpa dental tem o maior valor de fluxo sangu\u00edneo por unidade de peso entre os tecidos orais. As medi\u00e7\u00f5es da press\u00e3o de arter\u00edolas, capilares e v\u00eanulas na polpa revelaram, respectivamente, os valores de:<\/p>","resposta":6669816,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 mmHg, 35 mmHg e 18 mmHg.","id":6669814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 mmHg, 35 mmHg e 18 mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 mmHg, 30 mmHg e 19 mmHg.","id":6669815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 mmHg, 30 mmHg e 19 mmHg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"43 mmHg, 35 mmHg e 19 mmHg.","id":6669816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">43 mmHg, 35 mmHg e 19 mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 mmHg, 30 mmHg e 18 mmHg.","id":6669817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 mmHg, 30 mmHg e 18 mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia. Acerca das normas constitucionais que regem a educa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":57653,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2018-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1752291,"hashId":"c92c94bc15c5818b3801400d16d094a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia. Acerca das normas constitucionais que regem a educa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":6669825,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada e atender\u00e1 ao cumprimento das normas gerais da educa\u00e7\u00e3o nacional.","id":6669822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada e atender\u00e1 ao cumprimento das normas gerais da educa\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo. ","id":6669823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00e3o-oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo Poder P\u00fablico, ou sua oferta irregular, importa responsabilidade da autoridade competente.","id":6669824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o-oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo Poder P\u00fablico, ou sua oferta irregular, importa responsabilidade da autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do Estado garantir a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 3 (tr\u00eas) at\u00e9 os 15 (quinze) anos de idade.","id":6669825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Estado garantir a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 3 (tr\u00eas) at\u00e9 os 15 (quinze) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica atender\u00e1 prioritariamente ao ensino regular.","id":6669826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica atender\u00e1 prioritariamente ao ensino regular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo LOPES (2015), os tecidos perirradiculares compreendem o cemento, o ligamento periodontal e o osso alveolar. A regi\u00e3o perirradicular que circunda o ter\u00e7o apical da raiz \u00e9 usualmente referida como \u201cperi\u00e1pice\u201d ou \u201ctecido periapical\u201d.A espessura do ligamento periodontal normal pode variar entre ______, com a por\u00e7\u00e3o mais delgada geralmente localizada no ter\u00e7o m\u00e9dio da raiz. A largura do cemento geralmente \u00e9 maior na por\u00e7\u00e3o apical da raiz (m\u00e9dia,__________) que na jun\u00e7\u00e3o amelocement\u00e1ria (_________), e pode variar com a idade. O cemento \u00e9 composto por cerca de _____ de mat\u00e9ria inorg\u00e2nica. Preencha as lacunas e, em seguida, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57785,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"essex-2018-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1752306,"hashId":"9a18ddb5235798e9c7221678d21cc18d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo LOPES (2015), os tecidos perirradiculares compreendem o cemento, o ligamento periodontal e o osso alveolar. A regi\u00e3o perirradicular que circunda o ter\u00e7o apical da raiz \u00e9 usualmente referida como \u201cperi\u00e1pice\u201d ou \u201ctecido periapical\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A espessura do ligamento periodontal normal pode variar entre ______, com a por\u00e7\u00e3o mais delgada geralmente localizada no ter\u00e7o m\u00e9dio da raiz. A largura do cemento geralmente \u00e9 maior na por\u00e7\u00e3o apical da raiz (m\u00e9dia,__________) que na jun\u00e7\u00e3o amelocement\u00e1ria (_________), e pode variar com a idade. O cemento \u00e9 composto por cerca de _____ de mat\u00e9ria inorg\u00e2nica. Preencha as lacunas e, em seguida, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6669884,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150-380\u03bcm; 150 - 200\u03bcm; 20 - 50\u03bcm e 50%.","id":6669884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150-380\u03bcm; 150 - 200\u03bcm; 20 - 50\u03bcm e 50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150-380\u03bcm; 150 - 200\u03bcm; 15 - 20\u03bcm e 30%.","id":6669885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150-380\u03bcm; 150 - 200\u03bcm; 15 - 20\u03bcm e 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20-50\u03bcm; 150 - 200\u03bcm; 20 - 50\u03bcm e 30%.","id":6669886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20-50\u03bcm; 150 - 200\u03bcm; 20 - 50\u03bcm e 30%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20-50\u03bcm; 100 - 150\u03bcm; 15 - 20\u03bcm e 50%.","id":6669887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20-50\u03bcm; 100 - 150\u03bcm; 15 - 20\u03bcm e 50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia do Periodonto","oab":false,"nome":"Anatomia do Periodonto","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399337,"slug":"odontologia-anatomia-do-periodonto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das modalidades de licita\u00e7\u00e3o previstas na Lei n.\u00ba 8.666\/93, marque a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":57653,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2018-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1752307,"hashId":"03086b537549075b8a65f8380c5727aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das modalidades de licita\u00e7\u00e3o previstas na Lei n.\u00ba 8.666\/93, marque a alternativa <strong>incorreta<\/strong>: <\/p>","resposta":6669892,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto. ","id":6669888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados, para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o. ","id":6669889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados, para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo m\u00ednimo da publica\u00e7\u00e3o do edital at\u00e9 o recebimento das propostas ou da realiza\u00e7\u00e3o da tomada de pre\u00e7os, quando a licita\u00e7\u00e3o for do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\" \u00e9 de 30(trinta) dias.","id":6669890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo m\u00ednimo da publica\u00e7\u00e3o do edital at\u00e9 o recebimento das propostas ou da realiza\u00e7\u00e3o da tomada de pre\u00e7os, quando a licita\u00e7\u00e3o for do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\" \u00e9 de 30(trinta) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo m\u00ednimo da publica\u00e7\u00e3o do edital at\u00e9 o recebimento das propostas ou da realiza\u00e7\u00e3o do convite \u00e9 de cinco dias \u00fateis. ","id":6669891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo m\u00ednimo da publica\u00e7\u00e3o do edital at\u00e9 o recebimento das propostas ou da realiza\u00e7\u00e3o do convite \u00e9 de cinco dias \u00fateis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 admitida a ado\u00e7\u00e3o da modalidade tomada de pre\u00e7o para obras e servi\u00e7os de engenharia com a contrata\u00e7\u00e3o estimada em R$ 1.600.000,00(um milh\u00e3o e seiscentos mil reais).","id":6669892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 admitida a ado\u00e7\u00e3o da modalidade tomada de pre\u00e7o para obras e servi\u00e7os de engenharia com a contrata\u00e7\u00e3o estimada em R$ 1.600.000,00(um milh\u00e3o e seiscentos mil reais).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}