{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9218,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Moretto, o professor deve conhecer os focos da rela\u00e7\u00e3o com o aluno e com o conhecimento, que s\u00e3o: I. As caracter\u00edsticas psicossociais e cognitivas do aluno. II. As habilidades e compet\u00eancias do mediador do processo da aprendizagem. III. Os conte\u00fados espec\u00edficos de suas disciplinas e seu contexto. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64763,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-xavier-rs-2018-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Xavier - Professor de Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:14:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1985651,"hashId":"671031949b702dc6798d0c5a139d265e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Moretto, o professor deve conhecer os focos da rela\u00e7\u00e3o com o aluno e com o conhecimento, que s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As caracter\u00edsticas psicossociais e cognitivas do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As habilidades e compet\u00eancias do mediador do processo da aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os conte\u00fados espec\u00edficos de suas disciplinas e seu contexto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7709910,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7709906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7709907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7709908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7709909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7709910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Ciclista apresentava em 31.12.2017 as seguintes participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias:EmpresaCrit\u00e9rio de Avalia\u00e7\u00e3oPercentual de Participa\u00e7\u00e3o no Capital Total da InvestidaResultado daInvestida em2017 (R$)DividendosPropostos eDistribu\u00eddosem 31.12.2017 (R$)RodasEquival\u00eancia Patrimonial30%(300.000,00)-ArosEquival\u00eancia Patrimonial70%600.000,00150.000,00CorrentesM\u00e9todo do Custo10%200.000,0050.000,00Sabendo que n\u00e3o existiam resultados n\u00e3o realizados entre a Cia. Ciclista e suas investidas, o impacto total reconhecido no resultado de 2017 da Cia. Ciclista, referente a essas participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias em conjunto, foi de","provas":[{"id":64491,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 18:02:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1998234,"hashId":"51c2cd8917424970acc2895b62a13db7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Ciclista apresentava em 31.12.2017 as seguintes participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 705px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"207.984375\"><col width=\"179.984375\"><col width=\"119.984375\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Empresa<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Crit\u00e9rio de Avalia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Percentual de Participa\u00e7\u00e3o no Capital Total da Investida<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Resultado da<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Investida em<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>2017 (R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Dividendos<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Propostos e<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Distribu\u00eddos<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>em 31.12.2017 (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rodas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Equival\u00eancia Patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30%<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(300.000,00)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aros<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Equival\u00eancia Patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">600.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e9todo do Custo<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que n\u00e3o existiam resultados n\u00e3o realizados entre a Cia. Ciclista e suas investidas, o impacto total reconhecido no resultado de 2017 da Cia. Ciclista, referente a essas participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias em conjunto, foi de<\/p>","resposta":7767597,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 440.000,00.","id":7767594,"corpo":"<p>R$ 440.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 420.000,00.","id":7767595,"corpo":"<p>R$ 420.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 350.000,00.","id":7767596,"corpo":"<p>R$ 350.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 335.000,00.","id":7767597,"corpo":"<p>R$ 335.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 330.000,00.","id":7767598,"corpo":"<p>R$ 330.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Avi\u00f5es S.A. obteve, em 31.12.2017, um empr\u00e9stimo para financiar seu capital de giro. O valor do empr\u00e9stimo obtido foi de R$ 2.000.000,00, para pagamento integral (principal e juros) em 31.12.2022, com taxa de juros compostos de 5% ao ano. Os custos incorridos e pagos para a obten\u00e7\u00e3o desse empr\u00e9stimo foram de R$ 93.000,00. Sabendo-se que esse empr\u00e9stimo \u00e9 mensurado pelo custo amortizado, ao reconhecer o empr\u00e9stimo obtido em seu Balan\u00e7o Patrimonial, em 31.12.2017, a empresa Avi\u00f5es S.A. aumentou o","provas":[{"id":64491,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 18:03:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1998236,"hashId":"289473f0664941775182b5942b41d20e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Avi\u00f5es S.A. obteve, em 31.12.2017, um empr\u00e9stimo para financiar seu capital de giro. O valor do empr\u00e9stimo obtido foi de R$ 2.000.000,00, para pagamento integral (principal e juros) em 31.12.2022, com taxa de juros compostos de 5% ao ano. Os custos incorridos e pagos para a obten\u00e7\u00e3o desse empr\u00e9stimo foram de R$ 93.000,00. Sabendo-se que esse empr\u00e9stimo \u00e9 mensurado pelo custo amortizado, ao reconhecer o empr\u00e9stimo obtido em seu Balan\u00e7o Patrimonial, em 31.12.2017, a empresa Avi\u00f5es S.A. aumentou o<\/p>","resposta":7767604,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passivo total em R$ 1.907.000,00.","id":7767604,"corpo":"<p>passivo total em R$ 1.907.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativo total em R$ 2.000.000,00.","id":7767605,"corpo":"<p>ativo total em R$ 2.000.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passivo total em R$ 2.093.000,00.","id":7767606,"corpo":"<p>passivo total em R$ 2.093.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"passivo total em R$ 2.000.000,00 e reduziu o resultado de 2017 em R$ 93.000,00.","id":7767607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passivo total em R$ 2.000.000,00 e reduziu o resultado de 2017 em R$ 93.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativo total em R$ 1.907.000,00 e reduziu o resultado de 2017 em R$ 93.000,00.","id":7767608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativo total em R$ 1.907.000,00 e reduziu o resultado de 2017 em R$ 93.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo Municipal","id":14786}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes aplicativos: I. Chrome; II. Firefox; III. Internet Explorer; IV. Windows Explorer. Da lista acima, s\u00e3o destinados \u00e0 navega\u00e7\u00e3o na Internet somente os aplicativos:","provas":[{"id":30121,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo Municipal","id":14786},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-assistente-legislativo-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Assistente Legislativo Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-16 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":962940,"hashId":"066ef1c61c1a5c3e5b4d9fe8a0041b16","enunciado":"<p>Considere os seguintes aplicativos:\r\n<\/p><p>I. Chrome;<\/p><p>\r\nII. Firefox;\r\n<\/p><p>III. Internet Explorer;\r\n<\/p><p>IV. Windows Explorer.\r\n<\/p><p>Da lista acima, s\u00e3o destinados \u00e0 navega\u00e7\u00e3o na Internet somente os aplicativos:<\/p>","resposta":3365958,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":3365957,"corpo":"I e II;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":3365958,"corpo":"I, II e III;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV;","id":3365959,"corpo":"I, II e IV;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":3365960,"corpo":"III e IV;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":3365961,"corpo":"IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362632,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/962940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Inqu\u00e9rito Policial, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45614,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-16 04:05:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1382565,"hashId":"587c694a0334c56ea1bd963abb3fc7d4","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Inqu\u00e9rito Policial, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5084394,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica o inqu\u00e9rito policial poder\u00e1 ser iniciado de of\u00edcio.","id":5084393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica o inqu\u00e9rito policial poder\u00e1 ser iniciado de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos crimes em que a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica depender de representa\u00e7\u00e3o, o inqu\u00e9rito poder\u00e1 sem ela ser iniciado, com intima\u00e7\u00e3o da v\u00edtima para posterior representa\u00e7\u00e3o. ","id":5084394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes em que a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica depender de representa\u00e7\u00e3o, o inqu\u00e9rito poder\u00e1 sem ela ser iniciado, com intima\u00e7\u00e3o da v\u00edtima para posterior representa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para verificar a possibilidade de haver a infra\u00e7\u00e3o sido praticada de determinado modo, a autoridade policial poder\u00e1 proceder \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos, desde que esta n\u00e3o contrarie a moralidade ou a ordem p\u00fablica","id":5084395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para verificar a possibilidade de haver a infra\u00e7\u00e3o sido praticada de determinado modo, a autoridade policial poder\u00e1 proceder \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos, desde que esta n\u00e3o contrarie a moralidade ou a ordem p\u00fablica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito dever\u00e1 terminar no prazo de 10 dias, se o indiciado tiver sido preso em flagrante, ou estiver preso preventivamente, contado o prazo, nesta hip\u00f3tese, a partir do dia em que se executar a ordem de pris\u00e3o, ou no prazo de 30 dias, quando estiver solto, mediante fian\u00e7a ou sem ela.","id":5084396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inqu\u00e9rito dever\u00e1 terminar no prazo de 10 dias, se o indiciado tiver sido preso em flagrante, ou estiver preso preventivamente, contado o prazo, nesta hip\u00f3tese, a partir do dia em que se executar a ordem de pris\u00e3o, ou no prazo de 30 dias, quando estiver solto, mediante fian\u00e7a ou sem ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/1382565","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento nutricional da s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel \u00e9 importante para garantir a ingest\u00e3o adequada de nutrientes e a adequa\u00e7\u00e3o da dieta ao padr\u00e3o gastrointestinal espec\u00edfico da s\u00edndrome, al\u00e9m de mostrar a import\u00e2ncia do papel dos alimentos no manejo dos sintomas.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-16 04:05:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321473,"hashId":"58b42b884b5fef902e7dc03d05e52a3e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O tratamento nutricional da s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel\r\n\u00e9 importante para garantir a ingest\u00e3o adequada de\r\nnutrientes e a adequa\u00e7\u00e3o da dieta ao padr\u00e3o gastrointestinal\r\nespec\u00edfico da s\u00edndrome, al\u00e9m de mostrar a import\u00e2ncia do\r\npapel dos alimentos no manejo dos sintomas.<\/p><\/p>","resposta":4828166,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em caso de enfermidades associadas ao trato gastrointestinal, algumas altera\u00e7\u00f5es na alimenta\u00e7\u00e3o do paciente devem ser feitas para suprir a demanda de nutrientes necess\u00e1rios para o funcionamento digest\u00f3rio adequado. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":410683,"enunciado":"<p align=\"justify\">Em caso de enfermidades associadas ao trato gastrointestinal,\r\nalgumas altera\u00e7\u00f5es na alimenta\u00e7\u00e3o do paciente devem ser\r\nfeitas para suprir a demanda de nutrientes necess\u00e1rios para o\r\nfuncionamento digest\u00f3rio adequado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418070,"slug":"nutricao-doencas-gastrointestinais"}],"slug":"nutricao\/1321473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A enoxaparina \u00e9 um anti-hipertensivo antagonista do receptor da angiotensina.","provas":[{"id":30481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-16 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":968625,"hashId":"e7810a04bf3d5ebb778d18a08af0c820","enunciado":" A enoxaparina \u00e9 um anti-hipertensivo antagonista do receptor\r\nda angiotensina.","resposta":3387024,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3387023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3387024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mulher de trinta e nove anos de idade, hipertensa e diab\u00e9tica, internada na cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital, recebe a seguinte medica\u00e7\u00e3o: insulina NPH 30 unidades pela manh\u00e3, enoxaparina 40 mg e solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9% intravenosa a 30 mL\/h. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.","id":363651,"enunciado":"<p>Mulher de trinta e nove anos de idade, hipertensa e\r\ndiab\u00e9tica, internada na cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital, recebe a\r\nseguinte medica\u00e7\u00e3o: insulina NPH 30 unidades pela manh\u00e3,\r\nenoxaparina 40 mg e solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9% intravenosa a\r\n30 mL\/h.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Classes de Drogas","oab":false,"nome":"Classes de Drogas","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413293,"slug":"enfermagem-classes-de-drogas"}],"slug":"enfermagem\/968625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste","sigla":"","id":4920,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Reinner HildebrandtStreamann, em Textos pedag\u00f3gicos sobre o ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o mundo n\u00e3o pode s\u00f3 ser identificado pelo __________ mas, tamb\u00e9m pelo _________.Qual alternativa preenche CORRETAMENTE a lacuna acima?","provas":[{"id":61122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste","sigla":"","id":4920,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-oeste-sc-2018-legalle-concursos-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 04:40:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1859337,"hashId":"a42fdebe22bc53d7c0712d4bd48da747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Reinner HildebrandtStreamann, em <strong>Textos pedag\u00f3gicos sobre o ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica<\/strong>, o mundo n\u00e3o pode s\u00f3 ser identificado pelo __________ mas, tamb\u00e9m pelo _________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche CORRETAMENTE a lacuna acima?<\/p>","resposta":7151639,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensar; movimentar.","id":7151639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pensar; movimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esporte na escola; esporte da escola.","id":7151640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esporte na escola; esporte da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esporte; jogo.","id":7151641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esporte; jogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimento; jogo.","id":7151642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimento; jogo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dialogo; movimento.","id":7151643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dialogo; movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste","sigla":"","id":4920,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Elenor Kunz, \u00e0 obra Did\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, na concep\u00e7\u00e3o de aulas abertas em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, considera-se a possibilidade de codecis\u00e3o em diversos n\u00edveis. Nesse sentido, assinale a alternativa que representa um n\u00edvel no qual a codecis\u00e3o N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel.","provas":[{"id":61122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste","sigla":"","id":4920,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-oeste-sc-2018-legalle-concursos-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 04:40:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1859385,"hashId":"5490f52b3dbfdc474ebce37c17b00d85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Elenor Kunz, \u00e0 obra <strong>Did\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica<\/strong>, na concep\u00e7\u00e3o de aulas abertas em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, considera-se a possibilidade de codecis\u00e3o em diversos n\u00edveis. Nesse sentido, assinale a alternativa que representa um n\u00edvel no qual a codecis\u00e3o N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel.<\/p>","resposta":7151851,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento.","id":7151849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetivos.","id":7151850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o.","id":7151851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formas de comunica\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o do ensino.","id":7151852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas de comunica\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o do ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conte\u00fados.","id":7151853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conte\u00fados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"( ... ) assediavam-me agora, REVELANDO um conhecimento latente da l\u00edngua ind\u00edgena( ... )\" O verbo pode apresentar formas que podem exercer fun\u00e7\u00f5es de nomes (substantivo, adjetivo, adv\u00e9rbio), sendo por isso denominadas formas nominais. No trecho, o verbo em destaque est\u00e1 nessa forma e \u00e9 classificado como: ","provas":[{"id":61305,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-es-es-2018-ibade-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBADE - CRMV ES - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865496,"hashId":"ce84abee62beed9fdea15a9e3c04b4ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"( ... ) assediavam-me agora, REVELANDO um conhecimento latente da l\u00edngua ind\u00edgena( ... )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\" O verbo pode apresentar formas que podem exercer fun\u00e7\u00f5es de nomes (substantivo, adjetivo, adv\u00e9rbio), sendo por isso denominadas formas nominais. No trecho, o verbo em destaque est\u00e1 nessa forma e \u00e9 classificado como: <\/p>","resposta":7178251,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subjuntivo","id":7178250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subjuntivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ger\u00fandio","id":7178251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ger\u00fandio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infinitivo impessoal","id":7178252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infinitivo impessoal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"partic\u00edpio","id":7178253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partic\u00edpio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infinitivo pessoal","id":7178254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infinitivo pessoal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\"Em 1987, eu trabalhava no Museu do \u00cdndio (FUNAI\/RJ) quando participei da organiza\u00e7\u00e3o de um encontro de professores da etnia Karaj\u00e1, reunindo representantes dos subgrupos Karaj\u00e1, Java\u00e9 e Xambio\u00e1. Na prepara\u00e7\u00e3o daquele encontro, que se realizaria em julho de 1988, na aldeia Karaj\u00e1 de Santa Isabel do Morro, na Ilha do Bananal, visitei v\u00e1rias aldeias da etnia, inclusive aquelas mais ao norte, do subgrupo Xambio\u00e1. Ao chegar pela primeira vez na aldeia do PI Xambio\u00e1, j\u00e1 estudava a l\u00edngua Karaj\u00e1 h\u00e1 algum tempo, tendo defendido no ano anterior minha disserta\u00e7\u00e3o de mestrado sobre aspectos da gram\u00e1tica dessa l\u00edngua. Por isso, arrisquei-me a tentar conversar em Karaj\u00e1 com as crian\u00e7as que vieram em um bando alegre me receber, quando o jipe da FUNAI, que me trazia, parou no posto ind\u00edgena, pr\u00f3ximo \u00e0 aldeia.- 'A\u00f5he!' saudei em Karaj\u00e1. 'Dear\u00e3 Marcus Maia wanire' , me apresentei. Imediatamente cessou a algazarra e fez-se um sil\u00eancio pesado entre os indiozinhos. Entreolhavam-se desconfiados e s\u00e9rios. 'Kaiboho a\u00f5bo iny ryb\u00e9 tiery\u00f5tenyte?' Voc\u00eas n\u00e3o sabem a l\u00edngua Karaj\u00e1, perguntei. Ameninada, ent\u00e3o, se afastou em retirada estrat\u00e9gica. Fui, em seguida, \u00e0 casa de uma l\u00edder da comunidade, a Maria Floripes Txukodese Karaj\u00e1, a Txuk\u00f3, me apresentar. L\u00e1, um dos meninos me respondeu: - 'A gente n\u00e3o fala essa g\u00edria n\u00e3o, mo\u00e7o!' Outro, maiorzinho, concordou: - 'Na cidade, a gente diz que nem sabe de \u00edndio, que nem fala o indioma, sen\u00e3o o povo mexe com a gente' .O preconceito de que os ind\u00edgenas brasileiros s\u00e3o alvo por parte de muitos brasileiros n\u00e3o ind\u00edgenas \u00e9, sem d\u00favida, um dos fatores respons\u00e1veis pelo desprest\u00edgio, enfraquecimento e desaparecimento de muitas l\u00ednguas ind\u00edgenas no Brasil. Durante minha estada nas aldeias Xambio\u00e1, discuti com anci\u00e3os, lideran\u00e7as, professores e alunos, a situa\u00e7\u00e3o de perda da l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o a aldeias em que a l\u00edngua e a cultura Karaj\u00e1 encontram-se ainda fortes. \u00c9 interessante notar que, durante a minha temporada na aldeia, quando continuei sempre a exercitar o meu conhecimento da l\u00edngua ind\u00edgena, era frequentemente procurado por grupos de crian\u00e7as e jovens, que vinham me mostrar palavras e frases que conheciam e testar o meu entendimento delas. Os mesmos meninos que haviam inicialmente demonstrado sentir vergonha de falar Karaj\u00e1, dizendo-me nem conhecer 'aquela g\u00edria' , assediavam-me agora, revelando um conhecimento latente da l\u00edngua ind\u00edgena muito maior do que eles pr\u00f3prios pareciam supor! Divertiam-se em demonstrar \u00e0quele tori (o n\u00e3o \u00edndio, na l\u00edngua Karaj\u00e1) que valorizava e tentava usar a l\u00edngua Karaj\u00e1 que, na verdade, conheciam, sim, a l\u00edngua ind\u00edgena. V\u00e1rios pais tamb\u00e9m vieram me relatar sua grande surpresa por verem as crian\u00e7as curiosas, perguntando e se expressando na l\u00edngua Karaj\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 pronunciando palavras e frases inteiras, como at\u00e9 ensaiando di\u00e1logos e narrativas tradicionais.\" ( .. . )(Trecho retirado da introdu\u00e7\u00e3o do livro - Manual de Lingu\u00edstica: subs\u00eddios para a forma\u00e7\u00e3o de professores ind\u00edgenas na \u00e1rea de linguagem. Maia 2006)","id":471437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 1987, eu trabalhava no Museu do \u00cdndio (FUNAI\/RJ) quando participei da organiza\u00e7\u00e3o de um encontro de professores da etnia Karaj\u00e1, reunindo representantes dos subgrupos Karaj\u00e1, Java\u00e9 e Xambio\u00e1. Na prepara\u00e7\u00e3o daquele encontro, que se realizaria em julho de 1988, na aldeia Karaj\u00e1 de Santa Isabel do Morro, na Ilha do Bananal, visitei v\u00e1rias aldeias da etnia, inclusive aquelas mais ao norte, do subgrupo Xambio\u00e1. Ao chegar pela primeira vez na aldeia do PI Xambio\u00e1, j\u00e1 estudava a l\u00edngua Karaj\u00e1 h\u00e1 algum tempo, tendo defendido no ano anterior minha disserta\u00e7\u00e3o de mestrado sobre aspectos da gram\u00e1tica dessa l\u00edngua. Por isso, arrisquei-me a tentar conversar em Karaj\u00e1 com as crian\u00e7as que vieram em um bando alegre me receber, quando o jipe da FUNAI, que me trazia, parou no posto ind\u00edgena, pr\u00f3ximo \u00e0 aldeia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 'A\u00f5he!' saudei em Karaj\u00e1. 'Dear\u00e3 Marcus Maia wanire' , me apresentei. Imediatamente cessou a algazarra e fez-se um sil\u00eancio pesado entre os indiozinhos. Entreolhavam-se desconfiados e s\u00e9rios. 'Kaiboho a\u00f5bo iny ryb\u00e9 tiery\u00f5tenyte?' Voc\u00eas n\u00e3o sabem a l\u00edngua Karaj\u00e1, perguntei. Ameninada, ent\u00e3o, se afastou em retirada estrat\u00e9gica. Fui, em seguida, \u00e0 casa de uma l\u00edder da comunidade, a Maria Floripes Txukodese Karaj\u00e1, a Txuk\u00f3, me apresentar. L\u00e1, um dos meninos me respondeu: - 'A gente n\u00e3o fala essa g\u00edria n\u00e3o, mo\u00e7o!' Outro, maiorzinho, concordou: - 'Na cidade, a gente diz que nem sabe de \u00edndio, que nem fala o <strong>indioma<\/strong>, sen\u00e3o o povo mexe com a gente' .O preconceito de que os ind\u00edgenas brasileiros s\u00e3o alvo por parte de muitos brasileiros n\u00e3o ind\u00edgenas \u00e9, sem d\u00favida, um dos fatores respons\u00e1veis pelo desprest\u00edgio, enfraquecimento e desaparecimento de muitas l\u00ednguas ind\u00edgenas no Brasil. Durante minha estada nas aldeias Xambio\u00e1, discuti com anci\u00e3os, lideran\u00e7as, professores e alunos, a situa\u00e7\u00e3o de perda da l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o a aldeias em que a l\u00edngua e a cultura Karaj\u00e1 encontram-se ainda fortes. \u00c9 interessante notar que, durante a minha temporada na aldeia, quando continuei sempre a exercitar o meu conhecimento da l\u00edngua ind\u00edgena, era frequentemente procurado por grupos de crian\u00e7as e jovens, que vinham me mostrar palavras e frases que conheciam e testar o meu entendimento delas. Os mesmos meninos que haviam inicialmente demonstrado sentir vergonha de falar Karaj\u00e1, dizendo-me nem conhecer 'aquela g\u00edria' , assediavam-me agora, revelando um conhecimento latente da l\u00edngua ind\u00edgena muito maior do que eles pr\u00f3prios pareciam supor! Divertiam-se em demonstrar \u00e0quele tori (o n\u00e3o \u00edndio, na l\u00edngua Karaj\u00e1) que valorizava e tentava usar a l\u00edngua Karaj\u00e1 que, na verdade, conheciam, sim, a l\u00edngua ind\u00edgena. V\u00e1rios pais tamb\u00e9m vieram me relatar sua grande surpresa por verem as crian\u00e7as curiosas, perguntando e se expressando na l\u00edngua Karaj\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 pronunciando palavras e frases inteiras, como at\u00e9 ensaiando di\u00e1logos e narrativas tradicionais.\" ( .. . )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Trecho retirado da introdu\u00e7\u00e3o do livro - Manual de Lingu\u00edstica: subs\u00eddios para a forma\u00e7\u00e3o de professores ind\u00edgenas na \u00e1rea de linguagem. Maia 2006)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Divertiam-se em demonstrar \u00c0QUELE tori (o n\u00e3o \u00edndio, na l\u00edngua Karaj\u00e1) que valorizava e tentava usar a l\u00edngua Karaj\u00e1 que, na verdade, conheciam, sim, a l\u00edngua ind\u00edgena.\" O sinal indicativo de crase est\u00e1 sendo utilizado de maneira correta no trecho em destaque. Assinale a alternativa que o uso da crase tamb\u00e9m encontra-se correto.","provas":[{"id":61305,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-es-es-2018-ibade-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBADE - CRMV ES - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865500,"hashId":"b25f3d753efb25b6a53a8ba482bcb7f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Divertiam-se em demonstrar \u00c0QUELE tori (o n\u00e3o \u00edndio, na l\u00edngua Karaj\u00e1) que valorizava e tentava usar a l\u00edngua Karaj\u00e1 que, na verdade, conheciam, sim, a l\u00edngua ind\u00edgena.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sinal indicativo de crase est\u00e1 sendo utilizado de maneira correta no trecho em destaque. Assinale a alternativa que o uso da crase tamb\u00e9m encontra-se correto.<\/p>","resposta":7178264,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas foram entrando uma \u00e0 uma, ordenadamente.","id":7178261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas foram entrando uma \u00e0 uma, ordenadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dia \u00e0 dia a empresa foi crescendo.","id":7178262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia \u00e0 dia a empresa foi crescendo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fui \u00e0 Lisboa em setembro do ano passado.","id":7178263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui \u00e0 Lisboa em setembro do ano passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tudo correu \u00e0s mil maravilhas.","id":7178264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tudo correu \u00e0s mil maravilhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O resultado poderia pertencer \u00e0 qualquer pessoa.","id":7178265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado poderia pertencer \u00e0 qualquer pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\"Em 1987, eu trabalhava no Museu do \u00cdndio (FUNAI\/RJ) quando participei da organiza\u00e7\u00e3o de um encontro de professores da etnia Karaj\u00e1, reunindo representantes dos subgrupos Karaj\u00e1, Java\u00e9 e Xambio\u00e1. Na prepara\u00e7\u00e3o daquele encontro, que se realizaria em julho de 1988, na aldeia Karaj\u00e1 de Santa Isabel do Morro, na Ilha do Bananal, visitei v\u00e1rias aldeias da etnia, inclusive aquelas mais ao norte, do subgrupo Xambio\u00e1. Ao chegar pela primeira vez na aldeia do PI Xambio\u00e1, j\u00e1 estudava a l\u00edngua Karaj\u00e1 h\u00e1 algum tempo, tendo defendido no ano anterior minha disserta\u00e7\u00e3o de mestrado sobre aspectos da gram\u00e1tica dessa l\u00edngua. Por isso, arrisquei-me a tentar conversar em Karaj\u00e1 com as crian\u00e7as que vieram em um bando alegre me receber, quando o jipe da FUNAI, que me trazia, parou no posto ind\u00edgena, pr\u00f3ximo \u00e0 aldeia.- 'A\u00f5he!' saudei em Karaj\u00e1. 'Dear\u00e3 Marcus Maia wanire' , me apresentei. Imediatamente cessou a algazarra e fez-se um sil\u00eancio pesado entre os indiozinhos. Entreolhavam-se desconfiados e s\u00e9rios. 'Kaiboho a\u00f5bo iny ryb\u00e9 tiery\u00f5tenyte?' Voc\u00eas n\u00e3o sabem a l\u00edngua Karaj\u00e1, perguntei. Ameninada, ent\u00e3o, se afastou em retirada estrat\u00e9gica. Fui, em seguida, \u00e0 casa de uma l\u00edder da comunidade, a Maria Floripes Txukodese Karaj\u00e1, a Txuk\u00f3, me apresentar. L\u00e1, um dos meninos me respondeu: - 'A gente n\u00e3o fala essa g\u00edria n\u00e3o, mo\u00e7o!' Outro, maiorzinho, concordou: - 'Na cidade, a gente diz que nem sabe de \u00edndio, que nem fala o indioma, sen\u00e3o o povo mexe com a gente' .O preconceito de que os ind\u00edgenas brasileiros s\u00e3o alvo por parte de muitos brasileiros n\u00e3o ind\u00edgenas \u00e9, sem d\u00favida, um dos fatores respons\u00e1veis pelo desprest\u00edgio, enfraquecimento e desaparecimento de muitas l\u00ednguas ind\u00edgenas no Brasil. Durante minha estada nas aldeias Xambio\u00e1, discuti com anci\u00e3os, lideran\u00e7as, professores e alunos, a situa\u00e7\u00e3o de perda da l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o a aldeias em que a l\u00edngua e a cultura Karaj\u00e1 encontram-se ainda fortes. \u00c9 interessante notar que, durante a minha temporada na aldeia, quando continuei sempre a exercitar o meu conhecimento da l\u00edngua ind\u00edgena, era frequentemente procurado por grupos de crian\u00e7as e jovens, que vinham me mostrar palavras e frases que conheciam e testar o meu entendimento delas. Os mesmos meninos que haviam inicialmente demonstrado sentir vergonha de falar Karaj\u00e1, dizendo-me nem conhecer 'aquela g\u00edria' , assediavam-me agora, revelando um conhecimento latente da l\u00edngua ind\u00edgena muito maior do que eles pr\u00f3prios pareciam supor! Divertiam-se em demonstrar \u00e0quele tori (o n\u00e3o \u00edndio, na l\u00edngua Karaj\u00e1) que valorizava e tentava usar a l\u00edngua Karaj\u00e1 que, na verdade, conheciam, sim, a l\u00edngua ind\u00edgena. V\u00e1rios pais tamb\u00e9m vieram me relatar sua grande surpresa por verem as crian\u00e7as curiosas, perguntando e se expressando na l\u00edngua Karaj\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 pronunciando palavras e frases inteiras, como at\u00e9 ensaiando di\u00e1logos e narrativas tradicionais.\" ( .. . )(Trecho retirado da introdu\u00e7\u00e3o do livro - Manual de Lingu\u00edstica: subs\u00eddios para a forma\u00e7\u00e3o de professores ind\u00edgenas na \u00e1rea de linguagem. Maia 2006)","id":471437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 1987, eu trabalhava no Museu do \u00cdndio (FUNAI\/RJ) quando participei da organiza\u00e7\u00e3o de um encontro de professores da etnia Karaj\u00e1, reunindo representantes dos subgrupos Karaj\u00e1, Java\u00e9 e Xambio\u00e1. Na prepara\u00e7\u00e3o daquele encontro, que se realizaria em julho de 1988, na aldeia Karaj\u00e1 de Santa Isabel do Morro, na Ilha do Bananal, visitei v\u00e1rias aldeias da etnia, inclusive aquelas mais ao norte, do subgrupo Xambio\u00e1. Ao chegar pela primeira vez na aldeia do PI Xambio\u00e1, j\u00e1 estudava a l\u00edngua Karaj\u00e1 h\u00e1 algum tempo, tendo defendido no ano anterior minha disserta\u00e7\u00e3o de mestrado sobre aspectos da gram\u00e1tica dessa l\u00edngua. Por isso, arrisquei-me a tentar conversar em Karaj\u00e1 com as crian\u00e7as que vieram em um bando alegre me receber, quando o jipe da FUNAI, que me trazia, parou no posto ind\u00edgena, pr\u00f3ximo \u00e0 aldeia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 'A\u00f5he!' saudei em Karaj\u00e1. 'Dear\u00e3 Marcus Maia wanire' , me apresentei. Imediatamente cessou a algazarra e fez-se um sil\u00eancio pesado entre os indiozinhos. Entreolhavam-se desconfiados e s\u00e9rios. 'Kaiboho a\u00f5bo iny ryb\u00e9 tiery\u00f5tenyte?' Voc\u00eas n\u00e3o sabem a l\u00edngua Karaj\u00e1, perguntei. Ameninada, ent\u00e3o, se afastou em retirada estrat\u00e9gica. Fui, em seguida, \u00e0 casa de uma l\u00edder da comunidade, a Maria Floripes Txukodese Karaj\u00e1, a Txuk\u00f3, me apresentar. L\u00e1, um dos meninos me respondeu: - 'A gente n\u00e3o fala essa g\u00edria n\u00e3o, mo\u00e7o!' Outro, maiorzinho, concordou: - 'Na cidade, a gente diz que nem sabe de \u00edndio, que nem fala o <strong>indioma<\/strong>, sen\u00e3o o povo mexe com a gente' .O preconceito de que os ind\u00edgenas brasileiros s\u00e3o alvo por parte de muitos brasileiros n\u00e3o ind\u00edgenas \u00e9, sem d\u00favida, um dos fatores respons\u00e1veis pelo desprest\u00edgio, enfraquecimento e desaparecimento de muitas l\u00ednguas ind\u00edgenas no Brasil. Durante minha estada nas aldeias Xambio\u00e1, discuti com anci\u00e3os, lideran\u00e7as, professores e alunos, a situa\u00e7\u00e3o de perda da l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o a aldeias em que a l\u00edngua e a cultura Karaj\u00e1 encontram-se ainda fortes. \u00c9 interessante notar que, durante a minha temporada na aldeia, quando continuei sempre a exercitar o meu conhecimento da l\u00edngua ind\u00edgena, era frequentemente procurado por grupos de crian\u00e7as e jovens, que vinham me mostrar palavras e frases que conheciam e testar o meu entendimento delas. Os mesmos meninos que haviam inicialmente demonstrado sentir vergonha de falar Karaj\u00e1, dizendo-me nem conhecer 'aquela g\u00edria' , assediavam-me agora, revelando um conhecimento latente da l\u00edngua ind\u00edgena muito maior do que eles pr\u00f3prios pareciam supor! Divertiam-se em demonstrar \u00e0quele tori (o n\u00e3o \u00edndio, na l\u00edngua Karaj\u00e1) que valorizava e tentava usar a l\u00edngua Karaj\u00e1 que, na verdade, conheciam, sim, a l\u00edngua ind\u00edgena. V\u00e1rios pais tamb\u00e9m vieram me relatar sua grande surpresa por verem as crian\u00e7as curiosas, perguntando e se expressando na l\u00edngua Karaj\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 pronunciando palavras e frases inteiras, como at\u00e9 ensaiando di\u00e1logos e narrativas tradicionais.\" ( .. . )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Trecho retirado da introdu\u00e7\u00e3o do livro - Manual de Lingu\u00edstica: subs\u00eddios para a forma\u00e7\u00e3o de professores ind\u00edgenas na \u00e1rea de linguagem. Maia 2006)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O preconceito de que os ind\u00edgenas brasileiros s\u00e3o alvo por parte de muitos brasileiros n\u00e3o ind\u00edgenas \u00e9, SEM D\u00daVIDA, um dos fatores respons\u00e1veis pelo desprest\u00edgio, enfraquecimento e desaparecimento de muitas l\u00ednguas ind\u00edgenas no Brasil.\" O autor faz uso do termo \"SEM D\u00daVIDA\" com a finalidade de:","provas":[{"id":61305,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-es-es-2018-ibade-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBADE - CRMV ES - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865530,"hashId":"2d3e758e7dfb89b1329cb9df5a00edae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O preconceito de que os ind\u00edgenas brasileiros s\u00e3o alvo por parte de muitos brasileiros n\u00e3o ind\u00edgenas \u00e9, SEM D\u00daVIDA, um dos fatores respons\u00e1veis pelo desprest\u00edgio, enfraquecimento e desaparecimento de muitas l\u00ednguas ind\u00edgenas no Brasil.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor faz uso do termo \"SEM D\u00daVIDA\" com a finalidade de:<\/p>","resposta":7178335,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resgatar o que est\u00e1 sendo dito anteriormente.","id":7178334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resgatar o que est\u00e1 sendo dito anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afirmar o que foi dito anteriormente.","id":7178335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirmar o que foi dito anteriormente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ironizar o que est\u00e1 sendo dito.","id":7178336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ironizar o que est\u00e1 sendo dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ir contra ao que est\u00e1 sendo dito.","id":7178337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ir contra ao que est\u00e1 sendo dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colocar em d\u00favida o que est\u00e1 sendo dito.","id":7178338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar em d\u00favida o que est\u00e1 sendo dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\"Em 1987, eu trabalhava no Museu do \u00cdndio (FUNAI\/RJ) quando participei da organiza\u00e7\u00e3o de um encontro de professores da etnia Karaj\u00e1, reunindo representantes dos subgrupos Karaj\u00e1, Java\u00e9 e Xambio\u00e1. Na prepara\u00e7\u00e3o daquele encontro, que se realizaria em julho de 1988, na aldeia Karaj\u00e1 de Santa Isabel do Morro, na Ilha do Bananal, visitei v\u00e1rias aldeias da etnia, inclusive aquelas mais ao norte, do subgrupo Xambio\u00e1. Ao chegar pela primeira vez na aldeia do PI Xambio\u00e1, j\u00e1 estudava a l\u00edngua Karaj\u00e1 h\u00e1 algum tempo, tendo defendido no ano anterior minha disserta\u00e7\u00e3o de mestrado sobre aspectos da gram\u00e1tica dessa l\u00edngua. Por isso, arrisquei-me a tentar conversar em Karaj\u00e1 com as crian\u00e7as que vieram em um bando alegre me receber, quando o jipe da FUNAI, que me trazia, parou no posto ind\u00edgena, pr\u00f3ximo \u00e0 aldeia.- 'A\u00f5he!' saudei em Karaj\u00e1. 'Dear\u00e3 Marcus Maia wanire' , me apresentei. Imediatamente cessou a algazarra e fez-se um sil\u00eancio pesado entre os indiozinhos. Entreolhavam-se desconfiados e s\u00e9rios. 'Kaiboho a\u00f5bo iny ryb\u00e9 tiery\u00f5tenyte?' Voc\u00eas n\u00e3o sabem a l\u00edngua Karaj\u00e1, perguntei. Ameninada, ent\u00e3o, se afastou em retirada estrat\u00e9gica. Fui, em seguida, \u00e0 casa de uma l\u00edder da comunidade, a Maria Floripes Txukodese Karaj\u00e1, a Txuk\u00f3, me apresentar. L\u00e1, um dos meninos me respondeu: - 'A gente n\u00e3o fala essa g\u00edria n\u00e3o, mo\u00e7o!' Outro, maiorzinho, concordou: - 'Na cidade, a gente diz que nem sabe de \u00edndio, que nem fala o indioma, sen\u00e3o o povo mexe com a gente' .O preconceito de que os ind\u00edgenas brasileiros s\u00e3o alvo por parte de muitos brasileiros n\u00e3o ind\u00edgenas \u00e9, sem d\u00favida, um dos fatores respons\u00e1veis pelo desprest\u00edgio, enfraquecimento e desaparecimento de muitas l\u00ednguas ind\u00edgenas no Brasil. Durante minha estada nas aldeias Xambio\u00e1, discuti com anci\u00e3os, lideran\u00e7as, professores e alunos, a situa\u00e7\u00e3o de perda da l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o a aldeias em que a l\u00edngua e a cultura Karaj\u00e1 encontram-se ainda fortes. \u00c9 interessante notar que, durante a minha temporada na aldeia, quando continuei sempre a exercitar o meu conhecimento da l\u00edngua ind\u00edgena, era frequentemente procurado por grupos de crian\u00e7as e jovens, que vinham me mostrar palavras e frases que conheciam e testar o meu entendimento delas. Os mesmos meninos que haviam inicialmente demonstrado sentir vergonha de falar Karaj\u00e1, dizendo-me nem conhecer 'aquela g\u00edria' , assediavam-me agora, revelando um conhecimento latente da l\u00edngua ind\u00edgena muito maior do que eles pr\u00f3prios pareciam supor! Divertiam-se em demonstrar \u00e0quele tori (o n\u00e3o \u00edndio, na l\u00edngua Karaj\u00e1) que valorizava e tentava usar a l\u00edngua Karaj\u00e1 que, na verdade, conheciam, sim, a l\u00edngua ind\u00edgena. V\u00e1rios pais tamb\u00e9m vieram me relatar sua grande surpresa por verem as crian\u00e7as curiosas, perguntando e se expressando na l\u00edngua Karaj\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 pronunciando palavras e frases inteiras, como at\u00e9 ensaiando di\u00e1logos e narrativas tradicionais.\" ( .. . )(Trecho retirado da introdu\u00e7\u00e3o do livro - Manual de Lingu\u00edstica: subs\u00eddios para a forma\u00e7\u00e3o de professores ind\u00edgenas na \u00e1rea de linguagem. Maia 2006)","id":471437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em 1987, eu trabalhava no Museu do \u00cdndio (FUNAI\/RJ) quando participei da organiza\u00e7\u00e3o de um encontro de professores da etnia Karaj\u00e1, reunindo representantes dos subgrupos Karaj\u00e1, Java\u00e9 e Xambio\u00e1. Na prepara\u00e7\u00e3o daquele encontro, que se realizaria em julho de 1988, na aldeia Karaj\u00e1 de Santa Isabel do Morro, na Ilha do Bananal, visitei v\u00e1rias aldeias da etnia, inclusive aquelas mais ao norte, do subgrupo Xambio\u00e1. Ao chegar pela primeira vez na aldeia do PI Xambio\u00e1, j\u00e1 estudava a l\u00edngua Karaj\u00e1 h\u00e1 algum tempo, tendo defendido no ano anterior minha disserta\u00e7\u00e3o de mestrado sobre aspectos da gram\u00e1tica dessa l\u00edngua. Por isso, arrisquei-me a tentar conversar em Karaj\u00e1 com as crian\u00e7as que vieram em um bando alegre me receber, quando o jipe da FUNAI, que me trazia, parou no posto ind\u00edgena, pr\u00f3ximo \u00e0 aldeia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 'A\u00f5he!' saudei em Karaj\u00e1. 'Dear\u00e3 Marcus Maia wanire' , me apresentei. Imediatamente cessou a algazarra e fez-se um sil\u00eancio pesado entre os indiozinhos. Entreolhavam-se desconfiados e s\u00e9rios. 'Kaiboho a\u00f5bo iny ryb\u00e9 tiery\u00f5tenyte?' Voc\u00eas n\u00e3o sabem a l\u00edngua Karaj\u00e1, perguntei. Ameninada, ent\u00e3o, se afastou em retirada estrat\u00e9gica. Fui, em seguida, \u00e0 casa de uma l\u00edder da comunidade, a Maria Floripes Txukodese Karaj\u00e1, a Txuk\u00f3, me apresentar. L\u00e1, um dos meninos me respondeu: - 'A gente n\u00e3o fala essa g\u00edria n\u00e3o, mo\u00e7o!' Outro, maiorzinho, concordou: - 'Na cidade, a gente diz que nem sabe de \u00edndio, que nem fala o <strong>indioma<\/strong>, sen\u00e3o o povo mexe com a gente' .O preconceito de que os ind\u00edgenas brasileiros s\u00e3o alvo por parte de muitos brasileiros n\u00e3o ind\u00edgenas \u00e9, sem d\u00favida, um dos fatores respons\u00e1veis pelo desprest\u00edgio, enfraquecimento e desaparecimento de muitas l\u00ednguas ind\u00edgenas no Brasil. Durante minha estada nas aldeias Xambio\u00e1, discuti com anci\u00e3os, lideran\u00e7as, professores e alunos, a situa\u00e7\u00e3o de perda da l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o a aldeias em que a l\u00edngua e a cultura Karaj\u00e1 encontram-se ainda fortes. \u00c9 interessante notar que, durante a minha temporada na aldeia, quando continuei sempre a exercitar o meu conhecimento da l\u00edngua ind\u00edgena, era frequentemente procurado por grupos de crian\u00e7as e jovens, que vinham me mostrar palavras e frases que conheciam e testar o meu entendimento delas. Os mesmos meninos que haviam inicialmente demonstrado sentir vergonha de falar Karaj\u00e1, dizendo-me nem conhecer 'aquela g\u00edria' , assediavam-me agora, revelando um conhecimento latente da l\u00edngua ind\u00edgena muito maior do que eles pr\u00f3prios pareciam supor! Divertiam-se em demonstrar \u00e0quele tori (o n\u00e3o \u00edndio, na l\u00edngua Karaj\u00e1) que valorizava e tentava usar a l\u00edngua Karaj\u00e1 que, na verdade, conheciam, sim, a l\u00edngua ind\u00edgena. V\u00e1rios pais tamb\u00e9m vieram me relatar sua grande surpresa por verem as crian\u00e7as curiosas, perguntando e se expressando na l\u00edngua Karaj\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 pronunciando palavras e frases inteiras, como at\u00e9 ensaiando di\u00e1logos e narrativas tradicionais.\" ( .. . )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Trecho retirado da introdu\u00e7\u00e3o do livro - Manual de Lingu\u00edstica: subs\u00eddios para a forma\u00e7\u00e3o de professores ind\u00edgenas na \u00e1rea de linguagem. Maia 2006)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que s\u00e3o bardados?","provas":[{"id":61223,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapuca-rs-2018-legalle-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Itapuc\u00e1 - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 04:45:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1867492,"hashId":"4503b50307158416205524c9fc3e110d","enunciado":"<p>O que s\u00e3o bardados?<\/p>","resposta":7186704,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer despejo ou res\u00edduo l\u00edquido com potencialidade de causar polui\u00e7\u00e3o.","id":7186703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer despejo ou res\u00edduo l\u00edquido com potencialidade de causar polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extens\u00f5es de terras normalmente saturadas de \u00e1gua onde se desenvolvem fauna e flora t\u00edpicas. ","id":7186704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extens\u00f5es de terras normalmente saturadas de \u00e1gua onde se desenvolvem fauna e flora t\u00edpicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais em conformidade com o manejo ecol\u00f3gico.","id":7186705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais em conformidade com o manejo ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as concentra\u00e7\u00f5es de poluentes que, ultrapassadas, poder\u00e3o afetar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":7186706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as concentra\u00e7\u00f5es de poluentes que, ultrapassadas, poder\u00e3o afetar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conjunto de esp\u00e9cies vegetais. ","id":7186707,"corpo":"<p>Conjunto de esp\u00e9cies vegetais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo de Fauna","oab":false,"nome":"Manejo de Fauna","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411521,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-fauna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o ponto ou \u00e1rea no solo ou numa rocha de onde a \u00e1gua flui naturalmente para a superf\u00edcie do terreno ou para uma massa de \u00e1gua: ","provas":[{"id":61223,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapuca-rs-2018-legalle-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Itapuc\u00e1 - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 04:45:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1867502,"hashId":"1463cc4d7ce0fc2999c76e10d878d1bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ponto ou \u00e1rea no solo ou numa rocha de onde a \u00e1gua flui naturalmente para a superf\u00edcie do terreno ou para uma massa de \u00e1gua: <\/p>","resposta":7186755,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zonas de transi\u00e7\u00e3o.","id":7186752,"corpo":"<p>Zonas de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o.","id":7186753,"corpo":"<p>Vegeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00e1rzea.","id":7186754,"corpo":"<p>V\u00e1rzea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nascentes. ","id":7186755,"corpo":"<p>Nascentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Polui\u00e7\u00e3o.","id":7186756,"corpo":"<p>Polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409897,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-bacias-hidrograficas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis de iniciativa do Poder Executivo que devem ser obedecidas quanto \u00e0 receita e \u00e0 despesa p\u00fablica do munic\u00edpio, analise as assertivas.I. Lei do or\u00e7amento anual.II. Lei do plano plurianual.III. Lei das diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":61223,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapuca-rs-2018-legalle-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Itapuc\u00e1 - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 04:45:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1867395,"hashId":"7a0a3618334261e590b4f1652abe9f28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis de iniciativa do Poder Executivo que devem ser obedecidas quanto \u00e0 receita e \u00e0 despesa p\u00fablica do munic\u00edpio, analise as assertivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Lei do or\u00e7amento anual.<\/p><p>II. Lei do plano plurianual.<\/p><p>III. Lei das diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":7186220,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7186218,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7186219,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7186220,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7186221,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7186222,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 24 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":471704,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 21 a 24 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma jovem de 32 anos, em tratamento para endocardite bacteriana h\u00e1 14 dias, com vancomicina e gentamicina, queixa-se de tontura de instala\u00e7\u00e3o aguda h\u00e1 2 horas. Refere que tem a sensa\u00e7\u00e3o de estar girando, mesmo deitada e parada. O sintoma piora com os olhos fechados. Ao exame, apresenta nistagmo horizontal no repouso, com fase r\u00e1pida para a esquerda e que piora ao olhar para a esquerda. No teste do impulso cef\u00e1lico de Halmagyi para a direita, apresenta movimentos sac\u00e1dicos hipom\u00e9tricos de refixa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 e strabismo no repouso nem desalinhamento vertical (skew deviation) com a oclus\u00e3o alternada dos olhos. Esses achados apontam para um quadro de","provas":[{"id":60515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Neurologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1832217,"hashId":"0d3f67d8a3ec0f612f4f93d32a473ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma jovem de 32 anos, em tratamento para endocardite bacteriana h\u00e1 14 dias, com vancomicina e gentamicina, queixa-se de tontura de instala\u00e7\u00e3o aguda h\u00e1 2 horas. Refere que tem a sensa\u00e7\u00e3o de estar girando, mesmo deitada e parada. O sintoma piora com os olhos fechados. Ao exame, apresenta nistagmo horizontal no repouso, com fase r\u00e1pida para a esquerda e que piora ao olhar para a esquerda. No teste do impulso cef\u00e1lico de Halmagyi para a direita, apresenta movimentos sac\u00e1dicos hipom\u00e9tricos de refixa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 e strabismo no repouso nem desalinhamento vertical <em>(skew deviation)<\/em> com a oclus\u00e3o alternada dos olhos. Esses achados apontam para um quadro de<\/p>","resposta":7029902,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oclus\u00e3o da art\u00e9ria cerebelar antero-inferior.","id":7029899,"corpo":"<p>oclus\u00e3o da art\u00e9ria cerebelar antero-inferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vertigem posicional parox\u00edstica benigna.","id":7029900,"corpo":"<p>vertigem posicional parox\u00edstica benigna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Meni\u00e8re.","id":7029901,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Meni\u00e8re.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vestibulopatia t\u00f3xica.","id":7029902,"corpo":"<p>vestibulopatia t\u00f3xica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na quarta-feira de cinzas, um homem de 42 anos vai \u00e0 consulta ap\u00f3s acordar com fraqueza e dorm\u00eancia na m\u00e3o direita. Ele refere ter dormido no banco da pra\u00e7a, na noite anterior, ap\u00f3s consumo de \u00e1lcool e relata ter ca\u00eddo do banco logo ao acordar pela manh\u00e3. Ao exame, apresenta for\u00e7a grau 0 na extens\u00e3o dos dedos e do punho, al\u00e9m de anestesia na face dorsolateral da m\u00e3o direita. O restante do exame f\u00edsico \u00e9 normal. O quadro cl\u00ednico sugere","provas":[{"id":60515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Neurologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1832219,"hashId":"ff32f19bbb1d177de9ea345cb395c955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na quarta-feira de cinzas, um homem de 42 anos vai \u00e0 consulta ap\u00f3s acordar com fraqueza e dorm\u00eancia na m\u00e3o direita. Ele refere ter dormido no banco da pra\u00e7a, na noite anterior, ap\u00f3s consumo de \u00e1lcool e relata ter ca\u00eddo do banco logo ao acordar pela manh\u00e3. Ao exame, apresenta for\u00e7a grau 0 na extens\u00e3o dos dedos e do punho, al\u00e9m de anestesia na face dorsolateral da m\u00e3o direita. O restante do exame f\u00edsico \u00e9 normal. O quadro cl\u00ednico sugere<\/p>","resposta":7029909,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compress\u00e3o do nervo ulnar no cotovelo.","id":7029907,"corpo":"<p>compress\u00e3o do nervo ulnar no cotovelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do nervo inter\u00f3sseo posterior.","id":7029908,"corpo":"<p>s\u00edndrome do nervo inter\u00f3sseo posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o do nervo radial no bra\u00e7o.","id":7029909,"corpo":"<p>compress\u00e3o do nervo radial no bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do cord\u00e3o posterior do plexo braquial.","id":7029910,"corpo":"<p>les\u00e3o do cord\u00e3o posterior do plexo braquial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica \u00e9","provas":[{"id":60515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Neurologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1832229,"hashId":"a2a49b9e43ed5419d5cdf6c5ee632ca2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica \u00e9<\/p>","resposta":7029954,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abacavir.","id":7029951,"corpo":"<p>abacavir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pregabalina.","id":7029952,"corpo":"<p>pregabalina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duloxetina.","id":7029953,"corpo":"<p>duloxetina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lamotrigina.","id":7029954,"corpo":"<p>lamotrigina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 36 e 37 referem-se ao seguinte caso cl\u00ednico.Um homem de 35 anos, com diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, em terapia antirretroviral h\u00e1 2 meses, com esquema padr\u00e3o de tenofovir, lamivudina e dolutegravir, vai \u00e0 consulta queixando-se de dores de forte intensidade nos membros inferiores, h\u00e1 1 m\u00eas, refrat\u00e1rias ao uso de morfina. Sente queima\u00e7\u00e3o e agulhadas nas plantas. Ao exame, apresenta apenas alod\u00ednea, sem outras altera\u00e7\u00f5es sensitivas. For\u00e7a normal e reflexos profundos presentes. Seus \u00faltimos exames mostraram carga viral de 100.000 c\u00f3pias\/mL e contagem de CD4 de 200 c\u00e9lulas\/\u00b5L. Sua glicemia de jejum foi de 80mg\/dL.","id":467992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 36 e 37 referem-se ao seguinte caso cl\u00ednico.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 643px;\"><colgroup><col width=\"643\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-oz3q\"><td data-row=\"row-oz3q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oz3q\" data-cell=\"cell-sekl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Um homem de 35 anos, com diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, em terapia antirretroviral h\u00e1 2 meses, com esquema padr\u00e3o de tenofovir, lamivudina e dolutegravir, vai \u00e0 consulta queixando-se de dores de forte intensidade nos membros inferiores, h\u00e1 1 m\u00eas, refrat\u00e1rias ao uso de morfina. Sente queima\u00e7\u00e3o e agulhadas nas plantas. Ao exame, apresenta apenas alod\u00ednea, sem outras altera\u00e7\u00f5es sensitivas. For\u00e7a normal e reflexos profundos presentes. Seus \u00faltimos exames mostraram carga viral de 100.000 c\u00f3pias\/mL e contagem de CD4 de 200 c\u00e9lulas\/\u00b5L. Sua glicemia de jejum foi de 80mg\/dL.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 37 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 56 anos vai \u00e0 consulta devido a uma dor no membro inferior esquerdo , iniciada h\u00e1 15 dias. A dor em queima\u00e7\u00e3o \u00e9 localizada na face lateral da coxa. Ela \u00e9 obesa, tem diabetes mellitus tipo 2 e sofre de hipertens\u00e3o. Ao exame, apresenta hipoestesia na face lateral da coxa esquerda e alod\u00ednea na mesma regi\u00e3o. Sem d\u00e9ficit de for\u00e7a. Reflexos patelares presentes e sim\u00e9tricos, arreflexia de aquileus . Nesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de","provas":[{"id":60515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Neurologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1832232,"hashId":"40bc8720971aea4e39bdbf3050c51a1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 56 anos vai \u00e0 consulta devido a uma dor no membro inferior esquerdo , iniciada h\u00e1 15 dias. A dor em queima\u00e7\u00e3o \u00e9 localizada na face lateral da coxa. Ela \u00e9 obesa, tem diabetes mellitus tipo 2 e sofre de hipertens\u00e3o. Ao exame, apresenta hipoestesia na face lateral da coxa esquerda e alod\u00ednea na mesma regi\u00e3o. Sem d\u00e9ficit de for\u00e7a. Reflexos patelares presentes e sim\u00e9tricos, arreflexia de aquileus . Nesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de<\/p>","resposta":7029965,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radiculopatia compressiva de L5.","id":7029964,"corpo":"<p>radiculopatia compressiva de L5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neuropatia do femorocut\u00e2neo lateral.","id":7029965,"corpo":"<p>neuropatia do femorocut\u00e2neo lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mononeuropatia do obturat\u00f3rio.","id":7029966,"corpo":"<p>mononeuropatia do obturat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radiculoplexoneuropatia diab\u00e9tica.","id":7029967,"corpo":"<p>radiculoplexoneuropatia diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 33 anos \u00e9 avaliado para investiga\u00e7\u00e3o de um AVE isqu\u00eamico cerebelar recente. Um exame de angiorreson\u00e2ncia magn\u00e9tica de vasos intracranianos mostrou uma tortuosidade acentuada de suas art\u00e9rias basilar e vertebrais. Ele tem tr\u00eas irm\u00e3os, incluindo um que j\u00e1 teve AVE por volta dos 20 anos. Suas duas irm\u00e3s s\u00e3o saud\u00e1veis. O achado cl\u00ednico associado mais prov\u00e1vel encontrado nesse paciente \u00e9","provas":[{"id":60515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Neurologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1832241,"hashId":"f27f5a4923738f7ce4b3b0b65a5ba6e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 33 anos \u00e9 avaliado para investiga\u00e7\u00e3o de um AVE isqu\u00eamico cerebelar recente. Um exame de angiorreson\u00e2ncia magn\u00e9tica de vasos intracranianos mostrou uma tortuosidade acentuada de suas art\u00e9rias basilar e vertebrais. Ele tem tr\u00eas irm\u00e3os, incluindo um que j\u00e1 teve AVE por volta dos 20 anos. Suas duas irm\u00e3s s\u00e3o saud\u00e1veis. O achado cl\u00ednico associado mais prov\u00e1vel encontrado nesse paciente \u00e9<\/p>","resposta":7030003,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mancha cor vinho do Porto.","id":7030000,"corpo":"<p>mancha cor vinho do Porto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cefaleia com caracter\u00edsticas migranosas.","id":7030001,"corpo":"<p>cefaleia com caracter\u00edsticas migranosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manchas caf\u00e9-com-leite.","id":7030002,"corpo":"<p>manchas caf\u00e9-com-leite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dor por polineuropatia de fibras finas.","id":7030003,"corpo":"<p>dor por polineuropatia de fibras finas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 27 anos, casada, com dois filhos, em tratamento com carbamazepina para epilepsia do lobo temporal, vai \u00e0 consulta porque n\u00e3o quer correr o risco de engravidar usando o antiepil\u00e9ptico. O melhor m\u00e9todo contraceptivo para essa paciente \u00e9","provas":[{"id":60515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Neurologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1832262,"hashId":"53b4e4d168ec594ceb5fd0908b234f52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 27 anos, casada, com dois filhos, em tratamento com carbamazepina para epilepsia do lobo temporal, vai \u00e0 consulta porque n\u00e3o quer correr o risco de engravidar usando o antiepil\u00e9ptico. O melhor m\u00e9todo contraceptivo para essa paciente \u00e9<\/p>","resposta":7030089,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preservativo de l\u00e1tex.","id":7030087,"corpo":"<p>preservativo de l\u00e1tex.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"progest\u00e1geno injet\u00e1vel.","id":7030088,"corpo":"<p>progest\u00e1geno injet\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispositivo intrauterino.","id":7030089,"corpo":"<p>dispositivo intrauterino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anticoncepcional oral.","id":7030090,"corpo":"<p>anticoncepcional oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 35 anos, procura atendimento m\u00e9dico devido a cansa\u00e7o progressivo associado a queimor precordial de evolu\u00e7\u00e3o h\u00e1 2 meses. Nessa semana, apresentou desmaio ao subir ladeira. Ao exame f\u00edsico, detecta-se um ictus propulsivo e sopro mesossist\u00f3lico em foco a\u00f3rtico. Em rela\u00e7\u00e3o a estes achados,","provas":[{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1832307,"hashId":"1cc71f68f588cceffa3bdb596ebb23e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 35 anos, procura atendimento m\u00e9dico devido a cansa\u00e7o progressivo associado a queimor precordial de evolu\u00e7\u00e3o h\u00e1 2 meses. Nessa semana, apresentou desmaio ao subir ladeira. Ao exame f\u00edsico, detecta-se um ictus propulsivo e sopro mesossist\u00f3lico em foco a\u00f3rtico. Em rela\u00e7\u00e3o a estes achados,<\/p>","resposta":7030281,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gravidade da doen\u00e7a n\u00e3o se relaciona com a dura\u00e7\u00e3o do sopro.","id":7030278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gravidade da doen\u00e7a n\u00e3o se relaciona com a dura\u00e7\u00e3o do sopro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sopro aumenta de intensidade se utilizada a manobra de ausculta com paciente em valsalva ou na posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica.","id":7030279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sopro aumenta de intensidade se utilizada a manobra de ausculta com paciente em valsalva ou na posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea valvar estimada ser\u00e1 maior que 1,8 cm\u00b2, caracterizando doen\u00e7a grave","id":7030280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1rea valvar estimada ser\u00e1 maior que 1,8 cm\u00b2, caracterizando doen\u00e7a grave<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sopro aumenta de intensidade se utilizada a manobra de ausculta com paciente de c\u00f3coras.","id":7030281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sopro aumenta de intensidade se utilizada a manobra de ausculta com paciente de c\u00f3coras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O angioedema consiste em \u201cincha\u00e7os\u201d das zonas finas da pele, tipicamente l\u00e1bios, escroto, olhos, l\u00edngua ou glote e, nesses casos, pode dificultar a respira\u00e7\u00e3o, requerendo assist\u00eancia imediata do paciente no Servi\u00e7o de Urg\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, estudos demonstram que","provas":[{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1832331,"hashId":"eb15d05ceffede2b27a9d26007c69671","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O angioedema consiste em \u201cincha\u00e7os\u201d das zonas finas da pele, tipicamente l\u00e1bios, escroto, olhos, l\u00edngua ou glote e, nesses casos, pode dificultar a respira\u00e7\u00e3o, requerendo assist\u00eancia imediata do paciente no Servi\u00e7o de Urg\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, estudos demonstram que<\/p>","resposta":7030375,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o angioedema gastrointestinal heredit\u00e1rio \u00e9 relativamente frequente e seu tratamento se faz por reposi\u00e7\u00e3o de C1 inibidor.","id":7030375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o angioedema gastrointestinal heredit\u00e1rio \u00e9 relativamente frequente e seu tratamento se faz por reposi\u00e7\u00e3o de C1 inibidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os f\u00e1rmacos que induzem angioedema com mais frequ\u00eancia s\u00e3o os bloqueadores de canal de c\u00e1lcio.","id":7030376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os f\u00e1rmacos que induzem angioedema com mais frequ\u00eancia s\u00e3o os bloqueadores de canal de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o angioedema devido \u00e0 defici\u00eancia de C1-inibidor \u00e9 induzido por patologias que provocam o consumo de uma enzima que regula o mecanismo da inflama\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de neoplasias e doen\u00e7as auto-imunes.","id":7030377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o angioedema devido \u00e0 defici\u00eancia de C1-inibidor \u00e9 induzido por patologias que provocam o consumo de uma enzima que regula o mecanismo da inflama\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de neoplasias e doen\u00e7as auto-imunes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doentes com angioedema heredit\u00e1rio devem fazer uso de estr\u00f3genos, na forma de reposi\u00e7\u00e3o hormonal, e IECAs para o controle da hipertens\u00e3o arterial.","id":7030378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doentes com angioedema heredit\u00e1rio devem fazer uso de estr\u00f3genos, na forma de reposi\u00e7\u00e3o hormonal, e IECAs para o controle da hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alergias e intoler\u00e2ncias alimentares (IA) s\u00e3o uma problem\u00e1tica crescente e t\u00eam um impacto negativo na economia familiar, nas intera\u00e7\u00f5es sociais, no trabalho e na escola, bem como na qualidade de vida dos indiv\u00edduos. Estudos revelam que","provas":[{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1832333,"hashId":"6fe8f3fd41352d81eaf812eff50fc504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alergias e intoler\u00e2ncias alimentares (IA) s\u00e3o uma problem\u00e1tica crescente e t\u00eam um impacto negativo na economia familiar, nas intera\u00e7\u00f5es sociais, no trabalho e na escola, bem como na qualidade de vida dos indiv\u00edduos. Estudos revelam que<\/p>","resposta":7030385,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gastroenterite eosinof\u00edlica pode afetar pessoas em qualquer faixa et\u00e1ria, mas h\u00e1 uma predomin\u00e2ncia clara do sexo feminino e o est\u00f4mago e o duodeno s\u00e3o poupados de les\u00f5es.","id":7030383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gastroenterite eosinof\u00edlica pode afetar pessoas em qualquer faixa et\u00e1ria, mas h\u00e1 uma predomin\u00e2ncia clara do sexo feminino e o est\u00f4mago e o duodeno s\u00e3o poupados de les\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sintomatologia pode ser desencadeada pela ingest\u00e3o, mas n\u00e3o por inala\u00e7\u00e3o ou contato com a pele, de determinado al\u00e9rgeno alimentar.","id":7030384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sintomatologia pode ser desencadeada pela ingest\u00e3o, mas n\u00e3o por inala\u00e7\u00e3o ou contato com a pele, de determinado al\u00e9rgeno alimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de uma alergia alimentar pode ser muito vari\u00e1vel, com sintomas cut\u00e2neos, oculares, respirat\u00f3rios, gastrointestinais e cardiovasculares.","id":7030385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de uma alergia alimentar pode ser muito vari\u00e1vel, com sintomas cut\u00e2neos, oculares, respirat\u00f3rios, gastrointestinais e cardiovasculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o da IgE espec\u00edfica \u00e9 decisiva para o diagn\u00f3stico, n\u00e3o havendo necessidade de confirma\u00e7\u00e3o com um teste de provoca\u00e7\u00e3o oral subsequente.","id":7030386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a determina\u00e7\u00e3o da IgE espec\u00edfica \u00e9 decisiva para o diagn\u00f3stico, n\u00e3o havendo necessidade de confirma\u00e7\u00e3o com um teste de provoca\u00e7\u00e3o oral subsequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com sangue ou pus nas fezes devem ser avaliados para possibilida de de diarreia inflamat\u00f3ria. Essas diarreias s\u00e3o decorrentes da libera\u00e7\u00e3o de citoquinas e mediadores inflamat\u00f3rios na mucosa intestinal. S\u00e3o exemplos de patologias que desencadeiam esse tipo de diarreia:","provas":[{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1832337,"hashId":"3c66eae6077728c1c1c6c1ddffa38f8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com sangue ou pus nas fezes devem ser avaliados para possibilida de de diarreia inflamat\u00f3ria. Essas diarreias s\u00e3o decorrentes da libera\u00e7\u00e3o de citoquinas e mediadores inflamat\u00f3rios na mucosa intestinal. S\u00e3o exemplos de patologias que desencadeiam esse tipo de diarreia:<\/p>","resposta":7030401,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isquemia intestinal e microsporidiose.","id":7030399,"corpo":"<p>isquemia intestinal e microsporidiose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colite pseudomembranosa e s\u00edndrome de Zollinger-Ellison.","id":7030400,"corpo":"<p>colite pseudomembranosa e s\u00edndrome de Zollinger-Ellison.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enterite por radia\u00e7\u00e3o e neoplasia intestinal.","id":7030401,"corpo":"<p>enterite por radia\u00e7\u00e3o e neoplasia intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criptosporidiose e giard\u00edase.","id":7030402,"corpo":"<p>criptosporidiose e giard\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enfermeira, 34 anos, cursa com um quadro febril constante (temperatura axilar acima de 38,7 graus), de inicio s\u00fabito associado \u00e0 bastante cansa\u00e7o, dor no corpo e tosse seca intensa de evolu\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas 24 horas, sendo atendida no pronto-socorro cl\u00ednico, medicada com sintom\u00e1ticos e liberada. Cerca de 36 horas ap\u00f3s o primeiro atendimento, \u00e9 admitida novamente com piora da febre, dispneia intensa e sonol\u00eancia, com necessidade de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e de uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo cl\u00ednico des sa paciente,","provas":[{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1832347,"hashId":"b56e6d583d07b8023db4d360c960e47b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfermeira, 34 anos, cursa com um quadro febril constante (temperatura axilar acima de 38,7 graus), de inicio s\u00fabito associado \u00e0 bastante cansa\u00e7o, dor no corpo e tosse seca intensa de evolu\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas 24 horas, sendo atendida no pronto-socorro cl\u00ednico, medicada com sintom\u00e1ticos e liberada. Cerca de 36 horas ap\u00f3s o primeiro atendimento, \u00e9 admitida novamente com piora da febre, dispneia intensa e sonol\u00eancia, com necessidade de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e de uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo cl\u00ednico des sa paciente,<\/p>","resposta":7030443,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel com o uso do oseltamivir, apesar de a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave ser a complica\u00e7\u00e3o mais frequente.","id":7030442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel com o uso do oseltamivir, apesar de a s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave ser a complica\u00e7\u00e3o mais frequente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a efic\u00e1cia do tratamento espec\u00edfico com oseltamivir \u00e9 maior quanto mais cedo come\u00e7ar e , praticamente n\u00e3o haver\u00e1 benef\u00edcios se iniciado 48 horas ap\u00f3s o inicio dos sintomas.","id":7030443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a efic\u00e1cia do tratamento espec\u00edfico com oseltamivir \u00e9 maior quanto mais cedo come\u00e7ar e , praticamente n\u00e3o haver\u00e1 benef\u00edcios se iniciado 48 horas ap\u00f3s o inicio dos sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tratamento com oseltamivir pode ser aplicado em qualquer idade e n\u00e3o precisa ser ajustado em pacientes com insufici\u00eancia renal.","id":7030444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento com oseltamivir pode ser aplicado em qualquer idade e n\u00e3o precisa ser ajustado em pacientes com insufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio destacar a hip\u00f3tese de gravidez, pois gr\u00e1vidas em qualquer idade gestacional e pu\u00e9rperas at\u00e9 2 semanas ap\u00f3s o parto tem contraindica\u00e7\u00e3o ao tratamento espec\u00edfico com oseltamivir.","id":7030445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1rio destacar a hip\u00f3tese de gravidez, pois gr\u00e1vidas em qualquer idade gestacional e pu\u00e9rperas at\u00e9 2 semanas ap\u00f3s o parto tem contraindica\u00e7\u00e3o ao tratamento espec\u00edfico com oseltamivir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovem, 24 anos, cursa com quadro de febre baixa e vespertina, tosse produtiva e perda de peso h\u00e1 um m\u00eas. Apresentou pouca melhora com uso de antibioticoterapia e exame de escarro foi positivo para BAAR. Realizada radiografia de t\u00f3rax com resultado ao lado.O diagn\u00f3stico \u00e9:","provas":[{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1832350,"hashId":"596e18bbfb8bb386a821298f485a18cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem, 24 anos, cursa com quadro de febre baixa e vespertina, tosse produtiva e perda de peso h\u00e1 um m\u00eas. Apresentou pouca melhora com uso de antibioticoterapia e exame de escarro foi positivo para BAAR. Realizada radiografia de t\u00f3rax com resultado ao lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60519\/questao\/1832350-20210803114327000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9:<\/p>","resposta":7030458,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tuberculose miliar.","id":7030456,"corpo":"<p>tuberculose miliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tuberculose pulmonar prim\u00e1ria.","id":7030457,"corpo":"<p>tuberculose pulmonar prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tuberculose pulmonar p\u00f3s prim\u00e1ria.","id":7030458,"corpo":"<p>tuberculose pulmonar p\u00f3s prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tuberculose pleural.","id":7030459,"corpo":"<p>tuberculose pleural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 12 da Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, diz que o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem, cabendo-lhe especialmente: I. participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem; II. executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, incluindo as privativas do Enfermeiro, observado o disposto no par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 11, desta Lei; III. participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar; IV. participar da equipe de sa\u00fade. Marque a alternativa com a afirma\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":60620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sap-sp-2018-ms-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - SAP - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1840220,"hashId":"cba9ff0cc94e02d1e9384e971f78438a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 12 da Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, diz que o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem, cabendo-lhe especialmente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, incluindo as privativas do Enfermeiro, observado o disposto no par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 11, desta Lei;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. participar da equipe de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com a afirma\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":7066310,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7066309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7066310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7066311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7066312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7066313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal, marque a alternativa incorreta","provas":[{"id":60621,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sap-sp-2018-ms-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - SAP - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1840249,"hashId":"5d81254bebca6b425fa875d2fd3e8de1","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal, marque a alternativa incorreta<\/p>","resposta":7066457,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ontem assistimos a um cl\u00e1ssico do cinema, o filme 2001 \u2013 Uma odisseia no espa\u00e7o.","id":7066454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ontem assistimos a um cl\u00e1ssico do cinema, o filme 2001 \u2013 Uma odisseia no espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que motoristas e pedestres obede\u00e7am \u00e0s leis de tr\u00e2nsito.","id":7066455,"corpo":"<p>\u00c9 necess\u00e1rio que motoristas e pedestres obede\u00e7am \u00e0s leis de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O garoto desobedeceu a seus pais.","id":7066456,"corpo":"<p>O garoto desobedeceu a seus pais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o posso viajar agora, pois ainda n\u00e3o usei ao passaporte.","id":7066457,"corpo":"<p>N\u00e3o posso viajar agora, pois ainda n\u00e3o usei ao passaporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estes p\u00e3es est\u00e3o bons para consumo at\u00e9 amanh\u00e3.","id":7066458,"corpo":"<p>Estes p\u00e3es est\u00e3o bons para consumo at\u00e9 amanh\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es, referentes \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","id":468735,"enunciado":"<p>Responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es, referentes \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a not\u00edcia \u201cO que acontecer\u00e1 se os EUA ultrapassarem a Ar\u00e1bia Saudita como maior produtor de petr\u00f3leo do mundo\u201d, (Guillermo D. Olmo BBC Mundo) dispon\u00edvel em http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-42907436. Acesso em 03\/02\/2018 \u2013 Texto adaptado), marque a alternativa que apresenta a informa\u00e7\u00e3o incorreta.Os Estados Unidos est\u00e3o se aproximando da lideran\u00e7a na corrida pelo dom\u00ednio do mercado mundial de petr\u00f3leo.De acordo com as \u00faltimas previs\u00f5es da Ag\u00eancia Internacional de Energia, a produ\u00e7\u00e3o americana atingir\u00e1 neste ano a marca recorde de 10 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo bruto por dia. Assim, calcula-se que o pa\u00eds desbancar\u00e1 a Ar\u00e1bia Saudita neste ano da posi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a que ostenta, com 13,5% da produ\u00e7\u00e3o mundial.Seu impulso, promovido pelo apoio do governo de Donald Trump \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, \u00e9 um problema para a R\u00fassia, a terceira colocada nessa disputa.O avan\u00e7o dos EUA ter\u00e1 efeitos no mercado do petr\u00f3leo, bem como reflexos geopol\u00edticos e econ\u00f4micos em diferentes pa\u00edses.A BBC Mundo, o servi\u00e7o em espanhol da BBC, listou cinco poss\u00edveis consequ\u00eancias caso os Estados Unidos realmente se tornem o maior produtor de petr\u00f3leo do mundo [...]:","provas":[{"id":60621,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sap-sp-2018-ms-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - SAP - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1840322,"hashId":"813f379a951e84e33a0efe8bf361cd20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a not\u00edcia \u201cO que acontecer\u00e1 se os EUA ultrapassarem a Ar\u00e1bia Saudita como maior produtor de petr\u00f3leo do mundo\u201d, (Guillermo D. Olmo BBC Mundo) dispon\u00edvel em http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-42907436. Acesso em 03\/02\/2018 \u2013 Texto adaptado), marque a alternativa que apresenta a informa\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Estados Unidos est\u00e3o se aproximando da lideran\u00e7a na corrida pelo dom\u00ednio do mercado mundial de petr\u00f3leo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as \u00faltimas previs\u00f5es da Ag\u00eancia Internacional de Energia, a produ\u00e7\u00e3o americana atingir\u00e1 neste ano a marca recorde de 10 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo bruto por dia. Assim, calcula-se que o pa\u00eds desbancar\u00e1 a Ar\u00e1bia Saudita neste ano da posi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a que ostenta, com 13,5% da produ\u00e7\u00e3o mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seu impulso, promovido pelo apoio do governo de Donald Trump \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, \u00e9 um problema para a R\u00fassia, a terceira colocada nessa disputa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O avan\u00e7o dos EUA ter\u00e1 efeitos no mercado do petr\u00f3leo, bem como reflexos geopol\u00edticos e econ\u00f4micos em diferentes pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A BBC Mundo, o servi\u00e7o em espanhol da BBC, listou cinco poss\u00edveis consequ\u00eancias caso os Estados Unidos realmente se tornem o maior produtor de petr\u00f3leo do mundo [...]:<\/p>","resposta":7066811,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. O fim da guerra dos pre\u00e7os da Ar\u00e1bia Saudita e Opep. Para a grande petromonarquia do Golfo P\u00e9rsico, verse superada pelo aliado - mas tamb\u00e9m concorrente - implica na constata\u00e7\u00e3o dos danos colaterais da sua pol\u00edtica tradicional de controle de pre\u00e7os.","id":7066807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. O fim da guerra dos pre\u00e7os da Ar\u00e1bia Saudita e Opep. Para a grande petromonarquia do Golfo P\u00e9rsico, verse superada pelo aliado - mas tamb\u00e9m concorrente - implica na constata\u00e7\u00e3o dos danos colaterais da sua pol\u00edtica tradicional de controle de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2. Venezuela ainda mais castigada. Os efeitos do potencial novo panorama tamb\u00e9m seriam sentidos na Am\u00e9rica Latina.","id":7066808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2. Venezuela ainda mais castigada. Os efeitos do potencial novo panorama tamb\u00e9m seriam sentidos na Am\u00e9rica Latina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3. Poss\u00edveis amea\u00e7as ao meio ambiente. Grupos ambientalistas alertaram que a pol\u00edtica de fracking seguida pelo governo Donald Trump representa uma amea\u00e7a para o meio ambiente","id":7066809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3. Poss\u00edveis amea\u00e7as ao meio ambiente. Grupos ambientalistas alertaram que a pol\u00edtica de <em>fracking <\/em>seguida pelo governo Donald Trump representa uma amea\u00e7a para o meio ambiente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4. Mais independ\u00eancia para os EUA no Oriente M\u00e9dio. Agora que t\u00eam seu abastecimento de petr\u00f3leo garantido, os Estados Unidos podem se libertar de sua depend\u00eancia tradicional de abastecimento dos focos exportadores do Oriente M\u00e9dio.","id":7066810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4. Mais independ\u00eancia para os EUA no Oriente M\u00e9dio. Agora que t\u00eam seu abastecimento de petr\u00f3leo garantido, os Estados Unidos podem se libertar de sua depend\u00eancia tradicional de abastecimento dos focos exportadores do Oriente M\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5. Mais for\u00e7a para os pa\u00edses europeus contra os Estados Unidos. O passo \u00e0 frente do gigante americano tamb\u00e9m afeta a Europa, uma das \u00e1reas tradicionalmente mais dependentes da energia produzida pela R\u00fassia.","id":7066811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5. Mais for\u00e7a para os pa\u00edses europeus contra os Estados Unidos. O passo \u00e0 frente do gigante americano tamb\u00e9m afeta a Europa, uma das \u00e1reas tradicionalmente mais dependentes da energia produzida pela R\u00fassia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407357,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407358,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna de acordo com o art. 114 e assinale a alternativa correta.A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigada a fornecer a qualquer cidad\u00e3o, para a defesa de seus direitos e esclarecimentos de situa\u00e7\u00f5es de seu interesse pessoal, no prazo m\u00e1ximo de__________, certid\u00e3o de atos, contratos, decis\u00f5es ou pareceres, sob pena de responsabilidade de autoridade ou servidor que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. No mesmo prazo dever\u00e1 atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es judiciais, se outro n\u00e3o for fixado pela autoridade judici\u00e1ria.","provas":[{"id":60621,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sap-sp-2018-ms-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - SAP - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1840361,"hashId":"7ee6f26f60503c0ed8feec91dd94f7f2","enunciado":"<p>Preencha a lacuna de acordo com o art. 114 e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigada a fornecer a qualquer cidad\u00e3o, para a defesa de seus direitos e esclarecimentos de situa\u00e7\u00f5es de seu interesse pessoal, no prazo m\u00e1ximo de__________, certid\u00e3o de atos, contratos, decis\u00f5es ou pareceres, sob pena de responsabilidade de autoridade ou servidor que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. No mesmo prazo dever\u00e1 atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es judiciais, se outro n\u00e3o for fixado pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","resposta":7066994,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte e quatro horas","id":7066993,"corpo":"<p>vinte e quatro horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez dias \u00fateis","id":7066994,"corpo":"<p>dez dias \u00fateis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinze dias","id":7066995,"corpo":"<p>quinze dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um m\u00eas","id":7066996,"corpo":"<p>um m\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um semestre","id":7066997,"corpo":"<p>um semestre<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, T\u00edtulo III \u2013 Cap\u00edtulo I \u2013 Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, responda \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es:","id":468747,"enunciado":"<p>\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, T\u00edtulo III \u2013 Cap\u00edtulo I \u2013 Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, responda \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte fragmento do texto: \"A proposta (1), que alerta sobre os efeitos nocivos do cigarro (2), sensibilizou os fumantes ao mostrar a hist\u00f3ria do curitibano Jo\u00e3o C\u00e2ndido Castro Neto (3), de 60 anos.\". Assinale a \u00fanica alternativa correta sobre a pontua\u00e7\u00e3o do enunciado:","provas":[{"id":61147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sao-miguel-das-missoes-rs-2018-legalle-concursos-auxiliar-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1861280,"hashId":"9c02fb2f0a1471403499cdf141f2378a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte fragmento do texto: <em>\"A proposta <\/em>(1)<em>, que alerta sobre os efeitos nocivos do cigarro <\/em>(2)<em>, sensibilizou os fumantes ao mostrar a hist\u00f3ria do curitibano Jo\u00e3o C\u00e2ndido Castro Neto <\/em>(3)<em>, de 60 anos.\"<\/em>. Assinale a \u00fanica alternativa correta sobre a pontua\u00e7\u00e3o do enunciado:<\/p>","resposta":7161030,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao serem retiradas as v\u00edrgulas 1 e 2, haveria incorre\u00e7\u00e3o gramatical para o enunciado.","id":7161027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao serem retiradas as v\u00edrgulas 1 e 2, haveria incorre\u00e7\u00e3o gramatical para o enunciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao ser retirada a v\u00edrgula 1, n\u00e3o haveria incorre\u00e7\u00e3o gramatical para o enunciado.","id":7161028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser retirada a v\u00edrgula 1, n\u00e3o haveria incorre\u00e7\u00e3o gramatical para o enunciado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao ser retirada a v\u00edrgula 2, n\u00e3o haveria incorre\u00e7\u00e3o gramatical para o enunciado.","id":7161029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser retirada a v\u00edrgula 2, n\u00e3o haveria incorre\u00e7\u00e3o gramatical para o enunciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se as v\u00edrgulas I e 2 fossem retiradas, haveria uma mudan\u00e7a sem\u00e2ntica para o per\u00edodo.","id":7161030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as v\u00edrgulas I e 2 fossem retiradas, haveria uma mudan\u00e7a sem\u00e2ntica para o per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a v\u00edrgula 3 fosse retirada do enunciado, haveria incorre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":7161031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a v\u00edrgula 3 fosse retirada do enunciado, haveria incorre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 05 a 10, considere o texto abaixo: Um v\u00eddeo de uma companha contra o tabagismo divulgado pela Secretaria da Sa\u00fade do Paran\u00e1 (Sesa) tem gerado bastante pol\u00eamica nas redes sociais, principalmente entre os adeptos ao uso do tabaco que se preocupam com a sa\u00fade. A proposta, que alerta sobre os efeitos nocivos do cigarro, sensibilizou os fumantes ao mostrar a hist\u00f3ria do curitibano Jo\u00e3o C\u00e2ndido Castro Neto, de 60 anos. Ele teve as cordas vocais retiradas por causa de um c\u00e2ncer na laringe, descoberto 14 anos ap\u00f3s parar de fumar. O v\u00eddeo foi divulgado no dia 17 de agosto e at\u00e9 a manh\u00e3 desta quarta-feira (2) tinha mais de um milh\u00e3o de visualiza\u00e7\u00f5es e 14 mil compartilhamentos. De acordo com um levantamento da Sesa, mais de 5 milh\u00f5es de pessoas morrem por ano no mundo devido ao uso do tabaco. Atualmente, mais de 55 doen\u00e7as relacionadas a isso j\u00e1 foram descobertas. O Paran\u00e1 foi pioneiro na luta contra o tabagismo e h\u00e1 mais de 35 anos trabalha na cria\u00e7\u00e3o de leis para proteger os cidad\u00e3os, al\u00e9m de fazer campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a depend\u00eancia. Fonte:http:\/\/g1.globo.comlprlparanalnoticia\/2015109\/campanha-contra-cigarro-sensibiliza-nas-redes-sociais-veja-o-video.html","id":470877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 05 a 10, considere o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um v\u00eddeo de uma companha contra o tabagismo divulgado pela Secretaria da Sa\u00fade do Paran\u00e1 (Sesa) tem gerado bastante pol\u00eamica nas redes sociais, principalmente entre os adeptos ao uso do tabaco que se preocupam com a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A proposta, que alerta sobre os efeitos nocivos do cigarro, sensibilizou os fumantes ao mostrar a hist\u00f3ria do curitibano Jo\u00e3o C\u00e2ndido Castro Neto, de 60 anos. Ele teve as cordas vocais retiradas por causa de um c\u00e2ncer na laringe, descoberto 14 anos ap\u00f3s parar de fumar. O v\u00eddeo foi divulgado no dia 17 de agosto e at\u00e9 a manh\u00e3 desta quarta-feira (2) tinha mais de um milh\u00e3o de visualiza\u00e7\u00f5es e 14 mil compartilhamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De acordo com um levantamento da Sesa, mais de 5 milh\u00f5es de pessoas morrem por ano no mundo devido ao uso do tabaco. Atualmente, mais de 55 doen\u00e7as relacionadas a isso j\u00e1 foram descobertas. O Paran\u00e1 foi pioneiro na luta contra o tabagismo e h\u00e1 mais de 35 anos trabalha na cria\u00e7\u00e3o de leis para proteger os cidad\u00e3os, al\u00e9m de fazer <u>campanhas<\/u> de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a <u>depend\u00eancia<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte:<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>http:\/\/g1.globo.comlprlparanalnoticia\/2015109\/campanha-contra-cigarro-sensibiliza-nas-redes-sociais-veja-o-video.html<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frequentemente noticia-se a rela\u00e7\u00e3o conturbada na qual se encontram os Estados Unidos e determinado pa\u00eds asi\u00e1tico, cujo governante constantemente amea\u00e7a a seguran\u00e7a mundial, realizando testes com armas nucleares em oceanos. Qual \u00e9 este pa\u00eds asi\u00e1tico?","provas":[{"id":61147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sao-miguel-das-missoes-rs-2018-legalle-concursos-auxiliar-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1861293,"hashId":"5c2ff990ffaade4e82750893a512dc4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequentemente noticia-se a rela\u00e7\u00e3o conturbada na qual se encontram os Estados Unidos e determinado pa\u00eds asi\u00e1tico, cujo governante constantemente amea\u00e7a a seguran\u00e7a mundial, realizando testes com armas nucleares em oceanos. Qual \u00e9 este pa\u00eds asi\u00e1tico?<\/p>","resposta":7161095,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jap\u00e3o.","id":7161092,"corpo":"<p>Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Israel.","id":7161093,"corpo":"<p>Israel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coreia do Sul.","id":7161094,"corpo":"<p>Coreia do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coreia do Norte.","id":7161095,"corpo":"<p>Coreia do Norte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afeganist\u00e3o.","id":7161096,"corpo":"<p>Afeganist\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas n\u00e3o apresenta um dever correto do servidor, de acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es\/RS?","provas":[{"id":61147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sao-miguel-das-missoes-rs-2018-legalle-concursos-auxiliar-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1861318,"hashId":"ce8c111aa252fa1de6a7c41deea7a8db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas n\u00e3o apresenta um dever correto do servidor, de acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es\/RS?<\/p>","resposta":7161219,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser leal \u00e0s institui\u00e7\u00f5es a que servir.","id":7161217,"corpo":"<p>Ser leal \u00e0s institui\u00e7\u00f5es a que servir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guardar sigilo sobre assuntos da reparti\u00e7\u00e3o.","id":7161218,"corpo":"<p>Guardar sigilo sobre assuntos da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Representar contra legalidade ou abuso de poder.","id":7161219,"corpo":"<p>Representar contra legalidade ou abuso de poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Praticar todos os atos necess\u00e1rios a evitar preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico.","id":7161220,"corpo":"<p>Praticar todos os atos necess\u00e1rios a evitar preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter esp\u00edrito de coopera\u00e7\u00e3o e solidariedade com os colegas de trabalho.","id":7161221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter esp\u00edrito de coopera\u00e7\u00e3o e solidariedade com os colegas de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patr\u00edcia sempre faz pesquisas antes de comprar materiais escolares para os filhos. Na tabela abaixo \u00e9 poss\u00edvel ver os itens que Patr\u00edcia precisa comprar, e os seus respectivos pre\u00e7os em tr\u00eas lojas diferentes:MaterialLoja 1Loja 2Loja 3L\u00e1pisR$ 0,50R$ 0,65R$ 0,65BorrachaR$ 0,50R$ 0,40R$ 0,60R\u00e9gua 30 cmR$ 1,25R$ 1,10R$ 1,25TesouraR$ 6,00R$ 7,00R$ 5,00Marca-textoR$ 3,00R$ 2,50R$ 3,50Analisando a tabela acima, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":61147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sao-miguel-das-missoes-rs-2018-legalle-concursos-auxiliar-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1861344,"hashId":"97ff35fc5a2fe0da14767e1ea8e1112a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patr\u00edcia sempre faz pesquisas antes de comprar materiais escolares para os filhos. Na tabela abaixo \u00e9 poss\u00edvel ver os itens que Patr\u00edcia precisa comprar, e os seus respectivos pre\u00e7os em tr\u00eas lojas diferentes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 286px;\"><colgroup><col width=\"93\"><col width=\"65\"><col width=\"65\"><col width=\"63\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-k73f\"><td data-row=\"row-k73f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k73f\" data-cell=\"cell-es7r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Material<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-k73f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k73f\" data-cell=\"cell-4g94\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Loja 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-k73f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k73f\" data-cell=\"cell-2v0i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Loja 2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-k73f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k73f\" data-cell=\"cell-d31t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Loja 3<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lrj5\"><td data-row=\"row-lrj5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lrj5\" data-cell=\"cell-dnlf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\u00e1pis<\/p><\/td><td data-row=\"row-lrj5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lrj5\" data-cell=\"cell-y8wb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 0,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-lrj5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lrj5\" data-cell=\"cell-5bbg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 0,65<\/p><\/td><td data-row=\"row-lrj5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lrj5\" data-cell=\"cell-zmzx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 0,65<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e4jp\"><td data-row=\"row-e4jp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e4jp\" data-cell=\"cell-7ljo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Borracha<\/p><\/td><td data-row=\"row-e4jp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e4jp\" data-cell=\"cell-vws9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 0,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-e4jp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e4jp\" data-cell=\"cell-2h5p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 0,40<\/p><\/td><td data-row=\"row-e4jp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e4jp\" data-cell=\"cell-nfiz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 0,60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bjcf\"><td data-row=\"row-bjcf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjcf\" data-cell=\"cell-rda1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R\u00e9gua 30 cm<\/p><\/td><td data-row=\"row-bjcf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjcf\" data-cell=\"cell-j0ft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1,25<\/p><\/td><td data-row=\"row-bjcf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjcf\" data-cell=\"cell-cuxv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1,10<\/p><\/td><td data-row=\"row-bjcf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjcf\" data-cell=\"cell-45o1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1,25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ps8c\"><td data-row=\"row-ps8c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ps8c\" data-cell=\"cell-2fv2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tesoura<\/p><\/td><td data-row=\"row-ps8c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ps8c\" data-cell=\"cell-vzi4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-ps8c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ps8c\" data-cell=\"cell-gozm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 7,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-ps8c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ps8c\" data-cell=\"cell-xir9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 5,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b1qw\"><td data-row=\"row-b1qw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1qw\" data-cell=\"cell-xndu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Marca-texto<\/p><\/td><td data-row=\"row-b1qw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1qw\" data-cell=\"cell-oczj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-b1qw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1qw\" data-cell=\"cell-llsy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-b1qw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1qw\" data-cell=\"cell-jkg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3,50<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando a tabela acima, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":7161349,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os do l\u00e1pis \u00e9 menor que o pre\u00e7o ofertado pela Loja 1.","id":7161347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os do l\u00e1pis \u00e9 menor que o pre\u00e7o ofertado pela Loja 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os da borracha \u00e9 igual ao pre\u00e7o ofertado pela Loja 2.","id":7161348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os da borracha \u00e9 igual ao pre\u00e7o ofertado pela Loja 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os da r\u00e9gua 30 cm \u00e9 menor que o pre\u00e7o ofertado pela Loja 3.","id":7161349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os da r\u00e9gua 30 cm \u00e9 menor que o pre\u00e7o ofertado pela Loja 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os da tesoura n\u00e3o \u00e9 igual a nenhum dos pre\u00e7os ofertados pelas lojas.","id":7161350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os da tesoura n\u00e3o \u00e9 igual a nenhum dos pre\u00e7os ofertados pelas lojas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os do marca-texto \u00e9 igual ao pre\u00e7o ofertado pela Loja 2.","id":7161351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos pre\u00e7os do marca-texto \u00e9 igual ao pre\u00e7o ofertado pela Loja 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes alternativas apresenta as ra\u00edzes da fun\u00e7\u00e3o \"f(x) = 3x2 + 5x - 2\"?","provas":[{"id":61147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sao-miguel-das-missoes-rs-2018-legalle-concursos-auxiliar-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1861350,"hashId":"6d5d70f9d0bf6dcc84e52c1c4862a8f5","enunciado":"<p>Qual das seguintes alternativas apresenta as ra\u00edzes da fun\u00e7\u00e3o \"f(x) = 3x<sup>2<\/sup> + 5x - 2\"?<\/p>","resposta":7161377,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"-2\" e \" 1\/3\".","id":7161377,"corpo":"<p>\"-2\" e \" 1\/3\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"-2\" e \"- 1\/3\"\u00b7","id":7161378,"corpo":"<p>\"-2\" e \"- 1\/3\"\u00b7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"2\" e \" 1\/3\".","id":7161379,"corpo":"<p>\"2\" e \" 1\/3\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"2\" e\"-1\/3\".","id":7161380,"corpo":"<p>\"2\" e\"-1\/3\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"2\/3\" e \"1\/3\".","id":7161381,"corpo":"<p>\"2\/3\" e \"1\/3\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Segundo Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Segundo Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403840,"slug":"matematica-problemas-do-segundo-grau"},{"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escrit\u00f3rio de engenharia precisa saber a \u00e1rea do piso de um sal\u00e3o de eventos, pois quer ofertar um valor para ampli\u00e1-lo. O escrit\u00f3rio solicitou que um de seus funcion\u00e1rios verificasse as medidas, e o mesmo apontou: o piso do sal\u00e3o possui formato de um trap\u00e9zio com base maior igual a 12 metros, base menor igual a 10 metros, e altura igual a 20 metros. Qual \u00e9 a \u00e1rea do piso do sal\u00e3o?","provas":[{"id":61147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sao-miguel-das-missoes-rs-2018-legalle-concursos-auxiliar-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1861356,"hashId":"bb53f6af8914563f7d29e2c43c522550","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um escrit\u00f3rio de engenharia precisa saber a \u00e1rea do piso de um sal\u00e3o de eventos, pois quer ofertar um valor para ampli\u00e1-lo. O escrit\u00f3rio solicitou que um de seus funcion\u00e1rios verificasse as medidas, e o mesmo apontou: o piso do sal\u00e3o possui formato de um trap\u00e9zio com base maior igual a 12 metros, base menor igual a 10 metros, e altura igual a 20 metros. Qual \u00e9 a \u00e1rea do piso do sal\u00e3o?<\/p>","resposta":7161409,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160 m2.","id":7161407,"corpo":"<p>160 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180 m2.","id":7161408,"corpo":"<p>180 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"220 m2.","id":7161409,"corpo":"<p>220 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1200 m2.","id":7161410,"corpo":"<p>1200 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2400 m2.","id":7161411,"corpo":"<p>2400 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a taxa de juros simples em determinada aplica\u00e7\u00e3o financeira igual a 0,5% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o montante ap\u00f3s 1 ano de uma aplica\u00e7\u00e3o cujo capital foi de R$ 8.000,00?","provas":[{"id":61147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sao-miguel-das-missoes-rs-2018-legalle-concursos-auxiliar-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1861364,"hashId":"66724642686cd3b88721596eff157975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja a taxa de juros simples em determinada aplica\u00e7\u00e3o financeira igual a 0,5% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o montante ap\u00f3s 1 ano de uma aplica\u00e7\u00e3o cujo capital foi de R$ 8.000,00?<\/p>","resposta":7161448,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4.800,00.","id":7161447,"corpo":"<p>R$ 4.800,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 8.480,00.","id":7161448,"corpo":"<p>R$ 8.480,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 8.493,42.","id":7161449,"corpo":"<p>R$ 8.493,42.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 12.800,00.","id":7161450,"corpo":"<p>R$ 12.800,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 14.366,85.","id":7161451,"corpo":"<p>R$ 14.366,85.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os n\u00fameros \"4\", \"9\" e \"12\" e assinale a alternativa que apresenta informa\u00e7\u00f5es referentes ao m\u00ednimo m\u00faltiplo comum (MMC) e m\u00e1ximo divisor comum (MDC) entre esses n\u00fameros.","provas":[{"id":61147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sao-miguel-das-missoes-rs-2018-legalle-concursos-auxiliar-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1861367,"hashId":"b873e577d4eee2804dba9f39ce1ad5eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os n\u00fameros \"4\", \"9\" e \"12\" e assinale a alternativa que apresenta informa\u00e7\u00f5es referentes ao m\u00ednimo m\u00faltiplo comum (MMC) e m\u00e1ximo divisor comum (MDC) entre esses n\u00fameros.<\/p>","resposta":7161462,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MMC = 36; MDC = 1.","id":7161462,"corpo":"<p>MMC = 36; MDC = 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MMC = 1; MDC = 36.","id":7161463,"corpo":"<p>MMC = 1; MDC = 36.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MMC = 36; MDC = 12.","id":7161464,"corpo":"<p>MMC = 36; MDC = 12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MMC = 36; MDC = 36.","id":7161465,"corpo":"<p>MMC = 36; MDC = 36.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MMC = 1; MDC = 1.","id":7161466,"corpo":"<p>MMC = 1; MDC = 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os crit\u00e9rios de divisibilidade, qual das alternativas n\u00e3o apresenta um n\u00famero divis\u00edvel por 3?","provas":[{"id":61147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es","sigla":"","id":4922,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sao-miguel-das-missoes-rs-2018-legalle-concursos-auxiliar-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1861370,"hashId":"bb1b2af3fc73c19abc30998924425d01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os crit\u00e9rios de divisibilidade, qual das alternativas n\u00e3o apresenta um n\u00famero divis\u00edvel por 3?<\/p>","resposta":7161481,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1485.","id":7161477,"corpo":"<p>1485.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3213.","id":7161478,"corpo":"<p>3213.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3720.","id":7161479,"corpo":"<p>3720.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8592.","id":7161480,"corpo":"<p>8592.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1333.","id":7161481,"corpo":"<p>1333.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo trecho sublinhado denota uma condi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":59135,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2018-ita-engenheiro","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1861499,"hashId":"0c9961f50a78a9498bea91c53c5f4241","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cujo trecho sublinhado denota uma <strong>condi\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>","resposta":7162122,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] trazem \u00e0 tona um questionamento conceitual importante: uma vez considerado arte contempor\u00e2nea, o movimento perderia sua ess\u00eancia?","id":7162122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] trazem \u00e0 tona um questionamento conceitual importante: <u>uma vez considerado arte contempor\u00e2nea<\/u>, o movimento perderia sua ess\u00eancia?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[...] ele ganhou em for\u00e7a, criatividade e t\u00e9cnica, sendo reconhecido hoje no Brasil como graffiti art\u00edstico.","id":7162123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] ele ganhou em for\u00e7a, criatividade e t\u00e9cnica,<u> <\/u><em><u>sendo reconhecido hoje no Brasil como graffiti art\u00edstico<\/u><\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muito al\u00e9m da diferencia\u00e7\u00e3o conceitual entre as express\u00f5es \u2013 ainda que elas compartilhem da mesma mat\u00e9ria-prima [...]","id":7162124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito al\u00e9m da diferencia\u00e7\u00e3o conceitual entre as express\u00f5es \u2013 <u>ainda que elas compartilhem da mesma mat\u00e9ria-prima<\/u> [...]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela \u00e9 evidenciada pela impossibilidade de inser\u00e7\u00e3o em qualquer estatuto pr\u00e9-estabelecido, pois isso pressuporia a dilui\u00e7\u00e3o e a perda de sua pot\u00eancia signo-est\u00e9tica.","id":7162125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela \u00e9 evidenciada pela impossibilidade de inser\u00e7\u00e3o em qualquer estatuto pr\u00e9-estabelecido, <u>pois isso pressuporia a dilui\u00e7\u00e3o e a perda de sua pot\u00eancia signo-est\u00e9tica.<\/u><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cSe algu\u00e9m faz alguma coisa no seu trabalho, isso \u00e9 positivo, para mim, porque escolheram a minha pe\u00e7a entre as expostas\u201d [...]","id":7162126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe algu\u00e9m faz alguma coisa no seu trabalho, isso \u00e9 positivo, para mim, <u>porque escolheram a minha pe\u00e7a entre as expostas<\/u>\u201d [...]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 13 a 16 referem-se ao texto a seguir: Texto 11\tAs discuss\u00f5es muitas vezes acaloradas sobre o reconhecimento da pixa\u00e7\u00e3o como express\u00e3o art\u00edstica trazem \u00e0 tona um questionamento conceitual importante: uma vez considerado arte contempor\u00e2nea, o movimento perderia sua ess\u00eancia? Para compreendermos os desdobramentos da pixa\u00e7\u00e3o, alguns aspectos presentes no graffiti s\u00e3o essenciais e importantes de serem resgatados. O graffiti nasceu originalmente nos EUA, na d\u00e9cada de 1970, como um dos elementos da cultura hip-hop (Break, MC, DJ e Graffiti). Da\u00ed at\u00e9 os dias atuais, ele ganhou em for\u00e7a, criatividade e t\u00e9cnica, sendo reconhecido hoje no Brasil como graffiti art\u00edstico. Sua caracteriza\u00e7\u00e3o como arte contempor\u00e2nea foi consolidada definitivamente por volta do ano 2000.2\tA distin\u00e7\u00e3o entre graffiti e pixa\u00e7\u00e3o \u00e9 clara; ao primeiro \u00e9 atribu\u00edda a condi\u00e7\u00e3o de arte, e o segundo \u00e9 classificado como um tipo de pr\u00e1tica de vandalismo e depreda\u00e7\u00e3o das cidades, vinculado \u00e0 ilegalidade e marginalidade. Essa distin\u00e7\u00e3o das express\u00f5es deu-se em boa parte pela institucionaliza\u00e7\u00e3o do graffiti, com os primeiros resqu\u00edcios j\u00e1 na d\u00e9cada de 1970.3\tEsse desenvolvimento t\u00e9cnico e formal do graffiti ocasionou a perda da pot\u00eancia subversiva que o marca como manifesta\u00e7\u00e3o genu\u00edna de rua e caminha para uma arte de interven\u00e7\u00e3o domesticada enquadrada cada vez mais nos moldes do sistema de arte tradicional. O grafiteiro \u00e9 visto hoje como artista pl\u00e1stico, possuindo as caracter\u00edsticas de todo e qualquer artista contempor\u00e2neo, incluindo a pr\u00e1tica e o status. Muito al\u00e9m da diferencia\u00e7\u00e3o conceitual entre as express\u00f5es \u2013 ainda que elas compartilhem da mesma mat\u00e9ria-prima \u2013 trata-se de sua for\u00e7a e ess\u00eancia intervencionista.4\tEstudos sobre a origem da pixa\u00e7\u00e3o afirmam que o graffiti nova-iorquino original equivale \u00e0 pixa\u00e7\u00e3o brasileira; os dois mant\u00eam os mesmos princ\u00edpios: a for\u00e7a, a explos\u00e3o e o vazio. Uma das principais caracter\u00edsticas do pixo \u00e9 justamente o esvaziamento s\u00edgnico, a pot\u00eancia esvaziada. N\u00e3o existem frases po\u00e9ticas, nem significados. A pixa\u00e7\u00e3o possui dimens\u00e3o incomunicativa, fechada, que n\u00e3o conversa com a sociedade. Pelo contr\u00e1rio, de certa forma, a agride. A rejei\u00e7\u00e3o do p\u00fablico geral reside na falta de compreens\u00e3o e intelec\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es; apenas os membros da pr\u00f3pria comunidade de pixadores decifram o conte\u00fado.5\tA signific\u00e2ncia e a for\u00e7a intervencionista do pixo residem, portanto, no pr\u00f3prio ato. Ela \u00e9 evidenciada pela impossibilidade de inser\u00e7\u00e3o em qualquer estatuto pr\u00e9-estabelecido, pois isso pressuporia a dilui\u00e7\u00e3o e a perda de sua pot\u00eancia signo-est\u00e9tica. Enquanto o graffiti foi sendo introduzido como uma nova express\u00e3o de arte contempor\u00e2nea, a picha\u00e7\u00e3o utilizou o princ\u00edpio de n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o para fortalecer sua ess\u00eancia.6\tMas o qu\u00e3o sens\u00edvel \u00e9 essa forma de express\u00e3o extremista e antissistema como a pixa\u00e7\u00e3o? Como lidar com a linha t\u00eanue dos princ\u00edpios estabelecidos para n\u00e3o cair em contradi\u00e7\u00e3o? Na 26\u00aa Bienal de Arte de S\u00e3o Paulo, em 2004, houve um caso de pixo na obra do artista cubano naturalizado americano, Jorge Pardo. Seu coment\u00e1rio, diante da interven\u00e7\u00e3o, foi \u201cSe algu\u00e9m faz alguma coisa no seu trabalho, isso \u00e9 positivo, para mim, porque escolheram a minha pe\u00e7a entre as expostas\u201d [\u2026]. \u201cQuem fez isso deve discordar de alguma coisa na obra. Pode ser outro artista fazendo sua pr\u00f3pria obra dentro da minha. Pode ser s\u00f3 uma brincadeira\u201d e finalizou dizendo que \u201cpichar a obra de algu\u00e9m tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o incomum. J\u00e1 \u00e9 tradicional\u201d.7\t\u00c9 interessante notar, a partir do depoimento de Pardo, a recorr\u00eancia de padr\u00f5es em movimentos de qualquer natureza, e o inevit\u00e1vel enquadramento em algum tipo de sistema, mesmo que imposto e organizado pelos pr\u00f3prios elementos do grupo. Na pixa\u00e7\u00e3o, levando em conta o \u201csistema\u201d em que est\u00e3o inseridos, constatamos que tamb\u00e9m passa longe de ser perfeito; existe rivalidade pesada entre gangues, hierarquia e disputas pelo \u201cpoder\u201d.8\tEm 2012, a Bienal de Arte de Berlim, com o tema \u201cForget Fear\u201d, considerado ousado, priorizou fatos e inquieta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas da atualidade. Os pixadores brasileiros, Cripta (Djan Ivson), Biscoito, William e R.C., foram convidados na ocasi\u00e3o para realizar um workshop sobre pixa\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o delimitado, na igreja Santa Elizabeth. Eles compareceram. Mas n\u00e3o seguiram as regras impostas pela curadoria, ao pixar o pr\u00f3prio monumento. O resultado foi tumulto e desentendimento entre os pixadores e a curadoria do evento.9\tO grande dilema diante do fato \u00e9 que, ao aceitarem o convite para participar de uma bienal de arte, automaticamente aceitaram as regras e o sistema imposto. Mesmo sem adotar o comportamento esperado, ca\u00edram em contradi\u00e7\u00e3o. Por outro lado, pela picha\u00e7\u00e3o ser conhecidamente transgressora (ou pelo jeito, n\u00e3o t\u00e3o conhecida assim), os organizadores deveriam pressupor que eles n\u00e3o seguiriam padr\u00f5es pr\u00e9-estabelecidos.10\tEmbora existam movimentos e grupos que consideram, sim, a pixa\u00e7\u00e3o como forma de arte, como \u00e9 o caso dos curadores da Bienal de Berlim, h\u00e1 uma quest\u00e3o substancial que permeia a realidade dos pichadores. Quem disse que eles querem sua express\u00e3o reconhecida como arte? Se arte pressup\u00f5e, como ocorreu com o graffiti, adaptar-se a um molde espec\u00edfico, seguir determinadas regras e por consequ\u00eancia ver sua pot\u00eancia intervencionista dilu\u00edda e branda, \u00e9 muito improv\u00e1vel que tenham esse desejo.11\tA representa\u00e7\u00e3o da pixa\u00e7\u00e3o como forma de express\u00e3o destrutiva, contra o sistema, extremista e marginalizada \u00e9 o que a mant\u00eam viva. De certo modo, a rejei\u00e7\u00e3o e a ignor\u00e2ncia do p\u00fablico \u00e9 o que garante sua for\u00e7a intervencionista e a t\u00e3o importante e sens\u00edvel ess\u00eancia.\tAdaptado de: CARVALHO, M. F. Picha\u00e7\u00e3o-arte \u00e9 pixa\u00e7\u00e3o? Revista Arrua\u00e7a, Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 0. C\u00e1sper L\u00edbero, 2013. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/casperlibero.edu.br\/revistas\/pichacao-arte-e-pixacao\/&gt; Acesso em: maio 2018.","id":470845,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 13 a 16 referem-se ao texto a seguir: <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1\tAs discuss\u00f5es muitas vezes acaloradas sobre o reconhecimento da pixa\u00e7\u00e3o como express\u00e3o art\u00edstica trazem \u00e0 tona um questionamento conceitual importante: uma vez considerado arte contempor\u00e2nea, o movimento perderia sua ess\u00eancia? Para compreendermos os desdobramentos da pixa\u00e7\u00e3o, alguns aspectos presentes no <em>graffiti <\/em>s\u00e3o essenciais e importantes de serem resgatados. O <em>graffiti <\/em>nasceu originalmente nos EUA, na d\u00e9cada de 1970, como um dos elementos da cultura <em>hip-hop<\/em> (Break, MC, DJ e Graffiti). Da\u00ed at\u00e9 os dias atuais, ele ganhou em for\u00e7a, criatividade e t\u00e9cnica, sendo reconhecido hoje no Brasil como <em>graffiti<\/em> art\u00edstico. Sua caracteriza\u00e7\u00e3o como arte contempor\u00e2nea foi consolidada definitivamente por volta do ano 2000.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">2\tA distin\u00e7\u00e3o entre <em>graffiti<\/em> e pixa\u00e7\u00e3o \u00e9 clara; ao primeiro \u00e9 atribu\u00edda a condi\u00e7\u00e3o de arte, e o segundo \u00e9 classificado como um tipo de pr\u00e1tica de vandalismo e depreda\u00e7\u00e3o das cidades, vinculado \u00e0 ilegalidade e marginalidade. Essa distin\u00e7\u00e3o das express\u00f5es deu-se em boa parte pela institucionaliza\u00e7\u00e3o do <em>graffiti<\/em>, com os primeiros resqu\u00edcios j\u00e1 na d\u00e9cada de 1970.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">3\tEsse desenvolvimento t\u00e9cnico e formal do <em>graffiti <\/em>ocasionou a perda da pot\u00eancia subversiva que o marca como manifesta\u00e7\u00e3o genu\u00edna de rua e caminha para uma arte de interven\u00e7\u00e3o domesticada enquadrada cada vez mais nos moldes do sistema de arte tradicional. O grafiteiro \u00e9 visto hoje como artista pl\u00e1stico, possuindo as caracter\u00edsticas de todo e qualquer artista contempor\u00e2neo, incluindo a pr\u00e1tica e o status. Muito al\u00e9m da diferencia\u00e7\u00e3o conceitual entre as express\u00f5es \u2013 ainda que elas compartilhem da mesma mat\u00e9ria-prima \u2013 trata-se de sua for\u00e7a e ess\u00eancia intervencionista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">4\tEstudos sobre a origem da pixa\u00e7\u00e3o afirmam que o <em>graffiti <\/em>nova-iorquino original equivale \u00e0 pixa\u00e7\u00e3o brasileira; os dois mant\u00eam os mesmos princ\u00edpios: a for\u00e7a, a explos\u00e3o e o vazio. Uma das principais caracter\u00edsticas do pixo \u00e9 justamente o esvaziamento s\u00edgnico, a pot\u00eancia esvaziada. N\u00e3o existem frases po\u00e9ticas, nem significados. A pixa\u00e7\u00e3o possui dimens\u00e3o incomunicativa, fechada, que n\u00e3o conversa com a sociedade. Pelo contr\u00e1rio, de certa forma, a agride. A rejei\u00e7\u00e3o do p\u00fablico geral reside na falta de compreens\u00e3o e intelec\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es; apenas os membros da pr\u00f3pria comunidade de pixadores decifram o conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">5\tA signific\u00e2ncia e a for\u00e7a intervencionista do pixo residem, portanto, no pr\u00f3prio ato. Ela \u00e9 evidenciada pela impossibilidade de inser\u00e7\u00e3o em qualquer estatuto pr\u00e9-estabelecido, pois isso pressuporia a dilui\u00e7\u00e3o e a perda de sua pot\u00eancia signo-est\u00e9tica. Enquanto o <em>graffiti<\/em> foi sendo introduzido como uma nova express\u00e3o de arte contempor\u00e2nea, a picha\u00e7\u00e3o utilizou o princ\u00edpio de n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o para fortalecer sua ess\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">6\tMas o qu\u00e3o sens\u00edvel \u00e9 essa forma de express\u00e3o extremista e antissistema como a pixa\u00e7\u00e3o? Como lidar com a linha t\u00eanue dos princ\u00edpios estabelecidos para n\u00e3o cair em contradi\u00e7\u00e3o? Na 26\u00aa Bienal de Arte de S\u00e3o Paulo, em 2004, houve um caso de pixo na obra do artista cubano naturalizado americano, Jorge Pardo. Seu coment\u00e1rio, diante da interven\u00e7\u00e3o, foi \u201cSe algu\u00e9m faz alguma coisa no seu trabalho, isso \u00e9 positivo, para mim, porque escolheram a minha pe\u00e7a entre as expostas\u201d [\u2026]. \u201cQuem fez isso deve discordar de alguma coisa na obra. Pode ser outro artista fazendo sua pr\u00f3pria obra dentro da minha. Pode ser s\u00f3 uma brincadeira\u201d e finalizou dizendo que \u201cpichar a obra de algu\u00e9m tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o incomum. J\u00e1 \u00e9 tradicional\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">7\t\u00c9 interessante notar, a partir do depoimento de Pardo, a recorr\u00eancia de padr\u00f5es em movimentos de qualquer natureza, e o inevit\u00e1vel enquadramento em algum tipo de sistema, mesmo que imposto e organizado pelos pr\u00f3prios elementos do grupo. Na pixa\u00e7\u00e3o, levando em conta o \u201csistema\u201d em que est\u00e3o inseridos, constatamos que tamb\u00e9m passa longe de ser perfeito; existe rivalidade pesada entre gangues, hierarquia e disputas pelo \u201cpoder\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">8\tEm 2012, a Bienal de Arte de Berlim, com o tema \u201cForget Fear\u201d, considerado ousado, priorizou fatos e inquieta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas da atualidade. Os pixadores brasileiros, Cripta (Djan Ivson), Biscoito, William e R.C., foram convidados na ocasi\u00e3o para realizar um <em>workshop <\/em>sobre pixa\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o delimitado, na igreja Santa Elizabeth. Eles compareceram. Mas n\u00e3o seguiram as regras impostas pela curadoria, ao pixar o pr\u00f3prio monumento. O resultado foi tumulto e desentendimento entre os pixadores e a curadoria do evento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">9\tO grande dilema diante do fato \u00e9 que, ao aceitarem o convite para participar de uma bienal de arte, automaticamente aceitaram as regras e o sistema imposto. Mesmo sem adotar o comportamento esperado, ca\u00edram em contradi\u00e7\u00e3o. Por outro lado, pela picha\u00e7\u00e3o ser conhecidamente transgressora (ou pelo jeito, n\u00e3o t\u00e3o conhecida assim), os organizadores deveriam pressupor que eles n\u00e3o seguiriam padr\u00f5es pr\u00e9-estabelecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">10\tEmbora existam movimentos e grupos que consideram, sim, a pixa\u00e7\u00e3o como forma de arte, como \u00e9 o caso dos curadores da Bienal de Berlim, h\u00e1 uma quest\u00e3o substancial que permeia a realidade dos pichadores. Quem disse que eles querem sua express\u00e3o reconhecida como arte? Se arte pressup\u00f5e, como ocorreu com o <em>graffiti<\/em>, adaptar-se a um molde espec\u00edfico, seguir determinadas regras e por consequ\u00eancia ver sua pot\u00eancia intervencionista dilu\u00edda e branda, \u00e9 muito improv\u00e1vel que tenham esse desejo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">11\tA representa\u00e7\u00e3o da pixa\u00e7\u00e3o como forma de express\u00e3o destrutiva, contra o sistema, extremista e marginalizada \u00e9 o que a mant\u00eam viva. De certo modo, a rejei\u00e7\u00e3o e a ignor\u00e2ncia do p\u00fablico \u00e9 o que garante sua for\u00e7a intervencionista e a t\u00e3o importante e sens\u00edvel ess\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: CARVALHO, M. F. <strong>Picha\u00e7\u00e3o-arte \u00e9 pixa\u00e7\u00e3o?<\/strong> Revista Arrua\u00e7a, Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 0. C\u00e1sper L\u00edbero, 2013. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/casperlibero.edu.br\/revistas\/pichacao-arte-e-pixacao\/&gt; Acesso em: maio 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1861499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, em compara\u00e7\u00e3o com 1976, atualmente n\u00f3s compramos","provas":[{"id":59135,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2018-ita-engenheiro","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1861637,"hashId":"16f2dfca30b9b84c6fadb10c5aad815d","enunciado":"<p>De acordo com o texto, em compara\u00e7\u00e3o com 1976, atualmente n\u00f3s compramos<\/p>","resposta":7162810,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50% a mais de leite fresco.","id":7162807,"corpo":"<p>50% a mais de leite fresco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3% a mais de cereais matinais.","id":7162808,"corpo":"<p>3% a mais de cereais matinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"39 vezes menos sobremesas l\u00e1cteas.","id":7162809,"corpo":"<p>39 vezes menos sobremesas l\u00e1cteas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma quantidade tr\u00eas vezes maior de sorvete.","id":7162810,"corpo":"<p>uma quantidade tr\u00eas vezes maior de sorvete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma quantidade tr\u00eas vezes menor de batatas fritas.","id":7162811,"corpo":"<p>uma quantidade tr\u00eas vezes menor de batatas fritas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 25 a 29 referem-se ao texto a seguir: 1\t[\u2026] A picture of Brighton beach in 1976, featured in the Guardian a few weeks ago, appeared to show an alien2 race. Almost everyone was slim. I mentioned it on social media, then went on holiday. When I returned, I found that3 people were still debating it. The heated discussion prompted me to read more. How have we grown so fat, so fast? To4 my astonishment, almost every explanation proposed in the thread turned out to be untrue. [\u2026] The obvious5 explanation, many on social media insisted, is that we\u2019re eating more. [\u2026]6\tSo here\u2019s the first big surprise: we ate more in 1976. According to government figures, we currently consume an7 average of 2,130 kilocalories a day, a figure that appears to include sweets and alcohol. But in 1976, we consumed8 2,280 kcal excluding alcohol and sweets, or 2,590 kcal when they\u2019re included. I have found no reason to disbelieve the9 figures. [\u2026]10\tSo what has happened? The light begins to dawn when you look at the nutrition figures in more detail. Yes, we11 ate more in 1976, but differently. Today, we buy half as much fresh milk per person, but five times more yoghurt, three12 times more ice cream and \u2013 wait for it \u2013 39 times as many dairy desserts. We buy half as many eggs as in 1976, but a13 third more breakfast cereals and twice the cereal snacks; half the total potatoes, but three times the crisps. While our14 direct purchases of sugar have sharply declined, the sugar we consume in drinks and confectionery is likely to have15 rocketed (there are purchase numbers only from 1992, at which point they were rising rapidly. Perhaps, as we16 consumed just 9kcal a day in the form of drinks in 1976, no one thought the numbers were worth collecting.) In other17 words, the opportunities to load our food with sugar have boomed. As some experts have long proposed, this seems to19 be the issue.19\tThe shift has not happened by accident. As Jacques Peretti argued in his film The Men Who Made Us Fat, food20 companies have invested heavily in designing products that use sugar to bypass our natural appetite control21 mechanisms, and in packaging and promoting these products to break down what remains of our defenses, including22 through the use of subliminal scents. They employ an army of food scientists and psychologists to trick us into eating23 more than we need, while their advertisers use the latest findings in neuroscience to overcome our resistance.24 They hire biddable scientists and thinktanks to confuse us about the causes of obesity. Above all, just as the25 tobacco companies did with smoking, they promote the idea that weight is a question of \u201cpersonal responsibility\u201d. After26 spending billions on overriding our willpower, they blame us for failing to exercise it.27 To judge by the debate the 1976 photograph triggered, it works. \u201cThere are no excuses. Take responsibility for28 your own lives, people!\u201d \u201cNo one force feeds you junk food, it\u2019s personal choice. We\u2019re not lemmings.\u201d \u201cSometimes I think29 having free healthcare is a mistake. It\u2019s everyone\u2019s right to be lazy and fat because there is a sense of entitlement about30 getting fixed.\u201d The thrill of disapproval chimes disastrously with industry propaganda. We delight in blaming the victims.31\tMore alarmingly, according to a paper in the Lancet, more than 90% of policymakers believe that \u201cpersonal32 motivation\u201d is \u201ca strong or very strong influence on the rise of obesity\u201d. Such people propose no mechanism by which the33 61% of English people who are overweight or obese have lost their willpower. But this improbable explanation seems34 immune to evidence.35 Perhaps this is because obesophobia is often a fatly-disguised form of snobbery. In most rich nations, obesity36 rates are much higher at the bottom of the socioeconomic scale. They correlate strongly with inequality, which helps to37 explain why the UK\u2019s incidence is greater than in most European and OECD nations. The scientific literature shows how38 the lower spending power, stress, anxiety and depression associated with low social status makes people more39 vulnerable to bad diets.40 Just as jobless people are blamed for structural unemployment, and indebted people are blamed for impossible41 housing costs, fat people are blamed for a societal problem. But yes, willpower needs to be exercised \u2013 by governments.42 Yes, we need personal responsibility \u2013 on the part of policymakers. And yes, control needs to be exerted \u2013 over those43 who have discovered our weaknesses and ruthlessly exploit them.Adaptado de: &lt;https:\/\/www.theguardian.com\/commentisfree\/2018\/aug\/15\/age-of-obesity-shaming-overweight-people\/&gt;. Acesso em: ago. 2018.","id":470922,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 25 a 29 referem-se ao texto a seguir: <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">1\t[\u2026] A picture of Brighton beach in 1976, featured in the Guardian a few weeks ago, appeared to show an alien<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 race. Almost everyone was slim. I mentioned it on social media, then went on holiday. When I returned, I found that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 people were still debating it. The heated discussion prompted me to read more. How have we grown so fat, so fast? To<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 my astonishment, almost every explanation proposed in the thread turned out to be untrue. [\u2026] The obvious<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 explanation, many on social media insisted, is that we\u2019re eating more. [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">6\tSo here\u2019s the first big surprise: we ate more in 1976. According to government figures, we currently consume an<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 average of 2,130 kilocalories a day, a figure that appears to include sweets and alcohol. But in 1976, we consumed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 2,280 kcal excluding alcohol and sweets, or 2,590 kcal when they\u2019re included. I have found no reason to disbelieve the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 figures. [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">10\tSo what has happened? The light begins to dawn when you look at the nutrition figures in more detail. Yes, we<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 ate more in 1976, but differently. Today, we buy half as much fresh milk per person, but five times more yoghurt, three<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 times more ice cream and \u2013 wait for it \u2013 39 times as many dairy desserts. We buy half as many eggs as in 1976, but a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 third more breakfast cereals and twice the cereal snacks; half the total potatoes, but three times the crisps. While our<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 direct purchases of sugar have sharply declined, the sugar we consume in drinks and confectionery is likely to have<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 rocketed (there are purchase numbers only from 1992, at which point they were rising rapidly. Perhaps, as we<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 consumed just 9kcal a day in the form of drinks in 1976, no one thought the numbers were worth collecting.) In other<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 words, the opportunities to load our food with sugar have boomed. As some experts have long proposed, this seems to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 be the issue.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">19\tThe shift has not happened by accident. As Jacques Peretti argued in his film <em>The Men Who Made Us Fat<\/em>, food<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 companies have invested heavily in designing products that use sugar to bypass our natural appetite control<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 mechanisms, and in packaging and promoting these products to break down what remains of our defenses, including<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 through the use of subliminal scents. They employ an army of food scientists and psychologists to trick us into eating<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 more than we need, while their advertisers use the latest findings in neuroscience to overcome our resistance.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">24 \tThey hire biddable scientists and thinktanks to confuse us about the causes of obesity. Above all, just as the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 tobacco companies did with smoking, they promote the idea that weight is a question of \u201cpersonal responsibility\u201d. After<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 spending billions on overriding our willpower, they blame us for failing to exercise it.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">27 \tTo judge by the debate the 1976 photograph triggered, it works. \u201cThere are no excuses. Take responsibility for<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 your own lives, people!\u201d \u201cNo one force feeds you junk food, it\u2019s personal choice. We\u2019re not lemmings.\u201d \u201cSometimes I think<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 having free healthcare is a mistake. It\u2019s everyone\u2019s right to be lazy and fat because there is a sense of entitlement about<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 getting fixed.\u201d The thrill of disapproval chimes disastrously with industry propaganda. We delight in blaming the victims.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">31\tMore alarmingly, according to a paper in the <em>Lancet<\/em>, more than 90% of policymakers believe that \u201cpersonal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 motivation\u201d is \u201ca strong or very strong influence on the rise of obesity\u201d. Such people propose no mechanism by which the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 61% of English people who are overweight or obese have lost their willpower. But this improbable explanation seems<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 immune to evidence.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">35 \tPerhaps this is because obesophobia is often a fatly-disguised form of snobbery. In most rich nations, obesity<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 rates are much higher at the bottom of the socioeconomic scale. They correlate strongly with inequality, which helps to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 explain why the UK\u2019s incidence is greater than in most European and OECD nations. The scientific literature shows how<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 the lower spending power, stress, anxiety and depression associated with low social status makes people more<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 vulnerable to bad diets.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">40 \tJust as jobless people are blamed for structural unemployment, and indebted people are blamed for impossible<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 housing costs, fat people are blamed for a societal problem. But yes, willpower needs to be exercised \u2013 by governments.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Yes, we need personal responsibility \u2013 on the part of policymakers. And yes, control needs to be exerted \u2013 over those<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 who have discovered our weaknesses and ruthlessly exploit them.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: &lt;https:\/\/www.theguardian.com\/commentisfree\/2018\/aug\/15\/age-of-obesity-shaming-overweight-people\/&gt;. Acesso em: ago. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Roma do Sul","sigla":"Prefeitura de Nova Roma do Sul","id":2976,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da leitura do texto, analise as assertivas abaixo: I. Os canhotos, em combates, eram favorecidos pela sele\u00e7\u00e3o natural. II. A sele\u00e7\u00e3o artificial, no s\u00e9culo XX, desfavoreceu os canhotos. III. Ainda hoje existe muito preconceito com os canhotos. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":61220,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Roma do Sul","sigla":"Prefeitura de Nova Roma do Sul","id":2976,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-roma-do-sul-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Roma do Sul - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1867325,"hashId":"c3432767d996264043475217c97e5ec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da leitura do texto, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os canhotos, em combates, eram favorecidos pela sele\u00e7\u00e3o natural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A sele\u00e7\u00e3o artificial, no s\u00e9culo XX, desfavoreceu os canhotos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ainda hoje existe muito preconceito com os canhotos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":7185886,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7185883,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7185884,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7185885,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7185886,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7185887,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto a seguir. A raz\u00e3o de algumas pessoas preferirem a m\u00e3o direita e outras a esquerda \u00e9 um dos mist\u00e9rios da ci\u00eancia. S\u00e9rio, est\u00e1 ali, junto com perguntas como \"de onde viemos?\" e \"para onde vamos?\". Ningu\u00e9m sabe ao certo ............ n\u00e3o somos todos ambidestros (as vantagens seriam \u00f3bvias) ou, se era para escolher um lado, todos destros de uma vez. O fato \u00e9 que 10% da humanidade teimam em ser canhota, intrigando geneticistas, neurologistas e antrop\u00f3logos. Em 2004, um estudo dos franceses Charlotte Faurie e Michel Raymond defendeu que os canhotos conquistaram a sua cota na marra: por surpreender no combate corpo a corpo o uso da m\u00e3o esquerda era favorecido pela sele\u00e7\u00e3o natural. J\u00e1 na sele\u00e7\u00e3o artificial, s\u00f3 desvantagem - at\u00e9 a metade do s\u00e9culo 20, por exemplo, s\u00f3 se ensinava a escrever com a m\u00e3o direita. Volta e meia ainda saem pesquisas dizendo que os canhotos morrem antes, porque a porcentagem deles diminui conforme aumenta a faixa et\u00e1ria. Na verdade, isso \u00e9 reflexo do antigo preconceito: h\u00e1 menos canhotos entre os idosos porque muitos foram obrigados a ser destros. Dispon\u00edvel em https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/por-que-existem-canhotos\/ (adaptado).","id":471695,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto a seguir. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A raz\u00e3o de algumas pessoas preferirem a m\u00e3o direita e outras a esquerda \u00e9 um dos mist\u00e9rios da ci\u00eancia. S\u00e9rio, est\u00e1 ali, junto com perguntas como \"de onde viemos?\" e \"para onde vamos?\". Ningu\u00e9m sabe ao certo ............ n\u00e3o somos todos ambidestros (as vantagens seriam \u00f3bvias) ou, se era para escolher um lado, todos destros de uma vez. O fato \u00e9 que 10% da humanidade teimam em ser canhota, intrigando geneticistas, neurologistas e antrop\u00f3logos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 2004, um estudo dos franceses Charlotte Faurie e Michel Raymond defendeu que os canhotos conquistaram a sua cota na marra: por surpreender no combate corpo a corpo o uso da m\u00e3o esquerda era favorecido pela sele\u00e7\u00e3o natural. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 na sele\u00e7\u00e3o artificial, s\u00f3 desvantagem - at\u00e9 a metade do s\u00e9culo 20, por exemplo, s\u00f3 se ensinava a escrever com a m\u00e3o direita. Volta e meia ainda saem pesquisas dizendo que os canhotos morrem antes, porque a porcentagem deles diminui conforme aumenta a faixa et\u00e1ria. Na verdade, isso \u00e9 reflexo do antigo preconceito: h\u00e1 menos canhotos entre os idosos porque muitos foram obrigados a ser destros. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/por-que-existem-canhotos\/ (adaptado).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma dona de casa foi ao supermercado comprar manteiga, margarina e creme vegetal para passar em p\u00e3es, biscoitos e torradas. Encontrou um produto com as seguintes informa\u00e7\u00f5es:Informa\u00e7\u00e3o nutricional Por\u00e7\u00e3o de 10g (1 Colher de Sopa)Quantidade por por\u00e7\u00e3o%VD(*)Valor energ\u00e9tico32 kcal = 134 kj2Carboidratos0 g0Prote\u00ednas0 g0Gorduras totais3,5 g6Gorduras saturadas0,9 g4Gorduras trans0,4 g-Fibra alimentar0 g0S\u00f3dio110 mg5(*) Valores di\u00e1rios de refer\u00eancia com base em uma dieta de 2.000 kg ou 8.400 Kj. Seus valores di\u00e1rios podem ser maiores ou menores dependendo de suas necessidades energ\u00e9ticas.Ingredientes: \u00c1gua, \u00d3leo Vegetal Interesterificado, Vitaminas E, A e D, Emulsif icantes Mono e Diglicer\u00eddeos de \u00c1cidos Graxos e Polirricinoleato Poliglicerol, Conservadores Benzoato de S\u00f3dio e Sorbato de Pot\u00e1ssio, Acidulante \u00c1cido C\u00edtrico, Aromatizante (Aroma Id\u00eantico ao Natural de Manteiga), Sequestrante EDTA C\u00e1lcio Diss\u00f3dico, Antioxidantes TBHQ e BHT e Corantes Urucum e C\u00farcuma. N\u00c3O CONT\u00c9M GL\u00daTEN.Sobre esse produto, considere as afirmativas abaixo.IO %VD para as gorduras trans deve ser calculado considerando que elas devem contribuir com 2% do valor energ\u00e9tico total.IIO %VD para s\u00f3dio \u00e9 calculado considerando o valor di\u00e1rio de refer\u00eancia de 2400 mg.IIIO produto em quest\u00e3o \u00e9 um creme vegetal cujo ingrediente presente em maior quantidade \u00e9 a \u00e1gua, seguido de \u00f3leo vegetal interesterificado.IVDe acordo com o guia alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, esse \u00e9 um alimento processado.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":60597,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1837357,"hashId":"133b5ac96ee43e180609fceb258f647a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma dona de casa foi ao supermercado comprar manteiga, margarina e creme vegetal para passar em p\u00e3es, biscoitos e torradas. Encontrou um produto com as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 501px;\"><colgroup><col width=\"203\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"187\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"111\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ppov\"><td data-row=\"row-ppov\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ppov\" data-cell=\"cell-iwfn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Informa\u00e7\u00e3o nutricional <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ppov\" data-cell=\"cell-iwfn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Por\u00e7\u00e3o de 10g (1 Colher de Sopa)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y0m0\"><td data-row=\"row-y0m0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0m0\" data-cell=\"cell-kyn8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><br><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0m0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0m0\" data-cell=\"cell-y56f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade por por\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0m0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0m0\" data-cell=\"cell-q5gv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>%VD(*)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c05w\"><td data-row=\"row-c05w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c05w\" data-cell=\"cell-tnbj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Valor energ\u00e9tico<\/p><\/td><td data-row=\"row-c05w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c05w\" data-cell=\"cell-ncoz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32 kcal = 134 kj<\/p><\/td><td data-row=\"row-c05w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c05w\" data-cell=\"cell-0p66\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-29fn\"><td data-row=\"row-29fn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29fn\" data-cell=\"cell-7e25\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Carboidratos<\/p><\/td><td data-row=\"row-29fn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29fn\" data-cell=\"cell-tt6w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 g<\/p><\/td><td data-row=\"row-29fn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29fn\" data-cell=\"cell-vaab\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pc1c\"><td data-row=\"row-pc1c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pc1c\" data-cell=\"cell-tnp7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Prote\u00ednas<\/p><\/td><td data-row=\"row-pc1c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pc1c\" data-cell=\"cell-7ibu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 g<\/p><\/td><td data-row=\"row-pc1c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pc1c\" data-cell=\"cell-4jyx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lkkm\"><td data-row=\"row-lkkm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkkm\" data-cell=\"cell-5r2q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Gorduras totais<\/p><\/td><td data-row=\"row-lkkm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkkm\" data-cell=\"cell-94jr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,5 g<\/p><\/td><td data-row=\"row-lkkm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkkm\" data-cell=\"cell-aqcn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dxz3\"><td data-row=\"row-dxz3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dxz3\" data-cell=\"cell-xos2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Gorduras saturadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-dxz3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dxz3\" data-cell=\"cell-jpg9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,9 g<\/p><\/td><td data-row=\"row-dxz3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dxz3\" data-cell=\"cell-jdrz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0804\"><td data-row=\"row-0804\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0804\" data-cell=\"cell-7atj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Gorduras trans<\/p><\/td><td data-row=\"row-0804\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0804\" data-cell=\"cell-izl3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4 g<\/p><\/td><td data-row=\"row-0804\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0804\" data-cell=\"cell-e2lo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tew8\"><td data-row=\"row-tew8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tew8\" data-cell=\"cell-sr84\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fibra alimentar<\/p><\/td><td data-row=\"row-tew8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tew8\" data-cell=\"cell-evub\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 g<\/p><\/td><td data-row=\"row-tew8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tew8\" data-cell=\"cell-g86w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tuo2\"><td data-row=\"row-tuo2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tuo2\" data-cell=\"cell-dpzq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">S\u00f3dio<\/p><\/td><td data-row=\"row-tuo2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tuo2\" data-cell=\"cell-zy3k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">110 mg<\/p><\/td><td data-row=\"row-tuo2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tuo2\" data-cell=\"cell-si6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">(*) Valores di\u00e1rios de refer\u00eancia com base em uma dieta de 2.000 kg ou 8.400 Kj. Seus valores di\u00e1rios podem ser maiores ou menores dependendo de suas necessidades energ\u00e9ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 504px;\"><colgroup><col width=\"504\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0hwu\"><td data-row=\"row-0hwu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0hwu\" data-cell=\"cell-irc0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ingredientes: \u00c1gua, \u00d3leo Vegetal Interesterificado, Vitaminas E, A e D, Emulsif icantes Mono e Diglicer\u00eddeos de \u00c1cidos Graxos e Polirricinoleato Poliglicerol, Conservadores Benzoato de S\u00f3dio e Sorbato de Pot\u00e1ssio, Acidulante \u00c1cido C\u00edtrico, Aromatizante (Aroma Id\u00eantico ao Natural de Manteiga), Sequestrante EDTA C\u00e1lcio Diss\u00f3dico, Antioxidantes TBHQ e BHT e Corantes Urucum e C\u00farcuma. N\u00c3O CONT\u00c9M GL\u00daTEN.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse produto, considere as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 508px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"458\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5z3t\"><td data-row=\"row-5z3t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5z3t\" data-cell=\"cell-2z1r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-5z3t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5z3t\" data-cell=\"cell-aap6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O %VD para as gorduras trans deve ser calculado considerando que elas devem contribuir com 2% do valor energ\u00e9tico total.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rrc5\"><td data-row=\"row-rrc5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rrc5\" data-cell=\"cell-s64d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-rrc5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rrc5\" data-cell=\"cell-60r9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O %VD para s\u00f3dio \u00e9 calculado considerando o valor di\u00e1rio de refer\u00eancia de 2400 mg.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k0ez\"><td data-row=\"row-k0ez\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0ez\" data-cell=\"cell-m4ji\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-k0ez\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0ez\" data-cell=\"cell-cnc5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O produto em quest\u00e3o \u00e9 um creme vegetal cujo ingrediente presente em maior quantidade \u00e9 a \u00e1gua, seguido de \u00f3leo vegetal interesterificado.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2qfw\"><td data-row=\"row-2qfw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2qfw\" data-cell=\"cell-47ck\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-2qfw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2qfw\" data-cell=\"cell-wf1x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">De acordo com o guia alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, esse \u00e9 um alimento processado.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7053097,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":7053095,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7053096,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III.","id":7053097,"corpo":"<p> II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e IV.","id":7053098,"corpo":"<p> I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um desafio que sempre esteve presente ao longo da hist\u00f3ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) diz respeito ao provimento e fixa\u00e7\u00e3o de profissionais m\u00e9dicos, associad os \u00e0 sua desigual distribui\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro. Como estrat\u00e9gia de enfrentamento des se problema, o governo brasileiro, atrav\u00e9s dos Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade, lan\u00e7a , em 2013, o Programa Mais M\u00e9dicos para o Brasil (PMMB) com o objetivo de expandir o acesso \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e melhorar o atendimento no SUS. O programa foi estruturado a partir de tr\u00eas eixos de a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60605,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-sanitarista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Sanitarista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1837366,"hashId":"6fa6711c77b8782588b79165620160d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um desafio que sempre esteve presente ao longo da hist\u00f3ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) diz respeito ao provimento e fixa\u00e7\u00e3o de profissionais m\u00e9dicos, associad os \u00e0 sua desigual distribui\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro. Como estrat\u00e9gia de enfrentamento des se problema, o governo brasileiro, atrav\u00e9s dos Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade, lan\u00e7a , em 2013, o Programa Mais M\u00e9dicos para o Brasil (PMMB) com o objetivo de expandir o acesso \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e melhorar o atendimento no SUS. O programa foi estruturado a partir de tr\u00eas eixos de a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7053132,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o incremento da rede de servi\u00e7os de apoio matricial; a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de cursos e vagas na \u00e1rea de medicina, com mudan\u00e7as na gradua\u00e7\u00e3o e resid\u00eancia m\u00e9dicas e a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais estrangeiros para \u00e1reas remotas.","id":7053131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incremento da rede de servi\u00e7os de apoio matricial; a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de cursos e vagas na \u00e1rea de medicina, com mudan\u00e7as na gradua\u00e7\u00e3o e resid\u00eancia m\u00e9dicas e a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais estrangeiros para \u00e1reas remotas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o investimento na melhoria da infraestrutura da sa\u00fade; a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de cursos e vagas na \u00e1rea de medicina, com mudan\u00e7as na gradua\u00e7\u00e3o e resid\u00eancia m\u00e9dicas e a provis\u00e3o emergencial de m\u00e9dicos em \u00e1reas priorit\u00e1rias para o SUS.","id":7053132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o investimento na melhoria da infraestrutura da sa\u00fade; a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de cursos e vagas na \u00e1rea de medicina, com mudan\u00e7as na gradua\u00e7\u00e3o e resid\u00eancia m\u00e9dicas e a provis\u00e3o emergencial de m\u00e9dicos em \u00e1reas priorit\u00e1rias para o SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o incremento na rede de servi\u00e7os de apoio diagn\u00f3stico; reformas nos cursos de medicina, com a implanta\u00e7\u00e3o de novas diretrizes curriculares e a provis\u00e3o emergencial de m\u00e9dicos em \u00e1reas priorit\u00e1rias para o SUS.","id":7053133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incremento na rede de servi\u00e7os de apoio diagn\u00f3stico; reformas nos cursos de medicina, com a implanta\u00e7\u00e3o de novas diretrizes curriculares e a provis\u00e3o emergencial de m\u00e9dicos em \u00e1reas priorit\u00e1rias para o SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o investimento na melhoria da infraestrutura da sa\u00fade; a implementa\u00e7\u00e3o de novas diretrizes curriculares para os cursos de medicina e a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos cubanos para atuar em \u00e1reas priorit\u00e1rias.","id":7053134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o investimento na melhoria da infraestrutura da sa\u00fade; a implementa\u00e7\u00e3o de novas diretrizes curriculares para os cursos de medicina e a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos cubanos para atuar em \u00e1reas priorit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade (APS) tem estado no centro do debate sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, particularmente os de base universal, desde a Declara\u00e7\u00e3o de AlmaAta, em 1978. Inicialmente interpretada como uma a\u00e7\u00e3o restritiva, hoje a APS \u00e9 concebida a partir de uma perspectiva abrangente. Em 2002, B\u00e1rbara Starfield prop\u00f4s os atributos essenciais dos servi\u00e7os de APS como: (i) primeiro contato, (ii) longitudinalidade, (iii) abrang\u00eancia ou integralidade e (iv) coordena\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, a longitudinalidade,","provas":[{"id":60605,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-sanitarista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Sanitarista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1837379,"hashId":"e29fc3782b91affea0e11ddabdec0225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade (APS) tem estado no centro do debate sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, particularmente os de base universal, desde a Declara\u00e7\u00e3o de AlmaAta, em 1978. Inicialmente interpretada como uma a\u00e7\u00e3o restritiva, hoje a APS \u00e9 concebida a partir de uma perspectiva abrangente. Em 2002, B\u00e1rbara Starfield prop\u00f4s os atributos essenciais dos servi\u00e7os de APS como: (i) primeiro contato, (ii) longitudinalidade, (iii) abrang\u00eancia ou integralidade e (iv) coordena\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, a longitudinalidade,<\/p>","resposta":7053184,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relaciona-se com a oferta de servi\u00e7os de diferentes graus de complexidade, garantindo o acompanhamento da sa\u00fade do usu\u00e1rio at\u00e9 sua completa cura","id":7053183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona-se com a oferta de servi\u00e7os de diferentes graus de complexidade, garantindo o acompanhamento da sa\u00fade do usu\u00e1rio at\u00e9 sua completa cura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diz respeito \u00e0 responsabilidade pelo usu\u00e1rio ao longo da vida, independentemente da aus\u00eancia ou da presen\u00e7a de doen\u00e7a.","id":7053184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diz respeito \u00e0 responsabilidade pelo usu\u00e1rio ao longo da vida, independentemente da aus\u00eancia ou da presen\u00e7a de doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compreende a oferta regular de servi\u00e7os, de modo a garantir que o usu\u00e1rio seja atendido preferencialmente dependendo da sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":7053185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende a oferta regular de servi\u00e7os, de modo a garantir que o usu\u00e1rio seja atendido preferencialmente dependendo da sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articula-se \u00e0 rede de servi\u00e7os de modo que o usu\u00e1rio tenha a garantia de cuidados b\u00e1sicos para si e para toda a sua fam\u00edlia.","id":7053186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articula-se \u00e0 rede de servi\u00e7os de modo que o usu\u00e1rio tenha a garantia de cuidados b\u00e1sicos para si e para toda a sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a est\u00e1 internada em enfermaria de um hospital infantil por quadro de pneumonia com derrame pleural e, ao RX de t\u00f3rax, apresenta imagem sugestiva de pneumatocele. Est\u00e1 tomando antibi\u00f3tico h\u00e1 9 dias e se encontra sem dreno tor\u00e1cico e sem febre. Em seguida, evoluiu com quadro s\u00fabito de queda da satura\u00e7\u00e3o e cianose repentina. Nesse caso, o m\u00e9dico deve suspeitar de","provas":[{"id":60606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1837383,"hashId":"1e1b45a324737331f78a24e593bea397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a est\u00e1 internada em enfermaria de um hospital infantil por quadro de pneumonia com derrame pleural e, ao RX de t\u00f3rax, apresenta imagem sugestiva de pneumatocele. Est\u00e1 tomando antibi\u00f3tico h\u00e1 9 dias e se encontra sem dreno tor\u00e1cico e sem febre. Em seguida, evoluiu com quadro s\u00fabito de queda da satura\u00e7\u00e3o e cianose repentina. Nesse caso, o m\u00e9dico deve suspeitar de<\/p>","resposta":7053199,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax.","id":7053199,"corpo":"<p>pneumot\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refez o derrame pleural.","id":7053200,"corpo":"<p>refez o derrame pleural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"piora da pneumonia.","id":7053201,"corpo":"<p>piora da pneumonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas superiores.","id":7053202,"corpo":"<p>obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma nutricionista atende um paciente de 45 anos que apresenta hipertens\u00e3o arterial. Ao fornecer as orienta\u00e7\u00f5es para esse paciente, ela considera as Dietary Approaches to Stop Hypertension, conhecidas como a dieta DASH, que tem como principais caracter\u00edsticas a \u00eanfase no consumo de frutas, hortali\u00e7as, cereais integrais, al\u00e9m de","provas":[{"id":60597,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1837385,"hashId":"b94a4c1e54fe9386f94c692f4699ae1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma nutricionista atende um paciente de 45 anos que apresenta hipertens\u00e3o arterial. Ao fornecer as orienta\u00e7\u00f5es para esse paciente, ela considera as <em>Dietary Approaches to Stop Hypertension<\/em>, conhecidas como a dieta DASH, que tem como principais caracter\u00edsticas a \u00eanfase no consumo de frutas, hortali\u00e7as, cereais integrais, al\u00e9m de<\/p>","resposta":7053208,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantidades generosas de azeite de oliva, peixes e oleaginosas, ingest\u00e3o modera da de vinho, sendo a dieta rica em pot\u00e1ssio, sel\u00eanio, zinco e fibras.","id":7053207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantidades generosas de azeite de oliva, peixes e oleaginosas, ingest\u00e3o modera da de vinho, sendo a dieta rica em pot\u00e1ssio, sel\u00eanio, zinco e fibras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frango, peixe, oleaginosas e latic\u00ednios com baixo teor de gordura, sendo a dieta rica em pota\u0301ssio, ca\u0301lcio, magn\u00e9sio e fibras.","id":7053208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frango, peixe, oleaginosas e latic\u00ednios com baixo teor de gordura, sendo a dieta rica em pota\u0301ssio, ca\u0301lcio, magn\u00e9sio e fibras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frango, peixe, oleaginosas e latic\u00ednios com baixo teor de gordura, sendo a dieta rica em pot\u00e1ssio, sel\u00eanio, zinco e fibras.","id":7053209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frango, peixe, oleaginosas e latic\u00ednios com baixo teor de gordura, sendo a dieta rica em pot\u00e1ssio, sel\u00eanio, zinco e fibras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quantidades generosas de azeite de oliva, peixes e oleaginosas, sendo a dieta rica em pota\u0301ssio, ca\u0301lcio, magn\u00e9sio e fibras.","id":7053210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantidades generosas de azeite de oliva, peixes e oleaginosas, sendo a dieta rica em pota\u0301ssio, ca\u0301lcio, magn\u00e9sio e fibras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica \u00e9 a glomerulopatia mais frequente na inf\u00e2ncia e acomete crian\u00e7as principalmente por volta dos 7 anos. Ap\u00f3s o quadro agudo, h\u00e1 alguns par\u00e2metros que evidenciam a cura. A op\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 presente um desses par\u00e2metros \u00e9:","provas":[{"id":60606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1837388,"hashId":"1cfaa824eaba6c822b596dbe077f0baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica \u00e9 a glomerulopatia mais frequente na inf\u00e2ncia e acomete crian\u00e7as principalmente por volta dos 7 anos. Ap\u00f3s o quadro agudo, h\u00e1 alguns par\u00e2metros que evidenciam a cura. A op\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 presente um desses par\u00e2metros \u00e9:<\/p>","resposta":7053219,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o do complemento com 8 semanas.","id":7053219,"corpo":"<p>normaliza\u00e7\u00e3o do complemento com 8 semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desaparecimento da hemat\u00faria macrosc\u00f3pica at\u00e9 24 meses.","id":7053220,"corpo":"<p>desaparecimento da hemat\u00faria macrosc\u00f3pica at\u00e9 24 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial com 2 semanas.","id":7053221,"corpo":"<p>normaliza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial com 2 semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desaparecimento da hemat\u00faria microsc\u00f3pica at\u00e9 24 meses.","id":7053222,"corpo":"<p>desaparecimento da hemat\u00faria microsc\u00f3pica at\u00e9 24 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente geri\u00e1trico apresenta altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas relacionadas ao envelhecimento que s\u00e3o consideradas habituais e, portanto, n\u00e3o se traduzem em patologia. Sendo assim, pode-se esperar, ap\u00f3s a sexta d\u00e9cada de vida,","provas":[{"id":60598,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Geriatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":1837414,"hashId":"53833ed552ff38214f2e3c24db05e26c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente geri\u00e1trico apresenta altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas relacionadas ao envelhecimento que s\u00e3o consideradas habituais e, portanto, n\u00e3o se traduzem em patologia. Sendo assim, pode-se esperar, ap\u00f3s a sexta d\u00e9cada de vida,<\/p>","resposta":7053325,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento na massa magra.","id":7053323,"corpo":"<p>aumento na massa magra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"queda na estatura de 3,5 cm\/d\u00e9cada.","id":7053324,"corpo":"<p>queda na estatura de 3,5 cm\/d\u00e9cada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queda no metabolismo basal de 100 Kcal\/d\u00e9cada.","id":7053325,"corpo":"<p>queda no metabolismo basal de 100 Kcal\/d\u00e9cada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento na acidez g\u00e1strica.","id":7053326,"corpo":"<p>aumento na acidez g\u00e1strica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos educativos se baseiam em teorias que d\u00e3o suporte \u00e0s concep\u00e7\u00f5es ou abordagens pedag\u00f3gicas. Uma dessas abordagens caracteriza-se por ser do tipo humanista e por eleger o aprendiz como foco. Essa abordagem pode ser melhor definida como:","provas":[{"id":60605,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-sanitarista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Sanitarista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1837480,"hashId":"2adce02a71cabe3f394be0a7938e1b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos educativos se baseiam em teorias que d\u00e3o suporte \u00e0s concep\u00e7\u00f5es ou abordagens pedag\u00f3gicas. Uma dessas abordagens caracteriza-se por ser do tipo humanista e por eleger o aprendiz como foco. Essa abordagem pode ser melhor definida como:<\/p>","resposta":7053590,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investiga\u00e7\u00e3o dos caminhos percorridos pela intelig\u00eancia no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":7053587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investiga\u00e7\u00e3o dos caminhos percorridos pela intelig\u00eancia no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo educativo centrado em algu\u00e9m que sabe e ensina a quem n\u00e3o sabe , em uma rela\u00e7\u00e3o vertical de aprendizagem.","id":7053588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo educativo centrado em algu\u00e9m que sabe e ensina a quem n\u00e3o sabe , em uma rela\u00e7\u00e3o vertical de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelo de conduta baseado em um jogo eficiente de est\u00edmulos e recompensas capaz de \u201ccondicionar\u201d o aprendiz a emitir as respostas desejadas.","id":7053589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelo de conduta baseado em um jogo eficiente de est\u00edmulos e recompensas capaz de \u201ccondicionar\u201d o aprendiz a emitir as respostas desejadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensino centrado no aluno com privil\u00e9gio dos aspectos da personalidade do sujeito que aprende.","id":7053590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino centrado no aluno com privil\u00e9gio dos aspectos da personalidade do sujeito que aprende.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo da sa\u00fade, a vigil\u00e2ncia est\u00e1 relacionada \u00e0s pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e aos mecanismos adotados para preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. As a\u00e7\u00f5es do controle da \u00e1gua para consumo humano, do controle de res\u00edduos e do controle de vetores de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as dizem respeito \u00e0 Vigil\u00e2ncia","provas":[{"id":60605,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-sanitarista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Sanitarista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1837486,"hashId":"c97fda00b8b32c5184fa4da05b9ffb73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo da sa\u00fade, a vigil\u00e2ncia est\u00e1 relacionada \u00e0s pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e aos mecanismos adotados para preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. As a\u00e7\u00f5es do controle da \u00e1gua para consumo humano, do controle de res\u00edduos e do controle de vetores de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as dizem respeito \u00e0 Vigil\u00e2ncia<\/p>","resposta":7053611,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambiental.","id":7053611,"corpo":"<p>Ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sanit\u00e1ria.","id":7053612,"corpo":"<p>Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epidemiol\u00f3gica.","id":7053613,"corpo":"<p>Epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade do trabalhador.","id":7053614,"corpo":"<p>Sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coarcta\u00e7\u00e3o da aorta \u00e9 uma anomalia cong\u00eanita caracterizada por uma estenose focal ou segmentar da aorta tor\u00e1cica, geralmente distal \u00e0 emerg\u00eancia da art\u00e9ria subcl\u00e1via esquerda. Sobre os achados radiogr\u00e1ficos da coarcta\u00e7\u00e3o da aorta, considere as afirmativas abaixo.IO sinal de Roesler consiste em eros\u00f5es nas bordas inferiores das cinco primeiras costelas.IIO sinal do \u201c3\u201d invertido pode ser visto no esofagograma em incid\u00eancia obl\u00edqua anterior esquerda.IIIO sinal de Roesler pode ser bilateral ou unilateral, dependendo da posi\u00e7\u00e3o das subcl\u00e1vias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coarcta\u00e7\u00e3o.IVO sinal do \u201c3\u201d \u00e9 o mais sens\u00edvel, sendo encontrado em aproximadamente 75% dos casos.Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837495,"hashId":"80105aca8f3d48e55ca2296046dbcdec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coarcta\u00e7\u00e3o da aorta \u00e9 uma anomalia cong\u00eanita caracterizada por uma estenose focal ou segmentar da aorta tor\u00e1cica, geralmente distal \u00e0 emerg\u00eancia da art\u00e9ria subcl\u00e1via esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os achados radiogr\u00e1ficos da coarcta\u00e7\u00e3o da aorta, considere as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 539px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"489\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">O sinal de Roesler consiste em eros\u00f5es nas bordas inferiores das cinco primeiras costelas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">O sinal do \u201c3\u201d invertido pode ser visto no esofagograma em incid\u00eancia obl\u00edqua anterior esquerda.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">O sinal de Roesler pode ser bilateral ou unilateral, dependendo da posi\u00e7\u00e3o das subcl\u00e1vias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coarcta\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O sinal do \u201c3\u201d \u00e9 o mais sens\u00edvel, sendo encontrado em aproximadamente 75% dos casos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7053647,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":7053647,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7053648,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7053649,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7053650,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"},{"nome_clean":"Medicina Nuclear","oab":false,"nome":"Medicina Nuclear","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399487,"slug":"medicina-medicina-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 30 anos procura atendimento com quadro de dor vaga e massa palp\u00e1vel no abdome superior. A tomografia computadorizada do abdome mostrou les\u00e3o s\u00f3lido-c\u00edstica na cauda do p\u00e2ncreas, volumosa, de limites bem definidos, com realce heterog\u00eaneo, \u00e1reas de sangramento e pequenas calcifica\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas esparsas. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para essa les\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837508,"hashId":"453915f622e1137337b75946fb647e42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 30 anos procura atendimento com quadro de dor vaga e massa palp\u00e1vel no abdome superior. A tomografia computadorizada do abdome mostrou les\u00e3o s\u00f3lido-c\u00edstica na cauda do p\u00e2ncreas, volumosa, de limites bem definidos, com realce heterog\u00eaneo, \u00e1reas de sangramento e pequenas calcifica\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas esparsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para essa les\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7053700,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cistoadenoma mucinoso.","id":7053699,"corpo":"<p>cistoadenoma mucinoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tumor pseudopapilar s\u00f3lido.","id":7053700,"corpo":"<p>tumor pseudopapilar s\u00f3lido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cistoadenoma seroso.","id":7053701,"corpo":"<p>cistoadenoma seroso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adenocarcinoma ductal.","id":7053702,"corpo":"<p>adenocarcinoma ductal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional se insere na Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, tendo em vista a estreita rela\u00e7\u00e3o entre a Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional e as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do indiv\u00edduo ou das popula\u00e7\u00f5es. Para exercer atitude de vigil\u00e2ncia, o Marco de Refer\u00eancia da Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica recomenda utilizar como referencial o","provas":[{"id":60597,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1837543,"hashId":"02180c67caeb86f7e91671fad415d093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional se insere na Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, tendo em vista a estreita rela\u00e7\u00e3o entre a Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional e as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do indiv\u00edduo ou das popula\u00e7\u00f5es. Para exercer atitude de vigil\u00e2ncia, o Marco de Refer\u00eancia da Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica recomenda utilizar como referencial o<\/p>","resposta":7053839,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclo de Gest\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o do Cuidado. ","id":7053839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclo de Gest\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o do Cuidado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ciclo PDCA (Plan, Do, Check, Act).","id":7053840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclo PDCA (<em>Plan, Do, Check, Act<\/em>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciclo de Gest\u00e3o de Processos.","id":7053841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclo de Gest\u00e3o de Processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ciclo de Produ\u00e7\u00e3o em Vigil\u00e2ncia.","id":7053842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclo de Produ\u00e7\u00e3o em Vigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios de resposta em tumores s\u00f3lidos (RECIST \u2013 no acr\u00f4nimo em ingl\u00eas) foram publicados em 2000 e revisados em 2009, na vers\u00e3o 1.1, sendo utilizados na pr\u00e1tica cl\u00ednica e, especialmente, como crit\u00e9rio objetivo em estudos experimentais de terap\u00eautica em oncologia. Sobre o RECIST 1.1, analise as afirmativas abaixo.ILes\u00f5es n\u00e3o mensur\u00e1veis podem ser consideradas les\u00f5es-alvo.IILes\u00f5es esquel\u00e9ticas bl\u00e1sticas n\u00e3o s\u00e3o mensur\u00e1veis.IIIA ultrassonografia pode ser utilizada na avalia\u00e7\u00e3o do RECIST.IVLinfonodos \u226515 mm no menor eixo s\u00e3o mensur\u00e1veis.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837550,"hashId":"c5a625f0422193e672348e5599109696","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de resposta em tumores s\u00f3lidos (RECIST \u2013 no acr\u00f4nimo em ingl\u00eas) foram publicados em 2000 e revisados em 2009, na vers\u00e3o 1.1, sendo utilizados na pr\u00e1tica cl\u00ednica e, especialmente, como crit\u00e9rio objetivo em estudos experimentais de terap\u00eautica em oncologia. Sobre o RECIST 1.1, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 517px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"467\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es n\u00e3o mensur\u00e1veis podem ser consideradas les\u00f5es-alvo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es esquel\u00e9ticas bl\u00e1sticas n\u00e3o s\u00e3o mensur\u00e1veis.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">A ultrassonografia pode ser utilizada na avalia\u00e7\u00e3o do RECIST.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Linfonodos \u226515 mm no menor eixo s\u00e3o mensur\u00e1veis.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7053867,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":7053867,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7053868,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7053869,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7053870,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os achados adicionais nas imagens permitem sugerir o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837555,"hashId":"4fe0019d4b53945741420dd602077cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os achados adicionais nas imagens permitem sugerir o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":7053889,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linfangioleiomiomatose pulmonar.","id":7053887,"corpo":"<p>linfangioleiomiomatose pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fibrose pulmonar idiop\u00e1tica.","id":7053888,"corpo":"<p>fibrose pulmonar idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esclerose sist\u00eamica.","id":7053889,"corpo":"<p>esclerose sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Hamman-Rich.","id":7053890,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Hamman-Rich.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 57 e 58.Mulher, 46 anos, com queixa de dispneia progressiva. Fez tomografia computadorizada do t\u00f3rax, mostrada abaixo.","id":468475,"enunciado":"<p><strong>O caso a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 57 e 58.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 46 anos, com queixa de dispneia progressiva. Fez tomografia computadorizada do t\u00f3rax, mostrada abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60604\/grupo-questao\/468475-20210805174931000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"362\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista dever\u00e3o observar, no m\u00ednimo, os seguintes requisitos de transpar\u00eancia:","provas":[{"id":63894,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:13:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1952690,"hashId":"104c538d06db6311edcab389ebd0460c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista dever\u00e3o observar, no m\u00ednimo, os seguintes requisitos de transpar\u00eancia:<\/p>","resposta":7559250,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de carta mensal, subscrita pelos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, com a explicita\u00e7\u00e3o dos compromissos de consecu\u00e7\u00e3o de objetivos de pol\u00edticas p\u00fablicas pela empresa p\u00fablica, pela sociedade de economia mista e por suas subsidi\u00e1rias, em atendimento ao interesse coletivo ou ao imperativo de seguran\u00e7a regional que justificou a autoriza\u00e7\u00e3o para suas respectivas cria\u00e7\u00f5es, com defini\u00e7\u00e3o clara dos recursos a serem empregados para esse fim, bem como dos impactos econ\u00f4mico-financeiros da consecu\u00e7\u00e3o desses objetivos, mensur\u00e1veis por meio de indicadores subjetivos.","id":7559247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o de carta mensal, subscrita pelos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, com a explicita\u00e7\u00e3o dos compromissos de consecu\u00e7\u00e3o de objetivos de pol\u00edticas p\u00fablicas pela empresa p\u00fablica, pela sociedade de economia mista e por suas subsidi\u00e1rias, em atendimento ao interesse coletivo ou ao imperativo de seguran\u00e7a regional que justificou a autoriza\u00e7\u00e3o para suas respectivas cria\u00e7\u00f5es, com defini\u00e7\u00e3o clara dos recursos a serem empregados para esse fim, bem como dos impactos econ\u00f4mico-financeiros da consecu\u00e7\u00e3o desses objetivos, mensur\u00e1veis por meio de indicadores subjetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o intempestiva e atualizada de informa\u00e7\u00f5es relevantes, em especial as relativas a atividades desenvolvidas, estrutura de controle, fatores de risco, dados econ\u00f4mico-financeiros, dispensando o desempenho de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa e descri\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o e da remunera\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.","id":7559248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulga\u00e7\u00e3o intempestiva e atualizada de informa\u00e7\u00f5es relevantes, em especial as relativas a atividades desenvolvidas, estrutura de controle, fatores de risco, dados econ\u00f4mico-financeiros, dispensando o desempenho de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa e descri\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o e da remunera\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o, em nota explicativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, dos dados operacionais e financeiros das atividades relacionadas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos fins de interesse coletivo ou de seguran\u00e7a nacional, dispensando a elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, com base nos requisitos de competitividade, conformidade, transpar\u00eancia, equidade e comutatividade, que dever\u00e1 ser revista, no m\u00ednimo, bimestralmente, e aprovada pelo Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.","id":7559249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulga\u00e7\u00e3o, em nota explicativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, dos dados operacionais e financeiros das atividades relacionadas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos fins de interesse coletivo ou de seguran\u00e7a nacional, dispensando a elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, com base nos requisitos de competitividade, conformidade, transpar\u00eancia, equidade e comutatividade, que dever\u00e1 ser revista, no m\u00ednimo, bimestralmente, e aprovada pelo Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ampla divulga\u00e7\u00e3o, ao p\u00fablico em geral, de carta anual de governan\u00e7a corporativa, que consolide em um \u00fanico documento escrito, em linguagem clara e direta, as informa\u00e7\u00f5es conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente e, inclusive, a divulga\u00e7\u00e3o anual de relat\u00f3rio integrado ou de sustentabilidade.","id":7559250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampla divulga\u00e7\u00e3o, ao p\u00fablico em geral, de carta anual de governan\u00e7a corporativa, que consolide em um \u00fanico documento escrito, em linguagem clara e direta, as informa\u00e7\u00f5es conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente e, inclusive, a divulga\u00e7\u00e3o anual de relat\u00f3rio integrado ou de sustentabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","pai":422365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422366,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-disposicoes-aplicaveis-as-empresas-publicas-e-as-sociedades-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do regime societ\u00e1rio da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do regime societ\u00e1rio da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista","pai":422366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422368,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-regime-societario-da-empresa-publica-e-da-sociedade-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Normas Gerais","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Normas Gerais","pai":422368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422369,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-normas-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para investigar os locais de trabalho na busca de eliminar ou neutralizar os riscos ambientais, existem duas modalidades b\u00e1sicas de avalia\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852202,"hashId":"5b80ac531df3ba8bcff17a419ed51d2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para investigar os locais de trabalho na busca de eliminar ou neutralizar os riscos ambientais, existem duas modalidades b\u00e1sicas de avalia\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7120260,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geral, que tem como foco o risco global, e local, que analisa cada setor individualmente.","id":7120256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geral, que tem como foco o risco global, e local, que analisa cada setor individualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preventiva, que tem por finalidade analisar as possibilidades de risco, e corretiva, que visa corrigir os problemas j\u00e1 existentes.","id":7120257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preventiva, que tem por finalidade analisar as possibilidades de risco, e corretiva, que visa corrigir os problemas j\u00e1 existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investigativa, que tem por objetivo estudar os processos produtivos e os riscos por eles gerados, e punitiva, que busca os respons\u00e1veis pelos riscos.","id":7120258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigativa, que tem por objetivo estudar os processos produtivos e os riscos por eles gerados, e punitiva, que busca os respons\u00e1veis pelos riscos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cognitiva, que \u00e9 respons\u00e1vel por estudar a probabilidade de surgimento de novos riscos, e probabil\u00edstica, que pela an\u00e1lise estat\u00edstica busca determinar os poss\u00edveis riscos.","id":7120259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cognitiva, que \u00e9 respons\u00e1vel por estudar a probabilidade de surgimento de novos riscos, e probabil\u00edstica, que pela an\u00e1lise estat\u00edstica busca determinar os poss\u00edveis riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualitativa, conhecida como preliminar, e quantitativa, para medir, comparar e estabelecer medidas de elimina\u00e7\u00e3o, neutraliza\u00e7\u00e3o ou controle dos riscos.","id":7120260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualitativa, conhecida como preliminar, e quantitativa, para medir, comparar e estabelecer medidas de elimina\u00e7\u00e3o, neutraliza\u00e7\u00e3o ou controle dos riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Riscos ambientais","oab":false,"nome":"Riscos ambientais","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417170,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas e os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva visam, al\u00e9m proteger muitos trabalhadores ao mesmo tempo, \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o dos ambientes de trabalho, destacando-se por serem:","provas":[{"id":60909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852204,"hashId":"287cf9549fe6ceaf3f831a00b5c4a56a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas e os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva visam, al\u00e9m proteger muitos trabalhadores ao mesmo tempo, \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o dos ambientes de trabalho, destacando-se por serem:<\/p>","resposta":7120267,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais simples e baratos.","id":7120266,"corpo":"<p>mais simples e baratos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais rent\u00e1veis e dur\u00e1veis para a empresa.","id":7120267,"corpo":"<p>mais rent\u00e1veis e dur\u00e1veis para a empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sofisticados, apesar de pouco eficientes.","id":7120268,"corpo":"<p>sofisticados, apesar de pouco eficientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de melhor aceita\u00e7\u00e3o pelos oper\u00e1rios.","id":7120269,"corpo":"<p>de melhor aceita\u00e7\u00e3o pelos oper\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limitados, mas muito populares.","id":7120270,"corpo":"<p>limitados, mas muito populares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852206,"hashId":"9ab76fda77db1e501b4d21279a2292df","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7120276,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O inc\u00eandio \u00e9 o fogo em situa\u00e7\u00f5es desproporcionais ou descontroladas.","id":7120276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inc\u00eandio \u00e9 o fogo em situa\u00e7\u00f5es desproporcionais ou descontroladas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convec\u00e7\u00e3o \u00e9 quando o calor se transmite por ondas calor\u00edficas atrav\u00e9s do espa\u00e7o, sem utilizar qualquer meio material.","id":7120277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convec\u00e7\u00e3o \u00e9 quando o calor se transmite por ondas calor\u00edficas atrav\u00e9s do espa\u00e7o, sem utilizar qualquer meio material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compacta\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma pela qual se transmite o calor atrav\u00e9s do pr\u00f3prio material, de mol\u00e9cula a mol\u00e9cula ou de corpo a corpo.","id":7120278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compacta\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma pela qual se transmite o calor atrav\u00e9s do pr\u00f3prio material, de mol\u00e9cula a mol\u00e9cula ou de corpo a corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Inspe\u00e7\u00e3o Predial nos componentes de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio dificulta a cria\u00e7\u00e3o de uma cultura prevencionista por parte dos colaboradores.","id":7120279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Inspe\u00e7\u00e3o Predial nos componentes de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio dificulta a cria\u00e7\u00e3o de uma cultura prevencionista por parte dos colaboradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Irradia\u00e7\u00e3o \u00e9 quando o calor se transmite atrav\u00e9s de uma massa de ar aquecida, que se desloca do local em chamas, levando para outros locais quantidade de calor suficiente para que os materiais combust\u00edveis a\u00ed existentes atinjam seu ponto de combust\u00e3o, originando outro foco de fogo.","id":7120280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irradia\u00e7\u00e3o \u00e9 quando o calor se transmite atrav\u00e9s de uma massa de ar aquecida, que se desloca do local em chamas, levando para outros locais quantidade de calor suficiente para que os materiais combust\u00edveis a\u00ed existentes atinjam seu ponto de combust\u00e3o, originando outro foco de fogo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417204,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-classificacao-e-causas-de-incendios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de extintor e a dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida para alcan\u00e7ar o extintor s\u00e3o definidos em fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852207,"hashId":"f74b9b68c1f5f6d847490c2c240863fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de extintor e a dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida para alcan\u00e7ar o extintor s\u00e3o definidos em fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7120284,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do local e da vizinhan\u00e7a.","id":7120281,"corpo":"<p>do local e da vizinhan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da pr\u00e1tica e da agilidade do operador","id":7120282,"corpo":"<p>da pr\u00e1tica e da agilidade do operador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do clima e do regime de chuvas do local.","id":7120283,"corpo":"<p>do clima e do regime de chuvas do local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da classe de risco de inc\u00eandio do im\u00f3vel.","id":7120284,"corpo":"<p>da classe de risco de inc\u00eandio do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da efici\u00eancia e do tamanho do equipamento.","id":7120285,"corpo":"<p>da efici\u00eancia e do tamanho do equipamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417205,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-metodos-de-extincao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mapa \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do reconhecimento dos riscos existentes nos locais de trabalho, por meio de c\u00edrculos de diferentes tamanhos e cores.O seu objetivo \u00e9:","provas":[{"id":60909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852212,"hashId":"c06a8d64cd749320d95150694f89a58f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapa \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do reconhecimento dos riscos existentes nos locais de trabalho, por meio de c\u00edrculos de diferentes tamanhos e cores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O seu objetivo \u00e9:<\/p>","resposta":7120306,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informar e conscientizar os trabalhadores pela f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o desses riscos.","id":7120306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar e conscientizar os trabalhadores pela f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o desses riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstrar, de forma agressiva, os riscos aos quais cada trabalhador est\u00e1 exposto.","id":7120307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrar, de forma agressiva, os riscos aos quais cada trabalhador est\u00e1 exposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mostrar aos visitantes o sistema organizacional da empresa.","id":7120308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostrar aos visitantes o sistema organizacional da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Representar graficamente os acidentes provocados por cada grupo.","id":7120309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representar graficamente os acidentes provocados por cada grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No mapa de riscos, c\u00edrculos de cores e tamanhos iguais mostram que locais e fatores distintos n\u00e3o influenciam no risco.","id":7120310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No mapa de riscos, c\u00edrculos de cores e tamanhos iguais mostram que locais e fatores distintos n\u00e3o influenciam no risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Mapeamento de riscos ambientais","oab":false,"nome":"Mapeamento de riscos ambientais","pai":397922,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417190,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-mapeamento-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR-12 \u2013 Seguran\u00e7a no Trabalho em M\u00e1quinas e Equipamentos.","provas":[{"id":60909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852214,"hashId":"fd6506a712612da320793c94fdffef28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR-12 \u2013 Seguran\u00e7a no Trabalho em M\u00e1quinas e Equipamentos.<\/p>","resposta":7120320,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas e os equipamentos comandados por radiofrequ\u00eancia devem possuir prote\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para evitar desgaste excessivo.","id":7120316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas e os equipamentos comandados por radiofrequ\u00eancia devem possuir prote\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para evitar desgaste excessivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os comandos de partida ou acionamento das m\u00e1quinas devem possuir dispositivos que permitam seu funcionamento autom\u00e1tico ao serem energizadas.","id":7120317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os comandos de partida ou acionamento das m\u00e1quinas devem possuir dispositivos que permitam seu funcionamento autom\u00e1tico ao serem energizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os postos de trabalho devem ser projetados para impedir a altern\u00e2ncia de postura e a movimenta\u00e7\u00e3o inadequada dos segmentos corporais, garantindo espa\u00e7o limitado para opera\u00e7\u00e3o dos controles nele instalados.","id":7120318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os postos de trabalho devem ser projetados para impedir a altern\u00e2ncia de postura e a movimenta\u00e7\u00e3o inadequada dos segmentos corporais, garantindo espa\u00e7o limitado para opera\u00e7\u00e3o dos controles nele instalados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os s\u00edmbolos devem ser evitados nas m\u00e1quinas e nos equipamentos para n\u00e3o confundir as suas especifica\u00e7\u00f5es e limita\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.","id":7120319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos devem ser evitados nas m\u00e1quinas e nos equipamentos para n\u00e3o confundir as suas especifica\u00e7\u00f5es e limita\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas e os equipamentos devem possuir dispositivo protetor contra sobretens\u00e3o quando a eleva\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o puder ocasionar risco de acidentes.","id":7120320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas e os equipamentos devem possuir dispositivo protetor contra sobretens\u00e3o quando a eleva\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o puder ocasionar risco de acidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres.","provas":[{"id":60909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852215,"hashId":"248a72cbb224aaafec4519bf5312395b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres.<\/p>","resposta":7120323,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso ocorra a elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade, ser\u00e1 mantido o pagamento do adicional inicial.","id":7120321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso ocorra a elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade, ser\u00e1 mantido o pagamento do adicional inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, ser\u00e1 considerado o somat\u00f3rio, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, sendo devida a percep\u00e7\u00e3o cumulativa.","id":7120322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, ser\u00e1 considerado o somat\u00f3rio, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, sendo devida a percep\u00e7\u00e3o cumulativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade ficar\u00e1 caracterizada atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o pericial por \u00f3rg\u00e3o competente, que comprove a inexist\u00eancia de risco \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":7120323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade ficar\u00e1 caracterizada atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o pericial por \u00f3rg\u00e3o competente, que comprove a inexist\u00eancia de risco \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas per\u00edcias requeridas \u00e0s Delegacias Regionais do Trabalho, mesmo que comprovada a insalubridade, o perito do Minist\u00e9rio do Trabalho n\u00e3o indicar\u00e1 o adicional devido.","id":7120324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas per\u00edcias requeridas \u00e0s Delegacias Regionais do Trabalho, mesmo que comprovada a insalubridade, o perito do Minist\u00e9rio do Trabalho n\u00e3o indicar\u00e1 o adicional devido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es insalubres as que se desenvolvem abaixo do limite de toler\u00e2ncia definido pela NR-16.","id":7120325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es insalubres as que se desenvolvem abaixo do limite de toler\u00e2ncia definido pela NR-16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sigilo profissional remete \u00e0 ideia de confidencialidade, de algo restrito. No caso da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social, o sigilo esteve presente em todas as configura\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica \u2013 da primeira vers\u00e3o promulgada em 1947 at\u00e9 o atual, datado de 1993. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1852231,"hashId":"fec1487c758b8a2b927c18a619c33398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo profissional remete \u00e0 ideia de confidencialidade, de algo restrito. No caso da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social, o sigilo esteve presente em todas as configura\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica \u2013 da primeira vers\u00e3o promulgada em 1947 at\u00e9 o atual, datado de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do <strong>exposto<\/strong>, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7120405,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Assistente Social n\u00e3o pode revelar as informa\u00e7\u00f5es recebidas no \u00e2mbito do exerc\u00edcio profissional sob nenhuma hip\u00f3tese.","id":7120401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Assistente Social n\u00e3o pode revelar as informa\u00e7\u00f5es recebidas no \u00e2mbito do exerc\u00edcio profissional sob nenhuma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O material t\u00e9cnico sigiloso deve ser guardado em arm\u00e1rio com chave sob os cuidados do Assistente Social e de sua chefia.","id":7120402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material t\u00e9cnico sigiloso deve ser guardado em arm\u00e1rio com chave sob os cuidados do Assistente Social e de sua chefia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um direito do Assistente Social comparecer perante \u00e0 autoridade competente, sempre que achar necess\u00e1rio, para prestar o depoimento sobre o assunto em sigilo.","id":7120403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um direito do Assistente Social comparecer perante \u00e0 autoridade competente, sempre que achar necess\u00e1rio, para prestar o depoimento sobre o assunto em sigilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Assistente Social pode depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do usu\u00e1rio de que tenha conhecimento no \u00e2mbito do exerc\u00edcio profissional.","id":7120404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Assistente Social pode depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do usu\u00e1rio de que tenha conhecimento no \u00e2mbito do exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sigilo s\u00f3 pode ser quebrado quando estritamente necess\u00e1rio, quer seja em rela\u00e7\u00e3o ao assunto revelado, ao grau e\/ou ao n\u00famero de pessoas que devem tomar conhecimento sobre o fato ocorrido.","id":7120405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo s\u00f3 pode ser quebrado quando estritamente necess\u00e1rio, quer seja em rela\u00e7\u00e3o ao assunto revelado, ao grau e\/ou ao n\u00famero de pessoas que devem tomar conhecimento sobre o fato ocorrido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Yasbek (2009, p. 144), os fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social no cen\u00e1rio brasileiro se constitu\u00edram entre as d\u00e9cadas de 80 e 90 e os primeiros anos do s\u00e9culo XXI. Assim sendo, parte dos pressupostos e conhecimentos que iluminam o Servi\u00e7o Social se explicam no movimento hist\u00f3rico da sociedade. Sociedade que \u00e9 produto de rela\u00e7\u00f5es sociais, de a\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas dos homens entre si, do complexo processo de reprodu\u00e7\u00e3o social da vida.Sobre esse assunto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1852233,"hashId":"52396b3955473ece36db50abcc91aef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Yasbek (2009, p. 144), os fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social no cen\u00e1rio brasileiro se constitu\u00edram entre as d\u00e9cadas de 80 e 90 e os primeiros anos do s\u00e9culo XXI. Assim sendo, parte dos pressupostos e conhecimentos que iluminam o Servi\u00e7o Social se explicam no movimento hist\u00f3rico da sociedade. Sociedade que \u00e9 produto de rela\u00e7\u00f5es sociais, de a\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas dos homens entre si, do complexo processo de reprodu\u00e7\u00e3o social da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse assunto, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7120411,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os fundamentos que balizam o pensamento e a a\u00e7\u00e3o profissional do Servi\u00e7o Social tiveram sua fonte original na Doutrina Social da Igreja, a partir dos ideais franco-belgas de a\u00e7\u00e3o social e no pensamento de S\u00e3o Tomas de Aquino.","id":7120411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fundamentos que balizam o pensamento e a a\u00e7\u00e3o profissional do Servi\u00e7o Social tiveram sua fonte original na Doutrina Social da Igreja, a partir dos ideais franco-belgas de a\u00e7\u00e3o social e no pensamento de S\u00e3o Tomas de Aquino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conservadorismo cat\u00f3lico, que se materializou nos anos iniciais do \u00ednterim do Servi\u00e7o Social brasileiro, passa a se pautar na l\u00f3gica tecnicista ao entrar em contato com os ideiais europeus permeados pela teoria social positivista.","id":7120412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conservadorismo cat\u00f3lico, que se materializou nos anos iniciais do \u00ednterim do Servi\u00e7o Social brasileiro, passa a se pautar na l\u00f3gica tecnicista ao entrar em contato com os ideiais europeus permeados pela teoria social positivista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O primeiro suporte te\u00f3rico-metodol\u00f3gico utilizado para qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social foi a matriz fenomenol\u00f3gica.","id":7120413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro suporte te\u00f3rico-metodol\u00f3gico utilizado para qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social foi a matriz fenomenol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A matriz positivista contribuiu para que o Servi\u00e7o Social elaborasse propostas de trabalho ajustadoras e manipuladoras, proporcionando a elabora\u00e7\u00e3o exclusiva dos instrumentos t\u00e9cnico-operativos.","id":7120414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A matriz positivista contribuiu para que o Servi\u00e7o Social elaborasse propostas de trabalho ajustadoras e manipuladoras, proporcionando a elabora\u00e7\u00e3o exclusiva dos instrumentos t\u00e9cnico-operativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A partir do movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o, o Servi\u00e7o Social conseguiu elaborar uma revis\u00e3o radical, somente no \u00e2mbito te\u00f3rico da matriz sociol\u00f3gica que subsidia o trabalho profissional.","id":7120415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o, o Servi\u00e7o Social conseguiu elaborar uma revis\u00e3o radical, somente no \u00e2mbito te\u00f3rico da matriz sociol\u00f3gica que subsidia o trabalho profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1852233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do processo do planejamento de pol\u00edticas sociais s\u00e3o utilizados alguns termos caracter\u00edsticos. Assinale a alternativa que apresenta a informa\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1852237,"hashId":"d0134636937b347b7cedfae1fd20db78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do processo do planejamento de pol\u00edticas sociais s\u00e3o utilizados alguns termos caracter\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a informa\u00e7\u00e3o <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":7120435,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia se configura como o pensamento e a decis\u00e3o criativa de realizar uma atividade levando em considera\u00e7\u00e3o apenas as condi\u00e7\u00f5es adversas.","id":7120431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gia se configura como o pensamento e a decis\u00e3o criativa de realizar uma atividade levando em considera\u00e7\u00e3o apenas as condi\u00e7\u00f5es adversas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicadores s\u00e3o os aspectos intang\u00edveis de determinados fen\u00f4menos. S\u00e3o estabelecidos a partir da sele\u00e7\u00e3o de uma dimens\u00e3o exclusiva do objetivo geral do projeto ou do programa.","id":7120432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores s\u00e3o os aspectos intang\u00edveis de determinados fen\u00f4menos. S\u00e3o estabelecidos a partir da sele\u00e7\u00e3o de uma dimens\u00e3o exclusiva do objetivo geral do projeto ou do programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa pode ser compreendido como um empreendimento planejado que consiste em um conjunto de atividades inter-relacionadas e coordenadas para o alcance do objetivo espec\u00edfico dentre os limites do or\u00e7amento.","id":7120433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa pode ser compreendido como um empreendimento planejado que consiste em um conjunto de atividades inter-relacionadas e coordenadas para o alcance do objetivo espec\u00edfico dentre os limites do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os s\u00e3o os desdobramentos das a\u00e7\u00f5es de um plano em unidades menores, contemplando setores diversificados e que re\u00fanem a\u00e7\u00f5es com os mesmos objetivos.","id":7120434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os s\u00e3o os desdobramentos das a\u00e7\u00f5es de um plano em unidades menores, contemplando setores diversificados e que re\u00fanem a\u00e7\u00f5es com os mesmos objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cobertura \u00e9 o termo utilizado para definir a propor\u00e7\u00e3o que existe entre a popula\u00e7\u00e3o que forma o grupo que tem a necessidade social e recebe os servi\u00e7os, em rela\u00e7\u00e3o ao total da popula\u00e7\u00e3o que tem a necessidade que o projeto procura atender.","id":7120435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobertura \u00e9 o termo utilizado para definir a propor\u00e7\u00e3o que existe entre a popula\u00e7\u00e3o que forma o grupo que tem a necessidade social e recebe os servi\u00e7os, em rela\u00e7\u00e3o ao total da popula\u00e7\u00e3o que tem a necessidade que o projeto procura atender.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico \u00e9 uma metodologia de gest\u00e3o que possibilita estabelecer o rumo a ser perseguido pela organiza\u00e7\u00e3o. Uma das ferramentas utilizadas neste contexto \u00e9 a Matriz SWOT: S (Strength ou for\u00e7as), W (Weaknesses ou fraquezas), O (Oppotunities ou oportunidades) e T (Threats ou amea\u00e7as). Sobre a matriz apresentada, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1852239,"hashId":"a965e46c2fa42923498209edd9a6b1fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento Estrat\u00e9gico \u00e9 uma metodologia de gest\u00e3o que possibilita estabelecer o rumo a ser perseguido pela organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma das ferramentas utilizadas neste contexto \u00e9 a Matriz SWOT: S (<em>Strength<\/em> ou for\u00e7as), W (<em>Weaknesses<\/em> ou fraquezas), O (<em>Oppotunities<\/em> ou oportunidades) e T (<em>Threats<\/em> ou amea\u00e7as). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a matriz apresentada, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7120441,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise SWOT \u00e9 um sistema simples de an\u00e1lise que visa proporcionar a posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de uma empresa em seu ramo de atua\u00e7\u00e3o.","id":7120441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise SWOT \u00e9 um sistema simples de an\u00e1lise que visa proporcionar a posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de uma empresa em seu ramo de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao analisar as for\u00e7as e fraquezas, o foco est\u00e1 centrado nos fatores externos.","id":7120442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar as <em>for\u00e7as<\/em> e <em>fraquezas<\/em>, o foco est\u00e1 centrado nos fatores externos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao observar as oportunidades e amea\u00e7as, o olhar est\u00e1 atento para os fatores internos.","id":7120443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao observar as <em>oportunidades <\/em>e <em>amea\u00e7as<\/em>, o olhar est\u00e1 atento para os fatores internos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para analisar o ambiente interno de uma organiza\u00e7\u00e3o, devem ser observados os fatores pol\u00edticos, demogr\u00e1ficos, econ\u00f4micos e tecnol\u00f3gicos.","id":7120444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para analisar o ambiente interno de uma organiza\u00e7\u00e3o, devem ser observados os fatores pol\u00edticos, demogr\u00e1ficos, econ\u00f4micos e tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para analisar o ambiente externo de uma organiza\u00e7\u00e3o, devem ser observados fatores de recursos humanos, f\u00edsicos e financeiros.","id":7120445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para analisar o ambiente externo de uma organiza\u00e7\u00e3o, devem ser observados fatores de recursos humanos, f\u00edsicos e financeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que a digitaliza\u00e7\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos contribui diretamente? 1. Para o amplo acesso e dissemina\u00e7\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos por meio da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o. 2. Para o interc\u00e2mbio de acervos documentais e de seus instrumentos de pesquisa por meio de redes informatizadas. 3. Para o tratamento arquiv\u00edstico dos documentos: avalia\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais correntes, higieniza\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, arranjo, descri\u00e7\u00e3o e indexa\u00e7\u00e3o. 4. Para a promo\u00e7\u00e3o da difus\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o dos acervos arquiv\u00edsticos n\u00e3o digitais, em formatos e apresenta\u00e7\u00f5es diferenciados do formato original. 5. Para incrementar a preserva\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos documentos arquiv\u00edsticos originais que est\u00e3o em outros suportes n\u00e3o digitais, por restringir seu manuseio. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1852242,"hashId":"e9b33ac3516b8778a6b311feeeed7976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que a digitaliza\u00e7\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos contribui diretamente? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Para o amplo acesso e dissemina\u00e7\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos por meio da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Para o interc\u00e2mbio de acervos documentais e de seus instrumentos de pesquisa por meio de redes informatizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Para o tratamento arquiv\u00edstico dos documentos: avalia\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais correntes, higieniza\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, arranjo, descri\u00e7\u00e3o e indexa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Para a promo\u00e7\u00e3o da difus\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o dos acervos arquiv\u00edsticos n\u00e3o digitais, em formatos e apresenta\u00e7\u00f5es diferenciados do formato original. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Para incrementar a preserva\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos documentos arquiv\u00edsticos originais que est\u00e3o em outros suportes n\u00e3o digitais, por restringir seu manuseio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7120460,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":7120456,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7120457,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7120458,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7120459,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":7120460,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404742,"slug":"arquivologia-documentos-digitais-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1852242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Conselho Fiscal, a Lei 13.303\/2016 determina que:","provas":[{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1852246,"hashId":"aa6251894dc59dfb2f49eff3b49373cd","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Conselho Fiscal, a Lei 13.303\/2016 determina que:<\/p>","resposta":7120476,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que tenham exercido, por prazo m\u00ednimo de 3 anos, cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.","id":7120476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que tenham exercido, por prazo m\u00ednimo de 3 anos, cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que tenham exercido, por prazo m\u00ednimo de 2 anos, cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.","id":7120477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que tenham exercido, por prazo m\u00ednimo de 2 anos, cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que nunca tenham exercido cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.","id":7120478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que nunca tenham exercido cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que tenham exercido, por prazo m\u00ednimo de 5 anos, cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.","id":7120479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que tenham exercido, por prazo m\u00ednimo de 5 anos, cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes ou n\u00e3o no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que tenham exercido, por prazo m\u00ednimo de 3 anos, cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.","id":7120480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser membros do Conselho Fiscal pessoas naturais, residentes ou n\u00e3o no Pa\u00eds, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que tenham exercido, por prazo m\u00ednimo de 3 anos, cargo de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou cargo de conselheiro fiscal ou administrador em empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","pai":422365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422366,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-disposicoes-aplicaveis-as-empresas-publicas-e-as-sociedades-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do regime societ\u00e1rio da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do regime societ\u00e1rio da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista","pai":422366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422368,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-regime-societario-da-empresa-publica-e-da-sociedade-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o VIII - Do Conselho Fiscal","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o VIII - Do Conselho Fiscal","pai":422368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422376,"slug":"direito-administrativo-secao-viii-do-conselho-fiscal"}],"slug":"direito-administrativo\/1852246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por englobar a norma culta da l\u00edngua portuguesa, a Reda\u00e7\u00e3o Oficial tamb\u00e9m exige o uso correto da crase. Assinale a alternativa na qual a crase foi usada corretamente.","provas":[{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1852257,"hashId":"f8f006ae034d54ea90070a75cd53de72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por englobar a norma culta da l\u00edngua portuguesa, a Reda\u00e7\u00e3o Oficial tamb\u00e9m exige o uso correto da crase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual a crase foi usada <strong>corretamente<\/strong>.<\/p>","resposta":7120535,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 eles","id":7120531,"corpo":"<p>\u00e0 eles<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 partir","id":7120532,"corpo":"<p>\u00e0 partir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 todos","id":7120533,"corpo":"<p>\u00e0 todos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pagamento \u00e0 prazo","id":7120534,"corpo":"<p>pagamento \u00e0 prazo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pagamento \u00e0 vista","id":7120535,"corpo":"<p>pagamento \u00e0 vista<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de secretariado tamb\u00e9m envolvem cuidar da log\u00edstica de situa\u00e7\u00f5es, como viagens e reuni\u00f5es. Dentro deste contexto, assinale a alternativa que pode ser relacionada ao termo \u201clog\u00edstica\u201d.","provas":[{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1852258,"hashId":"bcaf3377759232e79ee9a36ffc543629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas de secretariado tamb\u00e9m envolvem cuidar da log\u00edstica de situa\u00e7\u00f5es, como viagens e reuni\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro deste contexto, assinale a alternativa que pode ser relacionada ao termo \u201clog\u00edstica\u201d.<\/p>","resposta":7120538,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compra de equipamentos, exclusivamente.","id":7120536,"corpo":"<p>Compra de equipamentos, exclusivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cancelamento de atividades, exclusivamente.","id":7120537,"corpo":"<p>Cancelamento de atividades, exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provid\u00eancias que precisam ser tomadas para realiza\u00e7\u00e3o de determinada atividade.","id":7120538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provid\u00eancias que precisam ser tomadas para realiza\u00e7\u00e3o de determinada atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o de um evento por meio da assessoria de comunica\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente.","id":7120539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o de um evento por meio da assessoria de comunica\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reda\u00e7\u00e3o de memorandos e atas, exclusivamente.","id":7120540,"corpo":"<p>Reda\u00e7\u00e3o de memorandos e atas, exclusivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O meio rural foi formado pelo processo de coloniza\u00e7\u00e3o que ocorreu com a Am\u00e9rica. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre o meio rural brasileiro:(-) Com atividade complementar \u00e0 agricultura, desenvolveu-se a pecu\u00e1ria, que fornecia couro e carne para os engenhos.(-) \u00c0 medida que os canaviais se expandiam por \u00e1reas de matas naturais a pecu\u00e1ria bovina avan\u00e7ava por \u00e1reas de pasto natural na caatinga e do cerrado no interior nordestino.(-) At\u00e9 o in\u00edcio da d\u00e9cada de 1930, o produto agr\u00edcola respons\u00e1vel pela maior expans\u00e3o da fronteira agr\u00edcola para o interior do Brasil foi o algod\u00e3o, que era utilizado para fabricar as roupas da Coroa Portuguesa.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1852268,"hashId":"5ec00b417ff6d23b018bba9f263c1c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio rural foi formado pelo processo de coloniza\u00e7\u00e3o que ocorreu com a Am\u00e9rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre o meio rural brasileiro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Com atividade complementar \u00e0 agricultura, desenvolveu-se a pecu\u00e1ria, que fornecia couro e carne para os engenhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) \u00c0 medida que os canaviais se expandiam por \u00e1reas de matas naturais a pecu\u00e1ria bovina avan\u00e7ava por \u00e1reas de pasto natural na caatinga e do cerrado no interior nordestino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) At\u00e9 o in\u00edcio da d\u00e9cada de 1930, o produto agr\u00edcola respons\u00e1vel pela maior expans\u00e3o da fronteira agr\u00edcola para o interior do Brasil foi o algod\u00e3o, que era utilizado para fabricar as roupas da Coroa Portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7120586,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F","id":7120586,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F","id":7120587,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V","id":7120588,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F","id":7120589,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V","id":7120590,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos mapas em grande escala, podemos dizer que t\u00eam:","provas":[{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1852273,"hashId":"b86b39064ece82f6ffff19a56fca133b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos mapas em grande escala, podemos dizer que t\u00eam:<\/p>","resposta":7120615,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denominadores maiores e representam \u00e1reas maiores, mas s\u00e3o menos precisos e detalhados.","id":7120611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denominadores maiores e representam \u00e1reas maiores, mas s\u00e3o menos precisos e detalhados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"denominadores maiores e representam \u00e1reas menores e s\u00e3o menos detalhados.","id":7120612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denominadores maiores e representam \u00e1reas menores e s\u00e3o menos detalhados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"denominadores maiores e representam \u00e1reas maiores e s\u00e3o menos precisos e detalhados.","id":7120613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denominadores maiores e representam \u00e1reas maiores e s\u00e3o menos precisos e detalhados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"denominadores menores e representam \u00e1reas maiores, mas s\u00e3o mais precisos e detalhados.","id":7120614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denominadores menores e representam \u00e1reas maiores, mas s\u00e3o mais precisos e detalhados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"denominadores menores e representam \u00e1reas menores, mas s\u00e3o mais precisos e detalhados.","id":7120615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denominadores menores e representam \u00e1reas menores, mas s\u00e3o mais precisos e detalhados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Escalas","oab":false,"nome":"Escalas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402573,"slug":"geografia-escalas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1gua: 1. A \u00e1gua \u00e9 o constituinte inorg\u00e2nico mais abundante na mat\u00e9ria viva. No homem, mais de 60% do seu peso \u00e9 constitu\u00eddo por \u00e1gua, e em certos animais aqu\u00e1ticos essa porcentagem sobe at\u00e9 98%. 2. Da \u00e1gua dispon\u00edvel na Terra apenas 30% pode ser utilizada mais facilmente para abastecimento p\u00fablico. Desta fra\u00e7\u00e3o, apenas 15% apresentam-se na forma de \u00e1gua superficial, de extra\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil. Esses valores ressaltam a grande import\u00e2ncia de se preservar os recursos h\u00eddricos na Terra. 3. A subst\u00e2ncia mais abundante na biosfera \u00e9 \u00e1gua, distribu\u00edda nos estados l\u00edquido, s\u00f3lido e gasoso pelos oceanos, rios e lagos, nas calotas polares e geleiras, no ar e no subsolo. 4. A \u00e1gua remanescente da superf\u00edcie do solo se evapora totalmente, transformando-se em nuvens de vapor e volta a terra como neve, granizo e chuva, e por percola\u00e7\u00e3o atinge a zona saturada do solo acima do len\u00e7ol fre\u00e1tico. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":60919,"cargo":{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-agente-socioambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Agente Socioambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852278,"hashId":"efeb2d6dd868d5d073994a5c304708f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1gua: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A \u00e1gua \u00e9 o constituinte inorg\u00e2nico mais abundante na mat\u00e9ria viva. No homem, mais de 60% do seu peso \u00e9 constitu\u00eddo por \u00e1gua, e em certos animais aqu\u00e1ticos essa porcentagem sobe at\u00e9 98%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Da \u00e1gua dispon\u00edvel na Terra apenas 30% pode ser utilizada mais facilmente para abastecimento p\u00fablico. Desta fra\u00e7\u00e3o, apenas 15% apresentam-se na forma de \u00e1gua superficial, de extra\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil. Esses valores ressaltam a grande import\u00e2ncia de se preservar os recursos h\u00eddricos na Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A subst\u00e2ncia mais abundante na biosfera \u00e9 \u00e1gua, distribu\u00edda nos estados l\u00edquido, s\u00f3lido e gasoso pelos oceanos, rios e lagos, nas calotas polares e geleiras, no ar e no subsolo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A \u00e1gua remanescente da superf\u00edcie do solo se evapora totalmente, transformando-se em nuvens de vapor e volta a terra como neve, granizo e chuva, e por percola\u00e7\u00e3o atinge a zona saturada do solo acima do len\u00e7ol fre\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7120637,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7120636,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7120637,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":7120638,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7120639,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7120640,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos de tratamento de \u00e1gua s\u00e3o separados em processos qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de um processo biol\u00f3gico.","provas":[{"id":60919,"cargo":{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-agente-socioambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Agente Socioambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852281,"hashId":"8d811b9a6d23cda194c099ac306504ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de tratamento de \u00e1gua s\u00e3o separados em processos qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de um processo biol\u00f3gico.<\/p>","resposta":7120654,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxida\u00e7\u00e3o","id":7120651,"corpo":"<p>Oxida\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oxida\u00e7\u00e3o de sulfetos","id":7120652,"corpo":"<p>Oxida\u00e7\u00e3o de sulfetos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coagula\u00e7\u00e3o \u2013 flocula\u00e7\u00e3o","id":7120653,"corpo":"<p>Coagula\u00e7\u00e3o \u2013 flocula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lodos ativados","id":7120654,"corpo":"<p>Lodos ativados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clora\u00e7\u00e3o","id":7120655,"corpo":"<p>Clora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os rios s\u00e3o verdadeiros term\u00f4metros de sa\u00fade ambiental das cidades. Em Joinville esses tr\u00eas rios principais sofrem com a polui\u00e7\u00e3o. Enumere corretamente o nome do rio com sua respectiva caracter\u00edstica.Coluna 1 Rio1. Rio Pira\u00ed2. Rio Cubat\u00e3o3. Rio CachoeiraColuna 2 Caracter\u00edstica(-) Nasce na regi\u00e3o do ponto culminante do munic\u00edpio, na Serra Queimada, e \u00e9 respons\u00e1vel pela maior parte da \u00e1gua consumida pelos joinvilenses. Em seu curso superior apresenta boa qualidade de \u00e1gua, mas no \u00faltimo ter\u00e7o, na altura da sub-bacia do rio do Bra\u00e7o, come\u00e7a a receber despejos do Distrito Industrial de Joinville e tamb\u00e9m esgoto residencial sem tratamento.(-) Contribui para o abastecimento p\u00fablico com \u00e1gua pot\u00e1vel e para a manuten\u00e7\u00e3o da rizicultura. Recebe em seus dois \u00faltimos ter\u00e7os o despejo de esgoto dom\u00e9stico sem tratamento e de agrot\u00f3xicos e fertilizantes qu\u00edmicos utilizados na agricultura.(-) Faz todo o seu percurso dentro da \u00e1rea urbana do munic\u00edpio: nasce no bairro Costa e Silva e percorre uma regi\u00e3o bastante plana, sendo influenciado pelas mar\u00e9s. Justamente por estar todo na cidade, ele \u00e9 o mais afetado pela polui\u00e7\u00e3o, tanto industrial quanto residencial.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1852282,"hashId":"69677c5a3c7845d38d57ff2f5d068ce0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os rios s\u00e3o verdadeiros term\u00f4metros de sa\u00fade ambiental das cidades. Em Joinville esses tr\u00eas rios principais sofrem com a polui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enumere corretamente o nome do rio com sua respectiva caracter\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Rio Pira\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Rio Cubat\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Rio Cachoeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Caracter\u00edstica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Nasce na regi\u00e3o do ponto culminante do munic\u00edpio, na Serra Queimada, e \u00e9 respons\u00e1vel pela maior parte da \u00e1gua consumida pelos joinvilenses. Em seu curso superior apresenta boa qualidade de \u00e1gua, mas no \u00faltimo ter\u00e7o, na altura da sub-bacia do rio do Bra\u00e7o, come\u00e7a a receber despejos do Distrito Industrial de Joinville e tamb\u00e9m esgoto residencial sem tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Contribui para o abastecimento p\u00fablico com \u00e1gua pot\u00e1vel e para a manuten\u00e7\u00e3o da rizicultura. Recebe em seus dois \u00faltimos ter\u00e7os o despejo de esgoto dom\u00e9stico sem tratamento e de agrot\u00f3xicos e fertilizantes qu\u00edmicos utilizados na agricultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Faz todo o seu percurso dentro da \u00e1rea urbana do munic\u00edpio: nasce no bairro Costa e Silva e percorre uma regi\u00e3o bastante plana, sendo influenciado pelas mar\u00e9s. Justamente por estar todo na cidade, ele \u00e9 o mais afetado pela polui\u00e7\u00e3o, tanto industrial quanto residencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7120657,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3","id":7120656,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 3","id":7120657,"corpo":"<p>2 \u2022 1 \u2022 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 3 \u2022 1","id":7120658,"corpo":"<p>2 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 2","id":7120659,"corpo":"<p>3 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2022 2 \u2022 1","id":7120660,"corpo":"<p>3 \u2022 2 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento que tem como finalidade remover res\u00edduos finos em suspens\u00e3o nos efluentes, nos sistemas de tratamento de \u00e1guas residu\u00e1rias de natureza org\u00e2nica, recebe a denomina\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":60919,"cargo":{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-agente-socioambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Agente Socioambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852283,"hashId":"07170a6ab09764dedce2818b946d8246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento que tem como finalidade remover res\u00edduos finos em suspens\u00e3o nos efluentes, nos sistemas de tratamento de \u00e1guas residu\u00e1rias de natureza org\u00e2nica, recebe a denomina\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7120663,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratamento de lodos.","id":7120661,"corpo":"<p>Tratamento de lodos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratamento preliminar.","id":7120662,"corpo":"<p>Tratamento preliminar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento prim\u00e1rio.","id":7120663,"corpo":"<p>Tratamento prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento secund\u00e1rio.","id":7120664,"corpo":"<p>Tratamento secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratamento terci\u00e1rio.","id":7120665,"corpo":"<p>Tratamento terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto Viva Cidade \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Diretor de Drenagem Urbana de Joinville (PDDU), feita com base na bacia hidrogr\u00e1fica que banha a \u00e1rea urbana do munic\u00edpio. O documento leva em conta os resultados de uma s\u00e9rie de audi\u00eancias p\u00fablicas. Nesses encontros, promovidos pela Prefeitura, moradores de cada sub-bacia t\u00eam a oportunidade de discutir a melhor forma de executar a\u00e7\u00f5es para reduzir os impactos das inunda\u00e7\u00f5es em Joinville, criando condi\u00e7\u00f5es para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel da drenagem urbana. De todos os tipos de desastres naturais, as inunda\u00e7\u00f5es s\u00e3o o mais grave, tanto em perdas econ\u00f4micas quanto em v\u00edtimas fatais. E as agress\u00f5es ao meio ambiente v\u00eam tornando o desastre da chuva cada vez mais frequente \u2013 em Joinville, em Santa Catarina e em todo o Brasil. Analise as afirmativas abaixo acerca das inunda\u00e7\u00f5es e o que podemos fazer para evit\u00e1-las ou preveni-las em Joinville: 1. Estudar o ciclo natural das \u00e1guas e compreender seu funcionamento em Joinville e no bairro onde vivem. 2. Identificar situa\u00e7\u00f5es de amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade dos rios: desmatamento e despejo de esgoto industrial ou dom\u00e9stico, despejo de res\u00edduos agr\u00edcolas, etc. 3. Identificar situa\u00e7\u00f5es de risco para os moradores que vivem pr\u00f3ximos a \u00e1reas inund\u00e1veis: deslizamentos, doen\u00e7as ligadas \u00e0 falta de saneamento, car\u00eancias de servi\u00e7os p\u00fablicos. 4. Realizar campanhas informativas sobre a import\u00e2ncia dos recursos h\u00eddricos e os fatores que agravam as inunda\u00e7\u00f5es. 5. Realizar campanhas informativas sobre a inter-rela\u00e7\u00e3o entre qualidade de vida, sa\u00fade p\u00fablica e recursos h\u00eddricos. 6. Acompanhar os planejamentos ambientais de Joinville, participar das discuss\u00f5es para definir prioridades, crit\u00e9rios e prazos, e cobrar o cumprimento de seus compromissos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1852286,"hashId":"c7a479fd34a547fc2421e4141fdd202a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto Viva Cidade \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Diretor de Drenagem Urbana de Joinville (PDDU), feita com base na bacia hidrogr\u00e1fica que banha a \u00e1rea urbana do munic\u00edpio. O documento leva em conta os resultados de uma s\u00e9rie de audi\u00eancias p\u00fablicas. Nesses encontros, promovidos pela Prefeitura, moradores de cada sub-bacia t\u00eam a oportunidade de discutir a melhor forma de executar a\u00e7\u00f5es para reduzir os impactos das inunda\u00e7\u00f5es em Joinville, criando condi\u00e7\u00f5es para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel da drenagem urbana. De todos os tipos de desastres naturais, as inunda\u00e7\u00f5es s\u00e3o o mais grave, tanto em perdas econ\u00f4micas quanto em v\u00edtimas fatais. E as agress\u00f5es ao meio ambiente v\u00eam tornando o desastre da chuva cada vez mais frequente \u2013 em Joinville, em Santa Catarina e em todo o Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo acerca das inunda\u00e7\u00f5es e o que podemos fazer para evit\u00e1-las ou preveni-las em Joinville: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Estudar o ciclo natural das \u00e1guas e compreender seu funcionamento em Joinville e no bairro onde vivem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Identificar situa\u00e7\u00f5es de amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade dos rios: desmatamento e despejo de esgoto industrial ou dom\u00e9stico, despejo de res\u00edduos agr\u00edcolas, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Identificar situa\u00e7\u00f5es de risco para os moradores que vivem pr\u00f3ximos a \u00e1reas inund\u00e1veis: deslizamentos, doen\u00e7as ligadas \u00e0 falta de saneamento, car\u00eancias de servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Realizar campanhas informativas sobre a import\u00e2ncia dos recursos h\u00eddricos e os fatores que agravam as inunda\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Realizar campanhas informativas sobre a inter-rela\u00e7\u00e3o entre qualidade de vida, sa\u00fade p\u00fablica e recursos h\u00eddricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Acompanhar os planejamentos ambientais de Joinville, participar das discuss\u00f5es para definir prioridades, crit\u00e9rios e prazos, e cobrar o cumprimento de seus compromissos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7120680,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 6.","id":7120676,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 5 e 8.","id":7120677,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 5 e 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":7120678,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4, 5 e 6.","id":7120679,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4, 5 e 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.","id":7120680,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os poluentes atingem o corpo d\u2019\u00e1gua de forma concentrada no espa\u00e7o, estamos falando em polui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60919,"cargo":{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-agente-socioambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Agente Socioambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852288,"hashId":"8e759ef132c25e55c17c91b65c20b4fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os poluentes atingem o corpo d\u2019\u00e1gua de forma concentrada no espa\u00e7o, estamos falando em polui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7120689,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"difusa.","id":7120686,"corpo":"<p>difusa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temporal.","id":7120687,"corpo":"<p>temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eutr\u00f3fica.","id":7120688,"corpo":"<p>eutr\u00f3fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pontual.","id":7120689,"corpo":"<p>pontual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"longa.","id":7120690,"corpo":"<p>longa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados como processos biol\u00f3gicos de tratamento de \u00e1guas residu\u00e1rias aqueles que dependem da a\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":60919,"cargo":{"descricao":"Agente Socioambiental","id":23891},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-agente-socioambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Agente Socioambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852301,"hashId":"ccce311f9f0c8af457d2fdb5eb9e1aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados como processos biol\u00f3gicos de tratamento de \u00e1guas residu\u00e1rias aqueles que dependem da a\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7120753,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algas e fungos.","id":7120751,"corpo":"<p>algas e fungos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insetos e bact\u00e9rias.","id":7120752,"corpo":"<p>insetos e bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"microrganismos aer\u00f3bios e anaer\u00f3bios.","id":7120753,"corpo":"<p>microrganismos aer\u00f3bios e anaer\u00f3bios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microrganismos anaer\u00f3bios e insetos.","id":7120754,"corpo":"<p>microrganismos anaer\u00f3bios e insetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"microrganismos aer\u00f3bios e helmintos.","id":7120755,"corpo":"<p>microrganismos aer\u00f3bios e helmintos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo: 1. A litosfera \u00e9 uma das principais fontes de recursos naturais para a sociedade. Os min\u00e9rios extra\u00eddos tornaram-se imprescind\u00edveis para a manuten\u00e7\u00e3o das atividades agr\u00edcolas, industriais e de constru\u00e7\u00e3o civil, al\u00e9m de constitu\u00edrem mat\u00e9ria-prima para diversos produtos que utilizamos no cotidiano. 2. Os minerais apresentam-se na natureza de diversas maneiras. Alguns s\u00e3o encontrados isoladamente, outros fazem parte da composi\u00e7\u00e3o de rochas. 3. Rochas exploradas comercialmente, como o basalto, o m\u00e1rmore e a argila, s\u00e3o retiradas da natureza em estado bruto e posteriormente tratadas conforme a finalidade de uso. 4. A explora\u00e7\u00e3o de jazidas minerais provoca o desmantelamento de morros e serras inteiras e, algumas vezes, resulta na abertura de gigantescas crateras nas forma\u00e7\u00f5es rochosas. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1852308,"hashId":"9c09af02f7aa48c2a79992fe35dfa120","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A litosfera \u00e9 uma das principais fontes de recursos naturais para a sociedade. Os min\u00e9rios extra\u00eddos tornaram-se imprescind\u00edveis para a manuten\u00e7\u00e3o das atividades agr\u00edcolas, industriais e de constru\u00e7\u00e3o civil, al\u00e9m de constitu\u00edrem mat\u00e9ria-prima para diversos produtos que utilizamos no cotidiano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Os minerais apresentam-se na natureza de diversas maneiras. Alguns s\u00e3o encontrados isoladamente, outros fazem parte da composi\u00e7\u00e3o de rochas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Rochas exploradas comercialmente, como o basalto, o m\u00e1rmore e a argila, s\u00e3o retiradas da natureza em estado bruto e posteriormente tratadas conforme a finalidade de uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A explora\u00e7\u00e3o de jazidas minerais provoca o desmantelamento de morros e serras inteiras e, algumas vezes, resulta na abertura de gigantescas crateras nas forma\u00e7\u00f5es rochosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7120790,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":7120786,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":7120787,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7120788,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7120789,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7120790,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo: 1. As pol\u00edticas voltadas para a preserva\u00e7\u00e3o da natureza nos pa\u00edses economicamente menos desenvolvidos s\u00e3o tomadas como quest\u00f5es priorit\u00e1rias, havendo frequentemente leis r\u00edgidas que favorecem o desenvolvimento de atividades econ\u00f4micas compat\u00edveis com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. 2. O quadro de degrada\u00e7\u00e3o ambiental generalizado tem levado os especialistas a apontar para o fato de estarmos vivenciando uma profunda crise no modelo consumista de desenvolvimento, no qual se baseia a atual sociedade capitalista. 3. A degrada\u00e7\u00e3o ambiental imposta pelas atividades humanas interfere diretamente na biodiversidade do planeta, mas n\u00e3o chega a causar risco de extin\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies animais e vegetais. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1852320,"hashId":"e193a252f1c9230bd15be6086e18f345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. As pol\u00edticas voltadas para a preserva\u00e7\u00e3o da natureza nos pa\u00edses economicamente menos desenvolvidos s\u00e3o tomadas como quest\u00f5es priorit\u00e1rias, havendo frequentemente leis r\u00edgidas que favorecem o desenvolvimento de atividades econ\u00f4micas compat\u00edveis com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O quadro de degrada\u00e7\u00e3o ambiental generalizado tem levado os especialistas a apontar para o fato de estarmos vivenciando uma profunda crise no modelo consumista de desenvolvimento, no qual se baseia a atual sociedade capitalista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A degrada\u00e7\u00e3o ambiental imposta pelas atividades humanas interfere diretamente na biodiversidade do planeta, mas n\u00e3o chega a causar risco de extin\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies animais e vegetais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7120846,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":7120846,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":7120847,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7120848,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 1.","id":7120849,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7120850,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos da Lei do Saneamento (Lei 11445\/2007), \u00e9 considerado saneamento b\u00e1sico o conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de: 1. abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e esgotamento sanit\u00e1rio. 2. limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos. 3. drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais, limpeza e fiscaliza\u00e7\u00e3o preventiva das respectivas redes urbanas. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1852327,"hashId":"8debe5033b883fe8788cc9544ced48cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos da Lei do Saneamento (Lei 11445\/2007), \u00e9 considerado saneamento b\u00e1sico o conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e esgotamento sanit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais, limpeza e fiscaliza\u00e7\u00e3o preventiva das respectivas redes urbanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7120885,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":7120881,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7120882,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7120883,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7120884,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7120885,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das classes quanto ao uso da \u00e1gua: Classe ............... s\u00e3o \u00e1guas destinadas ao abastecimento para o consumo humano, com desinfec\u00e7\u00e3o, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio natural das comunidades aqu\u00e1ticas e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos ambientes aqu\u00e1ticos em unidades de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1852344,"hashId":"12858ec6526609a25511729f73be016d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das classes quanto ao uso da \u00e1gua: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Classe ............... s\u00e3o \u00e1guas destinadas ao abastecimento para o consumo humano, com desinfec\u00e7\u00e3o, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio natural das comunidades aqu\u00e1ticas e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos ambientes aqu\u00e1ticos em unidades de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>a lacuna do texto.<\/p>","resposta":7120970,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":7120966,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":7120967,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":7120968,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":7120969,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Especial","id":7120970,"corpo":"<p>Especial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de lodo: 1. O condicionamento \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o do lodo, pela adi\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos, aumentando, assim, sua habilidade ao desaguamento e melhorando a captura de s\u00f3lidos nos sistemas de desidrata\u00e7\u00e3o. 2. O condicionamento t\u00e9rmico \u00e9 um processo de condicionamento de lodo fresco, que consiste no resfriamento do lodo por longos per\u00edodos de tempo. Durante esse processo, ocorre a desinfec\u00e7\u00e3o do lodo. 3. A desidrata\u00e7\u00e3o do lodo pode ser realizada por m\u00e9todos naturais ou mec\u00e2nicos. Essa fase objetiva a remo\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, reduzindo ainda mais seu volume. A desidrata\u00e7\u00e3o do lodo tem impacto importante nos custos de transporte e destino final. 4. Entre todos os m\u00e9todos utilizados, a secagem natural do lodo \u00e9 o mais antigo e barato. Ele se processa em unidades de tratamento denominadas leitos de secagem, que consistem em tanques rasos de piso drenante nos quais se descarrega o lodo \u00famido at\u00e9 uma altura de cerca de 30cm. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1852351,"hashId":"664111e12f163e924adf01580e2bb0e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de lodo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O condicionamento \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o do lodo, pela adi\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos, aumentando, assim, sua habilidade ao desaguamento e melhorando a captura de s\u00f3lidos nos sistemas de desidrata\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O condicionamento t\u00e9rmico \u00e9 um processo de condicionamento de lodo fresco, que consiste no resfriamento do lodo por longos per\u00edodos de tempo. Durante esse processo, ocorre a desinfec\u00e7\u00e3o do lodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A desidrata\u00e7\u00e3o do lodo pode ser realizada por m\u00e9todos naturais ou mec\u00e2nicos. Essa fase objetiva a remo\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, reduzindo ainda mais seu volume. A desidrata\u00e7\u00e3o do lodo tem impacto importante nos custos de transporte e destino final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Entre todos os m\u00e9todos utilizados, a secagem natural do lodo \u00e9 o mais antigo e barato. Ele se processa em unidades de tratamento denominadas leitos de secagem, que consistem em tanques rasos de piso drenante nos quais se descarrega o lodo \u00famido at\u00e9 uma altura de cerca de 30cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7121003,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":7121001,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7121002,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7121003,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7121004,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7121005,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.A respeito dela, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60924,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:10:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852365,"hashId":"6852a49b3d251601b8f3ad6f40d8639b","enunciado":"<p>A classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.<\/p><p><br><\/p><p>A respeito dela, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7121072,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve tomar por base o suporte do documento, que reflete a atividade que o gerou e determina o uso da informa\u00e7\u00e3o nele contida.","id":7121071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve tomar por base o suporte do documento, que reflete a atividade que o gerou e determina o uso da informa\u00e7\u00e3o nele contida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ato ou efeito de analisar e identificar o conte\u00fado dos documentos arquiv\u00edsticos e de selecionar a classe sob a qual ser\u00e3o recuperados.","id":7121072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ato ou efeito de analisar e identificar o conte\u00fado dos documentos arquiv\u00edsticos e de selecionar a classe sob a qual ser\u00e3o recuperados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 feita a partir da tabela de temporalidade elaborada pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade e que pode incluir ou n\u00e3o a atribui\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos aos documentos.","id":7121073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 feita a partir da tabela de temporalidade elaborada pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade e que pode incluir ou n\u00e3o a atribui\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos aos documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Determina o agrupamento de documentos em unidades menores (fundo) e o agrupamento destas em unidades maiores (pe\u00e7as), formando a cole\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":7121074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina o agrupamento de documentos em unidades menores (fundo) e o agrupamento destas em unidades maiores (pe\u00e7as), formando a cole\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Define a organiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica e os prazos de guarda e destina\u00e7\u00e3o final dos documentos, constituindo-se em invent\u00e1rio b\u00e1sico para recupera\u00e7\u00e3o documental.","id":7121075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define a organiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica e os prazos de guarda e destina\u00e7\u00e3o final dos documentos, constituindo-se em invent\u00e1rio b\u00e1sico para recupera\u00e7\u00e3o documental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reda\u00e7\u00e3o Oficial inclui a correta escolha dos pronomes de tratamento. Assinale a alternativa que apresenta o pronome de tratamento que pode ser relacionado ao presidente de uma empresa p\u00fablica ou privada.","provas":[{"id":60924,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852368,"hashId":"4a3e69c7f158ad47f64fbad3b11e8349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Reda\u00e7\u00e3o Oficial inclui a correta escolha dos pronomes de tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o pronome de tratamento que pode ser relacionado ao presidente de uma empresa p\u00fablica ou privada.<\/p>","resposta":7121086,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Senhoria","id":7121086,"corpo":"<p>Vossa Senhoria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Emin\u00eancia","id":7121087,"corpo":"<p>Vossa Emin\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vossa Magnific\u00eancia","id":7121088,"corpo":"<p>Vossa Magnific\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vossa Reverend\u00edssima","id":7121089,"corpo":"<p>Vossa Reverend\u00edssima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vossa Doutoranda","id":7121090,"corpo":"<p>Vossa Doutoranda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia relacionada aos pronomes de tratamento deve ser feita:","provas":[{"id":60924,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852371,"hashId":"d1fdd3a2184def79aeac5a254174e8e6","enunciado":"<p>A concord\u00e2ncia relacionada aos pronomes de tratamento deve ser feita:<\/p>","resposta":7121104,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na primeira pessoa do plural.","id":7121101,"corpo":"<p>na primeira pessoa do plural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na primeira pessoa do singular.","id":7121102,"corpo":"<p>na primeira pessoa do singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em qualquer pessoal do singular.","id":7121103,"corpo":"<p>em qualquer pessoal do singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na terceira pessoa do singular ou do plural.","id":7121104,"corpo":"<p>na terceira pessoa do singular ou do plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na segunda pessoal do singular ou do plural.","id":7121105,"corpo":"<p>na segunda pessoal do singular ou do plural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de TI","id":16295}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0 quest\u00e3o.Representa, em termos de romance moderno brasileiro, o ponto mais alto da tens\u00e3o entre o \u201ceu\u201d do escritor e a sociedade que o formou. Cada personagem projeta as faces angulosas da opress\u00e3o e da dor, cada obra \u00e9 uma ruptura. Escrevendo sobre o signo dial\u00e9tico por excel\u00eancia do conflito, escreveu uma s\u00e9rie de romances cuja descontinuidade \u00e9 sintoma de um esp\u00edrito pronto \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o, \u00e0 fratura, ao problema. Isso explica a disparidade da linguagem. Cada romance \u00e9 um questionamento novo, que prop\u00f5e uma linguagem adequada. Seus tra\u00e7os mais marcantes s\u00e3o a economia vocabular, a palavra incisiva que \u201ccorta como faca\u201d, a prefer\u00eancia pelos nomes de coisas, o uso restrito do adjetivo e a sintaxe cl\u00e1ssica, que o aproxima de Machado de Assis e o distancia do \u201c\u00e0 vontade\u201d dos modernistas, quanto ao aspecto gramatical.Pelas caracter\u00edsticas expostas no trecho, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que se referem a um importante autor regionalista brasileiro que \u00e9:","provas":[{"id":60851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Advogado - 2018"},{"id":60852,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Analista de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1850405,"hashId":"fbb01f6f15372e893278d06d167bf654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Representa, em termos de romance moderno brasileiro, o ponto mais alto da tens\u00e3o entre o \u201ceu\u201d do escritor e a sociedade que o formou. Cada personagem projeta as faces angulosas da opress\u00e3o e da dor, cada obra \u00e9 uma ruptura. Escrevendo sobre o signo dial\u00e9tico por excel\u00eancia do conflito, escreveu uma s\u00e9rie de romances cuja descontinuidade \u00e9 sintoma de um esp\u00edrito pronto \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o, \u00e0 fratura, ao problema. Isso explica a disparidade da linguagem. Cada romance \u00e9 um questionamento novo, que prop\u00f5e uma linguagem adequada. Seus tra\u00e7os mais marcantes s\u00e3o a economia vocabular, a palavra incisiva que \u201ccorta como faca\u201d, a prefer\u00eancia pelos nomes de coisas, o uso restrito do adjetivo e a sintaxe cl\u00e1ssica, que o aproxima de Machado de Assis e o distancia do \u201c\u00e0 vontade\u201d dos modernistas, quanto ao aspecto gramatical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelas caracter\u00edsticas expostas no trecho, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que se referem a um importante autor regionalista brasileiro que \u00e9:<\/p>","resposta":7113533,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jorge Amado.","id":7113530,"corpo":"<p>Jorge Amado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Lins do Rego.","id":7113531,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Lins do Rego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9rico Ver\u00edssimo.","id":7113532,"corpo":"<p>\u00c9rico Ver\u00edssimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Graciliano Ramos.","id":7113533,"corpo":"<p>Graciliano Ramos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo sobre a ergonomia no trabalho: I. \u00c9 uma disciplina cientifica que visa compreender as intera\u00e7\u00f5es entre os seres humanos e outros elementos de um sistema. II. \u00c9 uma disciplina de car\u00e1ter multidisciplinar e aplicado, convocando outros saberes e profissionais para a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre um mesmo objeto III. A ergonomia informacional e a intera\u00e7\u00e3o homem-computador s\u00e3o \u00e1reas ainda n\u00e3o reconhecidas na ergonomia. IV. Esteve articulada com o movimento oper\u00e1rio, buscando transformar as situa\u00e7\u00f5es de trabalho e, em consequ\u00eancia, atender \u00e0s demandas sindicais na perspectiva de promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e garantir a sa\u00fade dos trabalhadores.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":60862,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1850425,"hashId":"ddad80dc09538c44437fcd59cb6f9865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas abaixo sobre a ergonomia no trabalho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 uma disciplina cientifica que visa compreender as intera\u00e7\u00f5es entre os seres humanos e outros elementos de um sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 uma disciplina de car\u00e1ter multidisciplinar e aplicado, convocando outros saberes e profissionais para a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre um mesmo objeto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ergonomia informacional e a intera\u00e7\u00e3o homem-computador s\u00e3o \u00e1reas ainda n\u00e3o reconhecidas na ergonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Esteve articulada com o movimento oper\u00e1rio, buscando transformar as situa\u00e7\u00f5es de trabalho e, em consequ\u00eancia, atender \u00e0s demandas sindicais na perspectiva de promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e garantir a sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":7113619,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas","id":7113619,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7113620,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7113621,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7113622,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417448,"slug":"psicologia-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na argumenta\u00e7\u00e3o de Menegasso (2001), s\u00e3o dimens\u00f5es que constituem os tr\u00eas pilares do desenvolvimento sustent\u00e1vel:","provas":[{"id":60857,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1850433,"hashId":"6cd8943fc3fda3864427bb0aece906a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na argumenta\u00e7\u00e3o de Menegasso (2001), s\u00e3o dimens\u00f5es que constituem os tr\u00eas pilares do desenvolvimento sustent\u00e1vel:<\/p>","resposta":7113655,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o cultural, dimens\u00e3o econ\u00f4mica e dimens\u00e3o educacional.","id":7113654,"corpo":"<p>Dimens\u00e3o cultural, dimens\u00e3o econ\u00f4mica e dimens\u00e3o educacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o social, dimens\u00e3o econ\u00f4mica e dimens\u00e3o ambiental.","id":7113655,"corpo":"<p>Dimens\u00e3o social, dimens\u00e3o econ\u00f4mica e dimens\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o social, dimens\u00e3o econ\u00f4mica e dimens\u00e3o cultural.","id":7113656,"corpo":"<p>Dimens\u00e3o social, dimens\u00e3o econ\u00f4mica e dimens\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o social, dimens\u00e3o educacional e dimens\u00e3o cultural.","id":7113657,"corpo":"<p>Dimens\u00e3o social, dimens\u00e3o educacional e dimens\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415326,"slug":"servico-social-servico-social-e-minorias-grupos-etnicos-raciais-movimentos-sociais-questao-agraria-e-ambiental-questao-habitacional-questao-de-genero-e-populacao-de-rua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"______________ \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada ao \u201cdocumento publicado anualmente, que re\u00fane um conjunto de informa\u00e7\u00f5es sobre as atividades desenvolvidas por uma empresa no sentido da promo\u00e7\u00e3o humana e social, dirigidas aos seus empregados e \u00e0 comunidade onde est\u00e1 inserida. Por meio dele a empresa mostra o que faz pelos seus empregados e seus dependentes e pela popula\u00e7\u00e3o sobre quem exerce influ\u00eancia direta\u201d (MENEGASSO, 2001, p. 67). A lacuna no texto deve ser preenchida corretamente por:","provas":[{"id":60857,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1850436,"hashId":"57739a6a93714662be59962dd40cef57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">______________ \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada ao \u201cdocumento publicado anualmente, que re\u00fane um conjunto de informa\u00e7\u00f5es sobre as atividades desenvolvidas por uma empresa no sentido da promo\u00e7\u00e3o humana e social, dirigidas aos seus empregados e \u00e0 comunidade onde est\u00e1 inserida. Por meio dele a empresa mostra o que faz pelos seus empregados e seus dependentes e pela popula\u00e7\u00e3o sobre quem exerce influ\u00eancia direta\u201d (MENEGASSO, 2001, p. 67). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lacuna no texto deve ser preenchida <strong>corretamente <\/strong>por:<\/p>","resposta":7113671,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o de Compet\u00eancias Organizacionais.","id":7113668,"corpo":"<p>Balan\u00e7o de Compet\u00eancias Organizacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Fiscal.","id":7113669,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":7113670,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Social.","id":7113671,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415323,"slug":"servico-social-servico-social-na-empresa-responsabilidade-social-terceiro-setor-ongs-entidades-sociais-recursos-humanos-e-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de TI","id":16295}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada cidade, 60.000 pessoas utilizam o transporte p\u00fablico e 86.000 utilizam o seu pr\u00f3prio ve\u00edculo para se deslocarem de suas casas para o trabalho, sendo que 1\/5 desta popula\u00e7\u00e3o utiliza o transporte p\u00fablico e tamb\u00e9m o pr\u00f3prio ve\u00edculo. Sabendo que 10.000 pessoas est\u00e3o desempregadas, o n\u00famero de pessoas que utilizam somente o transporte p\u00fablico para se deslocarem para o trabalho \u00e9:","provas":[{"id":60851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Advogado - 2018"},{"id":60852,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Analista de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1850444,"hashId":"b702341feb0064e85a8222815d6c68e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada cidade, 60.000 pessoas utilizam o transporte p\u00fablico e 86.000 utilizam o seu pr\u00f3prio ve\u00edculo para se deslocarem de suas casas para o trabalho, sendo que 1\/5 desta popula\u00e7\u00e3o utiliza o transporte p\u00fablico e tamb\u00e9m o pr\u00f3prio ve\u00edculo. Sabendo que 10.000 pessoas est\u00e3o desempregadas, o n\u00famero de pessoas que utilizam somente o transporte p\u00fablico para se deslocarem para o trabalho \u00e9:<\/p>","resposta":7113703,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26.000","id":7113702,"corpo":"<p>26.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"34.000","id":7113703,"corpo":"<p>34.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"39.000","id":7113704,"corpo":"<p>39.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.000","id":7113705,"corpo":"<p>60.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de TI","id":16295}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 12.527 regula o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estabelece alguns conceitos para seus efeitos. Acerca disso, relacione a primeira coluna com a segunda e assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem correta.1. INFORMA\u00c7\u00c3O( ) Relacionado \u00e0 pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel.2. DOCUMENTO( ) Dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.3. INFORMA\u00c7\u00c3O SIGILOSA( ) O que se torna submetido temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.4. INFORMA\u00c7\u00c3O PESSOAL( ) Unidade de registro de informa\u00e7\u00f5es, qualquer que seja o suporte ou formato.","provas":[{"id":60851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Advogado - 2018"},{"id":60852,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Analista de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:11:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1850486,"hashId":"1121aa5628cff5b2095c9dc215d2af49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 12.527 regula o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e estabelece alguns conceitos para seus efeitos. Acerca disso, relacione a primeira coluna com a segunda e assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem correta.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 559px;\"><colgroup><col width=\"192\"><col width=\"367\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bii0\"><td data-row=\"row-bii0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bii0\" data-cell=\"cell-a44h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1. INFORMA\u00c7\u00c3O<\/p><\/td><td data-row=\"row-bii0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bii0\" data-cell=\"cell-10jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Relacionado \u00e0 pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zj7x\"><td data-row=\"row-zj7x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj7x\" data-cell=\"cell-k5qa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2. DOCUMENTO<\/p><\/td><td data-row=\"row-zj7x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj7x\" data-cell=\"cell-odyj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1zo8\"><td data-row=\"row-1zo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1zo8\" data-cell=\"cell-z9bu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3. INFORMA\u00c7\u00c3O SIGILOSA<\/p><\/td><td data-row=\"row-1zo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1zo8\" data-cell=\"cell-oalg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) O que se torna submetido temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ngn5\"><td data-row=\"row-ngn5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ngn5\" data-cell=\"cell-2jst\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4. INFORMA\u00c7\u00c3O PESSOAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-ngn5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ngn5\" data-cell=\"cell-gp1k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Unidade de registro de informa\u00e7\u00f5es, qualquer que seja o suporte ou formato.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7113878,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4","id":7113877,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2","id":7113878,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4","id":7113879,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1","id":7113880,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Barroco (2006), as categorias sociais s\u00e3o modos de ser objetivos e expressam o processo de (re)produ\u00e7\u00e3o social na hist\u00f3ria. Segundo a autora, as categorias que t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no processo de (re)produ\u00e7\u00e3o e toda esfera da vida social, para se reproduzir, precisam responder \u00e0s suas determina\u00e7\u00f5es. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":60857,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1850487,"hashId":"9158d709cb4d946ab3cf3142fa0460d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Barroco (2006), as categorias sociais s\u00e3o modos de ser objetivos e expressam o processo de (re)produ\u00e7\u00e3o social na hist\u00f3ria. Segundo a autora, as categorias que t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no processo de (re)produ\u00e7\u00e3o e toda esfera da vida social, para se reproduzir, precisam responder \u00e0s suas determina\u00e7\u00f5es. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":7113881,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Categorias econ\u00f4micas.","id":7113881,"corpo":"<p>Categorias econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Categorias jur\u00eddicas.","id":7113882,"corpo":"<p>Categorias jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Categorias pol\u00edticas.","id":7113883,"corpo":"<p>Categorias pol\u00edticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Categorias sociais.","id":7113884,"corpo":"<p>Categorias sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel \u00e9 uma forma de complementar a remunera\u00e7\u00e3o baseada no desempenho e vem sendo adotada por um n\u00famero maior de empresas nos \u00faltimos anos. Como caracter\u00edsticas dos modelos de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, \u00e9 N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60862,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1850488,"hashId":"2d3fb2d38885adc1bcfed2b91bfc711f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel \u00e9 uma forma de complementar a remunera\u00e7\u00e3o baseada no desempenho e vem sendo adotada por um n\u00famero maior de empresas nos \u00faltimos anos. Como caracter\u00edsticas dos modelos de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, \u00e9 <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7113886,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel deve ser encarada como uma oportunidade de modernizar a rela\u00e7\u00e3o capital x trabalho, garantindo a competitividade da empresa, j\u00e1 que, atualmente, o grande diferencial de mercado ser\u00e1 o capital humano.","id":7113885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel deve ser encarada como uma oportunidade de modernizar a rela\u00e7\u00e3o capital x trabalho, garantindo a competitividade da empresa, j\u00e1 que, atualmente, o grande diferencial de mercado ser\u00e1 o capital humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algumas empresas est\u00e3o respondendo \u00e0s mudan\u00e7as ocorridas no ambiente atrav\u00e9s da flexibiliza\u00e7\u00e3o nos planos de benef\u00edcios, o que pressup\u00f5e, por parte da empresa, uma postura paternalista e de controle.","id":7113886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas empresas est\u00e3o respondendo \u00e0s mudan\u00e7as ocorridas no ambiente atrav\u00e9s da flexibiliza\u00e7\u00e3o nos planos de benef\u00edcios, o que pressup\u00f5e, por parte da empresa, uma postura paternalista e de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel tamb\u00e9m pode ser chamada de bonifica\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 composta de b\u00f4nus, comiss\u00e3o, campanhas de incentivo, participa\u00e7\u00e3o nos lucros e nos resultados, remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, por habilidades e remunera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.","id":7113887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel tamb\u00e9m pode ser chamada de bonifica\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 composta de b\u00f4nus, comiss\u00e3o, campanhas de incentivo, participa\u00e7\u00e3o nos lucros e nos resultados, remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, por habilidades e remunera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os benef\u00edcios das formas de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel respondem por parte consider\u00e1vel da remunera\u00e7\u00e3o total e costumam ser fator de decis\u00e3o na aceita\u00e7\u00e3o de ofertas de emprego.","id":7113888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benef\u00edcios das formas de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel respondem por parte consider\u00e1vel da remunera\u00e7\u00e3o total e costumam ser fator de decis\u00e3o na aceita\u00e7\u00e3o de ofertas de emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de TI","id":16295}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei Federal n\u00b0 12.527 compreende, entre outros, os direitos de obter:I - Orienta\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos para a consecu\u00e7\u00e3o de acesso, bem como sobre o local onde poder\u00e1 ser encontrada ou obtida a informa\u00e7\u00e3o almejada.II - Informa\u00e7\u00e3o contida em registros ou documentos, produzidos ou acumulados por seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, recolhidos ou n\u00e3o a arquivos p\u00fablicos.III - Informa\u00e7\u00e3o produzida ou custodiada por pessoa f\u00edsica ou entidade privada decorrente de qualquer v\u00ednculo com seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, mesmo que esse v\u00ednculo j\u00e1 tenha cessado.IV - Informa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, e nem sempre atualizada.\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":60851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Advogado - 2018"},{"id":60852,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Analista de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:11:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1850493,"hashId":"52368c54b055d6dd0044537bcad92164","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de que trata a Lei Federal n\u00b0 12.527 compreende, entre outros, os direitos de obter:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Orienta\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos para a consecu\u00e7\u00e3o de acesso, bem como sobre o local onde poder\u00e1 ser encontrada ou obtida a informa\u00e7\u00e3o almejada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Informa\u00e7\u00e3o contida em registros ou documentos, produzidos ou acumulados por seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, recolhidos ou n\u00e3o a arquivos p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Informa\u00e7\u00e3o produzida ou custodiada por pessoa f\u00edsica ou entidade privada decorrente de qualquer v\u00ednculo com seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, mesmo que esse v\u00ednculo j\u00e1 tenha cessado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Informa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, e nem sempre atualizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7113908,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o I est\u00e1 correto.","id":7113907,"corpo":"<p>Somente o I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o IV est\u00e1 incorreto.","id":7113908,"corpo":"<p>Apenas o IV est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o incorretos.","id":7113909,"corpo":"<p>I e IV est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o incorretos.","id":7113910,"corpo":"<p>I, II e IV est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de TI","id":16295}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do pedido de acesso, julgue as afirmativas com C (certo) ou E (errado), e assinale a alternativa correta.( ) Sem preju\u00edzo da seguran\u00e7a e da prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade poder\u00e1 oferecer meios para que o pr\u00f3prio requerente possa pesquisar a informa\u00e7\u00e3o de que necessitar.( ) Quando n\u00e3o for autorizado o acesso por se tratar de informa\u00e7\u00e3o total ou parcialmente sigilosa, o requerente dever\u00e1 ser informado sobre a possibilidade de recurso, prazos e condi\u00e7\u00f5es para sua interposi\u00e7\u00e3o, devendo, ainda, ser-lhe indicada a autoridade competente para sua aprecia\u00e7\u00e3o.( ) Quando se tratar de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida em documento cuja manipula\u00e7\u00e3o possa prejudicar sua integridade, dever\u00e1 ser oferecida a consulta de c\u00f3pia, com certifica\u00e7\u00e3o de que esta confere com o original.","provas":[{"id":60851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Advogado - 2018"},{"id":60852,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Analista de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:11:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1850494,"hashId":"60a2ddc08ccfd667775c9aa7e79f0a2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do pedido de acesso, julgue as afirmativas com C (certo) ou E (errado), e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sem preju\u00edzo da seguran\u00e7a e da prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade poder\u00e1 oferecer meios para que o pr\u00f3prio requerente possa pesquisar a informa\u00e7\u00e3o de que necessitar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando n\u00e3o for autorizado o acesso por se tratar de informa\u00e7\u00e3o total ou parcialmente sigilosa, o requerente dever\u00e1 ser informado sobre a possibilidade de recurso, prazos e condi\u00e7\u00f5es para sua interposi\u00e7\u00e3o, devendo, ainda, ser-lhe indicada a autoridade competente para sua aprecia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando se tratar de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida em documento cuja manipula\u00e7\u00e3o possa prejudicar sua integridade, dever\u00e1 ser oferecida a consulta de c\u00f3pia, com certifica\u00e7\u00e3o de que esta confere com o original.<\/p>","resposta":7113914,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 E \u2013 E","id":7113911,"corpo":"<p>C \u2013 E \u2013 E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 C","id":7113912,"corpo":"<p>E \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2013 E \u2013 C","id":7113913,"corpo":"<p>C \u2013 E \u2013 C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C","id":7113914,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}