{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":922,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o ato n\u00e3o resultar em preju\u00edzo para a acusa\u00e7\u00e3o ou para a defesa, n\u00e3o h\u00e1 de se declarar a sua nulidade.","provas":[{"id":75328,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273630,"hashId":"fe3a6cc56207fb6ffa0ea4569b45a19d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o ato n\u00e3o resultar em preju\u00edzo para a acusa\u00e7\u00e3o ou para a defesa, n\u00e3o h\u00e1 de se declarar a sua nulidade.<\/p>","resposta":8951083,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8951083,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8951084,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":518520,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal brasileiro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Informadores","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Informadores","pai":406682,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415109,"slug":"direito-processual-penal-principios-informadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do Preju\u00edzo","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do Preju\u00edzo","pai":415109,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415120,"slug":"direito-processual-penal-principio-do-prejuizo"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2273630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, na hip\u00f3tese de ser imputada ao presidente da Rep\u00fablica pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o penal comum, o ju\u00edzo de admissibilidade quanto \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o do processo caber\u00e1","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273656,"hashId":"afd441dc60164db6d98c55521164da6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, na hip\u00f3tese de ser imputada ao presidente da Rep\u00fablica pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o penal comum, o ju\u00edzo de admissibilidade quanto \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o do processo caber\u00e1<\/p>","resposta":8951197,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.","id":8951194,"corpo":"<p>\u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao Senado Federal.","id":8951195,"corpo":"<p>ao Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao Supremo Tribunal Federal.","id":8951196,"corpo":"<p>ao Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.","id":8951197,"corpo":"<p>\u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao Congresso Nacional.","id":8951198,"corpo":"<p>ao Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2273656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendida pelo processo legislativo e integra o conjunto de esp\u00e9cies normativas presentes no ordenamento jur\u00eddico. Entretanto, a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 limita as tem\u00e1ticas que podem ser objeto de emenda constitucional. Nesse sentido, pode ser tema de proposta de emenda constitucional","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273660,"hashId":"f49b02964e98c843b2ac4cf61af83d3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendida pelo processo legislativo e integra o conjunto de esp\u00e9cies normativas presentes no ordenamento jur\u00eddico. Entretanto, a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 limita as tem\u00e1ticas que podem ser objeto de emenda constitucional. Nesse sentido, pode ser tema de proposta de emenda constitucional<\/p>","resposta":8951214,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a impossibilidade de indeniza\u00e7\u00e3o pelo Estado a quem permaneceu preso al\u00e9m do tempo fixado na senten\u00e7a.","id":8951212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a impossibilidade de indeniza\u00e7\u00e3o pelo Estado a quem permaneceu preso al\u00e9m do tempo fixado na senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a centraliza\u00e7\u00e3o de todo o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es estatais na Uni\u00e3o.","id":8951213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a centraliza\u00e7\u00e3o de todo o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es estatais na Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o estabelecimento do voto facultativo para todos os eleitores.","id":8951214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento do voto facultativo para todos os eleitores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o de valores de pagamento de taxas para obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, para fins de defesa de direitos.","id":8951215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fixa\u00e7\u00e3o de valores de pagamento de taxas para obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, para fins de defesa de direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de tribunal de exce\u00e7\u00e3o com o objetivo de apreciar demandas referentes a determinada circunst\u00e2ncia.","id":8951216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o de tribunal de exce\u00e7\u00e3o com o objetivo de apreciar demandas referentes a determinada circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2273660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estima-se que 50% a 70% das pessoas com alergias ao l\u00e1tex borracha natural (utilizado em luvas de l\u00e1tex de borracha, roupas, bocais de garrafa e brinquedos infantis de borracha) produzem anticorpos IgE que podem levar \u00e0 rea\u00e7\u00e3o cruzada com ant\u00edgenos de alimentos, e causar sintomas al\u00e9rgicos da s\u00edndrome l\u00e1tex-fruta ou s\u00edndrome l\u00e1tex-alimento. Assinale abaixo a alternativa que N\u00c3O apresenta um alimento frequentemente envolvido com tal rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica.","provas":[{"id":72866,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2273671,"hashId":"7721281976f8cce3b9dc83ada626a8a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estima-se que 50% a 70% das pessoas com alergias ao l\u00e1tex borracha natural (utilizado em luvas de l\u00e1tex de borracha, roupas, bocais de garrafa e brinquedos infantis de borracha) produzem anticorpos IgE que podem levar \u00e0 rea\u00e7\u00e3o cruzada com ant\u00edgenos de alimentos, e causar sintomas al\u00e9rgicos da s\u00edndrome l\u00e1tex-fruta ou s\u00edndrome l\u00e1tex-alimento. Assinale abaixo a alternativa que N\u00c3O apresenta um alimento frequentemente envolvido com tal rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica.<\/p>","resposta":8951267,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banana","id":8951263,"corpo":"<p>Banana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Kiwi","id":8951264,"corpo":"<p>Kiwi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maracuj\u00e1","id":8951265,"corpo":"<p>Maracuj\u00e1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fruta do Conde","id":8951266,"corpo":"<p>Fruta do Conde<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Melancia","id":8951267,"corpo":"<p>Melancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","oab":false,"nome":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400542,"slug":"nutricao-alergias-e-intoxicacoes-alimentares"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2273671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha de uma f\u00f3rmula enteral para um determinado paciente deve envolver:","provas":[{"id":72866,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2273679,"hashId":"c17979b824efe831665d7a20ec0f43e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha de uma f\u00f3rmula enteral para um determinado paciente deve envolver:<\/p>","resposta":8951306,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessidades de nutrientes;","id":8951303,"corpo":"<p>Necessidades de nutrientes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o do TGI;","id":8951304,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o do TGI;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estado cl\u00ednico;","id":8951305,"corpo":"<p>Estado cl\u00ednico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as respostas est\u00e3o corretas;","id":8951306,"corpo":"<p>Todas as respostas est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas est\u00e1 correta.","id":8951307,"corpo":"<p>Nenhuma das respostas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/2273679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os sinais e sintomas de intoler\u00e2ncia \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o g\u00e1strica:","provas":[{"id":72866,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico","id":23964,"slug":"residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-nutricao-area-cuidado-ao-paciente-critico","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cuidado ao Paciente Cr\u00edtico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2273680,"hashId":"1f75aa79f0b895ee9526d0527d6eafc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais os sinais e sintomas de intoler\u00e2ncia \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o g\u00e1strica:<\/p>","resposta":8951312,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distens\u00e3o e desconforto abdominal;","id":8951308,"corpo":"<p>Distens\u00e3o e desconforto abdominal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V\u00f4mito e diarreia persistente;","id":8951309,"corpo":"<p>V\u00f4mito e diarreia persistente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sede;","id":8951310,"corpo":"<p>Sede;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fome;","id":8951311,"corpo":"<p>Fome;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As alternativas a e b est\u00e3o corretas.","id":8951312,"corpo":"<p>As alternativas a e b est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","oab":false,"nome":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418061,"slug":"nutricao-intolerancia-alimentar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2273680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19955,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ultrassonografia pulmonar, marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":72864,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19955,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"}],"id":2273691,"hashId":"349b4a09214b2f12a71afec8bcfa995f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ultrassonografia pulmonar, marque a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8951367,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A linha pleural tem aspecto ultrassonogr\u00e1fico hiperecog\u00eanico e representa seus folhetos parietal e visceral","id":8951363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linha pleural tem aspecto ultrassonogr\u00e1fico hiperecog\u00eanico e representa seus folhetos parietal e visceral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As linhas A se formam em fun\u00e7\u00e3o da grande diferen\u00e7a de densidade entre a pleura e o pulm\u00e3o","id":8951364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As linhas A se formam em fun\u00e7\u00e3o da grande diferen\u00e7a de densidade entre a pleura e o pulm\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As linhas B s\u00e3o artefatos \u201cem cauda de cometa\u201d hiperecog\u00eanicas, cuja origem \u00e9 pleural, percorrem toda a extens\u00e3o anteroposterior do campo avaliado (perpendiculares \u00e0s linhas A) e durante seu trajeto apagam as linhas A","id":8951365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As linhas B s\u00e3o artefatos \u201cem cauda de cometa\u201d hiperecog\u00eanicas, cuja origem \u00e9 pleural, percorrem toda a extens\u00e3o anteroposterior do campo avaliado (perpendiculares \u00e0s linhas A) e durante seu trajeto apagam as linhas A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As consolida\u00e7\u00f5es pulmonares podem dar ao par\u00eanquima pulmonar o aspecto de \u201chepatiza\u00e7\u00e3o pulmonar\u201d.","id":8951366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As consolida\u00e7\u00f5es pulmonares podem dar ao par\u00eanquima pulmonar o aspecto de \u201chepatiza\u00e7\u00e3o pulmonar\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O feixe ultrass\u00f4nico encontra dificuldade para ser transmitido pelo meio l\u00edquido, o que faz com que a US n\u00e3o seja um bom m\u00e9todo para avaliar derrame pleural.","id":8951367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O feixe ultrass\u00f4nico encontra dificuldade para ser transmitido pelo meio l\u00edquido, o que faz com que a US n\u00e3o seja um bom m\u00e9todo para avaliar derrame pleural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoterapia (Ultrassom)","oab":false,"nome":"Termoterapia (Ultrassom)","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403453,"slug":"fisioterapia-termoterapia-ultrassom"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2273691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19955,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva \u00e9 um procedimento bastante utilizado nas unidades de terapia intensiva. Analise as afirmativas e marque verdadeiro ou falso.(_) Pode-se usar VNI em pacientes com rebaixamento de n\u00edvel de consci\u00eancia devido a hipercapnia em DPOC(_) A VNI pode ser utilizada em conjunto com terapia medicamentosa para melhorar \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo e diminuir esfor\u00e7o respirat\u00f3rio em pacientes em crise asm\u00e1tica moderada e acentuada(_) No modo CPAP \u00e9 administrado ao paciente somente uma press\u00e3o expirat\u00f3ria final cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas (CPAP) e a ventila\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 feita de forma totalmente espont\u00e2nea(_) Ap\u00f3s procedimento de extuba\u00e7\u00e3o, recomenda-se o uso da VNI como a\u00e7\u00e3o curativa, ap\u00f3s novo quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria instalada.","provas":[{"id":72864,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19955,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"}],"id":2273695,"hashId":"2c92bc674a03bd31cac09321150c7799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva \u00e9 um procedimento bastante utilizado nas unidades de terapia intensiva. Analise as afirmativas e marque verdadeiro ou falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Pode-se usar VNI em pacientes com rebaixamento de n\u00edvel de consci\u00eancia devido a hipercapnia em DPOC<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A VNI pode ser utilizada em conjunto com terapia medicamentosa para melhorar \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo e diminuir esfor\u00e7o respirat\u00f3rio em pacientes em crise asm\u00e1tica moderada e acentuada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) No modo CPAP \u00e9 administrado ao paciente somente uma press\u00e3o expirat\u00f3ria final cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas (CPAP) e a ventila\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 feita de forma totalmente espont\u00e2nea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Ap\u00f3s procedimento de extuba\u00e7\u00e3o, recomenda-se o uso da VNI como a\u00e7\u00e3o curativa, ap\u00f3s novo quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria instalada.<\/p>","resposta":8951383,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VVVF","id":8951383,"corpo":"<p>VVVF<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"VVFF","id":8951384,"corpo":"<p>VVFF<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"VFFV","id":8951385,"corpo":"<p>VFFV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"FVVV","id":8951386,"corpo":"<p>FVVV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"FFVV","id":8951387,"corpo":"<p>FFVV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403459,"slug":"fisioterapia-ventilacao-nao-invasiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2273695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24625,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-ao-paciente-critico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 65 anos, internado na UTI em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de gastrectomia, apresenta mal estar geral, fica inconsciente, e no monitor card\u00edaco foi identificado fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV). A equipe do plant\u00e3o \u00e9 acionada para prestar apoio, ap\u00f3s 3 desfibrila\u00e7\u00f5es(200j), 3 ciclos de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, 2 doses de epinefrina, o paciente segue em fibrila\u00e7\u00e3o ventricular! Qual medicamento recomendado ara ser administrado de acordo com o guidelaine do American Heart Association 2020 na vig\u00eancia de FV?","provas":[{"id":72817,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24625,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-ao-paciente-critico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-enfermagem-area-atencao-ao-paciente-critico","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2273782,"hashId":"6065f7fe71f78bf0b94f3b20c5f45138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 65 anos, internado na UTI em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de gastrectomia, apresenta mal estar geral, fica inconsciente, e no monitor card\u00edaco foi identificado fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV). A equipe do plant\u00e3o \u00e9 acionada para prestar apoio, ap\u00f3s 3 desfibrila\u00e7\u00f5es(200j), 3 ciclos de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, 2 doses de epinefrina, o paciente segue em fibrila\u00e7\u00e3o ventricular! Qual medicamento recomendado ara ser administrado de acordo com o guidelaine do<em> American Heart Association<\/em> 2020 na vig\u00eancia de FV?<\/p>","resposta":8951821,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atropina 2 mg por inje\u00e7\u00e3o via endovenosa.","id":8951818,"corpo":"<p>Atropina 2 mg por inje\u00e7\u00e3o via endovenosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Epinefrina 1 mg por inje\u00e7\u00e3o via endovenosa.","id":8951819,"corpo":"<p>Epinefrina 1 mg por inje\u00e7\u00e3o via endovenosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gluconato de C\u00e1lcio 2,5 g dilu\u00eddo em 1Oml de \u00e1gua destilada.","id":8951820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gluconato de C\u00e1lcio 2,5 g dilu\u00eddo em 1Oml de \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amiodarona 300 mg por inje\u00e7\u00e3o via endovenosa.","id":8951821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amiodarona 300 mg por inje\u00e7\u00e3o via endovenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna 150 mg por inje\u00e7\u00e3o intra muscular.","id":8951822,"corpo":"<p>Lidoca\u00edna 150 mg por inje\u00e7\u00e3o intra muscular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular","oab":false,"nome":"Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular","pai":428398,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428399,"slug":"enfermagem-fibrilacao-ventricular"}],"slug":"enfermagem\/2273782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que n\u00e3o deve haver distin\u00e7\u00e3o legal entre brasileiros natos e naturalizados, com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos no pr\u00f3prio texto constitucional. Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o privativos de brasileiros natos os cargos de","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273802,"hashId":"8c4cffcd0845baab4aa2f039d80072a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que n\u00e3o deve haver distin\u00e7\u00e3o legal entre brasileiros natos e naturalizados, com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos no pr\u00f3prio texto constitucional. Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o privativos de brasileiros natos os cargos de<\/p>","resposta":8951916,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e oficial das For\u00e7as Armadas.","id":8951913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e oficial das For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"carreira diplom\u00e1tica e ministro da justi\u00e7a.","id":8951914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carreira diplom\u00e1tica e ministro da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presidente da Rep\u00fablica e presidente do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":8951915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presidente da Rep\u00fablica e presidente do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presidente do Senado Federal e vice-presidente da Rep\u00fablica.","id":8951916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presidente do Senado Federal e vice-presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ministro do Supremo Tribunal Federal e ministro da Casa Civil.","id":8951917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ministro do Supremo Tribunal Federal e ministro da Casa Civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2273802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos emanados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que produzam danos estar\u00e3o sujeitos \u00e0 responsabilidade civil. No que tange aos atos legislativos,","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273844,"hashId":"cc8cbfc5effb4953a07aa7e9dd0b01e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos emanados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que produzam danos estar\u00e3o sujeitos \u00e0 responsabilidade civil. No que tange aos atos legislativos,<\/p>","resposta":8952121,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabilidade civil \u00e9 atribu\u00edda ao Estado em rela\u00e7\u00e3o aos danos gerados por ato praticado com base em lei inconstitucional, sendo a lei, e n\u00e3o o ato, causa direta da responsabilidade.","id":8952118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade civil \u00e9 atribu\u00edda ao Estado em rela\u00e7\u00e3o aos danos gerados por ato praticado com base em lei inconstitucional, sendo a lei, e n\u00e3o o ato, causa direta da responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil ao Estado, uma vez que atos legislativos n\u00e3o produzem danos indeniz\u00e1veis aos indiv\u00edduos.","id":8952119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil ao Estado, uma vez que atos legislativos n\u00e3o produzem danos indeniz\u00e1veis aos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a responsabilidade civil atribu\u00edda ao Estado \u00e9 circunscrita aos atos legislativos emanados do Poder Executivo.","id":8952120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade civil atribu\u00edda ao Estado \u00e9 circunscrita aos atos legislativos emanados do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a responsabilidade civil \u00e9 atribu\u00edda ao Estado quando a lei, objeto de declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, produz danos aos particulares.","id":8952121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade civil \u00e9 atribu\u00edda ao Estado quando a lei, objeto de declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, produz danos aos particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil ao Estado, porque a responsabilidade \u00e9 restrita aos atos administrativos.","id":8952122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil ao Estado, porque a responsabilidade \u00e9 restrita aos atos administrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/2273844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luiz \u00e9 propriet\u00e1rio de um apartamento residencial, o qual aluga para Pedro, que o subloca integralmente para Rosa. Por motivos pessoais, Luiz pretende vender o im\u00f3vel e sabe que na lei que rege a loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos existe previs\u00e3o de direito de prefer\u00eancia do locat\u00e1rio quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do bem.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, Luiz dever\u00e1, de maneira inequ\u00edvoca, dar conhecimento do neg\u00f3cio jur\u00eddico que pretende realizar","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273930,"hashId":"b5ee9eedb4589cd673d14944033a57e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Luiz \u00e9 propriet\u00e1rio de um apartamento residencial, o qual aluga para Pedro, que o subloca integralmente para Rosa. Por motivos pessoais, Luiz pretende vender o im\u00f3vel e sabe que na lei que rege a loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos existe previs\u00e3o de direito de prefer\u00eancia do locat\u00e1rio quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, Luiz dever\u00e1, de maneira inequ\u00edvoca, dar conhecimento do neg\u00f3cio jur\u00eddico que pretende realizar<\/p>","resposta":8952526,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente para Rosa, a qual ter\u00e1 quinze dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia, tendo em vista que Pedro, na condi\u00e7\u00e3o de locat\u00e1rio, somente teria direito de prefer\u00eancia subsidi\u00e1rio ao da sublocat\u00e1ria se o im\u00f3vel tivesse fim comercial.","id":8952525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente para Rosa, a qual ter\u00e1 quinze dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia, tendo em vista que Pedro, na condi\u00e7\u00e3o de locat\u00e1rio, somente teria direito de prefer\u00eancia subsidi\u00e1rio ao da sublocat\u00e1ria se o im\u00f3vel tivesse fim comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inicialmente para Rosa, que tem prefer\u00eancia sobre Pedro, tendo ela trinta dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia.","id":8952526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inicialmente para Rosa, que tem prefer\u00eancia sobre Pedro, tendo ela trinta dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inicialmente para Pedro, que tem prefer\u00eancia sobre Rosa, tendo ele trinta dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia.","id":8952527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inicialmente para Pedro, que tem prefer\u00eancia sobre Rosa, tendo ele trinta dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inicialmente para Rosa, que tem prefer\u00eancia sobre Pedro, tendo ela quinze dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia.","id":8952528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inicialmente para Rosa, que tem prefer\u00eancia sobre Pedro, tendo ela quinze dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inicialmente para Pedro, que tem prefer\u00eancia sobre Rosa, tendo ele quinze dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia.","id":8952529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inicialmente para Pedro, que tem prefer\u00eancia sobre Rosa, tendo ele quinze dias para se manifestar sobre a proposta, sob pena de caducar o seu direito de prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395178,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-245-1991-dispoe-sobre-as-locacoes-dos-imoveis-urbanos-e-os-procedimentos-a-elas-pertinentes"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2273930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Limeira","sigla":"IPML","id":5273,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipml-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina dos servidores p\u00fablicos, estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica:","provas":[{"id":75341,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Limeira","sigla":"IPML","id":5273,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipml-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipml-sp-2022-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-procurador-juridico-2","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - IPML - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273945,"hashId":"aaa6a149cc7ee78e26ccc5a787b96405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina dos servidores p\u00fablicos, estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica:<\/p>","resposta":8952594,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos demais componentes do sistema remunerat\u00f3rio observar\u00e1, taxativamente, a natureza, o grau de responsabilidade e a complexidade dos cargos componentes de cada carreira e as peculiaridades dos cargos.","id":8952592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos demais componentes do sistema remunerat\u00f3rio observar\u00e1, taxativamente, a natureza, o grau de responsabilidade e a complexidade dos cargos componentes de cada carreira e as peculiaridades dos cargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao respectivo ente federativo estabelecer idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciados para aposentadoria de servidores com defici\u00eancia, previamente submetidos a avalia\u00e7\u00e3o biopsicossocial realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar.","id":8952593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao respectivo ente federativo estabelecer idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o diferenciados para aposentadoria de servidores com defici\u00eancia, previamente submetidos a avalia\u00e7\u00e3o biopsicossocial realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios disciplinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios provenientes da economia com despesas correntes em cada \u00f3rg\u00e3o, autarquia e funda\u00e7\u00e3o, para aplica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de programas de qualidade e produtividade, treinamento e desenvolvimento, moderniza\u00e7\u00e3o, reaparelhamento e racionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, inclusive sob a forma de adicional ou pr\u00eamio de produtividade.","id":8952594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios disciplinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios provenientes da economia com despesas correntes em cada \u00f3rg\u00e3o, autarquia e funda\u00e7\u00e3o, para aplica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de programas de qualidade e produtividade, treinamento e desenvolvimento, moderniza\u00e7\u00e3o, reaparelhamento e racionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, inclusive sob a forma de adicional ou pr\u00eamio de produtividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria \u00e0 conta de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, aplicando-se outras veda\u00e7\u00f5es, regras e condi\u00e7\u00f5es para a acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios estabelecidas no Regime Geral de Previd\u00eancia Social.","id":8952595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria \u00e0 conta de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, aplicando-se outras veda\u00e7\u00f5es, regras e condi\u00e7\u00f5es para a acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios estabelecidas no Regime Geral de Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408001,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-dos-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"},{"palavrasChave":["Direito Previdenci\u00e1rio"],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-administrativo\/2273945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fen\u00f4menos \u201c[...] aquecimento global, morte massiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es [...]\u201d (linhas 20-21), de acordo com o texto, s\u00e3o ","provas":[{"id":75306,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-vigilante","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Vigilante - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2273981,"hashId":"7c00c0429c03d0e61986cdf61a90f4dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fen\u00f4menos \u201c[...] aquecimento global, morte massiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es [...]\u201d (linhas 20-21), de acordo com o texto, s\u00e3o <\/p>","resposta":8952751,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eventos pol\u00edticos. ","id":8952748,"corpo":"<p>eventos pol\u00edticos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acontecimentos sociais.","id":8952749,"corpo":"<p>acontecimentos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fatos hist\u00f3ricos. ","id":8952750,"corpo":"<p>fatos hist\u00f3ricos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.","id":8952751,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. ","id":8952752,"corpo":"<p> mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. TEXTO 01 A mensagem enviada por um v\u00edrus Margot Cardoso 1 De tempos em tempos, epidemias e cat\u00e1strofes sacodem o homem e suas certezas. No s\u00e9culo XIV, a pestenegra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas. Raz\u00f5es pr\u00e1ticas \u00e0 parte, muitos compreenderam como umaesp\u00e9cie de basta divino. E as raz\u00f5es imaginadas para a puni\u00e7\u00e3o pareciam \u00f3bvias: a cobi\u00e7a, a gula, a embriaguez e adevassid\u00e3o estavam por toda parte.5 Cat\u00e1strofes, como o terremoto de Lisboa (em 1755), abalaram a Europa e o mundo. Primeiro veio o sismo \u2014com magnitudes de 8,8 a 9 na escala Richter \u2014 seguido de um maremoto com ondas de 20 metros de altura. Ap\u00f3s acidade ser reduzida a escombros, os inc\u00eandios encarregaram-se de destruir o que sobrou. \u00c9 o terremoto maismort\u00edfero da hist\u00f3ria: 12 mil mortos. O fen\u00f4meno mereceu a reflex\u00e3o de fil\u00f3sofos, como Voltaire e Rousseau. Ser\u00e1que viv\u00edamos mesmo num mundo de bem, regido pela bondade e miseric\u00f3rdia de Deus? O despertar dessa10 consci\u00eancia depois do terremoto \u00e9 considerado um marco hist\u00f3rico: o in\u00edcio da Europa Moderna. Se olharmos para esses acontecimentos \u2014 \u00e0 maneira do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel \u2014 do alto, avistaremos outroseventos semelhantes; como a lepra, a tuberculose, a gripe espanhola, as grandes guerras. E talvez, no futuro, outrosincluam nessa lista, o coronav\u00edrus de 2019. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter notado a avalanche de informa\u00e7\u00e3o e contrainforma\u00e7\u00e3o ea cl\u00e1ssica busca dos culpados. Mas, o que vale a pena fazer nesse momento \u2014 para al\u00e9m do isolamento social \u2014 \u00e915 uma reflex\u00e3o. Vamos pedir emprestado as lentes de Hegel. Acarinhado com o t\u00edtulo de \u201cdeus da filosofia\u201d \u2014 porquevia o mundo do alto e construiu um sistema para compreender o absoluto \u2014 Hegel afirma que cada movimento domundo surge como solu\u00e7\u00e3o para o anterior. \u00c9 uma esp\u00e9cie de rearranjo do devir. [...] Quando refletimos sobre o estado das coisas, somos tentados a considerar Hegel e acreditar que o universotem a sua maneira de buscar o equil\u00edbrio. Vejamos. Vivemos na era das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, da polui\u00e7\u00e3o dos20 oceanos e ecossistemas. Apesar do alerta de especialistas e das mudan\u00e7as vis\u00edveis \u2014 aquecimento global, mortemassiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es \u2014 pa\u00edses e empresas recusam-se a abrandar o ritmo. O lucro deve sersempre crescente. E eis que chega um v\u00edrus e fecha bares, restaurantes, bancos, academias de gin\u00e1stica, salas deespet\u00e1culos. O mundo inteiro vive o \u00eaxtase do desenfreado direito de ir e vir. Todos viajam para todas as partes do globo.25 Cidades abarrotadas de turistas. Avi\u00f5es lotados, aeroportos ca\u00f3ticos e hot\u00e9is na sua capacidade m\u00e1xima. O quechega: a quarentena, a recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o sair de casa, ruas desertas, cidades e pa\u00edses fechados. [...] Num tempo em que corremos de um lado para o outro. Onde se trabalha cada vez mais para gastar mais.Onde o consumo \u00e9 soberano e gasta-se com o que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Escraviza-se adultos e crian\u00e7as de pa\u00edsespobres em nome de neg\u00f3cios milion\u00e1rios \u2014 e sup\u00e9rfluos \u2014 como o fast fashion. Surge um v\u00edrus que nos obriga a30 comprar apenas o essencial. Ir ao supermercado? Apenas para o essencial. Ir a farm\u00e1cia? Somente para o essenciale, em fila, apenas duas pessoas de cada vez.Num tempo em que deixamos de educar os filhos e os entregamos ao alheamento de visores eletr\u00f4nicos e \u00e0escola. Uma sociedade onde nas livrarias h\u00e1 t\u00edtulos como \u201cRegras para educar filhos e alunos\u201d numa clara alus\u00e3o aque o professor tamb\u00e9m deve educar. H\u00e1 um v\u00edrus que fecha as escolas e recorda que \u00e9 voc\u00ea o \u00fanico respons\u00e1vel35 pelo seu filho. [...] Num tempo em que a humanidade se vangloria do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, de drones tripulados e do turismo nalua...um v\u00edrus vem nos lembrar que nada verdadeiramente mudou, continuamos a merc\u00ea de epidemias e cat\u00e1strofes,tal como os homens do ano 500 a.C., do s\u00e9culo XIV e XVIII. Um v\u00edrus vem nos igualar e lembrar que todos temos omesmo corpo fr\u00e1gil, que d\u00f3i, adoece e morre.40 Que esse tempo de incertezas e suspens\u00e3o de rotinas possa ser tamb\u00e9m um tempo de reflex\u00e3o, um salto deconsci\u00eancia para uma vida com mais significado, mais responsabilidade e muito mais feliz. Fonte: CARDOSO, Margot. A mensagem enviada por um v\u00edrus. Revista Vida Simples. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/a-mensagem-enviada-por-um-virus\/. Acesso em: 6 fev. 2022. Adaptado.","id":518543,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A mensagem enviada por um v\u00edrus <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Margot Cardoso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> De tempos em tempos, epidemias e cat\u00e1strofes sacodem o homem e suas certezas. No s\u00e9culo XIV, a peste<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">negra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas. Raz\u00f5es pr\u00e1ticas \u00e0 parte, muitos compreenderam como uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">esp\u00e9cie de basta divino. E as raz\u00f5es imaginadas para a puni\u00e7\u00e3o pareciam \u00f3bvias: a cobi\u00e7a, a gula, a embriaguez e a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">devassid\u00e3o estavam por toda parte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cat\u00e1strofes, como o terremoto de Lisboa (em 1755), abalaram a Europa e o mundo. Primeiro veio o sismo \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">com magnitudes de 8,8 a 9 na escala Richter \u2014 seguido de um maremoto com ondas de 20 metros de altura. Ap\u00f3s a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">cidade ser reduzida a escombros, os inc\u00eandios encarregaram-se de destruir o que sobrou. \u00c9 o terremoto mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mort\u00edfero da hist\u00f3ria: 12 mil mortos. O fen\u00f4meno mereceu a reflex\u00e3o de fil\u00f3sofos, como Voltaire e Rousseau. Ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que viv\u00edamos mesmo num mundo de bem, regido pela bondade e miseric\u00f3rdia de Deus? O despertar dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> consci\u00eancia depois do terremoto \u00e9 considerado um marco hist\u00f3rico: o in\u00edcio da Europa Moderna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se olharmos para esses acontecimentos \u2014 \u00e0 maneira do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel \u2014 do alto, avistaremos outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">eventos semelhantes; como a lepra, a tuberculose, a gripe espanhola, as grandes guerras. E talvez, no futuro, outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">incluam nessa lista, o coronav\u00edrus de 2019. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter notado a avalanche de informa\u00e7\u00e3o e contrainforma\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">a cl\u00e1ssica busca dos culpados. Mas, o que vale a pena fazer nesse momento \u2014 para al\u00e9m do isolamento social \u2014 \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> uma reflex\u00e3o. Vamos pedir emprestado as lentes de Hegel. Acarinhado com o t\u00edtulo de \u201cdeus da filosofia\u201d \u2014 porque<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">via o mundo do alto e construiu um sistema para compreender o absoluto \u2014 Hegel afirma que cada movimento do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mundo surge como solu\u00e7\u00e3o para o anterior. \u00c9 uma esp\u00e9cie de rearranjo do devir. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando refletimos sobre o estado das coisas, somos tentados a considerar Hegel e acreditar que o universo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tem a sua maneira de buscar o equil\u00edbrio. Vejamos. Vivemos na era das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, da polui\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> oceanos e ecossistemas. Apesar do alerta de especialistas e das mudan\u00e7as vis\u00edveis \u2014 aquecimento global, morte<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">massiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es \u2014 pa\u00edses e empresas recusam-se a abrandar o ritmo. O lucro deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sempre crescente. E eis que chega um v\u00edrus e fecha bares, restaurantes, bancos, academias de gin\u00e1stica, salas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">espet\u00e1culos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O mundo inteiro vive o \u00eaxtase do desenfreado direito de ir e vir. Todos viajam para todas as partes do globo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cidades abarrotadas de turistas. Avi\u00f5es lotados, aeroportos ca\u00f3ticos e hot\u00e9is na sua capacidade m\u00e1xima. O que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">chega: a quarentena, a recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o sair de casa, ruas desertas, cidades e pa\u00edses fechados. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Num tempo em que corremos de um lado para o outro. Onde se trabalha cada vez mais para gastar mais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Onde o consumo \u00e9 soberano e gasta-se com o que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Escraviza-se adultos e crian\u00e7as de pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pobres em nome de neg\u00f3cios milion\u00e1rios \u2014 e sup\u00e9rfluos \u2014 como o <em>fast fashion<\/em>. Surge um v\u00edrus que nos obriga a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> comprar apenas o essencial. Ir ao supermercado? Apenas para o essencial. Ir a farm\u00e1cia? Somente para o essencial<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">e, em fila, apenas duas pessoas de cada vez.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Num tempo em que deixamos de educar os filhos e os entregamos ao alheamento de visores eletr\u00f4nicos e \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escola. Uma sociedade onde nas livrarias h\u00e1 t\u00edtulos como \u201cRegras para educar filhos e alunos\u201d numa clara alus\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que o professor tamb\u00e9m deve educar. H\u00e1 um v\u00edrus que fecha as escolas e recorda que \u00e9 voc\u00ea o \u00fanico respons\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pelo seu filho. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Num tempo em que a humanidade se vangloria do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, de drones tripulados e do turismo na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lua...um v\u00edrus vem nos lembrar que nada verdadeiramente mudou, continuamos a merc\u00ea de epidemias e cat\u00e1strofes,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tal como os homens do ano 500 a.C., do s\u00e9culo XIV e XVIII. Um v\u00edrus vem nos igualar e lembrar que todos temos o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mesmo corpo fr\u00e1gil, que d\u00f3i, adoece e morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Que esse tempo de incertezas e suspens\u00e3o de rotinas possa ser tamb\u00e9m um tempo de reflex\u00e3o, um salto de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">consci\u00eancia para uma vida com mais significado, mais responsabilidade e muito mais feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: CARDOSO, Margot. A mensagem enviada por um v\u00edrus. Revista Vida Simples. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/a-mensagem-enviada-por-um-virus\/. Acesso em: 6 fev. 2022. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2273981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor representa o significado do trecho \u201c[...] a peste negra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas.\u201d (linhas 1-2):","provas":[{"id":75306,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-vigilante","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Vigilante - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2273984,"hashId":"719e151abe811e5a1d8f96012642e9b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor representa o significado do trecho \u201c[...] a peste negra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas.\u201d (linhas 1-2):<\/p>","resposta":8952763,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A peste negra, uma doen\u00e7a contagiosa, matou bilh\u00f5es de pessoas no mundo. ","id":8952761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peste negra, uma doen\u00e7a contagiosa, matou bilh\u00f5es de pessoas no mundo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Milhares de pessoas no mundo morreram contaminadas pela peste negra.","id":8952762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Milhares de pessoas no mundo morreram contaminadas pela peste negra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Milh\u00f5es de pessoas no mundo morreram contaminados pela peste negra.","id":8952763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Milh\u00f5es de pessoas no mundo morreram contaminados pela peste negra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A peste negra contaminou e matou muitas pessoas ao redor do mundo. ","id":8952764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peste negra contaminou e matou muitas pessoas ao redor do mundo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As pessoas contaminadas pela peste negra, ao redor do mundo, morreram.","id":8952765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas contaminadas pela peste negra, ao redor do mundo, morreram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. TEXTO 01 A mensagem enviada por um v\u00edrus Margot Cardoso 1 De tempos em tempos, epidemias e cat\u00e1strofes sacodem o homem e suas certezas. No s\u00e9culo XIV, a pestenegra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas. Raz\u00f5es pr\u00e1ticas \u00e0 parte, muitos compreenderam como umaesp\u00e9cie de basta divino. E as raz\u00f5es imaginadas para a puni\u00e7\u00e3o pareciam \u00f3bvias: a cobi\u00e7a, a gula, a embriaguez e adevassid\u00e3o estavam por toda parte.5 Cat\u00e1strofes, como o terremoto de Lisboa (em 1755), abalaram a Europa e o mundo. Primeiro veio o sismo \u2014com magnitudes de 8,8 a 9 na escala Richter \u2014 seguido de um maremoto com ondas de 20 metros de altura. Ap\u00f3s acidade ser reduzida a escombros, os inc\u00eandios encarregaram-se de destruir o que sobrou. \u00c9 o terremoto maismort\u00edfero da hist\u00f3ria: 12 mil mortos. O fen\u00f4meno mereceu a reflex\u00e3o de fil\u00f3sofos, como Voltaire e Rousseau. Ser\u00e1que viv\u00edamos mesmo num mundo de bem, regido pela bondade e miseric\u00f3rdia de Deus? O despertar dessa10 consci\u00eancia depois do terremoto \u00e9 considerado um marco hist\u00f3rico: o in\u00edcio da Europa Moderna. Se olharmos para esses acontecimentos \u2014 \u00e0 maneira do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel \u2014 do alto, avistaremos outroseventos semelhantes; como a lepra, a tuberculose, a gripe espanhola, as grandes guerras. E talvez, no futuro, outrosincluam nessa lista, o coronav\u00edrus de 2019. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter notado a avalanche de informa\u00e7\u00e3o e contrainforma\u00e7\u00e3o ea cl\u00e1ssica busca dos culpados. Mas, o que vale a pena fazer nesse momento \u2014 para al\u00e9m do isolamento social \u2014 \u00e915 uma reflex\u00e3o. Vamos pedir emprestado as lentes de Hegel. Acarinhado com o t\u00edtulo de \u201cdeus da filosofia\u201d \u2014 porquevia o mundo do alto e construiu um sistema para compreender o absoluto \u2014 Hegel afirma que cada movimento domundo surge como solu\u00e7\u00e3o para o anterior. \u00c9 uma esp\u00e9cie de rearranjo do devir. [...] Quando refletimos sobre o estado das coisas, somos tentados a considerar Hegel e acreditar que o universotem a sua maneira de buscar o equil\u00edbrio. Vejamos. Vivemos na era das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, da polui\u00e7\u00e3o dos20 oceanos e ecossistemas. Apesar do alerta de especialistas e das mudan\u00e7as vis\u00edveis \u2014 aquecimento global, mortemassiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es \u2014 pa\u00edses e empresas recusam-se a abrandar o ritmo. O lucro deve sersempre crescente. E eis que chega um v\u00edrus e fecha bares, restaurantes, bancos, academias de gin\u00e1stica, salas deespet\u00e1culos. O mundo inteiro vive o \u00eaxtase do desenfreado direito de ir e vir. Todos viajam para todas as partes do globo.25 Cidades abarrotadas de turistas. Avi\u00f5es lotados, aeroportos ca\u00f3ticos e hot\u00e9is na sua capacidade m\u00e1xima. O quechega: a quarentena, a recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o sair de casa, ruas desertas, cidades e pa\u00edses fechados. [...] Num tempo em que corremos de um lado para o outro. Onde se trabalha cada vez mais para gastar mais.Onde o consumo \u00e9 soberano e gasta-se com o que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Escraviza-se adultos e crian\u00e7as de pa\u00edsespobres em nome de neg\u00f3cios milion\u00e1rios \u2014 e sup\u00e9rfluos \u2014 como o fast fashion. Surge um v\u00edrus que nos obriga a30 comprar apenas o essencial. Ir ao supermercado? Apenas para o essencial. Ir a farm\u00e1cia? Somente para o essenciale, em fila, apenas duas pessoas de cada vez.Num tempo em que deixamos de educar os filhos e os entregamos ao alheamento de visores eletr\u00f4nicos e \u00e0escola. Uma sociedade onde nas livrarias h\u00e1 t\u00edtulos como \u201cRegras para educar filhos e alunos\u201d numa clara alus\u00e3o aque o professor tamb\u00e9m deve educar. H\u00e1 um v\u00edrus que fecha as escolas e recorda que \u00e9 voc\u00ea o \u00fanico respons\u00e1vel35 pelo seu filho. [...] Num tempo em que a humanidade se vangloria do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, de drones tripulados e do turismo nalua...um v\u00edrus vem nos lembrar que nada verdadeiramente mudou, continuamos a merc\u00ea de epidemias e cat\u00e1strofes,tal como os homens do ano 500 a.C., do s\u00e9culo XIV e XVIII. Um v\u00edrus vem nos igualar e lembrar que todos temos omesmo corpo fr\u00e1gil, que d\u00f3i, adoece e morre.40 Que esse tempo de incertezas e suspens\u00e3o de rotinas possa ser tamb\u00e9m um tempo de reflex\u00e3o, um salto deconsci\u00eancia para uma vida com mais significado, mais responsabilidade e muito mais feliz. Fonte: CARDOSO, Margot. A mensagem enviada por um v\u00edrus. Revista Vida Simples. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/a-mensagem-enviada-por-um-virus\/. Acesso em: 6 fev. 2022. Adaptado.","id":518543,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A mensagem enviada por um v\u00edrus <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Margot Cardoso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> De tempos em tempos, epidemias e cat\u00e1strofes sacodem o homem e suas certezas. No s\u00e9culo XIV, a peste<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">negra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas. Raz\u00f5es pr\u00e1ticas \u00e0 parte, muitos compreenderam como uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">esp\u00e9cie de basta divino. E as raz\u00f5es imaginadas para a puni\u00e7\u00e3o pareciam \u00f3bvias: a cobi\u00e7a, a gula, a embriaguez e a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">devassid\u00e3o estavam por toda parte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cat\u00e1strofes, como o terremoto de Lisboa (em 1755), abalaram a Europa e o mundo. Primeiro veio o sismo \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">com magnitudes de 8,8 a 9 na escala Richter \u2014 seguido de um maremoto com ondas de 20 metros de altura. Ap\u00f3s a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">cidade ser reduzida a escombros, os inc\u00eandios encarregaram-se de destruir o que sobrou. \u00c9 o terremoto mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mort\u00edfero da hist\u00f3ria: 12 mil mortos. O fen\u00f4meno mereceu a reflex\u00e3o de fil\u00f3sofos, como Voltaire e Rousseau. Ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que viv\u00edamos mesmo num mundo de bem, regido pela bondade e miseric\u00f3rdia de Deus? O despertar dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> consci\u00eancia depois do terremoto \u00e9 considerado um marco hist\u00f3rico: o in\u00edcio da Europa Moderna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se olharmos para esses acontecimentos \u2014 \u00e0 maneira do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel \u2014 do alto, avistaremos outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">eventos semelhantes; como a lepra, a tuberculose, a gripe espanhola, as grandes guerras. E talvez, no futuro, outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">incluam nessa lista, o coronav\u00edrus de 2019. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter notado a avalanche de informa\u00e7\u00e3o e contrainforma\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">a cl\u00e1ssica busca dos culpados. Mas, o que vale a pena fazer nesse momento \u2014 para al\u00e9m do isolamento social \u2014 \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> uma reflex\u00e3o. Vamos pedir emprestado as lentes de Hegel. Acarinhado com o t\u00edtulo de \u201cdeus da filosofia\u201d \u2014 porque<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">via o mundo do alto e construiu um sistema para compreender o absoluto \u2014 Hegel afirma que cada movimento do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mundo surge como solu\u00e7\u00e3o para o anterior. \u00c9 uma esp\u00e9cie de rearranjo do devir. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando refletimos sobre o estado das coisas, somos tentados a considerar Hegel e acreditar que o universo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tem a sua maneira de buscar o equil\u00edbrio. Vejamos. Vivemos na era das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, da polui\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> oceanos e ecossistemas. Apesar do alerta de especialistas e das mudan\u00e7as vis\u00edveis \u2014 aquecimento global, morte<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">massiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es \u2014 pa\u00edses e empresas recusam-se a abrandar o ritmo. O lucro deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sempre crescente. E eis que chega um v\u00edrus e fecha bares, restaurantes, bancos, academias de gin\u00e1stica, salas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">espet\u00e1culos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O mundo inteiro vive o \u00eaxtase do desenfreado direito de ir e vir. Todos viajam para todas as partes do globo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cidades abarrotadas de turistas. Avi\u00f5es lotados, aeroportos ca\u00f3ticos e hot\u00e9is na sua capacidade m\u00e1xima. O que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">chega: a quarentena, a recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o sair de casa, ruas desertas, cidades e pa\u00edses fechados. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Num tempo em que corremos de um lado para o outro. Onde se trabalha cada vez mais para gastar mais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Onde o consumo \u00e9 soberano e gasta-se com o que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Escraviza-se adultos e crian\u00e7as de pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pobres em nome de neg\u00f3cios milion\u00e1rios \u2014 e sup\u00e9rfluos \u2014 como o <em>fast fashion<\/em>. Surge um v\u00edrus que nos obriga a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> comprar apenas o essencial. Ir ao supermercado? Apenas para o essencial. Ir a farm\u00e1cia? Somente para o essencial<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">e, em fila, apenas duas pessoas de cada vez.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Num tempo em que deixamos de educar os filhos e os entregamos ao alheamento de visores eletr\u00f4nicos e \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escola. Uma sociedade onde nas livrarias h\u00e1 t\u00edtulos como \u201cRegras para educar filhos e alunos\u201d numa clara alus\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que o professor tamb\u00e9m deve educar. H\u00e1 um v\u00edrus que fecha as escolas e recorda que \u00e9 voc\u00ea o \u00fanico respons\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pelo seu filho. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Num tempo em que a humanidade se vangloria do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, de drones tripulados e do turismo na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lua...um v\u00edrus vem nos lembrar que nada verdadeiramente mudou, continuamos a merc\u00ea de epidemias e cat\u00e1strofes,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tal como os homens do ano 500 a.C., do s\u00e9culo XIV e XVIII. Um v\u00edrus vem nos igualar e lembrar que todos temos o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mesmo corpo fr\u00e1gil, que d\u00f3i, adoece e morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Que esse tempo de incertezas e suspens\u00e3o de rotinas possa ser tamb\u00e9m um tempo de reflex\u00e3o, um salto de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">consci\u00eancia para uma vida com mais significado, mais responsabilidade e muito mais feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: CARDOSO, Margot. A mensagem enviada por um v\u00edrus. Revista Vida Simples. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/a-mensagem-enviada-por-um-virus\/. Acesso em: 6 fev. 2022. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2273984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Limeira","sigla":"IPML","id":5273,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipml-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pens\u00e3o por morte \u00e9 o benef\u00edcio pago ao c\u00f4njuge ou companheiro e dependentes do segurado, homem ou mulher, que falecer, aposentado ou n\u00e3o. As assertivas abaixo est\u00e3o de acordo com a norma legal que trata desse assunto, exceto:","provas":[{"id":75341,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Limeira","sigla":"IPML","id":5273,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipml-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipml-sp-2022-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-procurador-juridico-2","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - IPML - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2274027,"hashId":"678b485df47eca0bd5205d9bb13d2ee1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pens\u00e3o por morte \u00e9 o benef\u00edcio pago ao c\u00f4njuge ou companheiro e dependentes do segurado, homem ou mulher, que falecer, aposentado ou n\u00e3o. As assertivas abaixo est\u00e3o de acordo com a norma legal que trata desse assunto, exceto:<\/p>","resposta":8952952,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 devida pens\u00e3o por morte quando na data do \u00f3bito tiver ocorrido a perda da qualidade de segurado, salvo se o falecido houver implementado os requisitos para obten\u00e7\u00e3o de aposentadoria dentro do per\u00edodo de gra\u00e7a.","id":8952949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 devida pens\u00e3o por morte quando na data do \u00f3bito tiver ocorrido a perda da qualidade de segurado, salvo se o falecido houver implementado os requisitos para obten\u00e7\u00e3o de aposentadoria dentro do per\u00edodo de gra\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 devida pens\u00e3o por morte quando na data do \u00f3bito tiver ocorrido a perda da qualidade de segurado, salvo se por meio de parecer m\u00e9dico-pericial, ficar reconhecida a exist\u00eancia de incapacidade permanente do falecido, dentro do per\u00edodo de gra\u00e7a.","id":8952950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 devida pens\u00e3o por morte quando na data do \u00f3bito tiver ocorrido a perda da qualidade de segurado, salvo se por meio de parecer m\u00e9dico-pericial, ficar reconhecida a exist\u00eancia de incapacidade permanente do falecido, dentro do per\u00edodo de gra\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os requisitos para a concess\u00e3o do benef\u00edcio por morte s\u00e3o a qualidade de segurado do falecido, a morte real ou presumida desse e a exist\u00eancia de dependentes que possam se habilitar como benefici\u00e1rios perante o INSS.","id":8952951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos para a concess\u00e3o do benef\u00edcio por morte s\u00e3o a qualidade de segurado do falecido, a morte real ou presumida desse e a exist\u00eancia de dependentes que possam se habilitar como benefici\u00e1rios perante o INSS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pens\u00e3o poder\u00e1 ser concedida em car\u00e1ter provis\u00f3rio em caso de morte presumida do segurado, declarada pela autoridade judicial competente depois de 12 meses de aus\u00eancia. Em caso de desaparecimento do segurado por motivo de cat\u00e1strofe, acidente ou desastre, dever\u00e1 ser paga a contar da data da ocorr\u00eancia, mediante prova h\u00e1bil.","id":8952952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pens\u00e3o poder\u00e1 ser concedida em car\u00e1ter provis\u00f3rio em caso de morte presumida do segurado, declarada pela autoridade judicial competente depois de 12 meses de aus\u00eancia. Em caso de desaparecimento do segurado por motivo de cat\u00e1strofe, acidente ou desastre, dever\u00e1 ser paga a contar da data da ocorr\u00eancia, mediante prova h\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pens\u00e3o por morte","oab":true,"nome":"Pens\u00e3o por morte","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407034,"slug":"direito-previdenciario-pensao-por-morte"}],"slug":"direito-previdenciario\/2274027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jogo de baralho teve a dura\u00e7\u00e3o de 108 minutos e terminou \u00e0s 20h 15min. Logo, esse jogo come\u00e7ou \u00e0s","provas":[{"id":75306,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-vigilante","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Vigilante - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2274043,"hashId":"627fa638136e918a3e8afd7592f4f3cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jogo de baralho teve a dura\u00e7\u00e3o de 108 minutos e terminou \u00e0s 20h 15min. Logo, esse jogo come\u00e7ou \u00e0s<\/p>","resposta":8953023,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 h 7 min.","id":8953022,"corpo":"<p>18 h 7 min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18 h 27 min.","id":8953023,"corpo":"<p>18 h 27 min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 h 33 min.","id":8953024,"corpo":"<p>18 h 33 min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"19 h 27 min.","id":8953025,"corpo":"<p>19 h 27 min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"19 h 33 min.","id":8953026,"corpo":"<p>19 h 33 min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/2274043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao instituto da desapropria\u00e7\u00e3o, conforme os mandamentos constitucionais e legais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2274137,"hashId":"12ca734cdc37cc190faecf79b36bb259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao instituto da desapropria\u00e7\u00e3o, conforme os mandamentos constitucionais e legais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8953444,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda desapropria\u00e7\u00e3o de propriedade nociva \u00e0 coletividade prescindir\u00e1 de pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o.","id":8953443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda desapropria\u00e7\u00e3o de propriedade nociva \u00e0 coletividade prescindir\u00e1 de pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade, na medida em que a aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 vinculada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica anterior e o bem ingressa no dom\u00ednio p\u00fablico livre de \u00f4nus, gravames ou rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de natureza real ou pessoal.","id":8953444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade, na medida em que a aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 vinculada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica anterior e o bem ingressa no dom\u00ednio p\u00fablico livre de \u00f4nus, gravames ou rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de natureza real ou pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o decorre de ato administrativo, pautado no interesse p\u00fablico, pelo qual o Estado transforma um im\u00f3vel de terceiro em bem p\u00fablico, com fundamento na necessidade p\u00fablica ou no interesse social, desde que esse im\u00f3vel n\u00e3o cumpra sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":8953445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o decorre de ato administrativo, pautado no interesse p\u00fablico, pelo qual o Estado transforma um im\u00f3vel de terceiro em bem p\u00fablico, com fundamento na necessidade p\u00fablica ou no interesse social, desde que esse im\u00f3vel n\u00e3o cumpra sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o, o poder p\u00fablico transfere para si a propriedade de outrem, sem necessidade de pr\u00e9via repara\u00e7\u00e3o financeira, desde que por raz\u00f5es de utilidade p\u00fablica ou de interesse social.","id":8953446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o, o poder p\u00fablico transfere para si a propriedade de outrem, sem necessidade de pr\u00e9via repara\u00e7\u00e3o financeira, desde que por raz\u00f5es de utilidade p\u00fablica ou de interesse social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 a transfer\u00eancia compuls\u00f3ria da propriedade do particular ao poder p\u00fablico, decorrente da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o particular, de maneira tal que prescinde de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":8953447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 a transfer\u00eancia compuls\u00f3ria da propriedade do particular ao poder p\u00fablico, decorrente da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o particular, de maneira tal que prescinde de indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/2274137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24625,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-ao-paciente-critico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a necessita de interna\u00e7\u00e3o devido a uma celulite em membro inferior direito causada por uma varicela. Al\u00e9m da celulite, a crian\u00e7a apresenta les\u00f5es vesiculares e crostosas por toda regi\u00e3o corporal. Qual conduta o enfermeiro deve tomar?","provas":[{"id":72817,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24625,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-ao-paciente-critico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-enfermagem-area-atencao-ao-paciente-critico","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2274279,"hashId":"0275fed8b7c5516e42544768bfc0dab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a necessita de interna\u00e7\u00e3o devido a uma celulite em membro inferior direito causada por uma varicela. Al\u00e9m da celulite, a crian\u00e7a apresenta les\u00f5es vesiculares e crostosas por toda regi\u00e3o corporal. Qual conduta o enfermeiro deve tomar?<\/p>","resposta":8954118,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel estipular o isolamento de contato, mesmo que seja de coorte.","id":8954116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel estipular o isolamento de contato, mesmo que seja de coorte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Internar a crian\u00e7a em um quarto sem necessidade de isolamento.","id":8954117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar a crian\u00e7a em um quarto sem necessidade de isolamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel estipular o isolamento respirat\u00f3rio e de contato.","id":8954118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel estipular o isolamento respirat\u00f3rio e de contato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orientar que a crian\u00e7a deambule, para melhorar a circula\u00e7\u00e3o em membro inferior direito.","id":8954119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar que a crian\u00e7a deambule, para melhorar a circula\u00e7\u00e3o em membro inferior direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel estipular o isolamento de contato e orientar que a crian\u00e7a deambule, para melhorar a circula\u00e7\u00e3o em membro inferior direito.","id":8954120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel estipular o isolamento de contato e orientar que a crian\u00e7a deambule, para melhorar a circula\u00e7\u00e3o em membro inferior direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2274279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das grandes contribui\u00e7\u00f5es da Escola Cl\u00e1ssica para o ordenamento penal brasileiro diz respeito ao princ\u00edpio","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2274573,"hashId":"615ffdf0888a3dd484bffb52c0725ff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das grandes contribui\u00e7\u00f5es da Escola Cl\u00e1ssica para o ordenamento penal brasileiro diz respeito ao princ\u00edpio<\/p>","resposta":8955444,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da insignific\u00e2ncia.","id":8955440,"corpo":"<p>da insignific\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da ofensividade.","id":8955441,"corpo":"<p>da ofensividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da adequa\u00e7\u00e3o social.","id":8955442,"corpo":"<p>da adequa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima.","id":8955443,"corpo":"<p>da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da legalidade.","id":8955444,"corpo":"<p>da legalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2274573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando dos elementos do planejamento estrat\u00e9gico de uma organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o prop\u00f3sito de controlar e contribuir para o aprimoramento da gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em benef\u00edcio da sociedade e o de ser uma institui\u00e7\u00e3o essencial no controle da gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos referem-se, respectivamente, \u00e0 miss\u00e3o e \u00e0 vis\u00e3o de futuro dessa institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":75344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2274658,"hashId":"6f05044a62dd939cded2eed3b4d83554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando dos elementos do planejamento estrat\u00e9gico de uma organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o prop\u00f3sito de controlar e contribuir para o aprimoramento da gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em benef\u00edcio da sociedade e o de ser uma institui\u00e7\u00e3o essencial no controle da gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos referem-se, respectivamente, \u00e0 miss\u00e3o e \u00e0 vis\u00e3o de futuro dessa institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8955817,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8955817,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8955818,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a assuntos inerentes ao processo administrativo, julgue os itens a seguir.","id":518603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a assuntos inerentes ao processo administrativo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2274658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disposi\u00e7\u00e3o para entender as necessidades dos clientes e satisfaz\u00ea-las, o treinamento e o envolvimento de todos os profissionais da organiza\u00e7\u00e3o nos processos de gest\u00e3o da qualidade e a agrega\u00e7\u00e3o de metas de qualidade ao planejamento de neg\u00f3cios est\u00e3o entre os princ\u00edpios estabelecidos por Deming em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade.","provas":[{"id":75344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2274668,"hashId":"144862bde1e0cebecd2413f46efe3624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disposi\u00e7\u00e3o para entender as necessidades dos clientes e satisfaz\u00ea-las, o treinamento e o envolvimento de todos os profissionais da organiza\u00e7\u00e3o nos processos de gest\u00e3o da qualidade e a agrega\u00e7\u00e3o de metas de qualidade ao planejamento de neg\u00f3cios est\u00e3o entre os princ\u00edpios estabelecidos por Deming em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade.<\/p>","resposta":8955847,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8955846,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8955847,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 gest\u00e3o de pessoas e \u00e0 gest\u00e3o da qualidade.","id":518605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 gest\u00e3o de pessoas e \u00e0 gest\u00e3o da qualidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2274668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para tornar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mais orientada a resultados, na primeira d\u00e9cada dos anos 2000, adotou-se reforma administrativa fundamentada na centraliza\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias e na redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de servidores.","provas":[{"id":75344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2274697,"hashId":"96d1649059895d74d916eb6a1a949536","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para tornar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mais orientada a resultados, na primeira d\u00e9cada dos anos 2000, adotou-se reforma administrativa fundamentada na centraliza\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias e na redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de servidores.<\/p>","resposta":8955939,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8955938,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8955939,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito das pr\u00e1ticas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.","id":518609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito das pr\u00e1ticas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":false,"nome":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426176,"slug":"administracao-publica-reformas-historico-e-evolucao-administrativa"}],"slug":"administracao-publica\/2274697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a fun\u00e7\u00e3o de gerenciar pessoas engloba m\u00faltiplas a\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de pessoal, tais como atra\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de pessoas.","provas":[{"id":75344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2274704,"hashId":"516ae80a22860c688dc7ab4710501f11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a fun\u00e7\u00e3o de gerenciar pessoas engloba m\u00faltiplas a\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de pessoal, tais como atra\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de pessoas.<\/p>","resposta":8955965,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8955965,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8955966,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito das pr\u00e1ticas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.","id":518609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito das pr\u00e1ticas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426223,"slug":"administracao-publica-gestao-de-pessoas-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2274704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da universalidade estabelece a necessidade de todas as receitas e despesas estarem previstas na LOA, de modo que, atualmente, h\u00e1 a necessidade do cumprimento desse princ\u00edpio para exigir tributos.","provas":[{"id":75344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2274756,"hashId":"9b3cc6414d78c6bcc75c1181c0c03981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da universalidade estabelece a necessidade de todas as receitas e despesas estarem previstas na LOA, de modo que, atualmente, h\u00e1 a necessidade do cumprimento desse princ\u00edpio para exigir tributos.<\/p>","resposta":8956172,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8956171,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8956172,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao or\u00e7amento p\u00fablico, a seus conceitos, t\u00e9cnicas e princ\u00edpios, ao ciclo or\u00e7ament\u00e1rio e ao processo or\u00e7ament\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":518616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao or\u00e7amento p\u00fablico, a seus conceitos, t\u00e9cnicas e princ\u00edpios, ao ciclo or\u00e7ament\u00e1rio e ao processo or\u00e7ament\u00e1rio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2274756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, permite-se entender o princ\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria como a necessidade de haver harmonia entre a LOA, a LDO e o PPA.","provas":[{"id":75344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2274762,"hashId":"f219269bf74c1964987961b04f5b2992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, permite-se entender o princ\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria como a necessidade de haver harmonia entre a LOA, a LDO e o PPA.<\/p>","resposta":8956195,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8956195,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8956196,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao or\u00e7amento p\u00fablico, a seus conceitos, t\u00e9cnicas e princ\u00edpios, ao ciclo or\u00e7ament\u00e1rio e ao processo or\u00e7ament\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":518616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao or\u00e7amento p\u00fablico, a seus conceitos, t\u00e9cnicas e princ\u00edpios, ao ciclo or\u00e7ament\u00e1rio e ao processo or\u00e7ament\u00e1rio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2274762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recolhimento consiste na transfer\u00eancia dos valores arrecadados ao Tesouro do ente federativo respons\u00e1vel, de modo que seja observado o princ\u00edpio da unidade de caixa.","provas":[{"id":75344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:19:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2274783,"hashId":"3e37ab45d7217bf747bbfdf7ff4c5692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recolhimento consiste na transfer\u00eancia dos valores arrecadados ao Tesouro do ente federativo respons\u00e1vel, de modo que seja observado o princ\u00edpio da unidade de caixa.<\/p>","resposta":8956268,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8956268,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8956269,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 receita p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":518622,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 receita p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recolhimento","oab":false,"nome":"Recolhimento","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411865,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-recolhimento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2274783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o temas priorit\u00e1rios da PNPS, evidenciados pelas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade realizadas e compat\u00edveis com o Plano Nacional de Sa\u00fade, pactos interfederativos e planejamento estrat\u00e9gico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, bem como acordos internacionais firmados pelo governo brasileiro, em permanente di\u00e1logo com as demais pol\u00edticas, com os outros setores e com as especificidades sanit\u00e1rias, EXCETO:","provas":[{"id":74194,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2239190,"hashId":"4065913355e4062ce7b1cb21f03bc861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o temas priorit\u00e1rios da PNPS, evidenciados pelas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade realizadas e compat\u00edveis com o Plano Nacional de Sa\u00fade, pactos interfederativos e planejamento estrat\u00e9gico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, bem como acordos internacionais firmados pelo governo brasileiro, em permanente di\u00e1logo com as demais pol\u00edticas, com os outros setores e com as especificidades sanit\u00e1rias, EXCETO:<\/p>","resposta":8810883,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfrentamento de viol\u00eancias.","id":8810883,"corpo":"<p>Enfrentamento de viol\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas corporais e atividades f\u00edsicas.","id":8810884,"corpo":"<p>Pr\u00e1ticas corporais e atividades f\u00edsicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel.","id":8810885,"corpo":"<p>Alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o permanente.","id":8810886,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2239190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agora eu vejo,Aquele beijo era mesmo o fimEra o come\u00e7oE o meu desejo se perdeu de mim(Renato Russo. A cruz e a espada).Neste trecho do poema Renato Russo, percebe-se a predomin\u00e2ncia de:","provas":[{"id":74195,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2239663,"hashId":"70e8e68b5b6890faabe1616d99c3531e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora eu vejo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquele beijo era mesmo o fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era o come\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o meu desejo se perdeu de mim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Renato Russo. A cruz e a espada).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste trecho do poema Renato Russo, percebe-se a predomin\u00e2ncia de:<\/p>","resposta":8812906,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catacrese.","id":8812905,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":8812906,"corpo":"<p>Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"An\u00e1fora.","id":8812907,"corpo":"<p>An\u00e1fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poliss\u00edndeto.","id":8812908,"corpo":"<p>Poliss\u00edndeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2239663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC diz que a soberania popular ser\u00e1 exercida, pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos e, nos termos da lei, mediante:","provas":[{"id":74196,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2240157,"hashId":"0effd51903b0de6f614130f20308e926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC diz que a soberania popular ser\u00e1 exercida, pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos e, nos termos da lei, mediante:<\/p>","resposta":8814773,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plebiscito, abaixo assinado e iniciativa popular.","id":8814772,"corpo":"<p>Plebiscito, abaixo assinado e iniciativa popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plebiscito, referendo e iniciativa popular de lei ou de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":8814773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plebiscito, referendo e iniciativa popular de lei ou de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Plebiscito, referendo e abaixo assinado.","id":8814774,"corpo":"<p>Plebiscito, referendo e abaixo assinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Referendo, abaixo assinado e iniciativa popular.","id":8814775,"corpo":"<p>Referendo, abaixo assinado e iniciativa popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430401,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ipora-do-oeste-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2240157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O homeschooling \u00e9 uma modalidade de ensino vem ganhando defensores, inclusive no Congresso Nacional, e chegou a ter sua autoriza\u00e7\u00e3o aprovada no estado de Santa Catarina, mas foi posteriormente suspensa pelo TJSC. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo explica, de forma sucinta, o que \u00e9 o homeschooling?","provas":[{"id":74196,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2240160,"hashId":"a1825138957e902933bd5144d7bf6100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O homeschooling \u00e9 uma modalidade de ensino vem ganhando defensores, inclusive no Congresso Nacional, e chegou a ter sua autoriza\u00e7\u00e3o aprovada no estado de Santa Catarina, mas foi posteriormente suspensa pelo TJSC. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo explica, de forma sucinta, o que \u00e9 o homeschooling?<\/p>","resposta":8814786,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma modalidade de ensino em que as fam\u00edlias optam por ensinar seus filhos em casa, ou seja, fora da escola.","id":8814786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma modalidade de ensino em que as fam\u00edlias optam por ensinar seus filhos em casa, ou seja, fora da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema de ensino em que a crian\u00e7a ou o jovem estuda em casa e vai \u00e0 escola apenas para fazer as avalia\u00e7\u00f5es.","id":8814787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema de ensino em que a crian\u00e7a ou o jovem estuda em casa e vai \u00e0 escola apenas para fazer as avalia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma modalidade de ensino em que a crian\u00e7a ou o jovem frequenta 50% das aulas na escola e o restante da sua aprendizagem \u00e9 desenvolvida em casa.","id":8814788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma modalidade de ensino em que a crian\u00e7a ou o jovem frequenta 50% das aulas na escola e o restante da sua aprendizagem \u00e9 desenvolvida em casa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema de ensino que permite ao estudante acompanhar as aulas em casa, por meios digitais.","id":8814789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema de ensino que permite ao estudante acompanhar as aulas em casa, por meios digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2240160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quis evitar teus olhosMas n\u00e3o pude reagirFico \u00e0 vontade ent\u00e3oAcho que \u00e9 bobagemA mania de fingirNegando a inten\u00e7\u00e3o(Lulu Santos. Um certo algu\u00e9m)Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":74198,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240297,"hashId":"321578c82aeb20e138d029c0ae905409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quis evitar teus olhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas n\u00e3o pude reagir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fico \u00e0 vontade ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acho que \u00e9 bobagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mania de fingir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Negando a inten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lulu Santos. Um certo algu\u00e9m)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8815392,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No primeiro verso, encontra-se um pronome demonstrativo em segunda pessoa.","id":8815390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro verso, encontra-se um pronome demonstrativo em segunda pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existe uma crase no poema por se tratar de adjetivo preposicionado.","id":8815391,"corpo":"<p>Existe uma crase no poema por se tratar de adjetivo preposicionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No poema, existe verbo no infinitivo impessoal e verbo no ger\u00fandio.","id":8815392,"corpo":"<p>No poema, existe verbo no infinitivo impessoal e verbo no ger\u00fandio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No verso \"A mania de fingir\", h\u00e1 uma locu\u00e7\u00e3o verbal.","id":8815393,"corpo":"<p>No verso \"A mania de fingir\", h\u00e1 uma locu\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2240297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agora eu vejo,Aquele beijo era mesmo o fimEra o come\u00e7oE o meu desejo se perdeu de mim(Renato Russo. A cruz e a espada).Neste trecho do poema Renato Russo, percebe-se a predomin\u00e2ncia de:","provas":[{"id":74198,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240307,"hashId":"1680d2d74c1edd159b530c7a5983709d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora eu vejo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquele beijo era mesmo o fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era o come\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o meu desejo se perdeu de mim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Renato Russo. A cruz e a espada).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste trecho do poema Renato Russo, percebe-se a predomin\u00e2ncia de:<\/p>","resposta":8815435,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catacrese.","id":8815432,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1fora.","id":8815433,"corpo":"<p>An\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poliss\u00edndeto.","id":8815434,"corpo":"<p>Poliss\u00edndeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":8815435,"corpo":"<p>Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2240307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cap\u00edtulo 5 da Lei 9.394\/96 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional - LDB), trata somente de aspectos referentes \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial. Acerca desse tema \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74265,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240562,"hashId":"b1d40165017de2b9c724a284c97acbaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cap\u00edtulo 5 da Lei 9.394\/96 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional - LDB), trata somente de aspectos referentes \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse tema \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8816469,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de Educa\u00e7\u00e3o Especial.","id":8816467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de Educa\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O atendimento educacional especializado ser\u00e1 feito em classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, sempre que, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas dos alunos, n\u00e3o for poss\u00edvel a sua integra\u00e7\u00e3o nas classes comuns de ensino regular.","id":8816468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento educacional especializado ser\u00e1 feito em classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, sempre que, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas dos alunos, n\u00e3o for poss\u00edvel a sua integra\u00e7\u00e3o nas classes comuns de ensino regular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial, a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida para educandos com defici\u00eancia, Transtornos de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":8816469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial, a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida para educandos com defici\u00eancia, Transtornos de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial, tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida.","id":8816470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial, tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430198,"slug":"pedagogia-da-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/2240562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agora eu vejo,Aquele beijo era mesmo o fimEra o come\u00e7oE o meu desejo se perdeu de mim(Renato Russo. A cruz e a espada).Neste trecho do poema Renato Russo, percebe-se a predomin\u00e2ncia de:","provas":[{"id":74265,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240652,"hashId":"38bb48229f63955210cc3ea0a4d68479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora eu vejo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquele beijo era mesmo o fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era o come\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o meu desejo se perdeu de mim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Renato Russo. A cruz e a espada).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste trecho do poema Renato Russo, percebe-se a predomin\u00e2ncia de:<\/p>","resposta":8816847,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1fora.","id":8816844,"corpo":"<p>An\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":8816845,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poliss\u00edndeto.","id":8816846,"corpo":"<p>Poliss\u00edndeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":8816847,"corpo":"<p>Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2240652","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"1.O tempo, meus amigos, \u00e9 uma coisa estranha. 2.N\u00f3s todos parecemos experiment\u00e1-lo da mesma forma, mas, \u00e0s vezes, ele passa mais r\u00e1pido para mim do que para voc\u00ea. Dispon\u00edvel em: https:\/\/hypescience.com\/o-que-e-o-tempo\/. Adaptado. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":74265,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240659,"hashId":"3703d7765cf9f4fe998bb93b9c827b0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1.O tempo, meus amigos, \u00e9 uma coisa estranha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.N\u00f3s todos parecemos experiment\u00e1-lo da mesma forma, mas, \u00e0s vezes, ele passa mais r\u00e1pido para mim do que para voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/hypescience.com\/o-que-e-o-tempo\/. Adaptado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8816876,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 2, o verbo \"experimentar\" \u00e9 um verbo transitivo indireto.","id":8816875,"corpo":"<p>Em 2, o verbo \"experimentar\" \u00e9 um verbo transitivo indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em 1, a express\u00e3o \"meus amigos\" \u00e9 um vocativo.","id":8816876,"corpo":"<p>Em 1, a express\u00e3o \"meus amigos\" \u00e9 um vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em 1, o predicado \u00e9 verbal e \"estranha\" \u00e9 o predicativo do sujeito.","id":8816877,"corpo":"<p>Em 1, o predicado \u00e9 verbal e \"estranha\" \u00e9 o predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em 2, o verbo \"passar\" \u00e9 um verbo transitivo direto.","id":8816878,"corpo":"<p>Em 2, o verbo \"passar\" \u00e9 um verbo transitivo direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2240659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o tem tr\u00eas cachorros que nasceram em abril. Em maio de 2022, Jo\u00e3o somou as idades dos cachorros e seus anos de nascimento. A soma de Jo\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2574630,"hashId":"8f3714611bea7ef45e4b9f9df10b87e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o tem tr\u00eas cachorros que nasceram em abril. Em maio de 2022, Jo\u00e3o somou as idades dos cachorros e seus anos de nascimento. A soma de Jo\u00e3o \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10263323,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1011. ","id":10263322,"corpo":"<p>1011. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6066.","id":10263323,"corpo":"<p>6066.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4044.","id":10263324,"corpo":"<p>4044.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2022.","id":10263325,"corpo":"<p>2022.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8088.","id":10263326,"corpo":"<p>8088.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2574630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que determinada entidade pretenda adotar uma abordagem de gest\u00e3o por projetos, valendo-se de metodologias e ferramentas consagradas para tal escopo. Nesse contexto, poder\u00e1 utilizar ","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2574633,"hashId":"fa5be6a2d58334642268c378b60f8c74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que determinada entidade pretenda adotar uma abordagem de gest\u00e3o por projetos, valendo-se de metodologias e ferramentas consagradas para tal escopo. Nesse contexto, poder\u00e1 utilizar <\/p>","resposta":10263337,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o m\u00e9todo do caminho cr\u00edtico (Critical Path Method \u2013 CPM), diretamente relacionado com o planejamento do tempo de dura\u00e7\u00e3o do projeto, monitorando as atividades que n\u00e3o podem sofrer atrasos sob pena de comprometer o prazo de execu\u00e7\u00e3o.","id":10263337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9todo do caminho cr\u00edtico (<em>Critical Path Method \u2013 CPM<\/em>), diretamente relacionado com o planejamento do tempo de dura\u00e7\u00e3o do projeto, monitorando as atividades que n\u00e3o podem sofrer atrasos sob pena de comprometer o prazo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo Downsizing, que prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o das etapas de execu\u00e7\u00e3o de um projeto e a concentra\u00e7\u00e3o em um n\u00facleo estrat\u00e9gico especialmente constitu\u00eddo para evitar pulveriza\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es.","id":10263338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9todo <em>Downsizing<\/em>, que prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o das etapas de execu\u00e7\u00e3o de um projeto e a concentra\u00e7\u00e3o em um n\u00facleo estrat\u00e9gico especialmente constitu\u00eddo para evitar pulveriza\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica PERT (Program Evaluation and Review Technique), focada na escolha de projetos estrat\u00e9gicos da institui\u00e7\u00e3o, classificando-os de acordo com uma matriz de relev\u00e2ncia.","id":10263339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a t\u00e9cnica PERT (<em>Program Evaluation and Review Technique<\/em>), focada na escolha de projetos estrat\u00e9gicos da institui\u00e7\u00e3o, classificando-os de acordo com uma matriz de relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o COBIT (Controle de Objetivos para a Informa\u00e7\u00e3o e Tecnologia Relacionadas), m\u00e9todo de treinamento e capacita\u00e7\u00e3o da alta lideran\u00e7a, conferindo a certifica\u00e7\u00e3o de \u201cgestor master\u201d.","id":10263340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o COBIT (Controle de Objetivos para a Informa\u00e7\u00e3o e Tecnologia Relacionadas), m\u00e9todo de treinamento e capacita\u00e7\u00e3o da alta lideran\u00e7a, conferindo a certifica\u00e7\u00e3o de \u201cgestor master\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Curva ABC, que classifica os projetos de acordo com uma pondera\u00e7\u00e3o de import\u00e2ncia, tempo de dura\u00e7\u00e3o e riscos de execu\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e corretivas.","id":10263341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Curva ABC, que classifica os projetos de acordo com uma pondera\u00e7\u00e3o de import\u00e2ncia, tempo de dura\u00e7\u00e3o e riscos de execu\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e corretivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2574633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tra\u00e7o distintivo de uma estrutura organizacional sob a forma matricial, comparativamente a outra que apresente estrutura divisional, consiste na","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2574638,"hashId":"d1a266918ab39fe7ad7f4857dbade7ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tra\u00e7o distintivo de uma estrutura organizacional sob a forma matricial, comparativamente a outra que apresente estrutura divisional, consiste na<\/p>","resposta":10263365,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de indicadores de desempenho e metas vinculadas a uma organiza\u00e7\u00e3o modelo.","id":10263362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o de indicadores de desempenho e metas vinculadas a uma organiza\u00e7\u00e3o modelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio de departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional ou por produto. ","id":10263363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio de departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional ou por produto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apura\u00e7\u00e3o de resultados de forma centralizada, nos denominados centros de resultados. ","id":10263364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apura\u00e7\u00e3o de resultados de forma centralizada, nos denominados centros de resultados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os de dura\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, vinculados a projetos.","id":10263365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os de dura\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, vinculados a projetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"divis\u00e3o pelo crit\u00e9rio geogr\u00e1fico, com unidades regionais ligadas ao n\u00facleo central.","id":10263366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divis\u00e3o pelo crit\u00e9rio geogr\u00e1fico, com unidades regionais ligadas ao n\u00facleo central.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/2574638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudioso Henri Fayol apresentou alguns princ\u00edpios indispens\u00e1veis a serem considerados nas organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, entre os quais o da cadeia escalar, segundo o qual","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2574640,"hashId":"565401da83c2b42814cec85b0708adfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudioso Henri Fayol apresentou alguns princ\u00edpios indispens\u00e1veis a serem considerados nas organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, entre os quais o da cadeia escalar, segundo o qual<\/p>","resposta":10263374,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve haver um escalonamento das fun\u00e7\u00f5es decis\u00f3rias e a sua distribui\u00e7\u00e3o de acordo com o crit\u00e9rio de especializa\u00e7\u00e3o","id":10263372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve haver um escalonamento das fun\u00e7\u00f5es decis\u00f3rias e a sua distribui\u00e7\u00e3o de acordo com o crit\u00e9rio de especializa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a unidade absoluta de comando mostra-se ineficiente, sendo mais eficaz a ado\u00e7\u00e3o de estruturas descentralizadas. ","id":10263373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a unidade absoluta de comando mostra-se ineficiente, sendo mais eficaz a ado\u00e7\u00e3o de estruturas descentralizadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve haver uma linha de autoridade cont\u00ednua do topo da hierarquia at\u00e9 os n\u00edveis de quem executa o comando ou ordem. ","id":10263374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve haver uma linha de autoridade cont\u00ednua do topo da hierarquia at\u00e9 os n\u00edveis de quem executa o comando ou ordem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a estabilidade de pessoal deve ser abolida a fim de propiciar a efici\u00eancia do desempenho das atividades.","id":10263375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estabilidade de pessoal deve ser abolida a fim de propiciar a efici\u00eancia do desempenho das atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a verticaliza\u00e7\u00e3o, fundada na unidade de dire\u00e7\u00e3o, deve ser substitu\u00edda por centros de coordena\u00e7\u00e3o integrados por objetivos.","id":10263376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verticaliza\u00e7\u00e3o, fundada na unidade de dire\u00e7\u00e3o, deve ser substitu\u00edda por centros de coordena\u00e7\u00e3o integrados por objetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Sistemas","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Sistemas","pai":404587,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404589,"slug":"administracao-geral-teoria-geral-dos-sistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/2574640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorre adequada compreens\u00e3o do sentido contextual de um elemento dessa cr\u00f4nica ao se afirmar que a express\u00e3o","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574649,"hashId":"9b7cef82abbd4645883b37976b057676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre adequada compreens\u00e3o do sentido contextual de um elemento dessa cr\u00f4nica ao se afirmar que a express\u00e3o<\/p>","resposta":10263421,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em sua carnadura gen\u00e9rica (1o par\u00e1grafo) tem o valor de \u201cem sua significa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica\u201d.","id":10263417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>em sua carnadura gen\u00e9rica<\/em> (1<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo) tem o valor de \u201cem sua significa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acontecimentos fr\u00edvolos (2o par\u00e1grafo) constitui uma classifica\u00e7\u00e3o \u00e0 qual o cronista adere ao longo de todo o texto.","id":10263418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>acontecimentos fr\u00edvolos<\/em> (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) constitui uma classifica\u00e7\u00e3o \u00e0 qual o cronista adere ao longo de todo o texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"destilo aqui algumas frases (2o par\u00e1grafo) sugere o alto valor que empresta o autor ao seu estilo.","id":10263419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>destilo aqui algumas frases<\/em> (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) sugere o alto valor que empresta o autor ao seu estilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na esteira do grande cr\u00edtico (2o par\u00e1grafo) afirma uma simples coincid\u00eancia de pensamentos originais.","id":10263420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>na esteira do grande cr\u00edtico<\/em> (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) afirma uma simples coincid\u00eancia de pensamentos originais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menos que fugir (3o par\u00e1grafo) adverte para o fato de haver um prop\u00f3sito outro, distinto do aparente.","id":10263421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Menos que fugir<\/em> (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) adverte para o fato de haver um prop\u00f3sito outro, distinto do aparente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7, baseie-se no texto abaixo.A viagem dos elefantes Hoje quero falar sobre elefantes Sei que a morte epid\u00eamica cobre o mundo de sombras, sei que h\u00e1 desmandos, arb\u00edtrio, horror, que tudo isso merece nossa m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o, mas pe\u00e7o licen\u00e7a para falar sobre elefantes. N\u00e3o do elefante em sua carnadura gen\u00e9rica, n\u00e3o da nossa incerta ideia de elefante, isso n\u00e3o. O que cativa no momento minha concentra\u00e7\u00e3o s\u00e3o elefantes espec\u00edficos, quinze indiv\u00edduos-elefantes que fugiram de sua reserva natural e agora vagueiam por populosas prov\u00edncias chinesas causando pasmo e sobressalto. Vagueiam h\u00e1 mais de um ano sem rumo e sem raz\u00e3o, at\u00e9 onde sabemos, mas \u00e9 certo que nunca bem compreendemos a raz\u00e3o dos elefantes. \u201cEntre falar e calar, um elefante sempre preferir\u00e1 o sil\u00eancio\u201d, j\u00e1 previu Saramago.\tA not\u00edcia poderia se confundir com um desses acontecimentos fr\u00edvolos que insistem em atravessar nossos graves e s\u00e9rios, uma dessas hist\u00f3rias ins\u00f3litas que nos distraem e nos alienam \u2212 e, sim, \u00e9 bem capaz que n\u00e3o passe disso. Mas se destilo aqui algumas frases a respeito, \u00e9 por achar que podemos sorver mais, que nesse caso pode haver algo de delicado e surpreendente a nos nutrir. Ou ent\u00e3o por guardar a convic\u00e7\u00e3o, na esteira do grande cr\u00edtico Auerbach, de que \u201cqualquer acontecimento, se for poss\u00edvel exprimi-lo limpo e integralmente, interpretaria por inteiro a si pr\u00f3prio e aos seres humanos que dele participassem\u201d, sendo esse um dos fins \u00faltimos da literatura. A\u00ed est\u00e1, na falta da raz\u00e3o dos elefantes encontrei a minha: escrevo sobre eles porque talvez possam dizer algo sobre n\u00f3s, sobre nossa vontade de fugir, nossa \u00e2nsia por liberdade, dispers\u00e3o, desterro.\tMenos que fugir, esses elefantes exploram novos mundos, aventuram-se em novos territ\u00f3rios. S\u00e3o capazes de pisar o desconhecido sem achar que tudo sabem de partida, que n\u00e3o haver\u00e1 nada para ver na pr\u00f3xima pradaria, nada que n\u00e3o resulte tem\u00edvel ou doentio. O mundo \u00e9 ainda franco e aberto aos elefantes, o mundo \u00e9 para eles o que talvez tenha chegado a ser para n\u00f3s, em dia long\u00ednquo, prenhe de futuro. T\u00eam ainda uma chance os elefantes, \u00e9 isso o que descubro, \u00e9 isso o que invejo ao v\u00ea-los vagar, entendendo enfim meu interesse excessivo.\t(Adaptado de: FUKS, Juli\u00e1n. Lembremos do futuro. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2022, p. 103-106, passim)","id":551923,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A viagem dos elefantes <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>\tHoje quero falar sobre elefantes Sei que a morte epid\u00eamica cobre o mundo de sombras, sei que h\u00e1 desmandos, arb\u00edtrio, horror, que tudo isso merece nossa m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o, mas pe\u00e7o licen\u00e7a para falar sobre elefantes. N\u00e3o do elefante em sua carnadura gen\u00e9rica, n\u00e3o da nossa incerta ideia de elefante, isso n\u00e3o. O que cativa no momento minha concentra\u00e7\u00e3o s\u00e3o elefantes espec\u00edficos, quinze indiv\u00edduos-elefantes que fugiram de sua reserva natural e agora vagueiam por populosas prov\u00edncias chinesas causando pasmo e sobressalto. Vagueiam h\u00e1 mais de um ano sem rumo e sem raz\u00e3o, at\u00e9 onde sabemos, mas \u00e9 certo que nunca bem compreendemos a raz\u00e3o dos elefantes. \u201cEntre falar e calar, um elefante sempre preferir\u00e1 o sil\u00eancio\u201d, j\u00e1 previu Saramago.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>A not\u00edcia poderia se confundir com um desses acontecimentos fr\u00edvolos que insistem em atravessar nossos graves e s\u00e9rios, uma dessas hist\u00f3rias ins\u00f3litas que nos distraem e nos alienam \u2212 e, sim, \u00e9 bem capaz que n\u00e3o passe disso. Mas se destilo aqui algumas frases a respeito, \u00e9 por achar que podemos sorver mais, que nesse caso pode haver algo de delicado e surpreendente a nos nutrir. Ou ent\u00e3o por guardar a convic\u00e7\u00e3o, na esteira do grande cr\u00edtico Auerbach, de que \u201cqualquer acontecimento, se for poss\u00edvel exprimi-lo limpo e integralmente, interpretaria por inteiro a si pr\u00f3prio e aos seres humanos que dele participassem\u201d, sendo esse um dos fins \u00faltimos da literatura. A\u00ed est\u00e1, na falta da raz\u00e3o dos elefantes encontrei a minha: escrevo sobre eles porque talvez possam dizer algo sobre n\u00f3s, sobre nossa vontade de fugir, nossa \u00e2nsia por liberdade, dispers\u00e3o, desterro.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Menos que fugir, esses elefantes exploram novos mundos, aventuram-se em novos territ\u00f3rios. S\u00e3o capazes de pisar o desconhecido sem achar que tudo sabem de partida, que n\u00e3o haver\u00e1 nada para ver na pr\u00f3xima pradaria, nada que n\u00e3o resulte tem\u00edvel ou doentio. O mundo \u00e9 ainda franco e aberto aos elefantes, o mundo \u00e9 para eles o que talvez tenha chegado a ser para n\u00f3s, em dia long\u00ednquo, prenhe de futuro. T\u00eam ainda uma chance os elefantes, \u00e9 isso o que descubro, \u00e9 isso o que invejo ao v\u00ea-los vagar, entendendo enfim meu interesse excessivo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: FUKS, Juli\u00e1n.<strong> Lembremos do futuro<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2022, p. 103-106, <em>passim<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2574649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viagem dos elefantes, \u00e0 qual recorre o cronista, suscita leituras simb\u00f3licas. Mant\u00e9m-se correta a express\u00e3o sublinhada na frase acima caso se substitua a forma verbal recorre por","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574653,"hashId":"70e56c88e2993f12b3b860ea5ccc3878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viagem dos elefantes, <u>\u00e0 qual<\/u> recorre o cronista, suscita leituras simb\u00f3licas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m-se correta a express\u00e3o sublinhada na frase acima caso se substitua a forma verbal <strong>recorre <\/strong>por<\/p>","resposta":10263438,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se manifesta","id":10263437,"corpo":"<p>se manifesta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se at\u00e9m","id":10263438,"corpo":"<p>se at\u00e9m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se vale","id":10263439,"corpo":"<p>se vale<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se cogita","id":10263440,"corpo":"<p>se cogita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se socorre","id":10263441,"corpo":"<p>se socorre<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7, baseie-se no texto abaixo.A viagem dos elefantes Hoje quero falar sobre elefantes Sei que a morte epid\u00eamica cobre o mundo de sombras, sei que h\u00e1 desmandos, arb\u00edtrio, horror, que tudo isso merece nossa m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o, mas pe\u00e7o licen\u00e7a para falar sobre elefantes. N\u00e3o do elefante em sua carnadura gen\u00e9rica, n\u00e3o da nossa incerta ideia de elefante, isso n\u00e3o. O que cativa no momento minha concentra\u00e7\u00e3o s\u00e3o elefantes espec\u00edficos, quinze indiv\u00edduos-elefantes que fugiram de sua reserva natural e agora vagueiam por populosas prov\u00edncias chinesas causando pasmo e sobressalto. Vagueiam h\u00e1 mais de um ano sem rumo e sem raz\u00e3o, at\u00e9 onde sabemos, mas \u00e9 certo que nunca bem compreendemos a raz\u00e3o dos elefantes. \u201cEntre falar e calar, um elefante sempre preferir\u00e1 o sil\u00eancio\u201d, j\u00e1 previu Saramago.\tA not\u00edcia poderia se confundir com um desses acontecimentos fr\u00edvolos que insistem em atravessar nossos graves e s\u00e9rios, uma dessas hist\u00f3rias ins\u00f3litas que nos distraem e nos alienam \u2212 e, sim, \u00e9 bem capaz que n\u00e3o passe disso. Mas se destilo aqui algumas frases a respeito, \u00e9 por achar que podemos sorver mais, que nesse caso pode haver algo de delicado e surpreendente a nos nutrir. Ou ent\u00e3o por guardar a convic\u00e7\u00e3o, na esteira do grande cr\u00edtico Auerbach, de que \u201cqualquer acontecimento, se for poss\u00edvel exprimi-lo limpo e integralmente, interpretaria por inteiro a si pr\u00f3prio e aos seres humanos que dele participassem\u201d, sendo esse um dos fins \u00faltimos da literatura. A\u00ed est\u00e1, na falta da raz\u00e3o dos elefantes encontrei a minha: escrevo sobre eles porque talvez possam dizer algo sobre n\u00f3s, sobre nossa vontade de fugir, nossa \u00e2nsia por liberdade, dispers\u00e3o, desterro.\tMenos que fugir, esses elefantes exploram novos mundos, aventuram-se em novos territ\u00f3rios. S\u00e3o capazes de pisar o desconhecido sem achar que tudo sabem de partida, que n\u00e3o haver\u00e1 nada para ver na pr\u00f3xima pradaria, nada que n\u00e3o resulte tem\u00edvel ou doentio. O mundo \u00e9 ainda franco e aberto aos elefantes, o mundo \u00e9 para eles o que talvez tenha chegado a ser para n\u00f3s, em dia long\u00ednquo, prenhe de futuro. T\u00eam ainda uma chance os elefantes, \u00e9 isso o que descubro, \u00e9 isso o que invejo ao v\u00ea-los vagar, entendendo enfim meu interesse excessivo.\t(Adaptado de: FUKS, Juli\u00e1n. Lembremos do futuro. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2022, p. 103-106, passim)","id":551923,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A viagem dos elefantes <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>\tHoje quero falar sobre elefantes Sei que a morte epid\u00eamica cobre o mundo de sombras, sei que h\u00e1 desmandos, arb\u00edtrio, horror, que tudo isso merece nossa m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o, mas pe\u00e7o licen\u00e7a para falar sobre elefantes. N\u00e3o do elefante em sua carnadura gen\u00e9rica, n\u00e3o da nossa incerta ideia de elefante, isso n\u00e3o. O que cativa no momento minha concentra\u00e7\u00e3o s\u00e3o elefantes espec\u00edficos, quinze indiv\u00edduos-elefantes que fugiram de sua reserva natural e agora vagueiam por populosas prov\u00edncias chinesas causando pasmo e sobressalto. Vagueiam h\u00e1 mais de um ano sem rumo e sem raz\u00e3o, at\u00e9 onde sabemos, mas \u00e9 certo que nunca bem compreendemos a raz\u00e3o dos elefantes. \u201cEntre falar e calar, um elefante sempre preferir\u00e1 o sil\u00eancio\u201d, j\u00e1 previu Saramago.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>A not\u00edcia poderia se confundir com um desses acontecimentos fr\u00edvolos que insistem em atravessar nossos graves e s\u00e9rios, uma dessas hist\u00f3rias ins\u00f3litas que nos distraem e nos alienam \u2212 e, sim, \u00e9 bem capaz que n\u00e3o passe disso. Mas se destilo aqui algumas frases a respeito, \u00e9 por achar que podemos sorver mais, que nesse caso pode haver algo de delicado e surpreendente a nos nutrir. Ou ent\u00e3o por guardar a convic\u00e7\u00e3o, na esteira do grande cr\u00edtico Auerbach, de que \u201cqualquer acontecimento, se for poss\u00edvel exprimi-lo limpo e integralmente, interpretaria por inteiro a si pr\u00f3prio e aos seres humanos que dele participassem\u201d, sendo esse um dos fins \u00faltimos da literatura. A\u00ed est\u00e1, na falta da raz\u00e3o dos elefantes encontrei a minha: escrevo sobre eles porque talvez possam dizer algo sobre n\u00f3s, sobre nossa vontade de fugir, nossa \u00e2nsia por liberdade, dispers\u00e3o, desterro.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Menos que fugir, esses elefantes exploram novos mundos, aventuram-se em novos territ\u00f3rios. S\u00e3o capazes de pisar o desconhecido sem achar que tudo sabem de partida, que n\u00e3o haver\u00e1 nada para ver na pr\u00f3xima pradaria, nada que n\u00e3o resulte tem\u00edvel ou doentio. O mundo \u00e9 ainda franco e aberto aos elefantes, o mundo \u00e9 para eles o que talvez tenha chegado a ser para n\u00f3s, em dia long\u00ednquo, prenhe de futuro. T\u00eam ainda uma chance os elefantes, \u00e9 isso o que descubro, \u00e9 isso o que invejo ao v\u00ea-los vagar, entendendo enfim meu interesse excessivo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: FUKS, Juli\u00e1n.<strong> Lembremos do futuro<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2022, p. 103-106, <em>passim<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2574653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No 2o par\u00e1grafo, o segmento \u00e9 bem capaz que n\u00e3o passe disso pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e o sentido da frase em que se encontra, por:","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574655,"hashId":"e93494a3884546b12ba1de3b500f2753","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No 2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo, o segmento <em>\u00e9 bem capaz que n\u00e3o passe disso<\/em> pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e o sentido da frase em que se encontra, por:<\/p>","resposta":10263450,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provavelmente isso tem mais alcance.","id":10263447,"corpo":"<p>provavelmente isso tem mais alcance.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quem sabe ainda v\u00e1 um pouco al\u00e9m.","id":10263448,"corpo":"<p>quem sabe ainda v\u00e1 um pouco al\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oxal\u00e1 n\u00e3o pretenda mais que isso.","id":10263449,"corpo":"<p>oxal\u00e1 n\u00e3o pretenda mais que isso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel que mais n\u00e3o seja.","id":10263450,"corpo":"<p>\u00e9 poss\u00edvel que mais n\u00e3o seja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 aceit\u00e1vel que nada ultrapasse.","id":10263451,"corpo":"<p>\u00e9 aceit\u00e1vel que nada ultrapasse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7, baseie-se no texto abaixo.A viagem dos elefantes Hoje quero falar sobre elefantes Sei que a morte epid\u00eamica cobre o mundo de sombras, sei que h\u00e1 desmandos, arb\u00edtrio, horror, que tudo isso merece nossa m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o, mas pe\u00e7o licen\u00e7a para falar sobre elefantes. N\u00e3o do elefante em sua carnadura gen\u00e9rica, n\u00e3o da nossa incerta ideia de elefante, isso n\u00e3o. O que cativa no momento minha concentra\u00e7\u00e3o s\u00e3o elefantes espec\u00edficos, quinze indiv\u00edduos-elefantes que fugiram de sua reserva natural e agora vagueiam por populosas prov\u00edncias chinesas causando pasmo e sobressalto. Vagueiam h\u00e1 mais de um ano sem rumo e sem raz\u00e3o, at\u00e9 onde sabemos, mas \u00e9 certo que nunca bem compreendemos a raz\u00e3o dos elefantes. \u201cEntre falar e calar, um elefante sempre preferir\u00e1 o sil\u00eancio\u201d, j\u00e1 previu Saramago.\tA not\u00edcia poderia se confundir com um desses acontecimentos fr\u00edvolos que insistem em atravessar nossos graves e s\u00e9rios, uma dessas hist\u00f3rias ins\u00f3litas que nos distraem e nos alienam \u2212 e, sim, \u00e9 bem capaz que n\u00e3o passe disso. Mas se destilo aqui algumas frases a respeito, \u00e9 por achar que podemos sorver mais, que nesse caso pode haver algo de delicado e surpreendente a nos nutrir. Ou ent\u00e3o por guardar a convic\u00e7\u00e3o, na esteira do grande cr\u00edtico Auerbach, de que \u201cqualquer acontecimento, se for poss\u00edvel exprimi-lo limpo e integralmente, interpretaria por inteiro a si pr\u00f3prio e aos seres humanos que dele participassem\u201d, sendo esse um dos fins \u00faltimos da literatura. A\u00ed est\u00e1, na falta da raz\u00e3o dos elefantes encontrei a minha: escrevo sobre eles porque talvez possam dizer algo sobre n\u00f3s, sobre nossa vontade de fugir, nossa \u00e2nsia por liberdade, dispers\u00e3o, desterro.\tMenos que fugir, esses elefantes exploram novos mundos, aventuram-se em novos territ\u00f3rios. S\u00e3o capazes de pisar o desconhecido sem achar que tudo sabem de partida, que n\u00e3o haver\u00e1 nada para ver na pr\u00f3xima pradaria, nada que n\u00e3o resulte tem\u00edvel ou doentio. O mundo \u00e9 ainda franco e aberto aos elefantes, o mundo \u00e9 para eles o que talvez tenha chegado a ser para n\u00f3s, em dia long\u00ednquo, prenhe de futuro. T\u00eam ainda uma chance os elefantes, \u00e9 isso o que descubro, \u00e9 isso o que invejo ao v\u00ea-los vagar, entendendo enfim meu interesse excessivo.\t(Adaptado de: FUKS, Juli\u00e1n. Lembremos do futuro. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2022, p. 103-106, passim)","id":551923,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A viagem dos elefantes <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>\tHoje quero falar sobre elefantes Sei que a morte epid\u00eamica cobre o mundo de sombras, sei que h\u00e1 desmandos, arb\u00edtrio, horror, que tudo isso merece nossa m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o, mas pe\u00e7o licen\u00e7a para falar sobre elefantes. N\u00e3o do elefante em sua carnadura gen\u00e9rica, n\u00e3o da nossa incerta ideia de elefante, isso n\u00e3o. O que cativa no momento minha concentra\u00e7\u00e3o s\u00e3o elefantes espec\u00edficos, quinze indiv\u00edduos-elefantes que fugiram de sua reserva natural e agora vagueiam por populosas prov\u00edncias chinesas causando pasmo e sobressalto. Vagueiam h\u00e1 mais de um ano sem rumo e sem raz\u00e3o, at\u00e9 onde sabemos, mas \u00e9 certo que nunca bem compreendemos a raz\u00e3o dos elefantes. \u201cEntre falar e calar, um elefante sempre preferir\u00e1 o sil\u00eancio\u201d, j\u00e1 previu Saramago.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>A not\u00edcia poderia se confundir com um desses acontecimentos fr\u00edvolos que insistem em atravessar nossos graves e s\u00e9rios, uma dessas hist\u00f3rias ins\u00f3litas que nos distraem e nos alienam \u2212 e, sim, \u00e9 bem capaz que n\u00e3o passe disso. Mas se destilo aqui algumas frases a respeito, \u00e9 por achar que podemos sorver mais, que nesse caso pode haver algo de delicado e surpreendente a nos nutrir. Ou ent\u00e3o por guardar a convic\u00e7\u00e3o, na esteira do grande cr\u00edtico Auerbach, de que \u201cqualquer acontecimento, se for poss\u00edvel exprimi-lo limpo e integralmente, interpretaria por inteiro a si pr\u00f3prio e aos seres humanos que dele participassem\u201d, sendo esse um dos fins \u00faltimos da literatura. A\u00ed est\u00e1, na falta da raz\u00e3o dos elefantes encontrei a minha: escrevo sobre eles porque talvez possam dizer algo sobre n\u00f3s, sobre nossa vontade de fugir, nossa \u00e2nsia por liberdade, dispers\u00e3o, desterro.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Menos que fugir, esses elefantes exploram novos mundos, aventuram-se em novos territ\u00f3rios. S\u00e3o capazes de pisar o desconhecido sem achar que tudo sabem de partida, que n\u00e3o haver\u00e1 nada para ver na pr\u00f3xima pradaria, nada que n\u00e3o resulte tem\u00edvel ou doentio. O mundo \u00e9 ainda franco e aberto aos elefantes, o mundo \u00e9 para eles o que talvez tenha chegado a ser para n\u00f3s, em dia long\u00ednquo, prenhe de futuro. T\u00eam ainda uma chance os elefantes, \u00e9 isso o que descubro, \u00e9 isso o que invejo ao v\u00ea-los vagar, entendendo enfim meu interesse excessivo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: FUKS, Juli\u00e1n.<strong> Lembremos do futuro<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2022, p. 103-106, <em>passim<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita e reorganiza\u00e7\u00e3o de textos de diferentes g\u00eaneros e n\u00edveis de formalidade","oab":false,"nome":"Reescrita e reorganiza\u00e7\u00e3o de textos de diferentes g\u00eaneros e n\u00edveis de formalidade","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419267,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-e-reorganizacao-de-textos-de-diferentes-generos-e-niveis-de-formalidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2574655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da leitura do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, depreende-se que Einstein","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574660,"hashId":"872865a12195e1db907537890597dcf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da leitura do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, depreende-se que Einstein<\/p>","resposta":10263474,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frustrava os pol\u00edticos mais conservadores a cada vez que parecia condescender com os valores dos regimes autorit\u00e1rios.","id":10263472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frustrava os pol\u00edticos mais conservadores a cada vez que parecia condescender com os valores dos regimes autorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"considerava o consumismo como uma tend\u00eancia crescente entre aqueles que promoviam intransigentemente a luta de classes.","id":10263473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerava o consumismo como uma tend\u00eancia crescente entre aqueles que promoviam intransigentemente a luta de classes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"posicionava-se contra tend\u00eancias pol\u00edticas j\u00e1 polarizadas, acionando a liberdade de cr\u00edtica e a busca de justi\u00e7a social.","id":10263474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionava-se contra tend\u00eancias pol\u00edticas j\u00e1 polarizadas, acionando a liberdade de cr\u00edtica e a busca de justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"amparava-se nas teses mais extremadas do socialismo para evitar que os comunistas impusessem sua vis\u00e3o de luta de classes.","id":10263475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amparava-se nas teses mais extremadas do socialismo para evitar que os comunistas impusessem sua vis\u00e3o de luta de classes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"combatia os dogmatismos tanto dos conservadores quanto dos socialistas, por estarem comprometidos ambos com um poder totalit\u00e1rio.","id":10263476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combatia os dogmatismos tanto dos conservadores quanto dos socialistas, por estarem comprometidos ambos com um poder totalit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 13, baseie-se no texto abaixo.Escritos de Einstein O grande f\u00edsico Albert Einstein n\u00e3o se limitou estritamente a pensar sua ci\u00eancia: dedicou-se tamb\u00e9m, nos \u00faltimos vinte anos de sua vida, a registrar suas reflex\u00f5es e opini\u00f5es sobre os mais variados assuntos. Ler esses seus artigos \u00e9 usufruir da oportunidade singular de ver com que clareza ele aborda quest\u00f5es profundas como o significado da ci\u00eancia, as ideias fundamentais da relatividade, as liga\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia, religi\u00e3o e \u00e9tica, a paz mundial, os riscos de destrui\u00e7\u00e3o da humanidade e os direitos das minorias perseguidas.\tDe suas convic\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as ressaltam preocupa\u00e7\u00f5es com a decad\u00eancia moral, com a defesa e a preserva\u00e7\u00e3o da liberdade humana e com os compromissos \u00e9ticos dos cientistas. O autor n\u00e3o se furta a abordar o tema pol\u00eamico das rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e religi\u00e3o, para, demarcando os respectivos dom\u00ednios de a\u00e7\u00e3o, registrar a dimens\u00e3o religiosa de sua vis\u00e3o de mundo \u2212 que n\u00e3o incorporava a ideia de um Deus pessoal, constru\u00eddo \u00e0 nossa imagem e semelhan\u00e7a.\tOs m\u00e9todos educacionais repressivos e impositivos v\u00e3o merecer de Einstein cr\u00edticas acerbas: o autor defende uma educa\u00e7\u00e3o fundada na liberdade, no est\u00edmulo \u00e0 criatividade e \u00e0 responsabilidade coletiva dos jovens. Ressalta sempre que sua condi\u00e7\u00e3o de cientista ou de celebridade n\u00e3o lhe confere, nas quest\u00f5es de que trata, direitos distintos nem compet\u00eancia particular acima de outros homens e mulheres.\tFrequentemente criticado, de um lado, pelos conservadores \u2212 acusado de defensor do comunismo \u2212 e de outro pela esquerda dogm\u00e1tica, que o v\u00ea como ing\u00eanuo e incapaz de entender as imposi\u00e7\u00f5es da luta de classes, Einstein faz sua profiss\u00e3o de f\u00e9 por um socialismo fundado na liberdade e n\u00e3o deixa de criticar o consumismo nem de atacar com vigor o cerceamento \u00e0 liberdade nos regimes totalit\u00e1rios.(Adaptado da \u201corelha\u201d (sem indica\u00e7\u00e3o autoral) de EINSTEN, Albert. Escritos da maturidade. Trad, Maria Luiza X. de A. Borges. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1994)","id":551926,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 13, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Escritos de Einstein <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>O grande f\u00edsico Albert Einstein n\u00e3o se limitou estritamente a pensar sua ci\u00eancia: dedicou-se tamb\u00e9m, nos \u00faltimos vinte anos de sua vida, a registrar suas reflex\u00f5es e opini\u00f5es sobre os mais variados assuntos. Ler esses seus artigos \u00e9 usufruir da oportunidade singular de ver com que clareza ele aborda quest\u00f5es profundas como o significado da ci\u00eancia, as ideias fundamentais da relatividade, as liga\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia, religi\u00e3o e \u00e9tica, a paz mundial, os riscos de destrui\u00e7\u00e3o da humanidade e os direitos das minorias perseguidas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>De suas convic\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as ressaltam preocupa\u00e7\u00f5es com a decad\u00eancia moral, com a defesa e a preserva\u00e7\u00e3o da liberdade humana e com os compromissos \u00e9ticos dos cientistas. O autor n\u00e3o se furta a abordar o tema pol\u00eamico das rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e religi\u00e3o, para, demarcando os respectivos dom\u00ednios de a\u00e7\u00e3o, registrar a dimens\u00e3o religiosa de sua vis\u00e3o de mundo \u2212 que n\u00e3o incorporava a ideia de um Deus pessoal, constru\u00eddo \u00e0 nossa imagem e semelhan\u00e7a.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Os m\u00e9todos educacionais repressivos e impositivos v\u00e3o merecer de Einstein cr\u00edticas acerbas: o autor defende uma educa\u00e7\u00e3o fundada na liberdade, no est\u00edmulo \u00e0 criatividade e \u00e0 responsabilidade coletiva dos jovens. Ressalta sempre que sua condi\u00e7\u00e3o de cientista ou de celebridade n\u00e3o lhe confere, nas quest\u00f5es de que trata, direitos distintos nem compet\u00eancia particular acima de outros homens e mulheres.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Frequentemente criticado, de um lado, pelos conservadores \u2212 acusado de defensor do comunismo \u2212 e de outro pela esquerda dogm\u00e1tica, que o v\u00ea como ing\u00eanuo e incapaz de entender as imposi\u00e7\u00f5es da luta de classes, Einstein faz sua profiss\u00e3o de f\u00e9 por um socialismo fundado na liberdade e n\u00e3o deixa de criticar o consumismo nem de atacar com vigor o cerceamento \u00e0 liberdade nos regimes totalit\u00e1rios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado da \u201corelha\u201d (sem indica\u00e7\u00e3o autoral) de EINSTEN, Albert. <strong>Escritos da maturidade<\/strong>. Trad, Maria Luiza X. de A. Borges. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1994)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 13 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2574660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual fator diminui a preval\u00eancia de uma doen\u00e7a?","provas":[{"id":89822,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2574666,"hashId":"78f4f1b80f1339627b9374f6ba491616","enunciado":"<p>Qual fator diminui a preval\u00eancia de uma doen\u00e7a?<\/p>","resposta":10263502,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior letalidade.","id":10263502,"corpo":"<p>Maior letalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Emigra\u00e7\u00e3o de pessoas sadias. ","id":10263503,"corpo":"<p>Emigra\u00e7\u00e3o de pessoas sadias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior dura\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":10263504,"corpo":"<p>Maior dura\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumento da incid\u00eancia.","id":10263505,"corpo":"<p>Aumento da incid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da taxa de cura da doen\u00e7a.","id":10263506,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o da taxa de cura da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Einstein notabilizou-se como um grande f\u00edsico. II. Einstein refletiu criticamente sobre os valores humanistas. III. Entre os valores humanistas Einstein deu destaque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Essas tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es integram-se com coer\u00eancia, corre\u00e7\u00e3o e clareza neste per\u00edodo \u00fanico:","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574670,"hashId":"7cd9922b080f147079742785ab1010b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Einstein notabilizou-se como um grande f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Einstein refletiu criticamente sobre os valores humanistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entre os valores humanistas Einstein deu destaque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es integram-se com coer\u00eancia, corre\u00e7\u00e3o e clareza neste per\u00edodo \u00fanico:<\/p>","resposta":10263522,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Einstein, notabilizado como um grande f\u00edsico, deu destaque aos valores humanistas da educa\u00e7\u00e3o em suas reflex\u00f5es cr\u00edticas.","id":10263522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Einstein, notabilizado como um grande f\u00edsico, deu destaque aos valores humanistas da educa\u00e7\u00e3o em suas reflex\u00f5es cr\u00edticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O grande f\u00edsico Einstein, a par de criticar os valores humanistas, deu destaque sobretudo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sobre a qual refletiu especialmente.","id":10263523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grande f\u00edsico Einstein, a par de criticar os valores humanistas, deu destaque sobretudo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sobre a qual refletiu especialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante tenha sido um grande f\u00edsico, Einstein destacou a educa\u00e7\u00e3o como um dos valores humanistas a serem criticados e refletidos.","id":10263524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o obstante tenha sido um grande f\u00edsico, Einstein destacou a educa\u00e7\u00e3o como um dos valores humanistas a serem criticados e refletidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os valores humanistas mereceram de Einstein, not\u00e1vel como um grande f\u00edsico, reflex\u00f5es cr\u00edticas inclusive com destaque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","id":10263525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores humanistas mereceram de Einstein, not\u00e1vel como um grande f\u00edsico, reflex\u00f5es cr\u00edticas inclusive com destaque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os valores de uma educa\u00e7\u00e3o humanista, conquanto fosse Einstein um grande e notabilizado f\u00edsico, mereceram dele reflex\u00f5es cr\u00edticas de destaque.","id":10263526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores de uma educa\u00e7\u00e3o humanista, conquanto fosse Einstein um grande e notabilizado f\u00edsico, mereceram dele reflex\u00f5es cr\u00edticas de destaque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 13, baseie-se no texto abaixo.Escritos de Einstein O grande f\u00edsico Albert Einstein n\u00e3o se limitou estritamente a pensar sua ci\u00eancia: dedicou-se tamb\u00e9m, nos \u00faltimos vinte anos de sua vida, a registrar suas reflex\u00f5es e opini\u00f5es sobre os mais variados assuntos. Ler esses seus artigos \u00e9 usufruir da oportunidade singular de ver com que clareza ele aborda quest\u00f5es profundas como o significado da ci\u00eancia, as ideias fundamentais da relatividade, as liga\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia, religi\u00e3o e \u00e9tica, a paz mundial, os riscos de destrui\u00e7\u00e3o da humanidade e os direitos das minorias perseguidas.\tDe suas convic\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as ressaltam preocupa\u00e7\u00f5es com a decad\u00eancia moral, com a defesa e a preserva\u00e7\u00e3o da liberdade humana e com os compromissos \u00e9ticos dos cientistas. O autor n\u00e3o se furta a abordar o tema pol\u00eamico das rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e religi\u00e3o, para, demarcando os respectivos dom\u00ednios de a\u00e7\u00e3o, registrar a dimens\u00e3o religiosa de sua vis\u00e3o de mundo \u2212 que n\u00e3o incorporava a ideia de um Deus pessoal, constru\u00eddo \u00e0 nossa imagem e semelhan\u00e7a.\tOs m\u00e9todos educacionais repressivos e impositivos v\u00e3o merecer de Einstein cr\u00edticas acerbas: o autor defende uma educa\u00e7\u00e3o fundada na liberdade, no est\u00edmulo \u00e0 criatividade e \u00e0 responsabilidade coletiva dos jovens. Ressalta sempre que sua condi\u00e7\u00e3o de cientista ou de celebridade n\u00e3o lhe confere, nas quest\u00f5es de que trata, direitos distintos nem compet\u00eancia particular acima de outros homens e mulheres.\tFrequentemente criticado, de um lado, pelos conservadores \u2212 acusado de defensor do comunismo \u2212 e de outro pela esquerda dogm\u00e1tica, que o v\u00ea como ing\u00eanuo e incapaz de entender as imposi\u00e7\u00f5es da luta de classes, Einstein faz sua profiss\u00e3o de f\u00e9 por um socialismo fundado na liberdade e n\u00e3o deixa de criticar o consumismo nem de atacar com vigor o cerceamento \u00e0 liberdade nos regimes totalit\u00e1rios.(Adaptado da \u201corelha\u201d (sem indica\u00e7\u00e3o autoral) de EINSTEN, Albert. Escritos da maturidade. Trad, Maria Luiza X. de A. Borges. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1994)","id":551926,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 13, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Escritos de Einstein <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>O grande f\u00edsico Albert Einstein n\u00e3o se limitou estritamente a pensar sua ci\u00eancia: dedicou-se tamb\u00e9m, nos \u00faltimos vinte anos de sua vida, a registrar suas reflex\u00f5es e opini\u00f5es sobre os mais variados assuntos. Ler esses seus artigos \u00e9 usufruir da oportunidade singular de ver com que clareza ele aborda quest\u00f5es profundas como o significado da ci\u00eancia, as ideias fundamentais da relatividade, as liga\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia, religi\u00e3o e \u00e9tica, a paz mundial, os riscos de destrui\u00e7\u00e3o da humanidade e os direitos das minorias perseguidas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>De suas convic\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as ressaltam preocupa\u00e7\u00f5es com a decad\u00eancia moral, com a defesa e a preserva\u00e7\u00e3o da liberdade humana e com os compromissos \u00e9ticos dos cientistas. O autor n\u00e3o se furta a abordar o tema pol\u00eamico das rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e religi\u00e3o, para, demarcando os respectivos dom\u00ednios de a\u00e7\u00e3o, registrar a dimens\u00e3o religiosa de sua vis\u00e3o de mundo \u2212 que n\u00e3o incorporava a ideia de um Deus pessoal, constru\u00eddo \u00e0 nossa imagem e semelhan\u00e7a.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Os m\u00e9todos educacionais repressivos e impositivos v\u00e3o merecer de Einstein cr\u00edticas acerbas: o autor defende uma educa\u00e7\u00e3o fundada na liberdade, no est\u00edmulo \u00e0 criatividade e \u00e0 responsabilidade coletiva dos jovens. Ressalta sempre que sua condi\u00e7\u00e3o de cientista ou de celebridade n\u00e3o lhe confere, nas quest\u00f5es de que trata, direitos distintos nem compet\u00eancia particular acima de outros homens e mulheres.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Frequentemente criticado, de um lado, pelos conservadores \u2212 acusado de defensor do comunismo \u2212 e de outro pela esquerda dogm\u00e1tica, que o v\u00ea como ing\u00eanuo e incapaz de entender as imposi\u00e7\u00f5es da luta de classes, Einstein faz sua profiss\u00e3o de f\u00e9 por um socialismo fundado na liberdade e n\u00e3o deixa de criticar o consumismo nem de atacar com vigor o cerceamento \u00e0 liberdade nos regimes totalit\u00e1rios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado da \u201corelha\u201d (sem indica\u00e7\u00e3o autoral) de EINSTEN, Albert. <strong>Escritos da maturidade<\/strong>. Trad, Maria Luiza X. de A. Borges. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1994)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 13 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Continuidade (ou progress\u00e3o) textual","oab":false,"nome":"Continuidade (ou progress\u00e3o) textual","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409554,"slug":"lingua-portuguesa-continuidade-ou-progressao-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2574670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 03\/01\/2022 Almir celebrou com a empresa Hidrax Importa\u00e7\u00e3o e Exporta\u00e7\u00e3o Ltda. contrato por prazo determinado, com dura\u00e7\u00e3o de oito meses. Durante a vig\u00eancia do contrato, fez horas extras habituais, recebendo mensalmente o adicional correspondente. Ao t\u00e9rmino de vig\u00eancia do contrato, Almir, conforme legisla\u00e7\u00e3o pertinente e jurisprud\u00eancia sumulada do TST,","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574749,"hashId":"7b1b0a198b6c48723a734452930950e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 03\/01\/2022 Almir celebrou com a empresa Hidrax Importa\u00e7\u00e3o e Exporta\u00e7\u00e3o Ltda. contrato por prazo determinado, com dura\u00e7\u00e3o de oito meses. Durante a vig\u00eancia do contrato, fez horas extras habituais, recebendo mensalmente o adicional correspondente. Ao t\u00e9rmino de vig\u00eancia do contrato, Almir, conforme legisla\u00e7\u00e3o pertinente e jurisprud\u00eancia sumulada do TST,<\/p>","resposta":10263918,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz jus ao 13o sal\u00e1rio, de forma integral, tendo em vista que o contrato foi pactuado com dura\u00e7\u00e3o superior a seis meses, sendo que a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o suplementar habitualmente prestado integra o c\u00e1lculo desse direito.","id":10263917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz jus ao 13<sup>o<\/sup> sal\u00e1rio, de forma integral, tendo em vista que o contrato foi pactuado com dura\u00e7\u00e3o superior a seis meses, sendo que a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o suplementar habitualmente prestado integra o c\u00e1lculo desse direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"faz jus ao 13o sal\u00e1rio, de forma proporcional, ainda que a rela\u00e7\u00e3o de emprego tenha findado antes de dezembro, sendo que a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o suplementar habitualmente prestado integra o c\u00e1lculo desse direito.","id":10263918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz jus ao 13<sup>o<\/sup> sal\u00e1rio, de forma proporcional, ainda que a rela\u00e7\u00e3o de emprego tenha findado antes de dezembro, sendo que a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o suplementar habitualmente prestado integra o c\u00e1lculo desse direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"faz jus ao 13o sal\u00e1rio, de forma proporcional, mas a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o suplementar habitualmente prestado n\u00e3o integra o c\u00e1lculo desse direito. ","id":10263919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz jus ao 13<sup>o<\/sup> sal\u00e1rio, de forma proporcional, mas a remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o suplementar habitualmente prestado n\u00e3o integra o c\u00e1lculo desse direito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o faz jus ao 13o sal\u00e1rio, pois se trata de contrato por prazo determinado, n\u00e3o havendo que se falar em integra\u00e7\u00e3o de valores correspondentes \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o suplementar habitualmente prestado.","id":10263920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o faz jus ao 13<sup>o<\/sup> sal\u00e1rio, pois se trata de contrato por prazo determinado, n\u00e3o havendo que se falar em integra\u00e7\u00e3o de valores correspondentes \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o suplementar habitualmente prestado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o faz jus ao 13o sal\u00e1rio, pois se trata de contrato por prazo determinado findo antes de dezembro, que \u00e9 o per\u00edodo fixado por lei para pagamento desse direito.","id":10263921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o faz jus ao 13<sup>o<\/sup> sal\u00e1rio, pois se trata de contrato por prazo determinado findo antes de dezembro, que \u00e9 o per\u00edodo fixado por lei para pagamento desse direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-verbas-rescisorias"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2574749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos. Qual seria a conduta inicial mais adequada?","provas":[{"id":89817,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2574801,"hashId":"6d113904a4926c8b67be680f147d2cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual seria a conduta inicial mais adequada?<\/p>","resposta":10264179,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":10264177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico. ","id":10264178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina. ","id":10264179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.","id":10264180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado.","id":10264181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que as tipologias textuais s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es orais ou escritas, nas quais os textos s\u00e3o formados por estrutura fixa e objetivos definidos para veicular a mensagem. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, analise as afirmativas abaixo sobre a tipologia textual utilizada. I. Predominantemente narrativa. II. Predominantemente descritiva. III. Predominantemente injuntiva. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":85015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-tecnico-contabil-3","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":85016,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-cargos-de-nivel-medio-3","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2474684,"hashId":"96e9a599263c573ac9827cf777e40cf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que as tipologias textuais s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es orais ou escritas, nas quais os textos s\u00e3o formados por estrutura fixa e objetivos definidos para veicular a mensagem. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, analise as afirmativas abaixo sobre a tipologia textual utilizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Predominantemente narrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Predominantemente descritiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Predominantemente injuntiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9825680,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":9825679,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II apenas.","id":9825680,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III apenas.","id":9825681,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":9825682,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01- Dia das M\u00e3es: pouca reivindica\u00e7\u00e3o e muito consumismo. A data perdeu sua origem reivindicativa para se tornar um neg\u00f3cio com grande carga sentimental. (David Bernal) Um colar feito com macarr\u00f5es coloridos, uma moldura enfeitada com pregadores de roupa ou um cinzeiro com migalhas de p\u00e3o. Quando \u00e9ramos pequenos fazer o presente do Dia das M\u00e3es era todo um acontecimento. O importante n\u00e3o era o valor material, mas o amor e o entusiasmo com que faz\u00edamos na escola. Depois, quando crescemos, puxamos o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, enviamos flores, ligamos com um \u201camo voc\u00ea\u201d ou \u2013 se a dist\u00e2ncia permite \u2013 um almo\u00e7o com um aperto de m\u00e3o.\tAo contr\u00e1rio do Dia dos Pais ou do Dia dos Namorados, datas um pouco controversas, todo mundo comemora o Dia das M\u00e3es. O que poucos sabem \u00e9 __________ (I- o porqu\u00ea \/ o por qu\u00ea) de ele ser comemorado, j\u00e1 que sobre essa data existem algumas falsas cren\u00e7as.\tO primeiro erro que as pessoas cometem \u00e9 pensar que o planeta inteiro comemora no mesmo dia. Pa\u00edses t\u00e3o diversos quanto Espanha, Rom\u00eania, Litu\u00e2nia, \u00c1frica do Sul e Hungria comemoram no primeiro domingo de maio. Mas outros, como Estados Unidos, China, Cuba, Nova Zel\u00e2ndia e Brasil, no segundo. Do outro lado est\u00e3o a Argentina e a Bielorr\u00fassia, que s\u00f3 homenageiam as m\u00e3es em outubro.\tO segundo mito \u00e9 a cren\u00e7a de que se trata de uma celebra\u00e7\u00e3o religiosa. A Igreja comemora em 8 de dezembro, coincidindo com a festa da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o. E na Espanha, por exemplo, foi assim at\u00e9 que em 1965 __________ (II- houveram \/ houve) mudan\u00e7a.\tOs primeiros sinais desta festa s\u00e3o encontrados na Antiguidade. No Egito todos os anos era celebrada a deusa \u00cdsis, m\u00e3e de todos os fara\u00f3s, e na Gr\u00e9cia cl\u00e1ssica o mesmo era feito com Rea, m\u00e3e dos deuses J\u00fapiter, Netuno e Plut\u00e3o. Os romanos herdaram essa tradi\u00e7\u00e3o e na primavera reverenciavam por tr\u00eas dias a deusa Cibele em um festival chamado Hil\u00e1ria.\tMas para encontrar sua verdadeira origem, devemos voltar ao s\u00e9culo XVII na Inglaterra, __________ (III- aonde\/ onde) um evento chamado Domingo das M\u00e3es que come\u00e7ou com a oferta de flores das crian\u00e7as para suas m\u00e3es na sa\u00edda da Missa, acabou como um dia de folga no trabalho.\tEm 1870, nos EUA, a poeta e ativista Julia Ward Howe escreveu a Proclama\u00e7\u00e3o do Dia das M\u00e3es. \u201cLevantem-se, mulheres de hoje!\u201d, exclamou. Embora a verdadeira m\u00e3e dessa festa, como a conhecemos hoje, foi Anna Reeves Jarvis, uma dona de casa que em 12 de maio de 1907 organizou um Dia das M\u00e3es para comemorar a morte da sua, ocorrida dois anos antes, e reconhecer seu inestim\u00e1vel trabalho. Mas n\u00e3o s\u00f3 isso: come\u00e7ou uma campanha para que o resto do pa\u00eds tamb\u00e9m __________ (IV- comemora-se\/ comemorasse). E funcionou, pois, em 1914, o presidente Woodrow Wilson definiu a data no segundo domingo de maio. A ideia se espalhou para o resto do mundo. At\u00e9 hoje.\tCom esta origem t\u00e3o difusa e dispersa n\u00e3o \u00e9 de estranhar que seu car\u00e1ter reivindicativo tenha se perdido ao longo do caminho para se tornar uma (outra) desculpa para que os com\u00e9rcios vendam. [Texto adaptado de BERNAL, David. Jornal El Pa\u00eds (Brasil). Dispon\u00edvel em https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/05\/01\/estilo\/1462053874_986350.htm]","id":540872,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 01- Dia das M\u00e3es: pouca reivindica\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> e muito consumismo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">\t<strong>A data perdeu sua origem reivindicativa para se <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>tornar um neg\u00f3cio com grande carga sentimental. (David <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Bernal) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm colar feito com macarr\u00f5es coloridos, uma moldura enfeitada com pregadores de roupa ou um cinzeiro com migalhas de p\u00e3o. Quando \u00e9ramos pequenos fazer o presente do Dia das M\u00e3es era todo um acontecimento. O importante n\u00e3o era o valor material, mas o amor e o entusiasmo com que faz\u00edamos na escola. Depois, quando crescemos, puxamos o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, enviamos flores, ligamos com um \u201camo voc\u00ea\u201d ou \u2013 se a dist\u00e2ncia permite \u2013 um almo\u00e7o com um aperto de m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo contr\u00e1rio do Dia dos Pais ou do Dia dos Namorados, datas um pouco controversas, todo mundo comemora o Dia das M\u00e3es. O que poucos sabem \u00e9 __________ (I- o porqu\u00ea \/ o por qu\u00ea) de ele ser comemorado, j\u00e1 que sobre essa data existem algumas falsas cren\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO primeiro erro que as pessoas cometem \u00e9 pensar que o planeta inteiro comemora no mesmo dia. Pa\u00edses t\u00e3o diversos quanto Espanha, Rom\u00eania, Litu\u00e2nia, \u00c1frica do Sul e Hungria comemoram no primeiro domingo de maio. Mas outros, como Estados Unidos, China, Cuba, Nova Zel\u00e2ndia e Brasil, no segundo. Do outro lado est\u00e3o a Argentina e a Bielorr\u00fassia, que s\u00f3 homenageiam as m\u00e3es em outubro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO segundo mito \u00e9 a cren\u00e7a de que se trata de uma celebra\u00e7\u00e3o religiosa. A Igreja comemora em 8 de dezembro, coincidindo com a festa da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o. E na Espanha, por exemplo, foi assim at\u00e9 que em 1965 __________ (II- houveram \/ houve) mudan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs primeiros sinais desta festa s\u00e3o encontrados na Antiguidade. No Egito todos os anos era celebrada a deusa \u00cdsis, m\u00e3e de todos os fara\u00f3s, e na Gr\u00e9cia cl\u00e1ssica o mesmo era feito com Rea, m\u00e3e dos deuses J\u00fapiter, Netuno e Plut\u00e3o. Os romanos herdaram essa tradi\u00e7\u00e3o e na primavera reverenciavam por tr\u00eas dias a deusa Cibele em um festival chamado Hil\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas para encontrar sua verdadeira origem, devemos voltar ao s\u00e9culo XVII na Inglaterra, __________ (III- aonde\/ onde) um evento chamado Domingo das M\u00e3es que come\u00e7ou com a oferta de flores das crian\u00e7as para suas m\u00e3es na sa\u00edda da Missa, acabou como um dia de folga no trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm 1870, nos EUA, a poeta e ativista Julia Ward Howe escreveu a Proclama\u00e7\u00e3o do Dia das M\u00e3es. \u201cLevantem-se, mulheres de hoje!\u201d, exclamou. Embora a verdadeira m\u00e3e dessa festa, como a conhecemos hoje, foi Anna Reeves Jarvis, uma dona de casa que em 12 de maio de 1907 organizou um Dia das M\u00e3es para comemorar a morte da sua, ocorrida dois anos antes, e reconhecer seu inestim\u00e1vel trabalho. Mas n\u00e3o s\u00f3 isso: come\u00e7ou uma campanha para que o resto do pa\u00eds tamb\u00e9m __________ (IV- comemora-se\/ comemorasse). E funcionou, pois, em 1914, o presidente Woodrow Wilson definiu a data no segundo domingo de maio. A ideia se espalhou para o resto do mundo. At\u00e9 hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom esta origem t\u00e3o difusa e dispersa n\u00e3o \u00e9 de estranhar que seu car\u00e1ter reivindicativo tenha se perdido ao longo do caminho para se tornar uma (outra) desculpa para que os com\u00e9rcios vendam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t[Texto adaptado de BERNAL, David. Jornal El Pa\u00eds (Brasil). Dispon\u00edvel em https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/05\/01\/estilo\/1462053874_986350.htm]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2474684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto e assinale o ant\u00f4nimo da palavra destacada entre aspas duplas, \u2018(...) foi Anna Reeves Jarvis, uma dona de casa que em 12 de maio de 1907 organizou um Dia das M\u00e3es para comemorar a morte da sua, ocorrida dois anos antes, e reconhecer seu \u201cinestim\u00e1vel\u201d trabalho\u2019.","provas":[{"id":85015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-tecnico-contabil-3","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":85016,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-cargos-de-nivel-medio-3","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2474688,"hashId":"cf057e4ff78ba5a4ad4a6d8054c1b7db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto e assinale o ant\u00f4nimo da palavra destacada entre aspas duplas, \u2018(...) foi Anna Reeves Jarvis, uma dona de casa que em 12 de maio de 1907 organizou um Dia das M\u00e3es para comemorar a morte da sua, ocorrida dois anos antes, e reconhecer seu \u201c<u>inestim\u00e1vel<\/u>\u201d trabalho\u2019.<\/p>","resposta":9825698,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e3o.","id":9825698,"corpo":"<p>v\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"imenso.","id":9825699,"corpo":"<p>imenso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expressivo.","id":9825700,"corpo":"<p>expressivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gigantesco.","id":9825701,"corpo":"<p>gigantesco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01- Dia das M\u00e3es: pouca reivindica\u00e7\u00e3o e muito consumismo. A data perdeu sua origem reivindicativa para se tornar um neg\u00f3cio com grande carga sentimental. (David Bernal) Um colar feito com macarr\u00f5es coloridos, uma moldura enfeitada com pregadores de roupa ou um cinzeiro com migalhas de p\u00e3o. Quando \u00e9ramos pequenos fazer o presente do Dia das M\u00e3es era todo um acontecimento. O importante n\u00e3o era o valor material, mas o amor e o entusiasmo com que faz\u00edamos na escola. Depois, quando crescemos, puxamos o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, enviamos flores, ligamos com um \u201camo voc\u00ea\u201d ou \u2013 se a dist\u00e2ncia permite \u2013 um almo\u00e7o com um aperto de m\u00e3o.\tAo contr\u00e1rio do Dia dos Pais ou do Dia dos Namorados, datas um pouco controversas, todo mundo comemora o Dia das M\u00e3es. O que poucos sabem \u00e9 __________ (I- o porqu\u00ea \/ o por qu\u00ea) de ele ser comemorado, j\u00e1 que sobre essa data existem algumas falsas cren\u00e7as.\tO primeiro erro que as pessoas cometem \u00e9 pensar que o planeta inteiro comemora no mesmo dia. Pa\u00edses t\u00e3o diversos quanto Espanha, Rom\u00eania, Litu\u00e2nia, \u00c1frica do Sul e Hungria comemoram no primeiro domingo de maio. Mas outros, como Estados Unidos, China, Cuba, Nova Zel\u00e2ndia e Brasil, no segundo. Do outro lado est\u00e3o a Argentina e a Bielorr\u00fassia, que s\u00f3 homenageiam as m\u00e3es em outubro.\tO segundo mito \u00e9 a cren\u00e7a de que se trata de uma celebra\u00e7\u00e3o religiosa. A Igreja comemora em 8 de dezembro, coincidindo com a festa da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o. E na Espanha, por exemplo, foi assim at\u00e9 que em 1965 __________ (II- houveram \/ houve) mudan\u00e7a.\tOs primeiros sinais desta festa s\u00e3o encontrados na Antiguidade. No Egito todos os anos era celebrada a deusa \u00cdsis, m\u00e3e de todos os fara\u00f3s, e na Gr\u00e9cia cl\u00e1ssica o mesmo era feito com Rea, m\u00e3e dos deuses J\u00fapiter, Netuno e Plut\u00e3o. Os romanos herdaram essa tradi\u00e7\u00e3o e na primavera reverenciavam por tr\u00eas dias a deusa Cibele em um festival chamado Hil\u00e1ria.\tMas para encontrar sua verdadeira origem, devemos voltar ao s\u00e9culo XVII na Inglaterra, __________ (III- aonde\/ onde) um evento chamado Domingo das M\u00e3es que come\u00e7ou com a oferta de flores das crian\u00e7as para suas m\u00e3es na sa\u00edda da Missa, acabou como um dia de folga no trabalho.\tEm 1870, nos EUA, a poeta e ativista Julia Ward Howe escreveu a Proclama\u00e7\u00e3o do Dia das M\u00e3es. \u201cLevantem-se, mulheres de hoje!\u201d, exclamou. Embora a verdadeira m\u00e3e dessa festa, como a conhecemos hoje, foi Anna Reeves Jarvis, uma dona de casa que em 12 de maio de 1907 organizou um Dia das M\u00e3es para comemorar a morte da sua, ocorrida dois anos antes, e reconhecer seu inestim\u00e1vel trabalho. Mas n\u00e3o s\u00f3 isso: come\u00e7ou uma campanha para que o resto do pa\u00eds tamb\u00e9m __________ (IV- comemora-se\/ comemorasse). E funcionou, pois, em 1914, o presidente Woodrow Wilson definiu a data no segundo domingo de maio. A ideia se espalhou para o resto do mundo. At\u00e9 hoje.\tCom esta origem t\u00e3o difusa e dispersa n\u00e3o \u00e9 de estranhar que seu car\u00e1ter reivindicativo tenha se perdido ao longo do caminho para se tornar uma (outra) desculpa para que os com\u00e9rcios vendam. [Texto adaptado de BERNAL, David. Jornal El Pa\u00eds (Brasil). Dispon\u00edvel em https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/05\/01\/estilo\/1462053874_986350.htm]","id":540872,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 01- Dia das M\u00e3es: pouca reivindica\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> e muito consumismo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">\t<strong>A data perdeu sua origem reivindicativa para se <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>tornar um neg\u00f3cio com grande carga sentimental. (David <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Bernal) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm colar feito com macarr\u00f5es coloridos, uma moldura enfeitada com pregadores de roupa ou um cinzeiro com migalhas de p\u00e3o. Quando \u00e9ramos pequenos fazer o presente do Dia das M\u00e3es era todo um acontecimento. O importante n\u00e3o era o valor material, mas o amor e o entusiasmo com que faz\u00edamos na escola. Depois, quando crescemos, puxamos o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, enviamos flores, ligamos com um \u201camo voc\u00ea\u201d ou \u2013 se a dist\u00e2ncia permite \u2013 um almo\u00e7o com um aperto de m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo contr\u00e1rio do Dia dos Pais ou do Dia dos Namorados, datas um pouco controversas, todo mundo comemora o Dia das M\u00e3es. O que poucos sabem \u00e9 __________ (I- o porqu\u00ea \/ o por qu\u00ea) de ele ser comemorado, j\u00e1 que sobre essa data existem algumas falsas cren\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO primeiro erro que as pessoas cometem \u00e9 pensar que o planeta inteiro comemora no mesmo dia. Pa\u00edses t\u00e3o diversos quanto Espanha, Rom\u00eania, Litu\u00e2nia, \u00c1frica do Sul e Hungria comemoram no primeiro domingo de maio. Mas outros, como Estados Unidos, China, Cuba, Nova Zel\u00e2ndia e Brasil, no segundo. Do outro lado est\u00e3o a Argentina e a Bielorr\u00fassia, que s\u00f3 homenageiam as m\u00e3es em outubro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO segundo mito \u00e9 a cren\u00e7a de que se trata de uma celebra\u00e7\u00e3o religiosa. A Igreja comemora em 8 de dezembro, coincidindo com a festa da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o. E na Espanha, por exemplo, foi assim at\u00e9 que em 1965 __________ (II- houveram \/ houve) mudan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs primeiros sinais desta festa s\u00e3o encontrados na Antiguidade. No Egito todos os anos era celebrada a deusa \u00cdsis, m\u00e3e de todos os fara\u00f3s, e na Gr\u00e9cia cl\u00e1ssica o mesmo era feito com Rea, m\u00e3e dos deuses J\u00fapiter, Netuno e Plut\u00e3o. Os romanos herdaram essa tradi\u00e7\u00e3o e na primavera reverenciavam por tr\u00eas dias a deusa Cibele em um festival chamado Hil\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas para encontrar sua verdadeira origem, devemos voltar ao s\u00e9culo XVII na Inglaterra, __________ (III- aonde\/ onde) um evento chamado Domingo das M\u00e3es que come\u00e7ou com a oferta de flores das crian\u00e7as para suas m\u00e3es na sa\u00edda da Missa, acabou como um dia de folga no trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm 1870, nos EUA, a poeta e ativista Julia Ward Howe escreveu a Proclama\u00e7\u00e3o do Dia das M\u00e3es. \u201cLevantem-se, mulheres de hoje!\u201d, exclamou. Embora a verdadeira m\u00e3e dessa festa, como a conhecemos hoje, foi Anna Reeves Jarvis, uma dona de casa que em 12 de maio de 1907 organizou um Dia das M\u00e3es para comemorar a morte da sua, ocorrida dois anos antes, e reconhecer seu inestim\u00e1vel trabalho. Mas n\u00e3o s\u00f3 isso: come\u00e7ou uma campanha para que o resto do pa\u00eds tamb\u00e9m __________ (IV- comemora-se\/ comemorasse). E funcionou, pois, em 1914, o presidente Woodrow Wilson definiu a data no segundo domingo de maio. A ideia se espalhou para o resto do mundo. At\u00e9 hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom esta origem t\u00e3o difusa e dispersa n\u00e3o \u00e9 de estranhar que seu car\u00e1ter reivindicativo tenha se perdido ao longo do caminho para se tornar uma (outra) desculpa para que os com\u00e9rcios vendam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t[Texto adaptado de BERNAL, David. Jornal El Pa\u00eds (Brasil). Dispon\u00edvel em https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2016\/05\/01\/estilo\/1462053874_986350.htm]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2474688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do algoritmo MD-5 e seu funcionamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85019,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea 6 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2474787,"hashId":"e1eb555fea008268fc13009f9e864309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do algoritmo MD-5 e seu funcionamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9826176,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O MD-5 efetua combina\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es e permuta\u00e7\u00f5es entre o texto a ser codificado e a chave, de modo que as opera\u00e7\u00f5es possam ser feitas nos dois sentidos. A combina\u00e7\u00e3o entre substitui\u00e7\u00f5es e permuta\u00e7\u00f5es chama-se c\u00f3digo do produto. ","id":9826175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MD-5 efetua combina\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es e permuta\u00e7\u00f5es entre o texto a ser codificado e a chave, de modo que as opera\u00e7\u00f5es possam ser feitas nos dois sentidos. A combina\u00e7\u00e3o entre substitui\u00e7\u00f5es e permuta\u00e7\u00f5es chama-se c\u00f3digo do produto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O algoritmo de hash MD5 converte os dados em uma string de 32 caracteres. \u00c9 um algoritmo cuja fun\u00e7\u00e3o direta recebe como entradas um bloco de mensagem e uma chave do tamanho escolhido, e devolve uma sa\u00edda de 128 bits.","id":9826176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O algoritmo de <em>hash <\/em>MD5 converte os dados em uma <em>string <\/em>de 32 caracteres. \u00c9 um algoritmo cuja fun\u00e7\u00e3o direta recebe como entradas um bloco de mensagem e uma chave do tamanho escolhido, e devolve uma sa\u00edda de 128 <em>bits<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O MD-5 \u00e9 um algoritmo cuja fun\u00e7\u00e3o direta recebe como entradas um bloco de 128 bits e uma chave do tamanho escolhido, e devolve uma sa\u00edda tamb\u00e9m de 128 bits. A fun\u00e7\u00e3o inversa recebe como entrada um bloco de 128 bits e devolve como sa\u00edda um bloco de 128 bits. Se a chave for a correta, essa sa\u00edda ser\u00e1 id\u00eantica \u00e0 mensagem original. ","id":9826177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MD-5 \u00e9 um algoritmo cuja fun\u00e7\u00e3o direta recebe como entradas um bloco de 128 <em>bits <\/em>e uma chave do tamanho escolhido, e devolve uma sa\u00edda tamb\u00e9m de 128 <em>bits<\/em>. A fun\u00e7\u00e3o inversa recebe como entrada um bloco de 128 <em>bits <\/em>e devolve como sa\u00edda um bloco de 128 <em>bits<\/em>. Se a chave for a correta, essa sa\u00edda ser\u00e1 id\u00eantica \u00e0 mensagem original. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O MD-5 cria duas chaves diferentes: uma p\u00fablica e outra privada e todas as mensagens podem ser cifradas pela p\u00fablica, mas somente decifradas pela privada. ","id":9826178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MD-5 cria duas chaves diferentes: uma p\u00fablica e outra privada e todas as mensagens podem ser cifradas pela p\u00fablica, mas somente decifradas pela privada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O MD-5 produz um valor de dispers\u00e3o de 160 bits, conhecido como resumo da mensagem, sendo um valor de dispers\u00e3o normalmente tratado como um n\u00famero hexadecimal de 40 d\u00edgitos. ","id":9826179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MD-5 produz um valor de dispers\u00e3o de 160 <em>bits<\/em>, conhecido como resumo da mensagem, sendo um valor de dispers\u00e3o normalmente tratado como um n\u00famero hexadecimal de 40 d\u00edgitos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429464,"slug":"tecnologia-da-informacao-funcoes-hash"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MD5","oab":false,"nome":"MD5","pai":429464,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429465,"slug":"tecnologia-da-informacao-md5"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2474787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o diagrama de rede precedente, no qual cada letra indica o nome da atividade e o n\u00famero \u00e0 frente de cada atividade indica a dura\u00e7\u00e3o da tarefa em dias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85019,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea 6 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2474804,"hashId":"f5aa3caee349772225f278bd3c54d3e3","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85019\/questao\/2474804-20220713095314000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia o diagrama de rede precedente, no qual cada letra indica o nome da atividade e o n\u00famero \u00e0 frente de cada atividade indica a dura\u00e7\u00e3o da tarefa em dias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9826259,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades D, G e H s\u00e3o iniciadas no mesmo dia, em paralelo.","id":9826256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades D, G e H s\u00e3o iniciadas no mesmo dia, em paralelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima do projeto \u00e9 de 14 dias.","id":9826257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima do projeto \u00e9 de 14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A linha de base do cronograma do projeto \u00e9 A \u2013 E \u2013 F.","id":9826258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linha de base do cronograma do projeto \u00e9 A \u2013 E \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O caminho cr\u00edtico \u00e9 C \u2013 H \u2013 I. ","id":9826259,"corpo":"<p>O caminho cr\u00edtico \u00e9 C \u2013 H \u2013 I. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As atividades A, B e C t\u00eam folga igual a zero.","id":9826260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades A, B e C t\u00eam folga igual a zero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Ferramentas de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428962,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-de-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico (CPM)","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico (CPM)","pai":428962,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428967,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodo-do-caminho-critico-cpm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2474804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"tipocomplexidadecomplexidadearquivo de interface internabaixa1sa\u00edda externabaixa2sa\u00edda externaalta3Considerando a tabela precedente, que apresenta as fun\u00e7\u00f5es, complexidades e quantidades de uma aplica\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a quantidade de pontos de fun\u00e7\u00e3o brutos, sem ajuste, \u00e9","provas":[{"id":85019,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea 6 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2474827,"hashId":"5b17bd789d71dfaf5fd3dd032817791d","enunciado":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 448px;\"><colgroup><col width=\"209\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"117\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"122\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qthd\"><td data-row=\"row-qthd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qthd\" data-cell=\"cell-aojs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>tipo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qthd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qthd\" data-cell=\"cell-4fk0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>complexidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qthd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qthd\" data-cell=\"cell-u3hq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>complexidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ogbr\"><td data-row=\"row-ogbr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ogbr\" data-cell=\"cell-t1n1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">arquivo de interface interna<\/p><\/td><td data-row=\"row-ogbr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ogbr\" data-cell=\"cell-ibzd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">baixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-ogbr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ogbr\" data-cell=\"cell-17nx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bf68\"><td data-row=\"row-bf68\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bf68\" data-cell=\"cell-dpx2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">sa\u00edda externa<\/p><\/td><td data-row=\"row-bf68\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bf68\" data-cell=\"cell-icpe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">baixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-bf68\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bf68\" data-cell=\"cell-mzdy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xh6b\"><td data-row=\"row-xh6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xh6b\" data-cell=\"cell-djtz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">sa\u00edda externa<\/p><\/td><td data-row=\"row-xh6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xh6b\" data-cell=\"cell-xbtw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">alta<\/p><\/td><td data-row=\"row-xh6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xh6b\" data-cell=\"cell-sdkz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tabela precedente, que apresenta as fun\u00e7\u00f5es, complexidades e quantidades de uma aplica\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a quantidade de pontos de fun\u00e7\u00e3o brutos, sem ajuste, \u00e9<\/p>","resposta":9826367,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior que 33.","id":9826367,"corpo":"<p>maior que 33.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"igual a 30.","id":9826368,"corpo":"<p>igual a 30.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entre 25 e 29.","id":9826369,"corpo":"<p>entre 25 e 29.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entre 20 e 24.","id":9826370,"corpo":"<p>entre 20 e 24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"menor que 20.","id":9826371,"corpo":"<p>menor que 20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","pai":7993,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428827,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-pontos-de-funcao-apf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9tricas de Software","oab":false,"nome":"M\u00e9tricas de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7993,"slug":"tecnologia-da-informacao-metricas-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2474827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as letras da palavra \u201cCOMBINAT\u00d3RIA\u201d, ent\u00e3o se tivesse que se escolher uma \u00fanica letra, a probabilidade de ela ser a letra A \u00e9, aproximadamente igual a:","provas":[{"id":85016,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-cargos-de-nivel-medio-3","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2474872,"hashId":"8d710ff7075ffa7790331127fd1a490a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as letras da palavra \u201cCOMBINAT\u00d3RIA\u201d, ent\u00e3o se tivesse que se escolher uma \u00fanica letra, a probabilidade de ela ser a letra A \u00e9, aproximadamente igual a:<\/p>","resposta":9826580,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23%","id":9826578,"corpo":"<p>23%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"32%","id":9826579,"corpo":"<p>32%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17%","id":9826580,"corpo":"<p>17%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13%","id":9826581,"corpo":"<p>13%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2474872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constata-se a omiss\u00e3o de uma palavra que pode ser subentendida pelo contexto no seguinte trecho:","provas":[{"id":85002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2475098,"hashId":"2e8dd2ba08e7fe057f915ad333990c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constata-se a omiss\u00e3o de uma palavra que pode ser subentendida pelo contexto no seguinte trecho:<\/p>","resposta":9827671,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pouco a pouco se torna, gra\u00e7as \u00e0 coragem do determinado cavaleiro andante, um universo de aventuras ins\u00f3litas.","id":9827667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>pouco a pouco se torna, gra\u00e7as \u00e0 coragem do determinado cavaleiro andante, um universo de aventuras ins\u00f3litas.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Minha primeira tentativa de ler Dom Quixote de la Mancha, de Miguel de Cervantes, foi um fracasso.","id":9827668,"corpo":"<p><em>Minha primeira tentativa de ler <\/em>Dom Quixote de la Mancha<em>, de Miguel de Cervantes, foi um fracasso.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Era um homem sem remorso, preocupado em elevar a vida de seus concidad\u00e3os.","id":9827669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Era um homem sem remorso, preocupado em elevar a vida de seus concidad\u00e3os.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em livro recente, o cr\u00edtico Santiago Mu\u00f1oz Machado analisa as biografias mais importantes do escritor Miguel de Cervantes.","id":9827670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Em livro recente, o cr\u00edtico Santiago Mu\u00f1oz Machado analisa as biografias mais importantes do escritor Miguel de Cervantes.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o cavaleiro idealista determinado a transformar a realidade para que se assemelhe \u00e0 de seus livros e seus sonhos.","id":9827671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>o cavaleiro idealista determinado a transformar a realidade para que se assemelhe \u00e0 de seus livros e seus sonhos.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09, considere o texto abaixo.\tMinha primeira tentativa de ler Dom Quixote de la Mancha, de Miguel de Cervantes, foi um fracasso. Eu ainda estava na escola e me confundia com as frases longas e as palavras antigas. Acabei desistindo. Anos depois, li do come\u00e7o ao fim, desfrutando cada p\u00e1gina da hist\u00f3ria daquela dupla inusitada: o cavaleiro idealista determinado a transformar a realidade para que se assemelhe \u00e0 de seus livros e seus sonhos; e o escudeiro pragm\u00e1tico que tenta manter seu mestre na dura realidade para que ele n\u00e3o se perca nas nuvens da fantasia. Tudo \u00e9 deslumbrante nesse livro, que simboliza melhor do que qualquer outro a infinita variedade da l\u00edngua espanhola para expressar a condi\u00e7\u00e3o humana com todas as nuances, a fantasia que leva o ser humano a transformar a vida. Em outras palavras, a forma como a literatura nos defende da frustra\u00e7\u00e3o, do fracasso e da mediocridade. O mundo estreito e provinciano de La Mancha, pelo qual Dom Quixote e Sancho fazem sua peregrina\u00e7\u00e3o, pouco a pouco se torna, gra\u00e7as \u00e0 coragem do determinado cavaleiro andante, um universo de aventuras ins\u00f3litas, em que se entrela\u00e7am aud\u00e1cia, absurdo e humor, para nos mostrar como a imagina\u00e7\u00e3o pode transformar o t\u00e9dio em aventura e converter o cotidiano em uma perip\u00e9cia inusitada em que se alternam o maravilhoso, o milagroso, o pat\u00e9tico \u2013 todos os matizes de que se faz a vida. Em livro recente, o cr\u00edtico Santiago Mu\u00f1oz Machado analisa as biografias mais importantes do escritor Miguel de Cervantes para saber em que sociedade surgiu Dom Quixote. O leitor da obra de Mu\u00f1oz Machado encontrar\u00e1 tudo: o aparato jur\u00eddico que reinava na Espanha enquanto Cervantes escrevia as aventuras de Dom Quixote, as festas populares, a propaga\u00e7\u00e3o da feiti\u00e7aria, os crimes da Inquisi\u00e7\u00e3o, a vida elevada dos artistas, a mentalidade militar \u00e0 sombra da Coroa. Cervantes era um homem simples e miser\u00e1vel, aparentemente desde muito jovem. No come\u00e7o da vida, um crime o leva para a It\u00e1lia. Como todos os humildes, ele se torna soldado. E guerreia em Lepanto contra os turcos, quando n\u00e3o deveria, por causa de condi\u00e7\u00e3o de que sofria. E, ent\u00e3o, devido a raptores berberiscos, ele passou cinco anos em Argel, onde deve ter sofrido o indescrit\u00edvel, sobretudo depois de suas tentativas de fuga. Padres trinitarianos o salvaram, pagando seu resgate. Na Espanha, tentou ir para a Am\u00e9rica, mas o Estado sequer respondeu \u00e0s suas cartas. Ou seja, com ele tudo acontecia de maneira tal que ele poderia muito bem se tornar ressentido. E, no entanto, a generosidade e a hombridade de Cervantes est\u00e3o mais do que garantidas. Era um homem sem remorso, preocupado em elevar a vida de seus concidad\u00e3os. Um homem bom e idealista. Quando li Dom Quixote, j\u00e1 havia muito tempo que lia romances de cavalaria, nos quais o formalismo tentava frear os excessos da \u00e9poca. Sob a ferocidade das batalhas, surgiu um mundo de paz e ordem, segundo um plano r\u00edgido destinado a acabar com a espontaneidade que mostrava o mundo como ele \u00e9: p\u00fatrido e irremedi\u00e1vel. Ser\u00e1 que, depois de tanto sofrer na vida, Cervantes tamb\u00e9m n\u00e3o tivesse buscado a mesma coisa? (Adaptado de: LLOSA, Mario Vargas. Dispon\u00edvel em: www.cultura.estadao.com.br. Acessado em: 05.05.2022)","id":540895,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Minha primeira tentativa de ler <\/em>Dom Quixote de la Mancha<em>, de Miguel de Cervantes, foi um fracasso. Eu ainda estava na escola e me confundia com as frases longas e as palavras antigas. Acabei desistindo. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Anos depois, li do come\u00e7o ao fim, desfrutando cada p\u00e1gina da hist\u00f3ria daquela dupla inusitada: o cavaleiro idealista determinado a transformar a realidade para que se assemelhe \u00e0 de seus livros e seus sonhos; e o escudeiro pragm\u00e1tico que tenta manter seu mestre na dura realidade para que ele n\u00e3o se perca nas nuvens da fantasia. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Tudo \u00e9 deslumbrante nesse livro, que simboliza melhor do que qualquer outro a infinita variedade da l\u00edngua espanhola para expressar a condi\u00e7\u00e3o humana com todas as nuances, a fantasia que leva o ser humano a transformar a vida. Em outras palavras, a forma como a literatura nos defende da frustra\u00e7\u00e3o, do fracasso e da mediocridade. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>O mundo estreito e provinciano de La Mancha, pelo qual Dom Quixote e Sancho fazem sua peregrina\u00e7\u00e3o, pouco a pouco se torna, gra\u00e7as \u00e0 coragem do determinado cavaleiro andante, um universo de aventuras ins\u00f3litas, em que se entrela\u00e7am aud\u00e1cia, absurdo e humor, para nos mostrar como a imagina\u00e7\u00e3o pode transformar o t\u00e9dio em aventura e converter o cotidiano em uma perip\u00e9cia inusitada em que se alternam o maravilhoso, o milagroso, o pat\u00e9tico \u2013 todos os matizes de que se faz a vida. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Em livro recente, o cr\u00edtico Santiago Mu\u00f1oz Machado analisa as biografias mais importantes do escritor Miguel de Cervantes para saber em que sociedade surgiu <\/em>Dom Quixote<em>. O leitor da obra de Mu\u00f1oz Machado encontrar\u00e1 tudo: o aparato jur\u00eddico que reinava na Espanha enquanto Cervantes escrevia as aventuras de Dom Quixote, as festas populares, a propaga\u00e7\u00e3o da feiti\u00e7aria, os crimes da Inquisi\u00e7\u00e3o, a vida elevada dos artistas, a mentalidade militar \u00e0 sombra da Coroa. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Cervantes era um homem simples e miser\u00e1vel, aparentemente desde muito jovem. No come\u00e7o da vida, um crime o leva para a It\u00e1lia. Como todos os humildes, ele se torna soldado. E guerreia em Lepanto contra os turcos, quando n\u00e3o deveria, por causa de condi\u00e7\u00e3o de que sofria. E, ent\u00e3o, devido a raptores berberiscos, ele passou cinco anos em Argel, onde deve ter sofrido o indescrit\u00edvel, sobretudo depois de suas tentativas de fuga. Padres trinitarianos o salvaram, pagando seu resgate. Na Espanha, tentou ir para a Am\u00e9rica, mas o Estado sequer respondeu \u00e0s suas cartas. Ou seja, com ele tudo acontecia de maneira tal que ele poderia muito bem se tornar ressentido. E, no entanto, a generosidade e a hombridade de Cervantes est\u00e3o mais do que garantidas. Era um homem sem remorso, preocupado em elevar a vida de seus concidad\u00e3os. Um homem bom e idealista. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Quando li <\/em>Dom Quixote<em>, j\u00e1 havia muito tempo que lia romances de cavalaria, nos quais o formalismo tentava frear os excessos da \u00e9poca. Sob a ferocidade das batalhas, surgiu um mundo de paz e ordem, segundo um plano r\u00edgido destinado a acabar com a espontaneidade que mostrava o mundo como ele \u00e9: p\u00fatrido e irremedi\u00e1vel. Ser\u00e1 que, depois de tanto sofrer na vida, Cervantes tamb\u00e9m n\u00e3o tivesse buscado a mesma coisa? <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: LLOSA, Mario Vargas. Dispon\u00edvel em: <strong>www.cultura.estadao.com.br<\/strong>. Acessado em: 05.05.2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elipse","oab":false,"nome":"Elipse","pai":409487,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419291,"slug":"lingua-portuguesa-elipse"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se acaso tivesse chegado \u00e0 janela e visto, agora seria feliz em saber que em outro ponto da cidade ela tamb\u00e9m vira. (5\u00b0 par\u00e1grafo) O tempo verbal sublinhado expressa","provas":[{"id":85002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2475131,"hashId":"34c5f2de9c2b4501768b170bd78eb759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Se acaso tivesse chegado \u00e0 janela e visto, agora <u>seria<\/u> feliz em saber que em outro ponto da cidade ela tamb\u00e9m vira. <\/em>(5\u00b0 par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tempo verbal sublinhado expressa<\/p>","resposta":9827834,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00favida.","id":9827832,"corpo":"<p>d\u00favida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":9827833,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese.","id":9827834,"corpo":"<p>hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"certeza","id":9827835,"corpo":"<p>certeza<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"habito.","id":9827836,"corpo":"<p>habito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 15, considere o texto abaixo.Sobre o amor, etc. Dizem que o mundo est\u00e1 cada dia menor.\t\u00c9 t\u00e3o perto do Rio a Paris! Assim \u00e9 na verdade, mas acontece que raramente vamos sequer a Niter\u00f3i. E alguma coisa, talvez a idade, alonga nossas dist\u00e2ncias sentimentais.\tNa verdade h\u00e1 amigos espalhados pelo mundo. Antigamente era f\u00e1cil pensar que a vida oferecia uma perspectiva infinita e nos sent\u00edamos contentes achando que um dia estar\u00edamos todos reunidos em volta de uma mesa farta e ent\u00e3o tudo seria bom. Agora come\u00e7amos a aprender o que h\u00e1 de irremiss\u00edvel nas separa\u00e7\u00f5es.\tAgora sabemos que jamais voltaremos a estar juntos; pois quando estivermos juntos perceberemos que j\u00e1 somos outros e estamos separados pelo tempo perdido na dist\u00e2ncia. Poderemos falar, falar, para nos correspondermos por cima dessa muralha dupla; mas n\u00e3o estaremos juntos; seremos duas outras pessoas, talvez por este motivo, melanc\u00f3licas.\tChamem de tolo ao apaixonado que sente ci\u00fames quando ouve sua amada dizer que na v\u00e9spera de tarde o c\u00e9u estava lind\u00edssimo. Se ela diz \u201cnunca existir\u00e1 um c\u00e9u t\u00e3o bonito assim\u201d estar\u00e1 dando, certamente, sua impress\u00e3o de momento; h\u00e1 centenas de c\u00e9us extraordin\u00e1rios. Ele por\u00e9m, na v\u00e9spera, estava dentro de uma sala qualquer e n\u00e3o viu c\u00e9u nenhum. Se acaso tivesse chegado \u00e0 janela e visto, agora seria feliz em saber que em outro ponto da cidade ela tamb\u00e9m vira. Mas isso n\u00e3o aconteceu, e ele tem ci\u00fames. Sente que sua amada foi infiel; ela incorporou a si mesma alguma coisa nova que ele n\u00e3o viveu. Ser\u00e1 um louco apenas na medida em que o amor \u00e9 loucura.\t\u00c9 horr\u00edvel levar as coisas a fundo. O amigo que procura manter suas amizades distantes e manda longas cartas sentimentais tem sempre um ar de n\u00e1ufrago fazendo um apelo. Naufragamos a todo instante no mar bobo do tempo e do espa\u00e7o, entre as ondas de coisas de todo dia.\tAssim somos na paix\u00e3o do amor, absurdos e tristes. Por isso nos sentimos t\u00e3o felizes e livres quando deixamos de amar. Que maravilha, que liberdade sadia em poder viver a vida por nossa conta! Sentimo-nos fortes, s\u00f3lidos e tranquilos. At\u00e9 que come\u00e7amos a desconfiar de que estamos sozinhos, trancados do lado de fora da vida.(Adaptado de: BRAGA, Rubem. Melhores cr\u00f4nicas. Global Editora, edi\u00e7\u00e3o digital)","id":540909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 15, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre o amor, etc. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Dizem que o mundo est\u00e1 cada dia menor.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\t\u00c9 t\u00e3o perto do Rio a Paris! Assim \u00e9 na verdade, mas acontece que raramente vamos sequer a Niter\u00f3i. E alguma coisa, talvez a idade, alonga nossas dist\u00e2ncias sentimentais.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tNa verdade h\u00e1 amigos espalhados pelo mundo. Antigamente era f\u00e1cil pensar que a vida oferecia uma perspectiva infinita e nos sent\u00edamos contentes achando que um dia estar\u00edamos todos reunidos em volta de uma mesa farta e ent\u00e3o tudo seria bom. Agora come\u00e7amos a aprender o que h\u00e1 de irremiss\u00edvel nas separa\u00e7\u00f5es.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tAgora sabemos que jamais voltaremos a estar juntos; pois quando estivermos juntos perceberemos que j\u00e1 somos outros e estamos separados pelo tempo perdido na dist\u00e2ncia. Poderemos falar, falar, para nos correspondermos por cima dessa muralha dupla; mas n\u00e3o estaremos juntos; seremos duas outras pessoas, talvez por este motivo, melanc\u00f3licas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tChamem de tolo ao apaixonado que sente ci\u00fames quando ouve sua amada dizer que na v\u00e9spera de tarde o c\u00e9u estava lind\u00edssimo. Se ela diz \u201cnunca existir\u00e1 um c\u00e9u t\u00e3o bonito assim\u201d estar\u00e1 dando, certamente, sua impress\u00e3o de momento; h\u00e1 centenas de c\u00e9us extraordin\u00e1rios. Ele por\u00e9m, na v\u00e9spera, estava dentro de uma sala qualquer e n\u00e3o viu c\u00e9u nenhum. Se acaso tivesse chegado \u00e0 janela e visto, agora seria feliz em saber que em outro ponto da cidade ela tamb\u00e9m vira. Mas isso n\u00e3o aconteceu, e ele tem ci\u00fames. Sente que sua amada foi infiel; ela incorporou a si mesma alguma coisa nova que ele n\u00e3o viveu. Ser\u00e1 um louco apenas na medida em que o amor \u00e9 loucura.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\t\u00c9 horr\u00edvel levar as coisas a fundo. O amigo que procura manter suas amizades distantes e manda longas cartas sentimentais tem sempre um ar de n\u00e1ufrago fazendo um apelo. Naufragamos a todo instante no mar bobo do tempo e do espa\u00e7o, entre as ondas de coisas de todo dia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tAssim somos na paix\u00e3o do amor, absurdos e tristes. Por isso nos sentimos t\u00e3o felizes e livres quando deixamos de amar. Que maravilha, que liberdade sadia em poder viver a vida por nossa conta! Sentimo-nos fortes, s\u00f3lidos e tranquilos. At\u00e9 que come\u00e7amos a desconfiar de que estamos sozinhos, trancados do lado de fora da vida.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: BRAGA, Rubem. <strong>Melhores cr\u00f4nicas<\/strong>. Global Editora, edi\u00e7\u00e3o digital)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15 ","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E alguma coisa, talvez a idade, alonga nossas dist\u00e2ncias sentimentais. Transpondo-se a frase acima para a voz passiva, a forma verbal resultante ser\u00e1:","provas":[{"id":85002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2475135,"hashId":"d4b5fee2b20c686b483981f0e0a20269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>E alguma coisa, talvez a idade, alonga nossas dist\u00e2ncias sentimentais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transpondo-se a frase acima para a voz passiva, a forma verbal resultante ser\u00e1:<\/p>","resposta":9827852,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o alongadas","id":9827852,"corpo":"<p>s\u00e3o alongadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alongou-se","id":9827853,"corpo":"<p>alongou-se<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 alongada","id":9827854,"corpo":"<p>\u00e9 alongada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tinha se alongado","id":9827855,"corpo":"<p>tinha se alongado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"foram alongadas","id":9827856,"corpo":"<p>foram alongadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 15, considere o texto abaixo.Sobre o amor, etc. Dizem que o mundo est\u00e1 cada dia menor.\t\u00c9 t\u00e3o perto do Rio a Paris! Assim \u00e9 na verdade, mas acontece que raramente vamos sequer a Niter\u00f3i. E alguma coisa, talvez a idade, alonga nossas dist\u00e2ncias sentimentais.\tNa verdade h\u00e1 amigos espalhados pelo mundo. Antigamente era f\u00e1cil pensar que a vida oferecia uma perspectiva infinita e nos sent\u00edamos contentes achando que um dia estar\u00edamos todos reunidos em volta de uma mesa farta e ent\u00e3o tudo seria bom. Agora come\u00e7amos a aprender o que h\u00e1 de irremiss\u00edvel nas separa\u00e7\u00f5es.\tAgora sabemos que jamais voltaremos a estar juntos; pois quando estivermos juntos perceberemos que j\u00e1 somos outros e estamos separados pelo tempo perdido na dist\u00e2ncia. Poderemos falar, falar, para nos correspondermos por cima dessa muralha dupla; mas n\u00e3o estaremos juntos; seremos duas outras pessoas, talvez por este motivo, melanc\u00f3licas.\tChamem de tolo ao apaixonado que sente ci\u00fames quando ouve sua amada dizer que na v\u00e9spera de tarde o c\u00e9u estava lind\u00edssimo. Se ela diz \u201cnunca existir\u00e1 um c\u00e9u t\u00e3o bonito assim\u201d estar\u00e1 dando, certamente, sua impress\u00e3o de momento; h\u00e1 centenas de c\u00e9us extraordin\u00e1rios. Ele por\u00e9m, na v\u00e9spera, estava dentro de uma sala qualquer e n\u00e3o viu c\u00e9u nenhum. Se acaso tivesse chegado \u00e0 janela e visto, agora seria feliz em saber que em outro ponto da cidade ela tamb\u00e9m vira. Mas isso n\u00e3o aconteceu, e ele tem ci\u00fames. Sente que sua amada foi infiel; ela incorporou a si mesma alguma coisa nova que ele n\u00e3o viveu. Ser\u00e1 um louco apenas na medida em que o amor \u00e9 loucura.\t\u00c9 horr\u00edvel levar as coisas a fundo. O amigo que procura manter suas amizades distantes e manda longas cartas sentimentais tem sempre um ar de n\u00e1ufrago fazendo um apelo. Naufragamos a todo instante no mar bobo do tempo e do espa\u00e7o, entre as ondas de coisas de todo dia.\tAssim somos na paix\u00e3o do amor, absurdos e tristes. Por isso nos sentimos t\u00e3o felizes e livres quando deixamos de amar. Que maravilha, que liberdade sadia em poder viver a vida por nossa conta! Sentimo-nos fortes, s\u00f3lidos e tranquilos. At\u00e9 que come\u00e7amos a desconfiar de que estamos sozinhos, trancados do lado de fora da vida.(Adaptado de: BRAGA, Rubem. Melhores cr\u00f4nicas. Global Editora, edi\u00e7\u00e3o digital)","id":540909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 15, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre o amor, etc. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Dizem que o mundo est\u00e1 cada dia menor.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\t\u00c9 t\u00e3o perto do Rio a Paris! Assim \u00e9 na verdade, mas acontece que raramente vamos sequer a Niter\u00f3i. E alguma coisa, talvez a idade, alonga nossas dist\u00e2ncias sentimentais.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tNa verdade h\u00e1 amigos espalhados pelo mundo. Antigamente era f\u00e1cil pensar que a vida oferecia uma perspectiva infinita e nos sent\u00edamos contentes achando que um dia estar\u00edamos todos reunidos em volta de uma mesa farta e ent\u00e3o tudo seria bom. Agora come\u00e7amos a aprender o que h\u00e1 de irremiss\u00edvel nas separa\u00e7\u00f5es.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tAgora sabemos que jamais voltaremos a estar juntos; pois quando estivermos juntos perceberemos que j\u00e1 somos outros e estamos separados pelo tempo perdido na dist\u00e2ncia. Poderemos falar, falar, para nos correspondermos por cima dessa muralha dupla; mas n\u00e3o estaremos juntos; seremos duas outras pessoas, talvez por este motivo, melanc\u00f3licas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tChamem de tolo ao apaixonado que sente ci\u00fames quando ouve sua amada dizer que na v\u00e9spera de tarde o c\u00e9u estava lind\u00edssimo. Se ela diz \u201cnunca existir\u00e1 um c\u00e9u t\u00e3o bonito assim\u201d estar\u00e1 dando, certamente, sua impress\u00e3o de momento; h\u00e1 centenas de c\u00e9us extraordin\u00e1rios. Ele por\u00e9m, na v\u00e9spera, estava dentro de uma sala qualquer e n\u00e3o viu c\u00e9u nenhum. Se acaso tivesse chegado \u00e0 janela e visto, agora seria feliz em saber que em outro ponto da cidade ela tamb\u00e9m vira. Mas isso n\u00e3o aconteceu, e ele tem ci\u00fames. Sente que sua amada foi infiel; ela incorporou a si mesma alguma coisa nova que ele n\u00e3o viveu. Ser\u00e1 um louco apenas na medida em que o amor \u00e9 loucura.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\t\u00c9 horr\u00edvel levar as coisas a fundo. O amigo que procura manter suas amizades distantes e manda longas cartas sentimentais tem sempre um ar de n\u00e1ufrago fazendo um apelo. Naufragamos a todo instante no mar bobo do tempo e do espa\u00e7o, entre as ondas de coisas de todo dia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tAssim somos na paix\u00e3o do amor, absurdos e tristes. Por isso nos sentimos t\u00e3o felizes e livres quando deixamos de amar. Que maravilha, que liberdade sadia em poder viver a vida por nossa conta! Sentimo-nos fortes, s\u00f3lidos e tranquilos. At\u00e9 que come\u00e7amos a desconfiar de que estamos sozinhos, trancados do lado de fora da vida.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: BRAGA, Rubem. <strong>Melhores cr\u00f4nicas<\/strong>. Global Editora, edi\u00e7\u00e3o digital)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15 ","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as ferramentas de:I. detec\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de intrus\u00f5es (IDS e IPS).II. seguran\u00e7a de terminais, como softwares antiv\u00edrus.III. conten\u00e7\u00e3o de ataques como o metasploit framework.IV. an\u00e1lise de logs de seguran\u00e7a e sistemas de gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e eventos de seguran\u00e7a (SIEM).Segundo a norma ABNT NBR 27035-3:2021, os eventos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o podem ser detectados internamente por uma pessoa ou pelas ferramentas indicadas APENAS em","provas":[{"id":85002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2475225,"hashId":"556a05d0649731805755be423eddfb52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as ferramentas de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. detec\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de intrus\u00f5es (IDS e IPS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. seguran\u00e7a de terminais, como <em>softwares antiv\u00edrus<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. conten\u00e7\u00e3o de ataques como o <em>metasploit framework.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. an\u00e1lise de <em>logs <\/em>de seguran\u00e7a e sistemas de gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e eventos de seguran\u00e7a (SIEM).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma ABNT NBR 27035-3:2021, os eventos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o podem ser detectados internamente por uma pessoa ou pelas ferramentas indicadas APENAS em<\/p>","resposta":9828293,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9828292,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9828293,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9828294,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9828295,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9828296,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2475225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifica-se rima (ou seja, coincid\u00eancia final de sons) entre palavras de mesma classe gramatical","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2475423,"hashId":"e62640c38548b122b7d2876ab5a5dcec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica-se rima (ou seja, coincid\u00eancia final de sons) entre palavras de <u>mesma<\/u> classe gramatical<\/p>","resposta":9829273,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em importa \/ porta (1a estrofe) e em mansa \/ lembran\u00e7a (1a estrofe).","id":9829272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em<em> importa \/ porta<\/em> (1<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe) e em <em>mansa \/ lembran\u00e7a<\/em> (1<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em desesperan\u00e7a \/ crian\u00e7a (2a estrofe) e em morta \/ torta (2a estrofe).","id":9829273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em <em>desesperan\u00e7a \/ crian\u00e7a<\/em> (2<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe) e em <em>morta \/ torta<\/em> (2<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em desesperan\u00e7a \/ crian\u00e7a (2a estrofe) e em ai \/ vai (3a estrofe).","id":9829274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em <em>desesperan\u00e7a \/ crian\u00e7a<\/em> (2<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe) e em<em> ai \/ vai <\/em>(3<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em mansa \/ lembran\u00e7a (1a estrofe) e em morta \/ torta (2a estrofe).","id":9829275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em<em> mansa \/ lembran\u00e7a <\/em>(1<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe) e em<em> morta \/ torta<\/em> (2<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em ai \/ vai (3a estrofe) e em novamente \/ repente (4a estrofe).","id":9829276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em<em> ai \/ vai <\/em>(3<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe) e em <em>novamente \/ repente<\/em> (4<sup><u>a<\/u><\/sup> estrofe).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04, considere o poema de Mario Quintana.Recordo ainda... e nada mais me importa\u2026Aqueles dias de uma luz t\u00e3o mansaQue me deixavam, sempre, de lembran\u00e7a,Algum brinquedo novo \u00e0 minha porta...Mas veio um vento de desesperan\u00e7aSoprando cinzas pela noite morta!E eu pendurei na galharia tortaTodos os meus brinquedos de crian\u00e7a...Estrada afora ap\u00f3s segui... Mas, ai,Embora idade e senso eu aparente,N\u00e3o vos iluda o velho que aqui vai:Eu quero os meus brinquedos novamente!Sou um pobre menino... acreditai\u2026Que envelheceu, um dia, de repente!... (QUINTANA, Mario. Melhores poemas. S\u00e3o Paulo: Global, 2005)","id":540776,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04, considere o poema de Mario Quintana.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Recordo ainda... e nada mais me importa\u2026<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Aqueles dias de uma luz t\u00e3o mansa<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Que me deixavam, sempre, de lembran\u00e7a,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Algum brinquedo novo \u00e0 minha porta...<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mas veio um vento de desesperan\u00e7a<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Soprando cinzas pela noite morta!<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>E eu pendurei na galharia torta<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Todos os meus brinquedos de crian\u00e7a...<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Estrada afora ap\u00f3s segui... Mas, ai,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Embora idade e senso eu aparente,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>N\u00e3o vos iluda o velho que aqui vai:<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Eu quero os meus brinquedos novamente!<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sou um pobre menino... acreditai\u2026<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Que envelheceu, um dia, de repente!...<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: center;\">\t(QUINTANA, Mario. <strong>Melhores poemas<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Global, 2005)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rima","oab":false,"nome":"Rima","pai":419448,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409509,"slug":"lingua-portuguesa-rima"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25382,"slug":"professor-area-pedagogia-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso'. Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 sintaxe.","provas":[{"id":89142,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25382,"slug":"professor-area-pedagogia-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-professor-area-pedagogia-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2601331,"hashId":"6e61e31007863825a95ad4ec49fc37cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso'. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 sintaxe.<\/p>","resposta":10375373,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o 'como o gaslighting' \u00e9 adjunto adverbial de circunst\u00e2ncia.","id":10375370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o 'como o gaslighting' \u00e9 adjunto adverbial de circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O predicado da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 verbo-nominal.","id":10375371,"corpo":"<p>O predicado da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 verbo-nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o 'ao lado de outros tipos de abuso' \u00e9 o objeto direto.","id":10375372,"corpo":"<p>A express\u00e3o 'ao lado de outros tipos de abuso' \u00e9 o objeto direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sujeito da frase \u00e9 a express\u00e3o 'Atos de abuso emocional'.","id":10375373,"corpo":"<p>O sujeito da frase \u00e9 a express\u00e3o 'Atos de abuso emocional'.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. \u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. \u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)","id":555473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2601331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25382,"slug":"professor-area-pedagogia-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'A mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180'. Na presente frase, nas express\u00f5es 'A mulher', 'para a Central', 'Atendimento \u00e0 Mulher', a presen\u00e7a dos voc\u00e1bulos 'A', 'a' e '\u00e0' s\u00e3o exemplos de:","provas":[{"id":89142,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25382,"slug":"professor-area-pedagogia-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-professor-area-pedagogia-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2601352,"hashId":"9fec3e34a3cf39c74e98d495644f9ddc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'A mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180'. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na presente frase, nas express\u00f5es 'A mulher', 'para a Central', 'Atendimento \u00e0 Mulher', a presen\u00e7a dos voc\u00e1bulos 'A', 'a' e '\u00e0' s\u00e3o exemplos de:<\/p>","resposta":10375437,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo definido, preposi\u00e7\u00e3o e crase. ","id":10375436,"corpo":"<p>Artigo definido, preposi\u00e7\u00e3o e crase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Artigo definido, artigo definido e crase. ","id":10375437,"corpo":"<p>Artigo definido, artigo definido e crase. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o, artigo definido e crase.","id":10375438,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o, artigo definido e crase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o, preposi\u00e7\u00e3o e crase. ","id":10375439,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o, preposi\u00e7\u00e3o e crase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. \u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. \u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)","id":555473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2601352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ensino da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia mais comum e principal m\u00e9todo de ensino.","provas":[{"id":89140,"cargo":{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor  - \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2601383,"hashId":"f6384ec6ac50955f581d6dd179aee332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ensino da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia mais comum e principal m\u00e9todo de ensino.<\/p>","resposta":10375538,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver as mesmas estrat\u00e9gias de ensino e solicitar que os comentem, previamente, o assunto do qual trata o texto, orientando a encontrem argumentos sobre o tema a partir do t\u00edtulo, dentre outros aspectos que o texto apresente em sua escrita.","id":10375538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver as mesmas estrat\u00e9gias de ensino e solicitar que os comentem, previamente, o assunto do qual trata o texto, orientando a encontrem argumentos sobre o tema a partir do t\u00edtulo, dentre outros aspectos que o texto apresente em sua escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenvolver pr\u00e1ticas de comunica\u00e7\u00e3o oral para os alunos aprenderem os g\u00eaneros do discurso e as atividades de an\u00e1lise e reflex\u00e3o sobre a l\u00edngua.","id":10375539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver pr\u00e1ticas de comunica\u00e7\u00e3o oral para os alunos aprenderem os g\u00eaneros do discurso e as atividades de an\u00e1lise e reflex\u00e3o sobre a l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trabalhar leitura e escrita feita pelos pr\u00f3prios estudantes e pelo professor para a turma (enquanto os alunos n\u00e3o compreendem o sistema de escrita).","id":10375540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar leitura e escrita feita pelos pr\u00f3prios estudantes e pelo professor para a turma (enquanto os alunos n\u00e3o compreendem o sistema de escrita).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trabalhar os diferentes g\u00eaneros textuais que circulam em nossa sociedade, bem como propor contextos de produ\u00e7\u00e3o a partir de situa\u00e7\u00f5es reais e significativas.","id":10375541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar os diferentes g\u00eaneros textuais que circulam em nossa sociedade, bem como propor contextos de produ\u00e7\u00e3o a partir de situa\u00e7\u00f5es reais e significativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2601383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado os princ\u00edpios da recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem, analise os itens a seguir: I.O plano de recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem consiste em uma a\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica focada em sanar as lacunas de aprendizagem diagnosticadas em um processo de avalia\u00e7\u00e3o. II.No processo de recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem o aluno tem a oportunidade de rever os conte\u00fados em que, anteriormente, n\u00e3o obteve o rendimento necess\u00e1rio. III.A recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem, al\u00e9m de trabalhar as habilidades e compet\u00eancias que aprende em sala de aula, o aluno tem uma oportunidade a mais de aprender. IV.No processo de recupera\u00e7\u00e3o a aprendizagem assume um princ\u00edpio de avalia\u00e7\u00e3o formativa. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":89140,"cargo":{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor  - \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2601401,"hashId":"090c45087ac80d525fa8245c197b3a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerado os princ\u00edpios da recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem, analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O plano de recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem consiste em uma a\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica focada em sanar as lacunas de aprendizagem diagnosticadas em um processo de avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.No processo de recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem o aluno tem a oportunidade de rever os conte\u00fados em que, anteriormente, n\u00e3o obteve o rendimento necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem, al\u00e9m de trabalhar as habilidades e compet\u00eancias que aprende em sala de aula, o aluno tem uma oportunidade a mais de aprender. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.No processo de recupera\u00e7\u00e3o a aprendizagem assume um princ\u00edpio de avalia\u00e7\u00e3o formativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10375598,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e IV, apenas.","id":10375596,"corpo":"<p> I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":10375597,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":10375598,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10375599,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2601401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo defini\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, s\u00e3o elementos da did\u00e1tica, EXCETO:","provas":[{"id":89140,"cargo":{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor  - \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2601429,"hashId":"34728f79bc1a0d3a209438e0daeac130","enunciado":"<p>Segundo defini\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, s\u00e3o elementos da did\u00e1tica, EXCETO:<\/p>","resposta":10375697,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o docente.","id":10375697,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o docente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento escolar.","id":10375698,"corpo":"<p>Planejamento escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objetivos e conte\u00fados de ensino. ","id":10375699,"corpo":"<p>Objetivos e conte\u00fados de ensino. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todos de ensino e avalia\u00e7\u00e3o.","id":10375700,"corpo":"<p>M\u00e9todos de ensino e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","oab":false,"nome":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405513,"slug":"pedagogia-a-formacao-continuada-do-professor"}],"slug":"pedagogia\/2601429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aprendizagem global \u00e9 o processo de aprendizagem que ocorre desde a idade escolar, na adolesc\u00eancia, na idade adulta e at\u00e9 em idade mais avan\u00e7ada, na terceira idade. Nesse sentido, a educa\u00e7\u00e3o global inclui os seguintes aspectos, EXCETO:","provas":[{"id":89140,"cargo":{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor  - \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2601433,"hashId":"3243550bc53da8d32fa23610630fd046","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprendizagem global \u00e9 o processo de aprendizagem que ocorre desde a idade escolar, na adolesc\u00eancia, na idade adulta e at\u00e9 em idade mais avan\u00e7ada, na terceira idade. Nesse sentido, a educa\u00e7\u00e3o global inclui os seguintes aspectos, EXCETO:<\/p>","resposta":10375714,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art\u00edsticos.","id":10375714,"corpo":"<p>Art\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Emocionais. ","id":10375715,"corpo":"<p>Emocionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Motores. ","id":10375716,"corpo":"<p>Motores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mentais.","id":10375717,"corpo":"<p>Mentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2601433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que se empregaram CORRETAMENTE os sinais de pontua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":91491,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":91492,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2601439,"hashId":"fbd1958603f1025bb8725f49229b5637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que se empregaram CORRETAMENTE os sinais de pontua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10375740,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acredita-se que a cria\u00e7\u00e3o de ex\u00e9rcitos de rob\u00f4s, capazes de conduzir ofensivas de forma aut\u00f4noma, levar\u00e1 inevitavelmente ao surgimento de um sentimento de poder absoluto e impunidade.","id":10375740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que a cria\u00e7\u00e3o de ex\u00e9rcitos de rob\u00f4s, capazes de conduzir ofensivas de forma aut\u00f4noma, levar\u00e1 inevitavelmente ao surgimento de um sentimento de poder absoluto e impunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Especialistas acreditam que quando humanos est\u00e3o em uma situa\u00e7\u00e3o de conflito, eles tomam decis\u00f5es que incluem, entre outras coisas, suas atitudes morais, sentimentos e emo\u00e7\u00f5es. ","id":10375741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especialistas acreditam que quando humanos est\u00e3o em uma situa\u00e7\u00e3o de conflito, eles tomam decis\u00f5es que incluem, entre outras coisas, suas atitudes morais, sentimentos e emo\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o direta do sofrimento dos outros ainda possui um efeito de dissuas\u00e3o em um grupo militar, mesmo entre soldados profissionais, a compaix\u00e3o e a sensibilidade, eventualmente diminuem.","id":10375742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A observa\u00e7\u00e3o direta do sofrimento dos outros ainda possui um efeito de dissuas\u00e3o em um grupo militar, mesmo entre soldados profissionais, a compaix\u00e3o e a sensibilidade, eventualmente diminuem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No caso da introdu\u00e7\u00e3o generalizada de sistemas de armas aut\u00f4nomos letais cujos efeitos podem ser desencadeados banalmente, a guerra, se tornar\u00e1 nada mais que um jogo, reduzido a apenas n\u00fameros na tela.","id":10375743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da introdu\u00e7\u00e3o generalizada de sistemas de armas aut\u00f4nomos letais cujos efeitos podem ser desencadeados banalmente, a guerra, se tornar\u00e1 nada mais que um jogo, reduzido a apenas n\u00fameros na tela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2601439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades recreativas incitam e promovem aprendizados de forma l\u00fadica e prazerosas, tendo como objetivo relaxar, gastar energia, ensinar, instruir, comunicar algo e melhora as rela\u00e7\u00f5es. Com base nessas abordagens, julgue os itens em V, para verdadeiro, ou F, para falso. (__)A recrea\u00e7\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica prazerosa em que os alunos participam de atividades descontra\u00eddas, sendo uma importante estrat\u00e9gia de inclus\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o. (__)As atividades de recreativas desenvolvem as habilidades psicomotoras das crian\u00e7as. (__)A recrea\u00e7\u00e3o tem car\u00e1ter hedon\u00edstico, ou seja, est\u00e1 sempre ligada ao prazer. (__)A recrea\u00e7\u00e3o, embora seja uma atividade Pedag\u00f3gica, na maioria das vezes em seu desenrolar, acarreta no aluno participante sensa\u00e7\u00f5es indesejadas e negativas. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":89140,"cargo":{"descricao":"Professor- \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental","id":25383,"slug":"professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-professor-area-pedagogia-series-iniciais-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor  - \u00c1rea: Pedagogia Series Iniciais Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2601440,"hashId":"6e5dbf1ff0fbf6994d57db66382826cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades recreativas incitam e promovem aprendizados de forma l\u00fadica e prazerosas, tendo como objetivo relaxar, gastar energia, ensinar, instruir, comunicar algo e melhora as rela\u00e7\u00f5es. Com base nessas abordagens, julgue os itens em V, para verdadeiro, ou F, para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A recrea\u00e7\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica prazerosa em que os alunos participam de atividades descontra\u00eddas, sendo uma importante estrat\u00e9gia de inclus\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As atividades de recreativas desenvolvem as habilidades psicomotoras das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A recrea\u00e7\u00e3o tem car\u00e1ter hedon\u00edstico, ou seja, est\u00e1 sempre ligada ao prazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A recrea\u00e7\u00e3o, embora seja uma atividade Pedag\u00f3gica, na maioria das vezes em seu desenrolar, acarreta no aluno participante sensa\u00e7\u00f5es indesejadas e negativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":10375746,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":10375744,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":10375745,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":10375746,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":10375747,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2601440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dermatite seborreica (DS) \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria comum. Embora sua patog\u00eanese n\u00e3o seja inteiramente conhecida, h\u00e1 envolvimento da produ\u00e7\u00e3o seb\u00e1cea e do fungo comensal do g\u00eanero Malassezia. Sobre o tema, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":86297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Dermatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2509745,"hashId":"04cb6416c0c24091cb8a53df18bbfd13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dermatite seborreica (DS) \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria comum. Embora sua patog\u00eanese n\u00e3o seja inteiramente conhecida, h\u00e1 envolvimento da produ\u00e7\u00e3o seb\u00e1cea e do fungo comensal do g\u00eanero <em>Malassezia<\/em>. Sobre o tema, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9981228,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 duas formas cl\u00ednicas: a do lactente, com in\u00edcio ap\u00f3s os 3 primeiros meses de vida; e a forma do adulto, com pico de incid\u00eancia entre a 4\u00aa e 6\u00aa d\u00e9cadas de vida.","id":9981228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 duas formas cl\u00ednicas: a do lactente, com in\u00edcio ap\u00f3s os 3 primeiros meses de vida; e a forma do adulto, com pico de incid\u00eancia entre a 4\u00aa e 6\u00aa d\u00e9cadas de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A DS infantil geralmente responde satisfatoriamente a medidas de cuidado geral da pele, tais como limpeza e aplica\u00e7\u00e3o de emolientes.","id":9981229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A DS infantil geralmente responde satisfatoriamente a medidas de cuidado geral da pele, tais como limpeza e aplica\u00e7\u00e3o de emolientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e recorrente que pode durar d\u00e9cadas. Tende a piorar com o estresse e durante os meses de inverno, e a melhorar durante os meses de ver\u00e3o.","id":9981230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e recorrente que pode durar d\u00e9cadas. Tende a piorar com o estresse e durante os meses de inverno, e a melhorar durante os meses de ver\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A DS pode fazer parte de um quadro mais grave, a doen\u00e7a de Leiner ou eritrodermia esfoliativa do infante (defici\u00eancia de C5, levando a diarreia, v\u00f4mitos, anemia, febre e DS).","id":9981231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A DS pode fazer parte de um quadro mais grave, a doen\u00e7a de Leiner ou eritrodermia esfoliativa do infante (defici\u00eancia de C5, levando a diarreia, v\u00f4mitos, anemia, febre e DS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2509745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o 586 de 29 de agosto de 2013 que regula a prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica e d\u00e1 outras provid\u00eancias, define as etapas da prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica. Assinale a alternativa que corresponde a essas etapas.","provas":[{"id":86287,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2509863,"hashId":"7e37a65a5aeec92449a09177b5913c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o 586 de 29 de agosto de 2013 que regula a prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica e d\u00e1 outras provid\u00eancias, define as etapas da prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica. Assinale a alternativa que corresponde a essas etapas.<\/p>","resposta":9981703,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades do paciente relacionadas \u00e0 sa\u00fade; reda\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o; documenta\u00e7\u00e3o do processo de venda dos medicamentos.","id":9981700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades do paciente relacionadas \u00e0 sa\u00fade; reda\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o; documenta\u00e7\u00e3o do processo de venda dos medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o ao paciente; avaliar o objetivo terap\u00eautico proposto pelo m\u00e9dico; avalia\u00e7\u00e3o dos resultados junto com a equipe multiprofissional.","id":9981701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o ao paciente; avaliar o objetivo terap\u00eautico proposto pelo m\u00e9dico; avalia\u00e7\u00e3o dos resultados junto com a equipe multiprofissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades do paciente relacionadas \u00e0 sa\u00fade, tomar decis\u00f5es de forma compartilhada com o m\u00e9dico e centrada no paciente; reda\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o.","id":9981702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades do paciente relacionadas \u00e0 sa\u00fade, tomar decis\u00f5es de forma compartilhada com o m\u00e9dico e centrada no paciente; reda\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades do paciente relacionadas \u00e0 sa\u00fade; sele\u00e7\u00e3o da terapia ou interven\u00e7\u00f5es relativas ao cuidado \u00e0 sa\u00fade, com base em sua seguran\u00e7a, efic\u00e1cia, custo e conveni\u00eancia, dentro do plano de cuidado; avalia\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":9981703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades do paciente relacionadas \u00e0 sa\u00fade; sele\u00e7\u00e3o da terapia ou interven\u00e7\u00f5es relativas ao cuidado \u00e0 sa\u00fade, com base em sua seguran\u00e7a, efic\u00e1cia, custo e conveni\u00eancia, dentro do plano de cuidado; avalia\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/2509863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a a\u00e7\u00f5es que devem estar contidas no Plano de Gerenciamento de res\u00edduos em sa\u00fade.","provas":[{"id":86287,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2509871,"hashId":"0ba094a69a86d1339cd1efbf8ae4687d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a a\u00e7\u00f5es que devem estar contidas no Plano de Gerenciamento de res\u00edduos em sa\u00fade.<\/p>","resposta":9981735,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar em conformidade com as a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, do trabalhador e do meio ambiente; sem causar preju\u00edzos ao hospital ou cl\u00ednica m\u00e9dica.","id":9981732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar em conformidade com as a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, do trabalhador e do meio ambiente; sem causar preju\u00edzos ao hospital ou cl\u00ednica m\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descrever os procedimentos relacionados ao gerenciamento de res\u00edduos em sa\u00fade, como: gera\u00e7\u00e3o, segrega\u00e7\u00e3o, acondicionamento, identifica\u00e7\u00e3o, coleta, armazenamento, transporte e comercializa\u00e7\u00e3o desses res\u00edduos.","id":9981733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descrever os procedimentos relacionados ao gerenciamento de res\u00edduos em sa\u00fade, como: gera\u00e7\u00e3o, segrega\u00e7\u00e3o, acondicionamento, identifica\u00e7\u00e3o, coleta, armazenamento, transporte e comercializa\u00e7\u00e3o desses res\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estar em conformidade com a regulamenta\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e ambiental, bem como com as normas de coleta e transporte dos servi\u00e7os locais de limpeza internacional.","id":9981734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar em conformidade com a regulamenta\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e ambiental, bem como com as normas de coleta e transporte dos servi\u00e7os locais de limpeza internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contemplar, quando aplic\u00e1vel, os procedimentos locais definidos pelo processo de log\u00edstica reversa para os diversos tipos de res\u00edduos.","id":9981735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contemplar, quando aplic\u00e1vel, os procedimentos locais definidos pelo processo de log\u00edstica reversa para os diversos tipos de res\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":399540,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gerenciamento-de-residuos-em-servicos-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":"farmacia\/2509871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente \u00e0 bact\u00e9ria causadora de faringite, com caracter\u00edsticas morfotintoriais de cocos gram positivo, com perfil de beta-hem\u00f3lise em \u00e1gar sangue, catalase negativa e sens\u00edvel a bacitracina.","provas":[{"id":86287,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2509882,"hashId":"e948217e59ed2f02e3da821a0f8519d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente \u00e0 bact\u00e9ria causadora de faringite, com caracter\u00edsticas morfotintoriais de cocos gram positivo, com perfil de beta-hem\u00f3lise em \u00e1gar sangue, catalase negativa e sens\u00edvel a bacitracina.<\/p>","resposta":9981776,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Streptococcus pyogenes.","id":9981776,"corpo":"<p><em>Streptococcus pyogenes.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":9981777,"corpo":"<p><em>Staphylococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae.","id":9981778,"corpo":"<p><em>Streptococcus pneumoniae.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Staphylococcus epidermidis.","id":9981779,"corpo":"<p><em>Staphylococcus epidermidis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2509882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assinale a alternativa CORRETA sobre o que se entende por fam\u00edlia extensa ou ampliada.","provas":[{"id":86285,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2509908,"hashId":"4d9f0f7a05a61e4690db93a1f05b0317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assinale a alternativa CORRETA sobre o que se entende por fam\u00edlia extensa ou ampliada.<\/p>","resposta":9981882,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por apenas pais e filhos ou unidade de casal.","id":9981880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por apenas pais e filhos ou unidade de casal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por pais e filhos ou unidade de casal, parentes pr\u00f3ximos e pessoas que a crian\u00e7a e a fam\u00edlia t\u00eam afinidades","id":9981881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por pais e filhos ou unidade de casal, parentes pr\u00f3ximos e pessoas que a crian\u00e7a e a fam\u00edlia t\u00eam afinidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por pais, filhos e parentes pr\u00f3ximos com os quais a crian\u00e7a ou adolescentes convive e mant\u00e9m v\u00ednculos de afetividade e afinidade.t\u00eam afinidades.","id":9981882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por pais, filhos e parentes pr\u00f3ximos com os quais a crian\u00e7a ou adolescentes convive e mant\u00e9m v\u00ednculos de afetividade e afinidade.t\u00eam afinidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por pais, filhos e pessoas que a crian\u00e7a e a fam\u00edlia","id":9981883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por pais, filhos e pessoas que a crian\u00e7a e a fam\u00edlia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2509908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo mais utilizado para avaliar a adapta\u00e7\u00e3o imediata do rec\u00e9m-nascido \u00e0 vida extrauterina \u00e9 o sistema da pontua\u00e7\u00e3o Apgar, que \u00e9 baseado em cinco sinais. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":86285,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2509911,"hashId":"d3866e057eaf94d89b167d75ba16ffff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo mais utilizado para avaliar a adapta\u00e7\u00e3o imediata do rec\u00e9m-nascido \u00e0 vida extrauterina \u00e9 o sistema da pontua\u00e7\u00e3o Apgar, que \u00e9 baseado em cinco sinais. Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9981895,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, t\u00f4nus muscular, reflexo de irritabilidade e abertura ocular espont\u00e2nea.","id":9981892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, t\u00f4nus muscular, reflexo de irritabilidade e abertura ocular espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, t\u00f4nus muscular, choro e cor.","id":9981893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, t\u00f4nus muscular, choro e cor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, choro, reflexo de irritabilidade e cor. ","id":9981894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, choro, reflexo de irritabilidade e cor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, t\u00f4nus muscular, reflexo de irritabilidade e cor.","id":9981895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, t\u00f4nus muscular, reflexo de irritabilidade e cor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/2509911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas traduzem o sentido da empatia. Marque a EXCE\u00c7\u00c3O:","provas":[{"id":86308,"cargo":{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-zelador","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Zelador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2509953,"hashId":"ca33a987c574aa4781cd4aeb55cb1bd5","enunciado":"<p>Todas as alternativas traduzem o sentido da empatia. Marque a EXCE\u00c7\u00c3O:<\/p>","resposta":9982063,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renunciar \u00e0 necessidade de julgar as emo\u00e7\u00f5es alheias.","id":9982060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renunciar \u00e0 necessidade de julgar as emo\u00e7\u00f5es alheias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Habilidade emocional de percep\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o do modo de enxergar o mundo de outra pessoa.","id":9982061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilidade emocional de percep\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o do modo de enxergar o mundo de outra pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fortalece conex\u00f5es e incentiva a colabora\u00e7\u00e3o.","id":9982062,"corpo":"<p>Fortalece conex\u00f5es e incentiva a colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Forma de ajudar as pessoas a atingir um objetivo.","id":9982063,"corpo":"<p>Forma de ajudar as pessoas a atingir um objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"}],"slug":"relacoes-humanas\/2509953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o CTB, as vias urbanas s\u00e3o divididas em quais categorias?","provas":[{"id":86306,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-motorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2509968,"hashId":"ae336af2c756284fe4b23331868b3502","enunciado":"<p>Segundo o CTB, as vias urbanas s\u00e3o divididas em quais categorias?<\/p>","resposta":9982123,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arteriais, coletoras e localizadoras.","id":9982120,"corpo":"<p>Arteriais, coletoras e localizadoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arteriais, coletoras e locais. ","id":9982121,"corpo":"<p>Arteriais, coletoras e locais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vias de alto, m\u00e9dio e baixo fluxo. ","id":9982122,"corpo":"<p>Vias de alto, m\u00e9dio e baixo fluxo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tr\u00e2nsito r\u00e1pido, via local, via arterial e vias coletoras.","id":9982123,"corpo":"<p>Tr\u00e2nsito r\u00e1pido, via local, via arterial e vias coletoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2509968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, EXCETO:","provas":[{"id":86286,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-coveiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Coveiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2510028,"hashId":"097ef239dd3cbf084f023ee044dd6adf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, EXCETO:<\/p>","resposta":9982360,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e1 de corte e crucifixo.","id":9982360,"corpo":"<p>P\u00e1 de corte e crucifixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e1scara e luvas.","id":9982361,"corpo":"<p>M\u00e1scara e luvas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Botas e luvas.","id":9982362,"corpo":"<p>Botas e luvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e1scara. ","id":9982363,"corpo":"<p>M\u00e1scara. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2510028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cooperativa fabrica-se peda\u00e7os de metal e de madeira para a ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o civil que produz casas populares. Nessa cooperativa trabalham pessoas de forma aut\u00f4noma, que ganham por unidade produzida. Para a apura\u00e7\u00e3o do resultado no ano de 2021 foram levantadas as seguintes informa\u00e7\u00f5es:ITENSVALORLixaR$ 1.250,00Custos de manuseio de materiaisR$ 25.000,00Lubrificantes e l\u00edquidos refrigerantesR$ 3.000,00M\u00e3o de obra indireta \u2013 diversosR$ 15.000,00M\u00e3o de obra diretaR$ 50.000,00Materiais diretos 1\u00ba de janeiro de 2021R$ 10.000,00Materiais diretos 31 de dezembro de 2021R$ 5.000,00Produtos acabados 1\u00ba de janeiro de 2021R$ 10.000,00Produtos acabados 31 de dezembro de 2021R$ 21.550,00Produtos em fabrica\u00e7\u00e3o 1\u00ba de janeiro de 2021R$ 25.000,00Produtos em fabrica\u00e7\u00e3o 31 de dezembro de 2021R$ 10.000,00Custos de aluguel da f\u00e1bricaR$ 5.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o \u2013 equipamento utilizado na produ\u00e7\u00e3oR$ 10.000,00Impostos sobre o equipamento da f\u00e1bricaR$ 1.000,00Seguro contra inc\u00eandio sobre o equipamento da f\u00e1bricaR$ 1.300,00Materiais diretos compradosR$ 80.000,00ReceitasR$ 750.000,00Promo\u00e7\u00e3o de marketingR$ 10.000,00Sal\u00e1rios de marketing R$ 30.000,00Despesas de distribui\u00e7\u00e3oR$ 5.000,00Despesas de atendimento ao clienteR$ 10.000,00Informa\u00e7\u00f5es adicionais:a) O Custeio por Absor\u00e7\u00e3o ou \u201cCusteio Integral\u201d \u00e9 m\u00e9todo derivado da aplica\u00e7\u00e3o dos Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade.b) Quando um bem est\u00e1 ligado diretamente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da empresa, ele \u00e9 chamado de custo.Considerando o sistema de custeio aceito pela legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda e, exclusivamente, as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas, qual o montante dos Custos Vari\u00e1veis utilizados na produ\u00e7\u00e3o e o Custo de Produtos Vendidos, respectivamente?","provas":[{"id":86190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2022-consulplan-contador-1-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Consulplan - CFC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2510163,"hashId":"8b8f3563cbc78a0fe56de14516e84a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cooperativa fabrica-se peda\u00e7os de metal e de madeira para a ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o civil que produz casas populares. Nessa cooperativa trabalham pessoas de forma aut\u00f4noma, que ganham por unidade produzida. Para a apura\u00e7\u00e3o do resultado no ano de 2021 foram levantadas as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 502px;\"><colgroup><col width=\"402\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ITENS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>VALOR<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1.250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos de manuseio de materiais<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 25.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lubrificantes e l\u00edquidos refrigerantes<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 3.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e3o de obra indireta \u2013 diversos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 15.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e3o de obra direta<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 50.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Materiais diretos 1\u00ba de janeiro de 2021<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Materiais diretos 31 de dezembro de 2021<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Produtos acabados 1\u00ba de janeiro de 2021<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Produtos acabados 31 de dezembro de 2021<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 21.550,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Produtos em fabrica\u00e7\u00e3o 1\u00ba de janeiro de 2021<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 25.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Produtos em fabrica\u00e7\u00e3o 31 de dezembro de 2021<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos de aluguel da f\u00e1brica<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o \u2013 equipamento utilizado na produ\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos sobre o equipamento da f\u00e1brica<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Seguro contra inc\u00eandio sobre o equipamento da f\u00e1brica<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Materiais diretos comprados<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 80.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 750.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Promo\u00e7\u00e3o de <em>marketing<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios de <em>marketing <\/em><\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas de distribui\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas de atendimento ao cliente<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 10.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Informa\u00e7\u00f5es adicionais<\/u>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) O Custeio por Absor\u00e7\u00e3o ou \u201cCusteio Integral\u201d \u00e9 m\u00e9todo derivado da aplica\u00e7\u00e3o dos Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) Quando um bem est\u00e1 ligado diretamente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da empresa, ele \u00e9 chamado de custo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o sistema de custeio aceito pela legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda e, exclusivamente, as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas, qual o montante dos Custos Vari\u00e1veis utilizados na produ\u00e7\u00e3o e o Custo de Produtos Vendidos, respectivamente?<\/p>","resposta":9982901,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 90.000,00 e R$ 221.550,00","id":9982900,"corpo":"<p>R$ 90.000,00 e R$ 221.550,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 179.250,00 e R$ 200.000,00","id":9982901,"corpo":"<p>R$ 179.250,00 e R$ 200.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 151.250,00 e R$ 211.550,00","id":9982902,"corpo":"<p>R$ 151.250,00 e R$ 211.550,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 204.250,00 e R$ 211.550,00","id":9982903,"corpo":"<p>R$ 204.250,00 e R$ 211.550,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 48 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de custeio","oab":false,"nome":"Tipos de custeio","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416688,"slug":"contabilidade-de-custos-tipos-de-custeio"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2510163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas; marque V para as verdadeiras e F para as falsas.( ) Os setores da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia configuram servi\u00e7os p\u00fablicos sociais em rela\u00e7\u00e3o aos quais a Constitui\u00e7\u00e3o, ao mencionar que \u201cs\u00e3o deveres do Estado e da Sociedade\u201d e que s\u00e3o \u201clivres \u00e0 iniciativa privada\u201d, permite a atua\u00e7\u00e3o, por direito pr\u00f3prio, dos particulares, sendo, entretanto, indispens\u00e1vel a efetiva delega\u00e7\u00e3o do direito de livre explora\u00e7\u00e3o de tais atividades pelo Poder P\u00fablico.( ) A atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico no dom\u00ednio econ\u00f4mico e social pode ser viabilizada por interven\u00e7\u00e3o direta ou indireta, disponibilizando utilidades materiais aos benefici\u00e1rios, no primeiro caso, ou fazendo uso, no segundo caso, de seu instrumental jur\u00eddico para induzir que os particulares executem atividades de interesses p\u00fablicos atrav\u00e9s de regula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.( ) Em determinados setores da atividade humana existe a convic\u00e7\u00e3o de que a atua\u00e7\u00e3o privada pode ser mais eficiente do que a p\u00fablica, dada a agilidade e a flexibilidade que marcam o regime de direito privado.( ) O chamado Terceiro Setor, organiza\u00e7\u00f5es de iniciativa privada, sem fins lucrativos e que prestam servi\u00e7os de car\u00e1ter p\u00fablico, faz parte do conceito constitucional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, raz\u00e3o pela qual se submetem, em suas contrata\u00e7\u00f5es com terceiros, ao dever de licitar.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":86190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2022-consulplan-contador-1-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Consulplan - CFC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2510173,"hashId":"d8cddbac2384d1d3ff4116804a3b499e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas; marque <u>V<\/u> para as verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os setores da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia configuram servi\u00e7os p\u00fablicos sociais em rela\u00e7\u00e3o aos quais a Constitui\u00e7\u00e3o, ao mencionar que \u201cs\u00e3o deveres do Estado e da Sociedade\u201d e que s\u00e3o \u201clivres \u00e0 iniciativa privada\u201d, permite a atua\u00e7\u00e3o, por direito pr\u00f3prio, dos particulares, sendo, entretanto, indispens\u00e1vel a efetiva delega\u00e7\u00e3o do direito de livre explora\u00e7\u00e3o de tais atividades pelo Poder P\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico no dom\u00ednio econ\u00f4mico e social pode ser viabilizada por interven\u00e7\u00e3o direta ou indireta, disponibilizando utilidades materiais aos benefici\u00e1rios, no primeiro caso, ou fazendo uso, no segundo caso, de seu instrumental jur\u00eddico para induzir que os particulares executem atividades de interesses p\u00fablicos atrav\u00e9s de regula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em determinados setores da atividade humana existe a convic\u00e7\u00e3o de que a atua\u00e7\u00e3o privada pode ser mais eficiente do que a p\u00fablica, dada a agilidade e a flexibilidade que marcam o regime de direito privado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O chamado Terceiro Setor, organiza\u00e7\u00f5es de iniciativa privada, sem fins lucrativos e que prestam servi\u00e7os de car\u00e1ter p\u00fablico, faz parte do conceito constitucional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, raz\u00e3o pela qual se submetem, em suas contrata\u00e7\u00f5es com terceiros, ao dever de licitar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9982941,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":9982940,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9982941,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9982942,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":9982943,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 48 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2510173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sensor armazena informa\u00e7\u00f5es de temperatura como um n\u00famero decimal bin\u00e1rio de 12 bits representado em sinal-magnitude, conforme figura a seguir. O bit de sinal (S) indica se a temperatura \u00e9 positiva ou negativa: para os n\u00fameros positivos, S = 0; e para os n\u00fameros negativos, S = 1. Os demais bits (b0-b10) armazenam o valor da temperatura em graus Celsius.S2827262524232221202-12-2 b11 b10 b9 b8 b7 b6 b5 b4 b3 b2 b1 b0A temperatura m\u00e1xima que poder\u00e1 ser armazenada por esse sensor \u00e9:","provas":[{"id":86301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2510232,"hashId":"23740e2ce10be36d15c4d40ed61a8b22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sensor armazena informa\u00e7\u00f5es de temperatura como um n\u00famero decimal bin\u00e1rio de 12 bits representado em sinal-magnitude, conforme figura a seguir. O bit de sinal (S) indica se a temperatura \u00e9 positiva ou negativa: para os n\u00fameros positivos, S = 0; e para os n\u00fameros negativos, S = 1. Os demais bits (b0-b10) armazenam o valor da temperatura em graus Celsius.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-a12b\"><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-v9rr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-f6qe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>8<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-a2wd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>7<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-61st\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>6<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-y188\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-jwku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>4<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-t9p6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-hegj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>2<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-l46j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>1<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-h1k2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>0<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-8b47\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>-1<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-a12b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a12b\" data-cell=\"cell-xbsf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>-2<\/sup><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b8 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b7 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b6 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b5<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>b4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b3<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> b0<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A temperatura m\u00e1xima que poder\u00e1 ser armazenada por esse sensor \u00e9:<\/p>","resposta":9983178,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1023,50 oC","id":9983176,"corpo":"<p>1023,50 <sup>o<\/sup>C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2047,00 oC","id":9983177,"corpo":"<p>2047,00 <sup>o<\/sup>C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"511,75 oC","id":9983178,"corpo":"<p>511,75 <sup>o<\/sup>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"256,30 oC","id":9983179,"corpo":"<p>256,30 <sup>o<\/sup>C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","pai":428995,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7956,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-numeracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Digital","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Digital","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428995,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2510232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao hardware dos computadores, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - Um processador de 32 bits pode gerenciar at\u00e9 32 GB de mem\u00f3ria RAM. II - Um m\u00f3dulo de mem\u00f3ria RAM DDR4 n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com as gera\u00e7\u00f5es anteriores de mem\u00f3ria DDR, devido \u00e0s grandes diferen\u00e7as em seu design f\u00edsico. III - Uma mem\u00f3ria vol\u00e1til consegue manter os dados sem alimenta\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Um exemplo desse tipo de mem\u00f3ria s\u00e3o os discos r\u00edgidos. IV - SATA \u00e9 uma tecnologia de transfer\u00eancia de dados entre o disco r\u00edgido e a placa-m\u00e3e. Enquanto os discos com tecnologia IDE transmitem os dados de forma paralela, os discos com a tecnologia SATA transferem os dados de forma serial. S\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":86301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2510234,"hashId":"ae84b95c467455b7a2eaa3e78eb1ccf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao hardware dos computadores, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Um processador de 32 bits pode gerenciar at\u00e9 32 GB de mem\u00f3ria RAM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Um m\u00f3dulo de mem\u00f3ria RAM DDR4 n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com as gera\u00e7\u00f5es anteriores de mem\u00f3ria DDR, devido \u00e0s grandes diferen\u00e7as em seu design f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Uma mem\u00f3ria vol\u00e1til consegue manter os dados sem alimenta\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Um exemplo desse tipo de mem\u00f3ria s\u00e3o os discos r\u00edgidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - SATA \u00e9 uma tecnologia de transfer\u00eancia de dados entre o disco r\u00edgido e a placa-m\u00e3e. Enquanto os discos com tecnologia IDE transmitem os dados de forma paralela, os discos com a tecnologia SATA transferem os dados de forma serial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9983185,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9983184,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9983185,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9983186,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9983187,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2510234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional GNU\/Linux, para aplicar a permiss\u00e3o total ao diret\u00f3rio smi para o dono, e permiss\u00e3o de leitura para o grupo e outros usu\u00e1rios, recursivamente, ou seja, para aplicar as permiss\u00f5es no diret\u00f3rio e todos os seus arquivos e subdiret\u00f3rios, utiliza-se o comando:","provas":[{"id":86301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2510240,"hashId":"bd15634379a5c0695a16d64992646ca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional GNU\/Linux, para aplicar a permiss\u00e3o total ao diret\u00f3rio smi para o dono, e permiss\u00e3o de leitura para o grupo e outros usu\u00e1rios, recursivamente, ou seja, para aplicar as permiss\u00f5es no diret\u00f3rio e todos os seus arquivos e subdiret\u00f3rios, utiliza-se o comando:<\/p>","resposta":9983210,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perm -r 421 smi","id":9983208,"corpo":"<p>perm -r 421 smi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"chown -r 722 smi","id":9983209,"corpo":"<p>chown -r 722 smi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"chmod -R 744 smi","id":9983210,"corpo":"<p>chmod -R 744 smi<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"chmod -recursive 711 smi","id":9983211,"corpo":"<p>chmod -recursive 711 smi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/2510240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tecnologias para o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2510243,"hashId":"379b441b81ea73fc75cc45b6655ef086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre tecnologias para o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9983223,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O React \u00e9 uma tecnologia para backend usada para executar c\u00f3digo JavaScript fora do navegador. Com ele, pode-se construir aplica\u00e7\u00f5es web em geral, desde web sites at\u00e9 APIs e microsservi\u00e7os.","id":9983220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O React \u00e9 uma tecnologia para <em>backend <\/em>usada para executar c\u00f3digo JavaScript fora do navegador. Com ele, pode-se construir aplica\u00e7\u00f5es web em geral, desde web sites at\u00e9 APIs e microsservi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Django \u00e9 um framework para desenvolvimento r\u00e1pido para web, escrito em PHP, que utiliza o padr\u00e3o model-template-view (MTV).","id":9983221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Django \u00e9 um framework para desenvolvimento r\u00e1pido para web, escrito em PHP, que utiliza o padr\u00e3o<em> model-template-view<\/em> (MTV).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CSS \u00e9 um formato baseado em texto padr\u00e3o para representar dados estruturados com base na sintaxe do objeto JavaScript.","id":9983222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CSS \u00e9 um formato baseado em texto padr\u00e3o para representar dados estruturados com base na sintaxe do objeto JavaScript.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"TypeScript \u00e9 uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo aberto desenvolvida pela Microsoft. \u00c9 um superconjunto sint\u00e1tico estrito de JavaScript e adiciona tipagem est\u00e1tica opcional \u00e0 linguagem.","id":9983223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TypeScript \u00e9 uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo aberto desenvolvida pela Microsoft. \u00c9 um superconjunto sint\u00e1tico estrito de JavaScript e adiciona tipagem est\u00e1tica opcional \u00e0 linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2510243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No PostgreSQL 13 um trigger ","provas":[{"id":87462,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2538944,"hashId":"6bf8a0681e4d2bb8dff5540517ad8a97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No PostgreSQL 13 um <em>trigger<\/em> <\/p>","resposta":10107859,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser acionado para uma tabela, mas n\u00e3o para uma view, chamando sempre uma procedure ap\u00f3s o acionamento.","id":10107858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser acionado para uma tabela, mas n\u00e3o para uma <em>view<\/em>, chamando sempre uma <em>procedure <\/em>ap\u00f3s o acionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permite chamar uma fun\u00e7\u00e3o se uma cl\u00e1usula INSERT, UPDATE, DELETE ou TRUNCATE ocorrer em uma tabela. ","id":10107859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite chamar uma fun\u00e7\u00e3o se uma cl\u00e1usula INSERT, UPDATE, DELETE ou TRUNCATE ocorrer em uma tabela. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode modificar os dados na tabela virtual somente ap\u00f3s a modifica\u00e7\u00e3o ocorrer na tabela real. ","id":10107860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode modificar os dados na tabela virtual somente ap\u00f3s a modifica\u00e7\u00e3o ocorrer na tabela real. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve ser \u00fanico em uma tabela, ou seja, n\u00e3o pode haver mais de um trigger para a mesma tabela.","id":10107861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser \u00fanico em uma tabela, ou seja, n\u00e3o pode haver mais de um <em>trigger <\/em>para a mesma tabela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode chamar fun\u00e7\u00f5es que exibem dados, mas n\u00e3o fun\u00e7\u00f5es para modific\u00e1-los. ","id":10107862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode chamar fun\u00e7\u00f5es que exibem dados, mas n\u00e3o fun\u00e7\u00f5es para modific\u00e1-los. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2538944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a proposi\u00e7\u00e3o P: \u201cTodos os candidatos do concurso realizaram a prova\u201d. Qual \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o ~P dessa proposi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":87453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2538957,"hashId":"d04ed5c669e0ab7e35395b4769d9f147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja a proposi\u00e7\u00e3o <u>P<\/u>: \u201cTodos os candidatos do concurso realizaram a prova\u201d. Qual \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o <u>~P<\/u> dessa proposi\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10107921,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum candidato do concurso realizou a prova.","id":10107920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum candidato do concurso realizou a prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algum candidato do concurso n\u00e3o realizou a prova.","id":10107921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum candidato do concurso n\u00e3o realizou a prova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelo menos um candidato do concurso realizou a prova.","id":10107922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos um candidato do concurso realizou a prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os candidatos do concurso n\u00e3o realizaram a prova.","id":10107923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os candidatos do concurso n\u00e3o realizaram a prova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2538957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O &lt;schema&gt; \u00e9 o elemento raiz de todo XML Schema e pode conter alguns atributos, como","provas":[{"id":87462,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2538970,"hashId":"41c614a0045a4554ff3baabe2c18fcda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <span class=\"ql-font-monospace\">&lt;schema&gt;<\/span> \u00e9 o elemento raiz de todo XML Schema e pode conter alguns atributos, como<\/p>","resposta":10107977,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"targetNamespace, xmlns e elementFormDefault. ","id":10107977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">targetNamespace, xmlns <\/span>e<span class=\"ql-font-monospace\"> elementFormDefault. <\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lang, namespace e type.","id":10107978,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">lang, namespace <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">type<\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" xmlnsType, defaultNamespace e defaultLanguage. ","id":10107979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> xmlnsType, defaultNamespace<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">defaultLanguage<\/span>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"name, type e value. ","id":10107980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">name, type<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">value<\/span>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"base, value e namespace. ","id":10107981,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">base, value <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">namespace<\/span>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2538970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra entre par\u00eanteses substitui a palavra destacada sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical nem para os sentidos do texto.","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2538975,"hashId":"8625d14eac3595f6c16584a50fe0a067","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra entre par\u00eanteses substitui a palavra destacada sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical nem para os sentidos do texto.<\/p>","resposta":10108002,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cDesde que nasce, a crian\u00e7a j\u00e1 tem contato com situa\u00e7\u00f5es nas quais o letramento (alfabetiza\u00e7\u00e3o) est\u00e1 presente [...]\u201d (linha 44).","id":10107999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDesde que nasce, a crian\u00e7a j\u00e1 tem contato com situa\u00e7\u00f5es nas quais o <strong><u>letramento<\/u> <\/strong>(alfabetiza\u00e7\u00e3o) est\u00e1 presente [...]\u201d (linha 44).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os desafios (arestas) aos educadores s\u00e3o v\u00e1rios, pois cada crian\u00e7a \u00e9 um sujeito \u00fanico, um ser singular [...]\u201d (linha 47).","id":10108000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <strong><u>desafios<\/u><\/strong> (arestas) aos educadores s\u00e3o v\u00e1rios, pois cada crian\u00e7a \u00e9 um sujeito \u00fanico, um ser singular [...]\u201d (linha 47).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cJ\u00e1 aquelas que convivem em ambientes (c\u00edrculo) menos letrados e n\u00e3o t\u00eam contato com gibis e livros em casa [...]\u201d (linhas 56-57).","id":10108001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJ\u00e1 aquelas que convivem em <strong><u>ambientes<\/u><\/strong> (c\u00edrculo) menos letrados e n\u00e3o t\u00eam contato com gibis e livros em casa [...]\u201d (linhas 56-57).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cEm\u00edlia Ferreiro, pesquisadora argentina, diz que a crian\u00e7a n\u00e3o pede autoriza\u00e7\u00e3o (licen\u00e7a) para aprender.\u201d (linha 50).","id":10108002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm\u00edlia Ferreiro, pesquisadora argentina, diz que a crian\u00e7a n\u00e3o pede <strong><u>autoriza\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong> (licen\u00e7a) para aprender.\u201d (linha 50).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dia Mundial de Alfabetiza\u00e7\u00e3o refor\u00e7a a import\u00e2ncia da tem\u00e1tica em meio as consequ\u00eancias da pandemia01 ____ No dia 08 de setembro, comemora-se o Dia Mundial da Alfabetiza\u00e7\u00e3o. A data foi criada pela Organiza\u00e7\u00e3o das02_ Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) e pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), em 1966.03 ____ Essa celebra\u00e7\u00e3o foi institu\u00edda com o objetivo de que assuntos e quest\u00f5es ligados \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o fossem discutidos04_ no mundo todo, promovendo o amplo debate sobre a import\u00e2ncia da alfabetiza\u00e7\u00e3o, principalmente em pa\u00edses que ainda05_ possuem \u00edndice de analfabetismo consider\u00e1vel.06 ____ A alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adultos podem mudar de maneira significativa os rumos de um pa\u00eds, uma vez que,07_ quanto maior o acesso do indiv\u00edduo a tudo o que a leitura oferece, seja por via cultural, lazer ou at\u00e9 mesmo pela pr\u00f3pria08_ educa\u00e7\u00e3o, maiores s\u00e3o as chances de conquistar melhores oportunidades no mercado de trabalho e, consequentemente,09_ uma melhor qualidade de vida e acesso a novos caminhos.10 ____ Assim sendo, esta data tem uma relev\u00e2ncia muito grande, j\u00e1 que n\u00e3o s\u00f3 conscientiza sobre a import\u00e2ncia de11_ saber ler e escrever, como tamb\u00e9m discute e prop\u00f5e alternativas poss\u00edveis para que a alfabetiza\u00e7\u00e3o seja acess\u00edvel \u00e0 todos.12_ Analfabetismo em n\u00fameros13 ____ Os esfor\u00e7os para erradicar o analfabetismo no mundo tem sido constantes. De acordo com dados divulgados pela14_ Unesco, em 2019, apesar dos progressos feitos ao longo dos anos, cerca de 773 milh\u00f5es de adultos em todo o mundo ainda15_ n\u00e3o dominam as compet\u00eancias b\u00e1sicas em escrita e leitura.16 ____ No Brasil, as taxas de analfabetismo t\u00eam diminu\u00eddo nos \u00faltimos anos, mas ainda est\u00e3o longe de serem ideais. O17_ pa\u00eds ainda tem 11 milh\u00f5es de analfabetos, segundo dados de 2019 da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad18_ Cont\u00ednua), divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).19 ____ Na faixa entre 15 anos ou mais, a taxa de analfabetismo passou de 7,3% (2016) para 6,6% (2019). Segundo o20_ levantamento, o analfabetismo no Brasil est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 idade. Isso quer dizer que quanto mais velho o grupo21_ populacional, maior a propor\u00e7\u00e3o de analfabetos.22_ A import\u00e2ncia da alfabetiza\u00e7\u00e3o: mais que ler e escrever23 ____ A etapa mais importante do desenvolvimento infantil se inicia na primeira inf\u00e2ncia. Nesta fase, a aprendizagem24_ acontece inicialmente por meio das brincadeiras, musicalidade, artes e tantas outras atividades que despertam a25_ curiosidade das crian\u00e7as.26 ____ A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como o processo de aprendizagem onde se desenvolve a habilidade de ler e escrever27_ de maneira adequada e a utiliz\u00e1-la como um c\u00f3digo de comunica\u00e7\u00e3o com o meio.28 ____ A professora e pesquisadora da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP)29_ Silvia Colello comenta sobre o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, a sua import\u00e2ncia e os desafios neste per\u00edodo de pandemia. A30_ especialista \u00e9 autora de seis livros, incluindo, Alfabetiza\u00e7\u00e3o: O qu\u00ea, Por qu\u00ea e Como (2021) e A escola que (n\u00e3o) ensina a31_ escrever (2004).32_ Qual o significado deste Dia Mundial da Alfabetiza\u00e7\u00e3o?33 ____ A data foi criada para que seja um marco no processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. Ela [a alfabetiza\u00e7\u00e3o] \u00e9 importante em tr\u00eas34_ sentidos:35 ____ Pessoal \u2013 A l\u00edngua escrita \u00e9 constitutiva do indiv\u00edduo. Aquele que tem o recurso de ler e escrever, adquire,36_ consequentemente, uma s\u00e9rie de estrat\u00e9gias e modos de comportamento. Sabe buscar uma informa\u00e7\u00e3o ou transmitir uma37_ ideia.38 ____ Pedag\u00f3gico \u2013 A data nos faz refletir sobre a qualidade de ensino. No mundo de hoje, n\u00e3o vale mais a pena39_ somente aprender a ler e escrever no sentido restrito de dominar a ortografia. \u00c9 preciso qualific\u00e1-lo para promover a40_ emancipa\u00e7\u00e3o da pessoa.41 ____ Pol\u00edtico \u2013 N\u00e3o h\u00e1 democracia se n\u00e3o existir uma sociedade letrada, indiv\u00edduos que possam transitar nas pr\u00e1ticas42_ de l\u00edngua escrita do seu mundo.43_ H\u00e1 uma idade indicada para iniciar a alfabetiza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a?44 ____ Desde que nasce, a crian\u00e7a j\u00e1 tem contato com situa\u00e7\u00f5es nas quais o letramento est\u00e1 presente, seja pelo contato45_ com a literatura infantil, seja pelas brincadeiras cantadas, trabalho com rimas e a consci\u00eancia de palavras est\u00e1 bastante46_ presente.47 ____ Os desafios aos educadores s\u00e3o v\u00e1rios, pois cada crian\u00e7a \u00e9 um sujeito \u00fanico, um ser singular, que participa de48_ pr\u00e1ticas de letramento diferenciadas, de acordo com o seu repert\u00f3rio cultural, adquirido na fam\u00edlia e no ambiente social em49_ que vive.50 ____ Em\u00edlia Ferreiro, pesquisadora argentina, diz que a crian\u00e7a n\u00e3o pede autoriza\u00e7\u00e3o para aprender. Ela [a crian\u00e7a] \u00e951_ um ser curioso e se apropria das pr\u00e1ticas do seu mundo. Um exemplo: uma m\u00e3e que conta hist\u00f3rias para seu filho. Este, ir\u00e152_ se apropriando da ideia de g\u00eanero, ou seja, um conto de fadas \u00e9 diferente de uma not\u00edcia de jornal, ou de uma receita de53_ cozinha, e a maneira como s\u00e3o escritas, s\u00e3o diferentes da maneira com que a gente fala. Este aprendizado \u00e9 a chave para54_ poder se alfabetizar.55 ____ A crian\u00e7a que convive com as pr\u00e1ticas de leitura e escrita desde muito cedo, quando chega a escola, manifesta o56_ desejo de aprender a ler e escrever e este aprendizado, consequentemente, acontece de forma r\u00e1pida e natural. J\u00e1 aquelas57_ que convivem em ambientes menos letrados e n\u00e3o t\u00eam contato com gibis e livros em casa, acabam por levar mais tempo58_ neste processo de aprendizagem ou, \u00e0s vezes, n\u00e3o conseguem aprender a ler e escrever.59_ Como incentivar este processo de forma natural?60 ____ O ideal \u00e9 termos pol\u00edticas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 de livros, gibis e materiais escritos, mas tamb\u00e9m no61_ sentido de promo\u00e7\u00e3o do acesso aos bens culturais (cinema, teatro, exposi\u00e7\u00e3o), est\u00edmulo \u00e0s campanhas de orienta\u00e7\u00e3o aos62_ pais de incentivo \u00e0 leitura infantil e disponibiliza\u00e7\u00e3o de bibliotecas acess\u00edveis \u00e0s crian\u00e7as e suas fam\u00edlias.63 ____ Pa\u00edses como Espanha e Estados Unidos desenvolveram programas de distribui\u00e7\u00e3o de livros, de orienta\u00e7\u00e3o aos64_ pais, como incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas de leitura e escrita, possibilitando um desempenho melhor destas crian\u00e7as, num processo65_ de alfabetiza\u00e7\u00e3o futuro.66 ____ Uma dica aos pais \u00e9 que estimulem as crian\u00e7as \u00e0 uma experi\u00eancia cotidiana de leitura, promovendo acesso a67_ livros coloridos e hist\u00f3rias contadas de forma que incentivem a criatividade e a imagina\u00e7\u00e3o.68_ Como a interrup\u00e7\u00e3o no ensino e, posteriormente, a mudan\u00e7a no modelo de Educa\u00e7\u00e3o, ambas circunst\u00e2ncias causadas69_ pela pandemia, podem impactar no ensino das crian\u00e7as?70 ____ O contexto da pandemia tende a acentuar n\u00e3o somente as desigualdades econ\u00f4micas e sociais, mas tamb\u00e9m as71_ desigualdades educacionais. \u00c9 preciso considerar que a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 somente a oferta de aulas n\u00e3o presenciais, mas o72_ acesso dos estudantes aos meios tecnol\u00f3gicos.73 ____ Neste momento que \u00e9 o ingresso no ensino fundamental, as crian\u00e7as vivem quase que um rito de passagem, s\u00e3o74_ contagiadas pela magia e as experi\u00eancias da escrita.75 ____ [...]76 ____ Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas de ensino mais prejudicadas, poder\u00edamos destacar o 1\u00ba ano do ensino fundamental e o 3\u00ba77_ ano do ensino m\u00e9dio, as duas pontas. Nestas etapas, o acompanhamento docente faz-se amplamente necess\u00e1rio para que78_ os estudantes aprendam e se desenvolvam.79 ____ No caso do ensino m\u00e9dio, o maior risco e preocupa\u00e7\u00e3o que este contexto apresenta \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evas\u00e3o e80_ fracasso escolar. Com a falta de acesso aos meios tecnol\u00f3gicos, pouco acompanhamento familiar e dificuldade em acessar a81_ escola, as crian\u00e7as s\u00e3o impulsionadas a um processo de exclus\u00e3o escolar.(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.fadc.org.br\/noticias\/dia-mundial-da-alfabetizacao&gt; Acesso em: 23 de jun. de 2022 \u2013 com adapta\u00e7\u00f5es).","id":547715,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Dia Mundial de Alfabetiza\u00e7\u00e3o refor\u00e7a a import\u00e2ncia da tem\u00e1tica em meio as consequ\u00eancias da pandemia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>No dia 08 de setembro, comemora-se o Dia Mundial da Alfabetiza\u00e7\u00e3o. A data foi criada pela Organiza\u00e7\u00e3o das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) e pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), em 1966.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Essa celebra\u00e7\u00e3o foi institu\u00edda com o objetivo de que assuntos e quest\u00f5es ligados \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o fossem discutidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>no mundo todo, promovendo o amplo debate sobre a import\u00e2ncia da alfabetiza\u00e7\u00e3o, principalmente em pa\u00edses que ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>possuem \u00edndice de analfabetismo consider\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adultos podem mudar de maneira significativa os rumos de um pa\u00eds, uma vez que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>quanto maior o acesso do indiv\u00edduo a tudo o que a leitura oferece, seja por via cultural, lazer ou at\u00e9 mesmo pela pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>educa\u00e7\u00e3o, maiores s\u00e3o as chances de conquistar melhores oportunidades no mercado de trabalho e, consequentemente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>uma melhor qualidade de vida e acesso a novos caminhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Assim sendo, esta data tem uma relev\u00e2ncia muito grande, j\u00e1 que n\u00e3o s\u00f3 conscientiza sobre a import\u00e2ncia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>saber ler e escrever, como tamb\u00e9m discute e prop\u00f5e alternativas poss\u00edveis para que a alfabetiza\u00e7\u00e3o seja acess\u00edvel \u00e0 todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em><strong>Analfabetismo em n\u00fameros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Os esfor\u00e7os para erradicar o analfabetismo no mundo tem sido constantes. De acordo com dados divulgados pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>Unesco, em 2019, apesar dos progressos feitos ao longo dos anos, cerca de 773 milh\u00f5es de adultos em todo o mundo ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>n\u00e3o dominam as compet\u00eancias b\u00e1sicas em escrita e leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>No Brasil, as taxas de analfabetismo t\u00eam diminu\u00eddo nos \u00faltimos anos, mas ainda est\u00e3o longe de serem ideais. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>pa\u00eds ainda tem 11 milh\u00f5es de analfabetos, segundo dados de 2019 da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>Cont\u00ednua), divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Na faixa entre 15 anos ou mais, a taxa de analfabetismo passou de 7,3% (2016) para 6,6% (2019). Segundo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em> levantamento, o analfabetismo no Brasil est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 idade. Isso quer dizer que quanto mais velho o grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>populacional, maior a propor\u00e7\u00e3o de analfabetos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em><strong>A import\u00e2ncia da alfabetiza\u00e7\u00e3o: mais que ler e escrever<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A etapa mais importante do desenvolvimento infantil se inicia na primeira inf\u00e2ncia. Nesta fase, a aprendizagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>acontece inicialmente por meio das brincadeiras, musicalidade, artes e tantas outras atividades que despertam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>curiosidade das crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como o processo de aprendizagem onde se desenvolve a habilidade de ler e escrever<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em> de maneira adequada e a utiliz\u00e1-la como um c\u00f3digo de comunica\u00e7\u00e3o com o meio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A professora e pesquisadora da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>Silvia Colello comenta sobre o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, a sua import\u00e2ncia e os desafios neste per\u00edodo de pandemia. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>especialista \u00e9 autora de seis livros, incluindo, <em>Alfabetiza\u00e7\u00e3o: O qu\u00ea, Por qu\u00ea e Como <\/em>(2021) <em>e A escola que (n\u00e3o) ensina a<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> escrever <\/em>(2004).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em><strong>Qual o significado deste Dia Mundial da Alfabetiza\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A data foi criada para que seja um marco no processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. Ela [a alfabetiza\u00e7\u00e3o] \u00e9 importante em tr\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>sentidos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Pessoal \u2013 A l\u00edngua escrita \u00e9 constitutiva do indiv\u00edduo. Aquele que tem o recurso de ler e escrever, adquire,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>36<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>consequentemente, uma s\u00e9rie de estrat\u00e9gias e modos de comportamento. Sabe buscar uma informa\u00e7\u00e3o ou transmitir uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>ideia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>38 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Pedag\u00f3gico \u2013 A data nos faz refletir sobre a qualidade de ensino. No mundo de hoje, n\u00e3o vale mais a pena<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>39<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>somente aprender a ler e escrever no sentido restrito de dominar a ortografia. \u00c9 preciso qualific\u00e1-lo para promover a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>emancipa\u00e7\u00e3o da pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>41 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Pol\u00edtico \u2013 N\u00e3o h\u00e1 democracia se n\u00e3o existir uma sociedade letrada, indiv\u00edduos que possam transitar nas pr\u00e1ticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>42<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>de l\u00edngua escrita do seu mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em><strong>H\u00e1 uma idade indicada para iniciar a alfabetiza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>44 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Desde que nasce, a crian\u00e7a j\u00e1 tem contato com situa\u00e7\u00f5es nas quais o letramento est\u00e1 presente, seja pelo contato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>com a literatura infantil, seja pelas brincadeiras cantadas, trabalho com rimas e a consci\u00eancia de palavras est\u00e1 bastante<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>47 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Os desafios aos educadores s\u00e3o v\u00e1rios, pois cada crian\u00e7a \u00e9 um sujeito \u00fanico, um ser singular, que participa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>48<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>pr\u00e1ticas de letramento diferenciadas, de acordo com o seu repert\u00f3rio cultural, adquirido na fam\u00edlia e no ambiente social em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>que vive.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Em\u00edlia Ferreiro, pesquisadora argentina, diz que a crian\u00e7a n\u00e3o pede autoriza\u00e7\u00e3o para aprender. Ela [a crian\u00e7a] \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>51<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>um ser curioso e se apropria das pr\u00e1ticas do seu mundo. Um exemplo: uma m\u00e3e que conta hist\u00f3rias para seu filho. Este, ir\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>52<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>se apropriando da ideia de g\u00eanero, ou seja, um conto de fadas \u00e9 diferente de uma not\u00edcia de jornal, ou de uma receita de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>53<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>cozinha, e a maneira como s\u00e3o escritas, s\u00e3o diferentes da maneira com que a gente fala. Este aprendizado \u00e9 a chave para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>54<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>poder se alfabetizar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A crian\u00e7a que convive com as pr\u00e1ticas de leitura e escrita desde muito cedo, quando chega a escola, manifesta o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>56<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>desejo de aprender a ler e escrever e este aprendizado, consequentemente, acontece de forma r\u00e1pida e natural. J\u00e1 aquelas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>57<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>que convivem em ambientes menos letrados e n\u00e3o t\u00eam contato com gibis e livros em casa, acabam por levar mais tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>58<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>neste processo de aprendizagem ou, \u00e0s vezes, n\u00e3o conseguem aprender a ler e escrever.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>59<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em><strong>Como incentivar este processo de forma natural?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O ideal \u00e9 termos pol\u00edticas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 de livros, gibis e materiais escritos, mas tamb\u00e9m no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>61<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>sentido de promo\u00e7\u00e3o do acesso aos bens culturais (cinema, teatro, exposi\u00e7\u00e3o), est\u00edmulo \u00e0s campanhas de orienta\u00e7\u00e3o aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>62<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em> pais de incentivo \u00e0 leitura infantil e disponibiliza\u00e7\u00e3o de bibliotecas acess\u00edveis \u00e0s crian\u00e7as e suas fam\u00edlias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>63 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Pa\u00edses como Espanha e Estados Unidos desenvolveram programas de distribui\u00e7\u00e3o de livros, de orienta\u00e7\u00e3o aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>64<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>pais, como incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas de leitura e escrita, possibilitando um desempenho melhor destas crian\u00e7as, num processo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>de alfabetiza\u00e7\u00e3o futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>66 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Uma dica aos pais \u00e9 que estimulem as crian\u00e7as \u00e0 uma experi\u00eancia cotidiana de leitura, promovendo acesso a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>67<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>livros coloridos e hist\u00f3rias contadas de forma que incentivem a criatividade e a imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>68<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em><strong>Como a interrup\u00e7\u00e3o no ensino e, posteriormente, a mudan\u00e7a no modelo de Educa\u00e7\u00e3o, ambas circunst\u00e2ncias causadas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>69<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em><strong>pela pandemia, podem impactar no ensino das crian\u00e7as?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O contexto da pandemia tende a acentuar n\u00e3o somente as desigualdades econ\u00f4micas e sociais, mas tamb\u00e9m as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>71<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>desigualdades educacionais. \u00c9 preciso considerar que a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 somente a oferta de aulas n\u00e3o presenciais, mas o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>72<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>acesso dos estudantes aos meios tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>73<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Neste momento que \u00e9 o ingresso no ensino fundamental, as crian\u00e7as vivem quase que um rito de passagem, s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>74<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em> contagiadas pela magia e as experi\u00eancias da escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>75 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>76 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas de ensino mais prejudicadas, poder\u00edamos destacar o 1\u00ba ano do ensino fundamental e o 3\u00ba<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>77<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>ano do ensino m\u00e9dio, as duas pontas. Nestas etapas, o acompanhamento docente faz-se amplamente necess\u00e1rio para que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>78<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>os estudantes aprendam e se desenvolvam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>79 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>No caso do ensino m\u00e9dio, o maior risco e preocupa\u00e7\u00e3o que este contexto apresenta \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evas\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>80<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>fracasso escolar. Com a falta de acesso aos meios tecnol\u00f3gicos, pouco acompanhamento familiar e dificuldade em acessar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>81<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>escola, as crian\u00e7as s\u00e3o impulsionadas a um processo de exclus\u00e3o escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.fadc.org.br\/noticias\/dia-mundial-da-alfabetizacao&gt; Acesso em: 23 de jun. de 2022 \u2013 com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2538975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo Python abaixo.import jsonx = '{ \"nome\":\"Paulo\", \"idade\":30, \"cidade\":\"S\u00e3o Paulo\"}'Para converter o conte\u00fado de x para JSON e exibir a cidade devem-se utilizar, na sequ\u00eancia do c\u00f3digo, os comandos ","provas":[{"id":87462,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2538976,"hashId":"7084f359f6824c899e14d091ac6c27d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o c\u00f3digo Python abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">import json<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">x = '{ \"nome\":\"Paulo\", \"idade\":30, \"cidade\":\"S\u00e3o Paulo\"}'<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para converter o conte\u00fado de x para JSON e exibir a cidade devem-se utilizar, na sequ\u00eancia do c\u00f3digo, os comandos <\/p>","resposta":10108004,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" y = json.convert(x)print(y{\"cidade\"})","id":10108003,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\"> y = json.convert(x)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">print(y{\"cidade\"})<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"y = json.loads(x)print(y[\"cidade\"])","id":10108004,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">y = json.loads(x)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">print(y[\"cidade\"])<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" y = json.read(x)print(y[\"cidade\"])","id":10108005,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\"> y = json.read(x)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">print(y[\"cidade\"])<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"y = json.loads(x)print[y(\"cidade\")]","id":10108006,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">y = json.loads(x)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">print[y(\"cidade\")]<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"y = json.read(x)print(y =&gt; \"cidade\")","id":10108007,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">y = json.read(x)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">print(y =&gt; \"cidade\")<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2538976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir:ABCD1Contratos Vigentes em Junho de 20222N\u00ba do ContratoModalidadeCPF\/CNPJ ContratadaContrada378\/2022Dispensa04.016.854\/0001-17Claudembergh e Dantas ME477\/2022Dispensa24.003.913\/0001-20Exata Engenharia e Consultoria Eireli573\/2022Dispensa##4.507.624-##Francinildo Ferrreira de Lima672\/2022Tomada de Pre\u00e7o24.621.931\/0001-75LA ENGENHARIA E LOCA\u00c7\u00d5ES EIRELI771\/2022Inexigibilidade00.360.305\/0001-04CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL89Fonte: Prefeitura de Maca\u00edba - Portal da Transpar\u00eancia1011A imagem apresentada evidencia parte da tela de edi\u00e7\u00e3o do programa Microsoft Excel 2016. Para que na c\u00e9lula A11 seja exibida a quantidade de contratos realizados na modalidade Dispensa, o usu\u00e1rio dever\u00e1 inserir a seguinte f\u00f3rmula:","provas":[{"id":87453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2538987,"hashId":"b2d26590a4c538bfe838de25774913a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87453\/questao\/2538987-20220816133139000000-0.png\" width=\"758\"><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 768px;\"><colgroup><col width=\"34\"><col width=\"118.984375\"><col width=\"120\"><col width=\"207\"><col width=\"289\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: center;\"><strong>Contratos Vigentes em Junho de 2022<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00ba do Contrato<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Modalidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CPF\/CNPJ Contratada<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Contrada<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">78\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dispensa<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">04.016.854\/0001-17<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Claudembergh e Dantas ME<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">77\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dispensa<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">24.003.913\/0001-20<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Exata Engenharia e Consultoria Eireli<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">73\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dispensa<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">##4.507.624-##<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Francinildo Ferrreira de Lima<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">72\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tomada de Pre\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">24.621.931\/0001-75<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">LA ENGENHARIA E LOCA\u00c7\u00d5ES EIRELI<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">71\/2022<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Inexigibilidade<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">00.360.305\/0001-04<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\">Fonte: Prefeitura de Maca\u00edba - Portal da Transpar\u00eancia<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">11<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem apresentada evidencia parte da tela de edi\u00e7\u00e3o do programa <em>Microsoft Excel <\/em>2016. Para que na c\u00e9lula A11 seja exibida a quantidade de contratos realizados na modalidade Dispensa, o usu\u00e1rio dever\u00e1 inserir a seguinte f\u00f3rmula:<\/p>","resposta":10108056,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=CONT.SE(B3:B7;=Dispensa)","id":10108053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=CONT.SE(B3:B7;=Dispensa)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=CONT.SE(B3:B7;\u2019Dispensa\u2019)","id":10108054,"corpo":"<p>=CONT.SE(B3:B7;\u2019Dispensa\u2019)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=CONT(SE(B3:B7=Dispensa))","id":10108055,"corpo":"<p>=CONT(SE(B3:B7=Dispensa))<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=CONT.SE(B3:B7;\u201cDispensa\u201d)","id":10108056,"corpo":"<p>=CONT.SE(B3:B7;\u201cDispensa\u201d)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2538987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Linux \u00e9 um sistema operacional executado em v\u00e1rias plataformas de hardware. Ele \u00e9 gratuito e possui c\u00f3digo-fonte aberto e desenvolvido de maneira cooperativa, com colabora\u00e7\u00f5es provenientes de milhares de indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es. Considerando as no\u00e7\u00f5es acerca de tal sistema operacional, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":87453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2538988,"hashId":"96b0516eb844394e84fdac9cde395456","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Linux <\/em>\u00e9 um sistema operacional executado em v\u00e1rias plataformas de <em>hardware<\/em>. Ele \u00e9 gratuito e possui c\u00f3digo-fonte aberto e desenvolvido de maneira cooperativa, com colabora\u00e7\u00f5es provenientes de milhares de indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es. Considerando as no\u00e7\u00f5es acerca de tal sistema operacional, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10108058,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diret\u00f3rio padr\u00e3o do Linux, que \u00e9 considerado o diret\u00f3rio de trabalho dos usu\u00e1rios, \u00e9 o \/dev.","id":10108057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diret\u00f3rio padr\u00e3o do <em>Linux<\/em>, que \u00e9 considerado o diret\u00f3rio de trabalho dos usu\u00e1rios, \u00e9 o \/dev.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De um modo geral, o usu\u00e1rio do Linux pode executar tarefas tanto por meio da interface de janelas quanto via linha de comando (console).","id":10108058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De um modo geral, o usu\u00e1rio do <em>Linux <\/em>pode executar tarefas tanto por meio da interface de janelas quanto via linha de comando (console).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as distribui\u00e7\u00f5es Linux devem possuir, no m\u00ednimo, dois n\u00facleos (Kernel) para rodarem (executarem). Os n\u00facleos mais conhecidos s\u00e3o Debian e Red Hat.","id":10108059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as distribui\u00e7\u00f5es <em>Linux <\/em>devem possuir, no m\u00ednimo, dois n\u00facleos (<em>Kernel<\/em>) para rodarem (executarem). Os n\u00facleos mais conhecidos s\u00e3o <em>Debian <\/em>e<em> Red Hat<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As distribui\u00e7\u00f5es Linux destinadas ao uso pessoal, ou seja, as que est\u00e3o instaladas nos PCs, n\u00e3o permitem a execu\u00e7\u00e3o de comandos de manipula\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rios via console.","id":10108060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As distribui\u00e7\u00f5es <em>Linux <\/em>destinadas ao uso pessoal, ou seja, as que est\u00e3o instaladas nos PCs, n\u00e3o permitem a execu\u00e7\u00e3o de comandos de manipula\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rios via console.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/2538988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as diferen\u00e7as de caracter\u00edsticas entre as t\u00e9cnicas de circuitos e pacotes em redes de computadores, est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":87462,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2538997,"hashId":"6f2f70aa84e3c3f979a6b16237e7caea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as diferen\u00e7as de caracter\u00edsticas entre as t\u00e9cnicas de circuitos e pacotes em redes de computadores, est\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":10108095,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ItemComuta\u00e7\u00e3o de CircuitosComuta\u00e7\u00e3o de Pacotesreserva de largura de bandadin\u00e2micafixa","id":10108093,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">reserva de largura de banda<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">din\u00e2mica<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">fixa<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ItemComuta\u00e7\u00e3o de CircuitosComuta\u00e7\u00e3o de Pacoteslargura de banda desperdi\u00e7adan\u00e3osim","id":10108094,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">largura de banda desperdi\u00e7ada<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sim<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ItemComuta\u00e7\u00e3o de CircuitosComuta\u00e7\u00e3o de Pacotesreserva de largura de bandafixadin\u00e2mica","id":10108095,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">reserva de largura de banda<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">fixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">din\u00e2mica<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ItemComuta\u00e7\u00e3o de CircuitosComuta\u00e7\u00e3o de Pacotespacotes chegam na mesma ordemn\u00e3osim","id":10108096,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">pacotes chegam na mesma ordem<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sim<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ItemComuta\u00e7\u00e3o de CircuitosComuta\u00e7\u00e3o de Pacoteslargura de banda desperdi\u00e7adan\u00e3on\u00e3o","id":10108097,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">largura de banda desperdi\u00e7ada<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">n\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2538997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es como verdadeiras:I. \u201cSe Jo\u00e3o come muitos doces, ent\u00e3o ele fica com dor de barriga.\u201dII. \u201cSe Jo\u00e3o fica com dor de barriga, ent\u00e3o ele toma rem\u00e9dio.\u201d III. \u201cSe Jo\u00e3o toma rem\u00e9dio, ent\u00e3o ele fica com sono.\u201dIV. \u201cSe Jo\u00e3o fica com sono, ent\u00e3o ele chega atrasado no trabalho.\u201dSuponha que Jo\u00e3o n\u00e3o tomou rem\u00e9dio. Podemos concluir que Jo\u00e3o:","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539002,"hashId":"1934ae52f15ebf30a46d7b5d0354563f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es como verdadeiras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cSe Jo\u00e3o come muitos doces, ent\u00e3o ele fica com dor de barriga.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cSe Jo\u00e3o fica com dor de barriga, ent\u00e3o ele toma rem\u00e9dio.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cSe Jo\u00e3o toma rem\u00e9dio, ent\u00e3o ele fica com sono.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201cSe Jo\u00e3o fica com sono, ent\u00e3o ele chega atrasado no trabalho.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponha que Jo\u00e3o n\u00e3o tomou rem\u00e9dio. Podemos concluir que Jo\u00e3o:<\/p>","resposta":10108115,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o comeu muitos doces.","id":10108115,"corpo":"<p>n\u00e3o comeu muitos doces.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ficou com dor de barriga.","id":10108116,"corpo":"<p>ficou com dor de barriga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o ficou com sono.","id":10108117,"corpo":"<p>n\u00e3o ficou com sono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"chegou atrasado no trabalho.","id":10108118,"corpo":"<p>chegou atrasado no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2539002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras a seguir mostram configura\u00e7\u00f5es de interconex\u00e3o de computadores, representados pelas letras de A at\u00e9 H, em rede. I ------------------II -------------III Observando as configura\u00e7\u00f5es I, II e III, um Analista classificou-as, correta e respectivamente, como:","provas":[{"id":87462,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2539009,"hashId":"a09a4597b0005a8718f20ae19e2df956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras a seguir mostram configura\u00e7\u00f5es de interconex\u00e3o de computadores, representados pelas letras de A at\u00e9 H, em rede.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">II <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87462\/questao\/2539009-20220816133927000000-0.png\" width=\"417\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observando as configura\u00e7\u00f5es <span class=\"ql-font-monospace\">I, II<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>, um Analista classificou-as, correta e respectivamente, como:<\/p>","resposta":10108143,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hub, bridge e switch.","id":10108143,"corpo":"<p><em>hub, bridge <\/em>e <em>switch<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bridge gateway e switch.","id":10108144,"corpo":"<p><em>bridge gateway <\/em>e <em>switch<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hub, roteador e gateway.","id":10108145,"corpo":"<p><em>hub, roteador <\/em>e <em>gateway.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"repetidor, switch e roteador.","id":10108146,"corpo":"<p>repetidor, <em>switch <\/em>e roteador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gateway, repetidor e switch.","id":10108147,"corpo":"<p><em>gateway<\/em>, repetidor e <em>switch<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2539009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Cabrais","sigla":"","id":1780,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-cabrais-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 28: Acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea, sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analisar os itens abaixo:I. O SUS tem como princ\u00edpios e diretrizes a universalidade, a iniquidade, a integralidade, a centraliza\u00e7\u00e3o e o controle social.II. V\u00e1rios tipos de demandas podem ser acolhidos e satisfeitos na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, inclusive com as modalidades de tecnologias leve-duras e duras, que podem e devem estar dispon\u00edveis nesse tipo de servi\u00e7o.","provas":[{"id":71227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Cabrais","sigla":"","id":1780,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-cabrais-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-cabrais-rs-2022-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Novo Cabrais - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2174152,"hashId":"29e55d11f3b0bc87d04888c8a6397c49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 28: Acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea, sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O SUS tem como princ\u00edpios e diretrizes a universalidade, a iniquidade, a integralidade, a centraliza\u00e7\u00e3o e o controle social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. V\u00e1rios tipos de demandas podem ser acolhidos e satisfeitos na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, inclusive com as modalidades de tecnologias leve-duras e duras, que podem e devem estar dispon\u00edveis nesse tipo de servi\u00e7o.<\/p>","resposta":8528431,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8528429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8528430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8528431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8528432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2174152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Novas tradi\u00e7\u00f5es Desde que CDs e DVDs ca\u00edram em desuso as festas de fim de ano perderam muito do vi\u00e7o. Trocar bombom n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa. A transforma\u00e7\u00e3o dos antigos objetos culturais em \u00e9ter acabou com brincadeiras deliciosas, que revelavam um pouco da personalidade de quem dava e de quem recebia o presente. Ou molecagens ainda mais deliciosas, como embrulhar um DVD de Priscilla, a Rainha do Deserto para o amigo metido a macho.\tHoje \u00e9 cada um por seu streaming \u2013 palavra que assumimos como se fosse portugu\u00eas, embora a tradu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, n\u00e3o deixe nada a desejar \u2013 de v\u00eddeo ou \u00e1udio, com milhares de m\u00fasicas e filmes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Pelo menos as pessoas podem agora curtir seu jazz em paz, sem serem acusadas de transfobia por n\u00e3o ter de ouvir o coinchar de Pablo Vittar.\tSobraram os livros. Por mais que os aparelhinhos que armazenam volumes sejam cada vez mais amistosos, ainda n\u00e3o soltam aquele cheirinho de papel-e-tinta e muito menos conseguem manter a cumplicidade que um bom livro traz. Mas um livro \u2013 por melhor que seja \u2013 nem sempre agrada; pior: as vezes ofende, ainda mais agora que passou a moda dos volumes para colorir ou para ligar os pontos.\tO resultado \u00e9 que muita gente est\u00e1 tentando mudar o conceito de cultura, abrindo a percep\u00e7\u00e3o para a enologia. E os vinhos v\u00e3o assumindo a posi\u00e7\u00e3o de objeto chique para presente, cada qual com seu grau de tanino, acidez e variedade de notas, o que muda de acordo com o paladar e o olfato do connaisseur, que \u00e9 o sujeito que tem uma estrela gemada a mais que o sommelier (que nossos avozinhos lusos chamam de escan\u00e7\u00e3o).\tC\u00e1 para n\u00f3s, melhor que panetone que, de repente, virou uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira. O consumo m\u00e9dio desse p\u00e3o velho \u00e9 de 440 gramas anuais per capita no Brasil e a \u00fanica coisa que posso garantir \u00e9 que tem gente comendo quase um quilo desse p\u00e3o velho \u2013 a outra metade cedida por mim. E o panetone tamb\u00e9m virou item de presente \u2013 pena que, como CD ruim, n\u00e3o d\u00e1 para trocar.\tMas um ano novo est\u00e1 come\u00e7ando. E um sinal de que devemos ter f\u00e9 no que vir\u00e1 \u00e9 que as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, embora todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las. Mas rabiscar \u00e9 preciso; facilita o racioc\u00ednio e ser humano garatuja desde tempos imemoriais nas paredes das cavernas. \u00c9 bom conservar determinadas tradi\u00e7\u00f5es, numa fase de tantas mudan\u00e7as para todos.\tAinda mais que as pessoas cada vez mais se escondem em avatares que inventam para brilhar por alguns segundos nas redes sociais; como no tempo da escola, os falsos valent\u00f5es atacam \u00e0 sorrelfa. Avatar n\u00e3o tem car\u00e1ter e parece ser isso mesmo o que se procura nessa tal sociedade fluida, em que grassam os pichadores que, sem talento para criar, s\u00e3o incapazes de apreciar e tentam destruir.\t\u00c9 como disse Oscar Wilde: \u201cO mundo pode ser um palco, mas o elenco \u00e9 um horror\u201d.(PESTANA, Paulo. Novas tradi\u00e7\u00f5es. Correio Braziliense, 09 de janeiro de 2022. Blog do Paulo Pestana. Dispon\u00edvel em: https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/paulopestana\/novas-tradicoes\/. As aspas utilizadas ao final do texto indicam que o cronista apresentou","provas":[{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76158,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente de Controle de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349687,"hashId":"651a8ac602f849810cbf6b3d518e5fbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Novas tradi\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDesde que CDs e DVDs ca\u00edram em desuso as festas de fim de ano perderam muito do vi\u00e7o. Trocar bombom n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa. A transforma\u00e7\u00e3o dos antigos objetos culturais em \u00e9ter acabou com brincadeiras deliciosas, que revelavam um pouco da personalidade de quem dava e de quem recebia o presente. Ou molecagens ainda mais deliciosas, como embrulhar um DVD de <em>Priscilla, a Rainha do Deserto<\/em> para o amigo metido a macho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tHoje \u00e9 cada um por seu streaming \u2013 palavra que assumimos como se fosse portugu\u00eas, embora a tradu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, n\u00e3o deixe nada a desejar \u2013 de v\u00eddeo ou \u00e1udio, com milhares de m\u00fasicas e filmes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Pelo menos as pessoas podem agora curtir seu jazz em paz, sem serem acusadas de transfobia por n\u00e3o ter de ouvir o coinchar de Pablo Vittar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSobraram os livros. Por mais que os aparelhinhos que armazenam volumes sejam cada vez mais amistosos, ainda n\u00e3o soltam aquele cheirinho de papel-e-tinta e muito menos conseguem manter a cumplicidade que um bom livro traz. Mas um livro \u2013 por melhor que seja \u2013 nem sempre agrada; pior: as vezes ofende, ainda mais agora que passou a moda dos volumes para colorir ou para ligar os pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO resultado \u00e9 que muita gente est\u00e1 tentando mudar o conceito de cultura, abrindo a percep\u00e7\u00e3o para a enologia. E os vinhos v\u00e3o assumindo a posi\u00e7\u00e3o de objeto chique para presente, cada qual com seu grau de tanino, acidez e variedade de notas, o que muda de acordo com o paladar e o olfato do connaisseur, que \u00e9 o sujeito que tem uma estrela gemada a mais que o sommelier (que nossos avozinhos lusos chamam de escan\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tC\u00e1 para n\u00f3s, melhor que panetone que, de repente, virou uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira. O consumo m\u00e9dio desse p\u00e3o velho \u00e9 de 440 gramas anuais per capita no Brasil e a \u00fanica coisa que posso garantir \u00e9 que tem gente comendo quase um quilo desse p\u00e3o velho \u2013 a outra metade cedida por mim. E o panetone tamb\u00e9m virou item de presente \u2013 pena que, como CD ruim, n\u00e3o d\u00e1 para trocar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas um ano novo est\u00e1 come\u00e7ando. E um sinal de que devemos ter f\u00e9 no que vir\u00e1 \u00e9 que as agendas n\u00e3o ca\u00edram em desuso; continuam servindo de mimo, embora todo mundo tenha um telefone celular com um aplicativo capaz de substitu\u00ed-las. Mas rabiscar \u00e9 preciso; facilita o racioc\u00ednio e ser humano garatuja desde tempos imemoriais nas paredes das cavernas. \u00c9 bom conservar determinadas tradi\u00e7\u00f5es, numa fase de tantas mudan\u00e7as para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAinda mais que as pessoas cada vez mais se escondem em avatares que inventam para brilhar por alguns segundos nas redes sociais; como no tempo da escola, os falsos valent\u00f5es atacam \u00e0 sorrelfa. Avatar n\u00e3o tem car\u00e1ter e parece ser isso mesmo o que se procura nessa tal sociedade fluida, em que grassam os pichadores que, sem talento para criar, s\u00e3o incapazes de apreciar e tentam destruir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c9 como disse Oscar Wilde: \u201cO mundo pode ser um palco, mas o elenco \u00e9 um horror\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(PESTANA, Paulo. Novas tradi\u00e7\u00f5es. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Correio Braziliense<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">, 09 de janeiro de 2022. Blog do Paulo Pestana. Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/paulopestana\/novas-tradicoes\/.<\/u><span style=\"font-size: 10px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As aspas utilizadas ao final do texto indicam que o cronista apresentou<\/p>","resposta":9291493,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma cita\u00e7\u00e3o em discurso indireto.","id":9291491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma cita\u00e7\u00e3o em discurso indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma express\u00e3o conotativa.","id":9291492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma express\u00e3o conotativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma cita\u00e7\u00e3o em discurso direto.","id":9291493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma cita\u00e7\u00e3o em discurso direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um estrangeirismo.","id":9291494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um estrangeirismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma cita\u00e7\u00e3o em discurso indireto livre.","id":9291495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma cita\u00e7\u00e3o em discurso indireto livre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833,"slug":"tecnico-da-fazenda-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais","id":25566,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um restaurante tem a seguinte placa na parede: wi-fi ? S\u00f3 depois de meia hora de conversa. Os dizeres da placa","provas":[{"id":80698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833,"slug":"tecnico-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-tecnico-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - T\u00e9cnico da Fazenda Estadual - 2022"},{"id":80694,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2022"},{"id":80715,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual - 2022"},{"id":80718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais","id":25566,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais - 2022"},{"id":80709,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2391776,"hashId":"349464ae20825af7d15b3883bae81881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um restaurante tem a seguinte placa na parede: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>wi-fi ? <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>S\u00f3 depois de meia hora <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>de conversa. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dizeres da placa<\/p>","resposta":9468559,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elogiam o status tecnol\u00f3gico dos clientes.","id":9468557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elogiam o <em>status <\/em>tecnol\u00f3gico dos clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exigem a conversa fraterna entre cliente e gar\u00e7om.","id":9468558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigem a conversa fraterna entre cliente e gar\u00e7om.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"criticam a falta de m\u00fatua aten\u00e7\u00e3o entre os clientes.","id":9468559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criticam a falta de m\u00fatua aten\u00e7\u00e3o entre os clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mostram o desperd\u00edcio de tempo das pessoas. ","id":9468560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostram o desperd\u00edcio de tempo das pessoas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exibem o n\u00edvel de atendimento do restaurante.","id":9468561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exibem o n\u00edvel de atendimento do restaurante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2391776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso entidade privada sem fins lucrativos pactue com a administra\u00e7\u00e3o federal execu\u00e7\u00e3o de programa mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, essa entidade ser\u00e1 denominada convenente.","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2226150,"hashId":"76ac14f54db258ac7efe1711862c1061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso entidade privada sem fins lucrativos pactue com a administra\u00e7\u00e3o federal execu\u00e7\u00e3o de programa mediante celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, essa entidade ser\u00e1 denominada convenente.<\/p>","resposta":8752089,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8752089,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8752090,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e ao regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, julgue os itens subsequentes.","id":513130,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e ao regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 101 ","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2226150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os munic\u00edpios s\u00e3o regidos por suas leis org\u00e2nicas, cuja aprova\u00e7\u00e3o depende de voto favor\u00e1vel de dois ter\u00e7os dos membros da respectiva c\u00e2mara municipal, e possuem compet\u00eancia para regular, entre outras mat\u00e9rias, a organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio local.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226153,"hashId":"d1c95ab8b6dbed049a4c915c4bbeadf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios s\u00e3o regidos por suas leis org\u00e2nicas, cuja aprova\u00e7\u00e3o depende de voto favor\u00e1vel de dois ter\u00e7os dos membros da respectiva c\u00e2mara municipal, e possuem compet\u00eancia para regular, entre outras mat\u00e9rias, a organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio local.<\/p>","resposta":8752099,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8752098,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8752099,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil adotou a forma federativa de Estado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":513132,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil adotou a forma federativa de Estado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 e 109","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2226153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o \u00e9 o ente que simboliza a aglutina\u00e7\u00e3o dos demais entes da Federa\u00e7\u00e3o; por isso, ao editar suas leis, vincula estados e munic\u00edpios, impedindo que eles disponham de maneira diversa sobre mat\u00e9rias disciplinadas em lei federal.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226156,"hashId":"75ebb2865024206500b50cad281f4035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o \u00e9 o ente que simboliza a aglutina\u00e7\u00e3o dos demais entes da Federa\u00e7\u00e3o; por isso, ao editar suas leis, vincula estados e munic\u00edpios, impedindo que eles disponham de maneira diversa sobre mat\u00e9rias disciplinadas em lei federal.<\/p>","resposta":8752110,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8752109,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8752110,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil adotou a forma federativa de Estado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":513132,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil adotou a forma federativa de Estado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 e 109","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407596,"slug":"direito-constitucional-uniao-ou-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/2226156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admite-se a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de pessoas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que haja excepcional necessidade de interesse p\u00fablico, podendo o v\u00ednculo ser renovado por tempo indeterminado, desde que presentes os requisitos estabelecidos em lei.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226166,"hashId":"3400c700fb3522bc94a6a3faac75d1ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de pessoas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que haja excepcional necessidade de interesse p\u00fablico, podendo o v\u00ednculo ser renovado por tempo indeterminado, desde que presentes os requisitos estabelecidos em lei.<\/p>","resposta":8752145,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8752144,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8752145,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica recebe tratamento pr\u00f3prio na CF. A esse respeito, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":513135,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica recebe tratamento pr\u00f3prio na CF. A esse respeito, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 112","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408008,"slug":"direito-administrativo-contratacao-temporaria"}],"slug":"direito-administrativo\/2226166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens que forem apreendidos em procedimento criminal relacionado \u00e0 Lei n.\u00ba 11.343\/2006 devem ser vendidos por meio de hasta p\u00fablica, preferencialmente eletr\u00f4nica, assegurada a venda pelo maior lance, por pre\u00e7o que n\u00e3o seja inferior a 50% do valor da avalia\u00e7\u00e3o judicial com rela\u00e7\u00e3o aos bens m\u00f3veis e que n\u00e3o seja inferior a 30% do valor da avalia\u00e7\u00e3o judicial quanto aos bens im\u00f3veis.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226179,"hashId":"a391b5618322ad5c9da6839b603a0802","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens que forem apreendidos em procedimento criminal relacionado \u00e0 Lei n.\u00ba 11.343\/2006 devem ser vendidos por meio de hasta p\u00fablica, preferencialmente eletr\u00f4nica, assegurada a venda pelo maior lance, por pre\u00e7o que n\u00e3o seja inferior a 50% do valor da avalia\u00e7\u00e3o judicial com rela\u00e7\u00e3o aos bens m\u00f3veis e que n\u00e3o seja inferior a 30% do valor da avalia\u00e7\u00e3o judicial quanto aos bens im\u00f3veis.<\/p>","resposta":8752185,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8752184,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8752185,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento de apreens\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o de bens em procedimentos criminais, julgue o item a seguir, com base na Lei n.\u00ba 11.343\/2006.","id":513138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento de apreens\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o de bens em procedimentos criminais, julgue o item a seguir, com base na Lei n.\u00ba 11.343\/2006.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 114","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2226179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}