{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9259,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escrevem-se com C ou \u00c7 e n\u00e3o com S ou SS, como est\u00e3o escritas, as palavras da alternativa","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2159931,"hashId":"ae5ef8330751d4d66f351a8a8f659573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escrevem-se com C ou \u00c7 e n\u00e3o com S ou SS, como est\u00e3o escritas, as palavras da alternativa<\/p>","resposta":8463791,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vicissitude \/ pretensioso \/ pess\u00edolo.","id":8463788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vicissitude \/ pretensioso \/ pess\u00edolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assodar \/ marsupial \/ hirsuto.","id":8463789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assodar \/ marsupial \/ hirsuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pintassilgo \/ hort\u00eansia \/ acossar.","id":8463790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pintassilgo \/ hort\u00eansia \/ acossar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possilga \/ corsel \/ assambarcar.","id":8463791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possilga \/ corsel \/ assambarcar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dissens\u00e3o \/ passoca \/ pessonhento.","id":8463792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dissens\u00e3o \/ passoca \/ pessonhento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras, quanto ao acento t\u00f4nico, s\u00e3o parox\u00edtonas, EXCETO as da alternativa","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2159934,"hashId":"c65556a9623620678e5c45e38fd34606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras, quanto ao acento t\u00f4nico, s\u00e3o parox\u00edtonas, EXCETO as da alternativa<\/p>","resposta":8463803,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nobel \/ masseter \/ cateter.","id":8463803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nobel \/ masseter \/ cateter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penedia \/ libido \/ pudico.","id":8463804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penedia \/ libido \/ pudico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efebo \/ ciclope \/ rubrica.","id":8463805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efebo \/ ciclope \/ rubrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luzidio \/ equino \/ lingui\u00e7a.","id":8463806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luzidio \/ equino \/ lingui\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Xaveco \/ druida \/ ciclone.","id":8463807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xaveco \/ druida \/ ciclone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo do Sistema Nacional de Seguridade Social consiste em organizar as a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de sa\u00fade, previd\u00eancia social e assist\u00eancia social.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-05 20:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":984117,"hashId":"bf6d6c673cb3989a569ff37a4329508d","enunciado":"O objetivo do Sistema Nacional de Seguridade Social consiste\r\nem organizar as a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de sa\u00fade, previd\u00eancia social e\r\nassist\u00eancia social.","resposta":3439037,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Pol\u00edtica de Seguridade Social no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":366544,"enunciado":"Acerca da Pol\u00edtica de Seguridade Social no Brasil, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/984117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Circula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Maquinista","id":20396,"slug":"operador-de-circulacao-area-maquinista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cptm-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trem transporta cerca de 2.080 passageiros em uma viagem feita em hor\u00e1rio \u201cnormal\u201d, mas nas viagens feitas em hor\u00e1rio de \u201cpico\u201d, essa quantidade de passageiros aumenta cerca de 35%. Se esse trem faz 5 viagens em hor\u00e1rio de \u201cpico\u201d e 12 viagens em hor\u00e1rio \u201cnormal\u201d, ele transportar\u00e1 um total de","provas":[{"id":48390,"cargo":{"descricao":"Operador de Circula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Maquinista","id":20396,"slug":"operador-de-circulacao-area-maquinista"},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cptm-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cptm-sp-2018-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-operador-de-circulacao-area-maquinista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CPTM - Operador de Circula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Maquinista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-05 19:10:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1466623,"hashId":"2f2e16be1cc44a9a1478b9db4ab62fa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trem transporta cerca de 2.080 passageiros em uma viagem feita em hor\u00e1rio \u201cnormal\u201d, mas nas viagens feitas em hor\u00e1rio de \u201cpico\u201d, essa quantidade de passageiros aumenta cerca de 35%. Se esse trem faz 5 viagens em hor\u00e1rio de \u201cpico\u201d e 12 viagens em hor\u00e1rio \u201cnormal\u201d, ele transportar\u00e1 um total de<\/p>","resposta":5447927,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.000 passageiros.","id":5447925,"corpo":"<p>35.000 passageiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"37.500 passageiros.","id":5447926,"corpo":"<p>37.500 passageiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"39.000 passageiros.","id":5447927,"corpo":"<p>39.000 passageiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"41.000 passageiros.","id":5447928,"corpo":"<p>41.000 passageiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"44.000 passageiros.","id":5447929,"corpo":"<p>44.000 passageiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1466623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela de pre\u00e7os abaixo, de tr\u00eas diferentes produtos em quatro diferentes lojas:Produto 1Produto 2Produto 3Loja AR$ 3,80R$ 7,85R$ 1,45Loja BR$ 4,20R$ 8,65R$ 1,35Loja CR$ 4,50R$ 7,50R$ 0,95Loja DR$ 3,50R$ 8,00R$ 2,25Pode-se afirmar que o resultado da m\u00e9dia aritm\u00e9tica entre as m\u00e9dias aritm\u00e9ticas individuais de cada produto \u00e9 igual a:","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 18:24:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1867748,"hashId":"a3164b0ce35b90f9449acb9b30bf3e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela de pre\u00e7os abaixo, de tr\u00eas diferentes produtos em quatro diferentes lojas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 372px;\"><colgroup><col width=\"72\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-mfa8\"><td data-row=\"row-mfa8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mfa8\" data-cell=\"cell-rnrk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-mfa8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mfa8\" data-cell=\"cell-ngr1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-mfa8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mfa8\" data-cell=\"cell-8x7p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto 2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-mfa8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mfa8\" data-cell=\"cell-npy1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto 3<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oxn3\"><td data-row=\"row-oxn3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxn3\" data-cell=\"cell-vp55\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Loja A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-oxn3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxn3\" data-cell=\"cell-fbim\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 3,80<\/p><\/td><td data-row=\"row-oxn3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxn3\" data-cell=\"cell-rt1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 7,85<\/p><\/td><td data-row=\"row-oxn3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxn3\" data-cell=\"cell-k4f3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1,45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vzkj\"><td data-row=\"row-vzkj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzkj\" data-cell=\"cell-k721\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Loja B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-vzkj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzkj\" data-cell=\"cell-6lnf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 4,20<\/p><\/td><td data-row=\"row-vzkj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzkj\" data-cell=\"cell-u269\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 8,65<\/p><\/td><td data-row=\"row-vzkj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzkj\" data-cell=\"cell-u0af\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1,35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yscp\"><td data-row=\"row-yscp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yscp\" data-cell=\"cell-ed94\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Loja C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yscp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yscp\" data-cell=\"cell-fbhh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 4,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-yscp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yscp\" data-cell=\"cell-ypb9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 7,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-yscp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yscp\" data-cell=\"cell-wig2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,95<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bjmd\"><td data-row=\"row-bjmd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjmd\" data-cell=\"cell-r8am\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Loja D<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-bjmd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjmd\" data-cell=\"cell-vz56\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 3,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-bjmd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjmd\" data-cell=\"cell-wrcx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 8,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-bjmd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjmd\" data-cell=\"cell-aijm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 2,25<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que o resultado da m\u00e9dia aritm\u00e9tica entre as m\u00e9dias aritm\u00e9ticas individuais de cada produto \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7187983,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,50.","id":7187981,"corpo":"<p>R$ 1,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4,00","id":7187982,"corpo":"<p>R$ 4,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 4,50.","id":7187983,"corpo":"<p>R$ 4,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 5,35.","id":7187984,"corpo":"<p>R$ 5,35.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 8.00.","id":7187985,"corpo":"<p>R$ 8.00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Geom\u00e9trica","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408558,"slug":"matematica-media-geometrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa CORRETA e respectivamente as lacunas abaixo. I. Ela se referia ___ passagem do poema. II. Voc\u00ea n\u00e3o ir\u00e1 ___ nenhum passeio amanh\u00e3 com seus amigos. III. O carro parou ___ beira do cais. IV. Referiu-se ___ ele com muita ternura.","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 18:28:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1867703,"hashId":"18c6d89d0e79de6abe75549bd14dd995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa CORRETA e respectivamente as lacunas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ela se referia ___ passagem do poema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Voc\u00ea n\u00e3o ir\u00e1 ___ nenhum passeio amanh\u00e3 com seus amigos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O carro parou ___ beira do cais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Referiu-se ___ ele com muita ternura.<\/p>","resposta":7187757,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0quela - a - \u00e0 - a.","id":7187757,"corpo":"<p>\u00e0quela - a - \u00e0 - a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0quela - a - a - a.","id":7187758,"corpo":"<p>\u00e0quela - a - a - a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquela - a - a - \u00e0.","id":7187759,"corpo":"<p>aquela - a - a - \u00e0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0quela - h\u00e1 - \u00e0 - a.","id":7187760,"corpo":"<p>\u00e0quela - h\u00e1 - \u00e0 - a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquela - \u00e0 - \u00e0 - h\u00e1.","id":7187761,"corpo":"<p>aquela - \u00e0 - \u00e0 - h\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta, segundo a Lei 4.320, de 17\/03\/1964: ","provas":[{"id":69317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-contador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:43:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2146050,"hashId":"4c967cc42604cf5880574d67a22de5d7","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>, segundo a Lei 4.320, de 17\/03\/1964: <\/p>","resposta":8404431,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei de Or\u00e7amentos compreender\u00e1 todas as receitas, inclusive as de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito autorizadas em lei. ","id":8404429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Or\u00e7amentos compreender\u00e1 todas as receitas, inclusive as de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito autorizadas em lei. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei de Or\u00e7amento n\u00e3o permite considerar como receitas aquelas de opera\u00e7\u00f5es de credito por antecipa\u00e7\u00e3o, as emiss\u00f5es de papel-moeda e outras entradas compensat\u00f3rias, no ativo e passivo financeiros.","id":8404430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Or\u00e7amento n\u00e3o permite considerar como receitas aquelas de opera\u00e7\u00f5es de credito por antecipa\u00e7\u00e3o, as emiss\u00f5es de papel-moeda e outras entradas compensat\u00f3rias, no ativo e passivo financeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as receitas e despesas constar\u00e3o da Lei de Or\u00e7amento pelos seus totais, com a discrimina\u00e7\u00e3o de suas respectivas dedu\u00e7\u00f5es. ","id":8404431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as receitas e despesas constar\u00e3o da Lei de Or\u00e7amento pelos seus totais, com a discrimina\u00e7\u00e3o de suas respectivas dedu\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei de Or\u00e7amento n\u00e3o consignar\u00e1 dota\u00e7\u00f5es globais destinadas a atender indiferentemente a despesas de pessoal, material, servi\u00e7os de terceiros, transfer\u00eancias ou quaisquer outras, ressalvado o disposto em contr\u00e1rio na pr\u00f3pria Lei.","id":8404432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Or\u00e7amento n\u00e3o consignar\u00e1 dota\u00e7\u00f5es globais destinadas a atender indiferentemente a despesas de pessoal, material, servi\u00e7os de terceiros, transfer\u00eancias ou quaisquer outras, ressalvado o disposto em contr\u00e1rio na pr\u00f3pria Lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei de Or\u00e7amento compreender\u00e1 todas as despesas pr\u00f3prias dos \u00f3rg\u00e3os do Governo e da administra\u00e7\u00e3o centralizada, ou que, por interm\u00e9dio deles, se devam realizar. ","id":8404433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Or\u00e7amento compreender\u00e1 todas as despesas pr\u00f3prias dos \u00f3rg\u00e3os do Governo e da administra\u00e7\u00e3o centralizada, ou que, por interm\u00e9dio deles, se devam realizar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com esse poema, Alice Ruiz aborda:","provas":[{"id":70126,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:54:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142378,"hashId":"689fbf65394ae7a210646633b0aae0d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com esse poema, Alice Ruiz aborda:<\/p>","resposta":8388488,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A depend\u00eancia da mulher a fatores como filhos e marido, mostrando o vazio que fica ap\u00f3s estes partirem.","id":8388485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depend\u00eancia da mulher a fatores como filhos e marido, mostrando o vazio que fica ap\u00f3s estes partirem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A for\u00e7a que os sonhos da mulher t\u00eam, que podem apagar at\u00e9 mesmo a luz da manh\u00e3.","id":8388486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A for\u00e7a que os sonhos da mulher t\u00eam, que podem apagar at\u00e9 mesmo a luz da manh\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alerta para o perigo da hipocondria entre mulheres maduras.","id":8388487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alerta para o perigo da hipocondria entre mulheres maduras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tristeza de um relacionamento que acabou.","id":8388488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tristeza de um relacionamento que acabou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema Drumundana de Alice Ruiz, escritora brasileira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.DrumundanaE agora, Maria?O amor acaboua filha casouo filho mudouteu homem foi pra vidaque tudo criaa fantasiaque voc\u00ea sonhouapagou\u00e0 luz do dia.E agora, Maria?vai com as outrasvai vivercom a hipocondria.Nota: Par\u00f3dia do poema Jos\u00e9, de Carlos Drummond de Andrade.","id":503845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema <em>Drumundana <\/em>de Alice Ruiz, escritora brasileira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 a 5<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Drumundana<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora, Maria?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O amor acabou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a filha casou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o filho mudou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">teu homem foi pra vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que tudo cria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a fantasia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que voc\u00ea sonhou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apagou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 luz do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora, Maria?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai com as outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai viver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com a hipocondria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nota: Par\u00f3dia do poema <em>Jos\u00e9<\/em>, de <strong>Carlos Drummond de Andrade<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O poema (poesia)","oab":false,"nome":"O poema (poesia)","pai":419447,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419448,"slug":"lingua-portuguesa-o-poema-poesia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete de acordo com a Lei Org\u00e2nica de Lavrinhas: Os recursos destinados \u00e0s a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade no Munic\u00edpio constituir\u00e3o:","provas":[{"id":70126,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:54:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142400,"hashId":"e812ce02d1ebb657de9bea7c9bd90797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete de acordo com a Lei Org\u00e2nica de Lavrinhas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os recursos destinados \u00e0s a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade no Munic\u00edpio constituir\u00e3o:<\/p>","resposta":8388557,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Fundo Municipal de Sa\u00fade, conforme dispuser a lei. ","id":8388556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fundo Municipal de Sa\u00fade, conforme dispuser a lei. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O SUS.","id":8388557,"corpo":"<p>O SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Secretaria de Sa\u00fade.","id":8388558,"corpo":"<p>A Secretaria de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Municipal da Sa\u00fade.","id":8388559,"corpo":"<p>Conselho Municipal da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 22 anos, com hist\u00f3ria de asma na inf\u00e2ncia, refere apresentar, h\u00e1 3 meses, epis\u00f3dios de tosse, falta de ar e sibilos que ocorrem 1 ou 2 vezes por semana, sem fator desencadeante evidente. Cr\u00ea ter sido acordado devido aos sintomas apenas 2 vezes nesse per\u00edodo; usou albuterol inalat\u00f3rio algumas vezes com melhora. Est\u00e1 assintom\u00e1tico no momento, n\u00e3o apresenta sibilos e o volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado no primeiro segundo \u00e9 de 82% do previsto. Al\u00e9m de toda a orienta\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 sua mol\u00e9stia, o primeiro passo na terap\u00eautica medicamentosa dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:16:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157519,"hashId":"6367c4871faf66251e1e86ad4dba75b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 22 anos, com hist\u00f3ria de asma na inf\u00e2ncia, refere apresentar, h\u00e1 3 meses, epis\u00f3dios de tosse, falta de ar e sibilos que ocorrem 1 ou 2 vezes por semana, sem fator desencadeante evidente. Cr\u00ea ter sido acordado devido aos sintomas apenas 2 vezes nesse per\u00edodo; usou albuterol inalat\u00f3rio algumas vezes com melhora. Est\u00e1 assintom\u00e1tico no momento, n\u00e3o apresenta sibilos e o volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado no primeiro segundo \u00e9 de 82% do previsto. Al\u00e9m de toda a orienta\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 sua mol\u00e9stia, o primeiro passo na terap\u00eautica medicamentosa dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":8452023,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beta-agonistas de longa dura\u00e7\u00e3o associado a corticosteroide, por via inalat\u00f3ria, de 12\/12 horas.","id":8452020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">beta-agonistas de longa dura\u00e7\u00e3o associado a corticosteroide, por via inalat\u00f3ria, de 12\/12 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"montelucaste oral \u00e0 noite.","id":8452021,"corpo":"<p>montelucaste oral \u00e0 noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"beta-agonista inalat\u00f3rio de longa dura\u00e7\u00e3o, de 12\/12 horas.","id":8452022,"corpo":"<p>beta-agonista inalat\u00f3rio de longa dura\u00e7\u00e3o, de 12\/12 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"beta-agonista inalat\u00f3rio de curta dura\u00e7\u00e3o, sempre que necess\u00e1rio.","id":8452023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">beta-agonista inalat\u00f3rio de curta dura\u00e7\u00e3o, sempre que necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corticosteroide inalat\u00f3rio de 12\/12 horas.","id":8452024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corticosteroide inalat\u00f3rio de 12\/12 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 54 anos procura o m\u00e9dico para uma avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica geral. Apresenta v\u00e1rios fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular e seu pai teve infarto fatal aos 58 anos de idade. A ocorr\u00eancia de evento coronariano em parentes de primeiro grau \u00e9 considerada fator familiar significativo para risco cardiovascular quando acontece, para homem e mulher, respectivamente, em idade abaixo de: ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:15:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157539,"hashId":"25f03a20a7174698a7c1c76b5ce3b653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 54 anos procura o m\u00e9dico para uma avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica geral. Apresenta v\u00e1rios fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular e seu pai teve infarto fatal aos 58 anos de idade. A ocorr\u00eancia de evento coronariano em parentes de primeiro grau \u00e9 considerada fator familiar significativo para risco cardiovascular quando acontece, para homem e mulher, respectivamente, em idade abaixo de: <\/p>","resposta":8452113,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55 e 65 anos.","id":8452113,"corpo":"<p>55 e 65 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 e 60 anos.","id":8452114,"corpo":"<p>50 e 60 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 e 55 anos. ","id":8452115,"corpo":"<p>60 e 55 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65 e 50 anos. ","id":8452116,"corpo":"<p>65 e 50 anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 e 55 anos. ","id":8452117,"corpo":"<p>50 e 55 anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":16591,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Minha Casa, Minha Vida \u2013 PMCMV tem por finalidade criar mecanismos de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de novas unidades habitacionais ou requalifica\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos e produ\u00e7\u00e3o ou reforma de habita\u00e7\u00f5es rurais, para fam\u00edlias com renda mensal de at\u00e9 R$ 4.650,00, em que o valor atualizado n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar","provas":[{"id":66682,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":16591,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-analista-tecnico-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:44:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2152002,"hashId":"5078916a56b6db35ef5258ee918b6b80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Minha Casa, Minha Vida \u2013 PMCMV tem por finalidade criar mecanismos de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de novas unidades habitacionais ou requalifica\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos e produ\u00e7\u00e3o ou reforma de habita\u00e7\u00f5es rurais, para fam\u00edlias com renda mensal de at\u00e9 R$ 4.650,00, em que o valor atualizado n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar<\/p>","resposta":8429431,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":8429431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dez sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seis sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":8429432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seis sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":8429433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":8429434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":8429435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.977\/2009 - Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.977\/2009 - Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398656,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-977-2009-programa-minha-casa-minha-vida-pmcmv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso um usu\u00e1rio do Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas, deseje aumentar o tamanho da fonte de um texto selecionado, em qual se\u00e7\u00e3o, e sua respectiva guia. ele encontrar\u00e1 essa op\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:59:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1867777,"hashId":"5edb1adf07b910e5967672b7740485aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um usu\u00e1rio do Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas, deseje aumentar o tamanho da fonte de um texto selecionado, em qual se\u00e7\u00e3o, e sua respectiva guia. ele encontrar\u00e1 essa op\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7188123,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se\u00e7\u00e3o Fonte da Guia Inserir.","id":7188121,"corpo":"<p>Se\u00e7\u00e3o <strong>Fonte <\/strong>da Guia <strong>Inserir<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se\u00e7\u00e3o Editando da Guia Design.","id":7188122,"corpo":"<p>Se\u00e7\u00e3o <strong>Editando <\/strong>da Guia <strong>Design<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se\u00e7\u00e3o Fonte da Guia P\u00e1gina Inicial.","id":7188123,"corpo":"<p>Se\u00e7\u00e3o <strong>Fonte<\/strong> da Guia <strong>P\u00e1gina Inicial<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se\u00e7\u00e3o Editando da Guia Inserir.","id":7188124,"corpo":"<p>Se\u00e7\u00e3o <strong>Editando<\/strong> da Guia <strong>Inserir<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se\u00e7\u00e3o Estilos da Guia Design.","id":7188125,"corpo":"<p>Se\u00e7\u00e3o <strong>Estilos <\/strong>da Guia <strong>Design<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o do processo do envelhecimento na sociedade atual perpassa v\u00e1rias concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e precisa ser compreendido sociologicamente o movimento da transforma\u00e7\u00e3o desse fato que \u00e9 o envelhecer, visto como uma quest\u00e3o p\u00fablica, na medida em que o n\u00famero de idosos cresce na sociedade contempor\u00e2nea e interfere nas esferas do poder, do trabalho, da economia e da cultura, provocando seu(sua)","provas":[{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2159801,"hashId":"f62e525dab498de52422a93ba2027fc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o do processo do envelhecimento na sociedade atual perpassa v\u00e1rias concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e precisa ser compreendido sociologicamente o movimento da transforma\u00e7\u00e3o desse fato que \u00e9 o envelhecer, visto como uma quest\u00e3o p\u00fablica, na medida em que o n\u00famero de idosos cresce na sociedade contempor\u00e2nea e interfere nas esferas do poder, do trabalho, da economia e da cultura, provocando seu(sua)<\/p>","resposta":8463145,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retra\u00e7\u00e3o.","id":8463143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avan\u00e7o.","id":8463144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avan\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reorganiza\u00e7\u00e3o.","id":8463145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reorganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o.","id":8463146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"progresso.","id":8463147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">progresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos\/das assistentes sociais tem op\u00e7\u00e3o por um projeto profissional vinculado ao processo de constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria, sem domina\u00e7\u00e3o-explora\u00e7\u00e3o de classe, etnia e g\u00eanero. Por essa raz\u00e3o, tem como valor \u00e9tico central a ","provas":[{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2159811,"hashId":"f894fbd89462fc6d30855c0b8e4df87d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos\/das assistentes sociais tem op\u00e7\u00e3o por um projeto profissional vinculado ao processo de constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria, sem domina\u00e7\u00e3o-explora\u00e7\u00e3o de classe, etnia e g\u00eanero. Por essa raz\u00e3o, tem como valor \u00e9tico central a <\/p>","resposta":8463197,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"democracia.","id":8463193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democracia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equidade.","id":8463194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"justi\u00e7a social.","id":8463195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dignidade da pessoa humana.","id":8463196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liberdade.","id":8463197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNas condi\u00e7\u00f5es atuais de economia internacional, o financeiro ganha uma esp\u00e9cie de autonomia. Por isso, a rela\u00e7\u00e3o entre a finan\u00e7a e a produ\u00e7\u00e3o, entre o que agora se chama economia real e o mundo da finan\u00e7a, d\u00e1 lugar \u00e0quilo que _____________ chamava de loucura especulativa, fundada no papel do dinheiro em estado puro. Este se torna o centro do mundo [...]\u201d. (SANTOS, Milton. Por uma outra globaliza\u00e7\u00e3o - do pensamento \u00fanico \u00e0 consci\u00eancia universal). Quem foi o fil\u00f3sofo citado pelo texto?","provas":[{"id":51835,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"frea-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CONSCAM - FREA - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:33:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1568160,"hashId":"9d5cce1619120819f58c3eaafacbada7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNas condi\u00e7\u00f5es atuais de economia internacional, o financeiro ganha uma esp\u00e9cie de autonomia. Por isso, a rela\u00e7\u00e3o entre a finan\u00e7a e a produ\u00e7\u00e3o, entre o que agora se chama economia real e o mundo da finan\u00e7a, d\u00e1 lugar \u00e0quilo que _____________ chamava de loucura especulativa, fundada no papel do dinheiro em estado puro. Este se torna o centro do mundo [...]\u201d. (<em>SANTOS, Milton. Por uma outra globaliza\u00e7\u00e3o - do pensamento \u00fanico \u00e0 consci\u00eancia universal<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem foi o fil\u00f3sofo citado pelo texto?<\/p>","resposta":5878240,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marx. ","id":5878240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marx. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lenin.","id":5878241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lenin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adam Smith.","id":5878242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adam Smith.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Max Weber.","id":5878243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Max Weber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hegel.","id":5878244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hegel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia","oab":false,"nome":"Sociologia","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405538,"slug":"pedagogia-sociologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas cl\u00e1ssicas","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas cl\u00e1ssicas","pai":405538,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425974,"slug":"pedagogia-teorias-sociologicas-classicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marx","oab":false,"nome":"Marx","pai":425974,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425977,"slug":"pedagogia-marx"}],"slug":"pedagogia\/1568160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"visan-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que identifica corretamente o m\u00e9todo de gest\u00e3o da qualidade que descreve cada est\u00e1gio do processo organizacional, tornando poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es e fluxos inconsistentes.","provas":[{"id":33727,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"visan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 08:18:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1018000,"hashId":"4fd84cde7678e291ba046cce1de9223b","enunciado":"Assinale a alternativa que identifica corretamente\r\no m\u00e9todo de gest\u00e3o da qualidade que descreve\r\ncada est\u00e1gio do processo organizacional, tornando\r\nposs\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es e fluxos\r\ninconsistentes.","resposta":3562657,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carta de controle","id":3562654,"corpo":"carta de controle","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brainstorming","id":3562655,"corpo":"brainstorming","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ciclo PDCA","id":3562656,"corpo":"ciclo PDCA","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluxograma","id":3562657,"corpo":"fluxograma","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagrama de dispers\u00e3o","id":3562658,"corpo":"diagrama de dispers\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372599,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeia de Valor","oab":false,"nome":"Cadeia de Valor","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404629,"slug":"administracao-geral-cadeia-de-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","oab":false,"nome":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417304,"slug":"administracao-geral-ferramentas-de-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluxograma","oab":false,"nome":"Fluxograma","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425637,"slug":"administracao-geral-fluxograma"}],"slug":"administracao-geral\/1018000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre duas cidades \u00e9 de 360 km. No mapa de um livro de Geografia, a dist\u00e2ncia \u00e9 representada por um segmento de reta medindo 1,5 cm. Portanto, pode-se afirmar que a escala em que foi elaborada esse mapa \u00e9 a de: ","provas":[{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2157736,"hashId":"0c2a6e24d9c8ed695a7d58cd2537cbe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia entre duas cidades \u00e9 de 360 km. No mapa de um livro de Geografia, a dist\u00e2ncia \u00e9 representada por um segmento de reta medindo 1,5 cm. Portanto, pode-se afirmar que a escala em que foi elaborada esse mapa \u00e9 a de: <\/p>","resposta":8453031,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1 : 2.400. ","id":8453027,"corpo":"<p> 1 : 2.400. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1 : 240.000.","id":8453028,"corpo":"<p> 1 : 240.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1 : 24.000.","id":8453029,"corpo":"<p> 1 : 24.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 : 2.400.000","id":8453030,"corpo":"<p>1 : 2.400.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1 : 24.000.000.","id":8453031,"corpo":"<p> 1 : 24.000.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andreia e Bruno s\u00e3o dois dos filhos de C\u00edcero e Damiana. A soma do n\u00famero de irm\u00e3s de Andreia com o n\u00famero de irm\u00e3os de Bruno \u00e9 12, e a soma das irm\u00e3s de Bruno com as irm\u00e3s de Andreia \u00e9 11. Assim, o produto entre o n\u00famero de filhos e o n\u00famero de filhas de C\u00edcero e Damiana \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157469,"hashId":"ac6361155280c0c40aaeabf7a90edaf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andreia e Bruno s\u00e3o dois dos filhos de C\u00edcero e Damiana. A soma do n\u00famero de irm\u00e3s de Andreia com o n\u00famero de irm\u00e3os de Bruno \u00e9 12, e a soma das irm\u00e3s de Bruno com as irm\u00e3s de Andreia \u00e9 11. Assim, o produto entre o n\u00famero de filhos e o n\u00famero de filhas de C\u00edcero e Damiana \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":8451789,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":8451787,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32.","id":8451788,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48.","id":8451789,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54.","id":8451790,"corpo":"<p>54.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60. ","id":8451791,"corpo":"<p>60. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, de 18 anos, pretende ser candidato a vereador. \u00c9 brasileiro naturalizado, est\u00e1 no pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, est\u00e1 filiado a partido pol\u00edtico e tem domic\u00edlio eleitoral no Munic\u00edpio lim\u00edtrofe \u00e0quele em que pretende candidatar-se, tendo, portanto, pleno conhecimento da realidade social. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, Pedro:","provas":[{"id":29930,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-de-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29931,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29932,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-tecnico-em-processos-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29970,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-protocolo-de-processos-legislativos","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29971,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-comissoes","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29995,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-redacao-final","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29996,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-expediente","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 09:11:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":958846,"hashId":"80f644478cab37588fdea54cb0d9d89d","enunciado":"<p>Pedro, de 18 anos, pretende ser candidato a vereador. \u00c9 brasileiro naturalizado, est\u00e1 no pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, est\u00e1 filiado a partido pol\u00edtico e tem domic\u00edlio eleitoral no Munic\u00edpio lim\u00edtrofe \u00e0quele em que pretende candidatar-se, tendo, portanto, pleno conhecimento da realidade social.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, Pedro:<\/p>","resposta":3353242,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" preenche todas as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade exigidas;","id":3353240,"corpo":" preenche todas as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade exigidas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o preenche a condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade baseada no crit\u00e9rio et\u00e1rio;","id":3353241,"corpo":"n\u00e3o preenche a condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade baseada no crit\u00e9rio et\u00e1rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o preenche a condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade consistente no domic\u00edlio eleitoral;","id":3353242,"corpo":"n\u00e3o preenche a condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade consistente no domic\u00edlio eleitoral;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o preenche a condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade consistente na nacionalidade brasileira nata;","id":3353243,"corpo":"n\u00e3o preenche a condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade consistente na nacionalidade brasileira nata;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o preenche as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade consistentes no crit\u00e9rio et\u00e1rio e no domic\u00edlio eleitoral.","id":3353244,"corpo":"n\u00e3o preenche as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade consistentes no crit\u00e9rio et\u00e1rio e no domic\u00edlio eleitoral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361820,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/958846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s unidades pol\u00edticoadministrativas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Os Munic\u00edpios pertencem aos Estados e podem ser urbanos e rurais.II \u2013 Boa Vista \u00e9 a capital de Roraima, e Cuiab\u00e1 \u00e9 a capital do Mato Grosso do Sul.III \u2013 O Distrito Federal localiza-se no Estado do Tocantins.IV \u2013 Porto Velho \u00e9 a capital de Rond\u00f4nia e Campo Grande \u00e9 a capital do Mato Grosso do Sul. ","provas":[{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2157757,"hashId":"18b3075b918f6360b8293baaf02d4499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s unidades pol\u00edticoadministrativas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os Munic\u00edpios pertencem aos Estados e podem ser urbanos e rurais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Boa Vista \u00e9 a capital de Roraima, e Cuiab\u00e1 \u00e9 a capital do Mato Grosso do Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O Distrito Federal localiza-se no Estado do Tocantins.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Porto Velho \u00e9 a capital de Rond\u00f4nia e Campo Grande \u00e9 a capital do Mato Grosso do Sul. <\/p>","resposta":8453127,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":8453125,"corpo":"<p>apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8453126,"corpo":"<p> apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros.","id":8453127,"corpo":"<p>apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" apenas os itens I, III e IV s\u00e3o verdadeiros. ","id":8453128,"corpo":"<p> apenas os itens I, III e IV s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas os itens II, III e IV s\u00e3o verdadeiros. ","id":8453129,"corpo":"<p>apenas os itens II, III e IV s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxo migrat\u00f3rio do Nordeste tamb\u00e9m seguiu em dire\u00e7\u00e3o a Rond\u00f4nia, atra\u00eddo pela explora\u00e7\u00e3o de\/da\/do:","provas":[{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2157742,"hashId":"ddb47c4f3433a3b79d582ab340c10a76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo migrat\u00f3rio do Nordeste tamb\u00e9m seguiu em dire\u00e7\u00e3o a Rond\u00f4nia, atra\u00eddo pela explora\u00e7\u00e3o de\/da\/do:<\/p>","resposta":8453057,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" bauxita.","id":8453056,"corpo":"<p> bauxita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cassiterita.","id":8453057,"corpo":"<p>cassiterita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobre.","id":8453058,"corpo":"<p>cobre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ouro. ","id":8453059,"corpo":"<p>ouro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e2mbar.","id":8453060,"corpo":"<p>\u00e2mbar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de Santa Terezinha do Progresso (SC), art. 21, o servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo:I. Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.II. Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa e o contradit\u00f3rio.III. Se julgado incapaz para o servi\u00e7o p\u00fablico.","provas":[{"id":69971,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Professor de Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:23:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2141213,"hashId":"2c44f7f8359b95e96785b2b791bb5d4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de Santa Terezinha do Progresso (SC), art. 21, o servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa e o contradit\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se julgado incapaz para o servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","resposta":8384426,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":8384426,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":8384427,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":8384428,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8384429,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quanto aos direitos pol\u00edticos: I. O militar alist\u00e1vel \u00e9 eleg\u00edvel, e sempre dever\u00e1 afastar-se da atividade. II. O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de trinta dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude. III. A a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato tramitar\u00e1 em segredo de justi\u00e7a, respondendo o autor, na forma da lei, se temer\u00e1ria ou de manifesta m\u00e1-f\u00e9. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":30559,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 09:08:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":969754,"hashId":"d3903a77dfbeafbd5b46cd7cd77d7e05","enunciado":"<p>Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, quanto aos direitos pol\u00edticos:\r\n<\/p><p>I. O militar alist\u00e1vel \u00e9 eleg\u00edvel, e sempre\r\ndever\u00e1 afastar-se da atividade.\r\n<\/p><p>II. O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado\r\nante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de trinta\r\ndias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a\r\na\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder\r\necon\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.\r\n<\/p><p>III. A a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato\r\ntramitar\u00e1 em segredo de justi\u00e7a,\r\nrespondendo o autor, na forma da lei, se\r\ntemer\u00e1ria ou de manifesta m\u00e1-f\u00e9.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3391114,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3391112,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3391113,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":3391114,"corpo":"Apenas III.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3391115,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3391116,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363832,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/969754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Ambiental","id":22689,"slug":"auditor-fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos do Piau\u00ed","sigla":"SEMAR","id":4655,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"semar-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Estado tenha adquirido, em processo judicial de execu\u00e7\u00e3o fiscal, mediante adjudica\u00e7\u00e3o, um galp\u00e3o industrial e, avaliando o potencial do referido im\u00f3vel, concluiu que o mesmo n\u00e3o se presta \u00e0 afeta\u00e7\u00e3o para finalidade p\u00fablica espec\u00edfica, sendo, contudo, pass\u00edvel de gerar rendimento financeiro pela sua explora\u00e7\u00e3o ou receita proveniente de aliena\u00e7\u00e3o. Nesse cen\u00e1rio, o bem em quest\u00e3o ","provas":[{"id":54602,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Ambiental","id":22689,"slug":"auditor-fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos do Piau\u00ed","sigla":"SEMAR","id":4655,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"semar-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semar-pi-2018-fcc-auditor-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMAR - Auditor Fiscal Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:33:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1683651,"hashId":"08814d28472d16e5f1e4b38e68c3d8f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o Estado tenha adquirido, em processo judicial de execu\u00e7\u00e3o fiscal, mediante adjudica\u00e7\u00e3o, um galp\u00e3o industrial e, avaliando o potencial do referido im\u00f3vel, concluiu que o mesmo n\u00e3o se presta \u00e0 afeta\u00e7\u00e3o para finalidade p\u00fablica espec\u00edfica, sendo, contudo, pass\u00edvel de gerar rendimento financeiro pela sua explora\u00e7\u00e3o ou receita proveniente de aliena\u00e7\u00e3o. Nesse cen\u00e1rio, o bem em quest\u00e3o <\/p>","resposta":6358477,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 de uso comum do povo, dotado de inalienabilidade e imprescritibilidade enquanto n\u00e3o afetado a servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico.","id":6358476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de uso comum do povo, dotado de inalienabilidade e imprescritibilidade enquanto n\u00e3o afetado a servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possui natureza dominial, n\u00e3o necessitando de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para sua aliena\u00e7\u00e3o, a qual, todavia, demanda pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio.","id":6358477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui natureza dominial, n\u00e3o necessitando de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para sua aliena\u00e7\u00e3o, a qual, todavia, demanda pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se caracteriza como bem p\u00fablico, sendo pass\u00edvel de livre disposi\u00e7\u00e3o, independentemente de procedimento licitat\u00f3rio.","id":6358478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se caracteriza como bem p\u00fablico, sendo pass\u00edvel de livre disposi\u00e7\u00e3o, independentemente de procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embora possa ser objeto de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desvinculada de finalidade p\u00fablica direta ou indireta, n\u00e3o pode ser alienado sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica.","id":6358479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora possa ser objeto de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desvinculada de finalidade p\u00fablica direta ou indireta, n\u00e3o pode ser alienado sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser agregado ao patrim\u00f4nio dispon\u00edvel do Estado, mediante afeta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica a empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista. ","id":6358480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser agregado ao patrim\u00f4nio dispon\u00edvel do Estado, mediante afeta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica a empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":true,"nome":"Bens Dominicais","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408469,"slug":"direito-administrativo-bens-dominicais"}],"slug":"direito-administrativo\/1683651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Obstetra","id":22698,"slug":"analista-em-saude-area-enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia perinatal implica em sistemas regionais integrados, tendo como meta o atendimento a toda gestante e a todo rec\u00e9m-nascido. Deve-se entender essa organiza\u00e7\u00e3o iniciando pelo conhecimento adequado dos conceitos pertinentes \u00e0 neonatologia definidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57769,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Obstetra","id":22698,"slug":"analista-em-saude-area-enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-instituto-aocp-analista-em-saude-area-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SES PE - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1734438,"hashId":"2f4e171ee4cbf6e9772af376aac57e5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia perinatal implica em sistemas regionais integrados, tendo como meta o atendimento a toda gestante e a todo rec\u00e9m-nascido. Deve-se entender essa organiza\u00e7\u00e3o iniciando pelo conhecimento adequado dos conceitos pertinentes \u00e0 neonatologia definidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6588482,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crian\u00e7a nascida viva que corresponde desde o nascimento at\u00e9 28 dias: rec\u00e9m-nascido.","id":6588478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a nascida viva que corresponde desde o nascimento at\u00e9 28 dias: rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o produto de um nascimento no qual existe evid\u00eancia de vida ao nascer: nascido vivo.","id":6588479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o produto de um nascimento no qual existe evid\u00eancia de vida ao nascer: nascido vivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a expuls\u00e3o ou extra\u00e7\u00e3o de um embri\u00e3o ou feto, com menos de 22 semanas IG ou menor 22 cm, sem SSVV: aborto.","id":6588480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a expuls\u00e3o ou extra\u00e7\u00e3o de um embri\u00e3o ou feto, com menos de 22 semanas IG ou menor 22 cm, sem SSVV: aborto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nascimento de um feto morto pesando mais de 500g: natimorto.","id":6588481,"corpo":"<p>Nascimento de um feto morto pesando mais de 500g: natimorto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorrida entre 0 e 28 dias incompletos ap\u00f3s o nascimento e divide-se em precoce (antes de 7 dias de vida) e tardia (ap\u00f3s 7 dias e antes de 28 dias): morte p\u00f3s-natal.","id":6588482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrida entre 0 e 28 dias incompletos ap\u00f3s o nascimento e divide-se em precoce (antes de 7 dias de vida) e tardia (ap\u00f3s 7 dias e antes de 28 dias): morte p\u00f3s-natal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terra formou-se h\u00e1 cerca de 4,6 bilh\u00f5es de anos, conforme evid\u00eancias cient\u00edficas. Inicialmente, sua superf\u00edcie era constitu\u00edda por um magma quente, o que impossibilitava a exist\u00eancia de qualquer forma de vida em condi\u00e7\u00f5es t\u00e3o adversas. Entretanto, mudan\u00e7as posteriores nas condi\u00e7\u00f5es ambientais come\u00e7aram a fazer da Terra um ambiente prop\u00edcio para a vida.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias existentes da origem da vida na Terra, \u00e9 INCORRETO afimar:","provas":[{"id":57604,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-somente-o-gabarito-definitivo-o-site-com-o-gabarito-preliminar-esta-fora-do-ar","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1750299,"hashId":"834f72bcf5e5cae5eeed0fc936af920b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terra formou-se h\u00e1 cerca de 4,6 bilh\u00f5es de anos, conforme evid\u00eancias cient\u00edficas. Inicialmente, sua superf\u00edcie era constitu\u00edda por um magma quente, o que impossibilitava a exist\u00eancia de qualquer forma de vida em condi\u00e7\u00f5es t\u00e3o adversas. Entretanto, mudan\u00e7as posteriores nas condi\u00e7\u00f5es ambientais come\u00e7aram a fazer da Terra um ambiente prop\u00edcio para a vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias existentes da origem da vida na Terra, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afimar:<\/p>","resposta":6660473,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos primeiros experimentos que descartaram a teoria da Abiog\u00eanese foi o do m\u00e9dico italiano Francesco Redi (1626-1697), o qual verificou que o aparecimento de larvas de moscas em materiais em decomposi\u00e7\u00e3o era resultante da eclos\u00e3o de ovos de outras moscas atra\u00eddas por eles.","id":6660471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos primeiros experimentos que descartaram a teoria da Abiog\u00eanese foi o do m\u00e9dico italiano Francesco Redi (1626-1697), o qual verificou que o aparecimento de larvas de moscas em materiais em decomposi\u00e7\u00e3o era resultante da eclos\u00e3o de ovos de outras moscas atra\u00eddas por eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A panspermia defende a ideia de que os seres vivos n\u00e3o teriam surgido na Terra, mas sim, teriam sido trazidos para c\u00e1 por meio de subst\u00e2ncias precursoras da vida ou de esporos aderidos a meteoritos que ca\u00edram em nosso planeta.","id":6660472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A panspermia defende a ideia de que os seres vivos n\u00e3o teriam surgido na Terra, mas sim, teriam sido trazidos para c\u00e1 por meio de subst\u00e2ncias precursoras da vida ou de esporos aderidos a meteoritos que ca\u00edram em nosso planeta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defensores da hip\u00f3tese autotr\u00f3fica argumentam que os primeiros seres vivos produziam suas pr\u00f3prias subst\u00e2ncias alimentares a partir de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, entre componentes org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos presentes na crosta terrestre, como glicose, ferro e enxofre.","id":6660473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defensores da hip\u00f3tese autotr\u00f3fica argumentam que os primeiros seres vivos produziam suas pr\u00f3prias subst\u00e2ncias alimentares a partir de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, entre componentes org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos presentes na crosta terrestre, como glicose, ferro e enxofre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O experimento de Miller-Urey simulou as condi\u00e7\u00f5es primitivas da Terra e refor\u00e7ou a Teoria da Biog\u00eanese, uma vez que verificou a forma\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas org\u00e2nicas na an\u00e1lise da \u00e1gua presente no sistema.","id":6660474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O experimento de Miller-Urey simulou as condi\u00e7\u00f5es primitivas da Terra e refor\u00e7ou a Teoria da Biog\u00eanese, uma vez que verificou a forma\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas org\u00e2nicas na an\u00e1lise da \u00e1gua presente no sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento Hidroenerg\u00e9tico","id":17938,"slug":"tecnico-de-planejamento-hidroenergetico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se os termos da Progress\u00e3o Geom\u00e9trica (a, b, c) s\u00e3o lados de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, ent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que a raz\u00e3o dessa Progress\u00e3o Geom\u00e9trica \u00e9 um n\u00famero","provas":[{"id":42359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento Hidroenerg\u00e9tico","id":17938,"slug":"tecnico-de-planejamento-hidroenergetico"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-de-planejamento-hidroenergetico","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico de Planejamento Hidroenerg\u00e9tico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:33:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1260170,"hashId":"1e70ab1c1d9bba0b5adc9b14d0efd515","enunciado":"<p align=justify>Se os termos da Progress\u00e3o Geom\u00e9trica (a, b, c) s\u00e3o lados de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo,\r\nent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que a raz\u00e3o dessa Progress\u00e3o Geom\u00e9trica \u00e9 um\r\nn\u00famero<\/p>","resposta":4567957,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irracional.","id":4567957,"corpo":"<p align=justify>irracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 3.","id":4567958,"corpo":"<p align=justify>m\u00faltiplo de 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"natural.","id":4567959,"corpo":"<p align=justify>natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"racional.","id":4567960,"corpo":"<p align=justify>racional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o da progress\u00e3o geom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o da progress\u00e3o geom\u00e9tricas","pai":403855,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408862,"slug":"matematica-razao-da-progressao-geometricas"}],"slug":"matematica\/1260170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo Um linguista moderno sente-se tentado a desprezar um tanto seus antecessores, e sorrir\u00e1 ao ler um gram\u00e1tico cient\u00edfico do s\u00e9culo XIX, observa-se que a","provas":[{"id":47093,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2018-fcc-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1432422,"hashId":"e82ec6f2582939231d426c3700e8cfa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo <em>Um linguista moderno sente-se tentado a desprezar um tanto seus antecessores, e sorrir\u00e1 ao ler um gram\u00e1tico cient\u00edfico do s\u00e9culo XIX<\/em>, observa-se que a<\/p>","resposta":5289471,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma verbal tentado a desprezar tem como complemento nuclear um tanto.","id":5289469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma verbal <em>tentado <\/em>a desprezar tem como complemento nuclear <em>um tanto<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"express\u00e3o e sorrir\u00e1 tem o mesmo sentido de porquanto sorrir\u00e1.","id":5289470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o e <em>sorrir\u00e1 <\/em>tem o mesmo sentido de <strong>porquanto sorrir\u00e1<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o a foi utilizada em duas ocorr\u00eancias antes de formas verbais.","id":5289471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposi\u00e7\u00e3o <strong>a <\/strong>foi utilizada em duas ocorr\u00eancias antes de formas verbais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"express\u00e3o um linguista moderno desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de um gram\u00e1tico cient\u00edfico.","id":5289472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o<em> um linguista<\/em> moderno desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de um gram\u00e1tico cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o sorrir\u00e1 ao ler um gram\u00e1tico pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido, por sorrir\u00e1 a leitura de uma gram\u00e1tica.","id":5289473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o <em>sorrir\u00e1 ao ler um gram\u00e1tico<\/em> pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido, por <strong><em>sorrir\u00e1 a leitura de uma gram\u00e1tica.<\/em><\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 5 a 7, considere o texto abaixo.Gram\u00e1ticos e linguistas Um linguista moderno sente-se tentado a desprezar um tanto seus antecessores, e sorrir\u00e1 ao ler um gram\u00e1tico cient\u00edfico do s\u00e9culo XIX. Entretanto, \u00e9 \u00e0 gram\u00e1tica tradicional que devemos esse enorme trabalho de an\u00e1lise que ainda serve de base \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es modernas. A defini\u00e7\u00e3o das partes da frase (sujeito, verbo, complemento etc.) e de suas rela\u00e7\u00f5es, os quadros da flex\u00e3o (declina\u00e7\u00e3o, conjuga\u00e7\u00e3o etc.), a descri\u00e7\u00e3o dos diferentes g\u00eaneros de proposi\u00e7\u00f5es (principais e subordinadas, discurso direto e indireto etc.), e muitas outras coisas dessa ordem, resultados alcan\u00e7ados pelo trabalho v\u00e1rias vezes centen\u00e1rio de um esp\u00edrito l\u00f3gico e anal\u00edtico, s\u00e3o como pilares sobre os quais se assentar\u00e1 o edif\u00edcio da lingu\u00edstica enquanto houver homens que dela se ocupem. (Adaptado de: AUERBACH, Erich. Introdu\u00e7\u00e3o aos estudos liter\u00e1rios. Trad. de Jos\u00e9 Paulo Paes. S\u00e3o Paulo: Cosac Naify, 2015)","id":423195,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 5 a 7, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Gram\u00e1ticos e linguistas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Um linguista moderno sente-se tentado a desprezar um tanto seus antecessores, e sorrir\u00e1 ao ler um gram\u00e1tico cient\u00edfico do s\u00e9culo XIX. Entretanto, \u00e9 \u00e0 gram\u00e1tica tradicional que devemos esse enorme trabalho de an\u00e1lise que ainda serve de base \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es modernas. A defini\u00e7\u00e3o das partes da frase (sujeito, verbo, complemento etc.) e de suas rela\u00e7\u00f5es, os quadros da flex\u00e3o (declina\u00e7\u00e3o, conjuga\u00e7\u00e3o etc.), a descri\u00e7\u00e3o dos diferentes g\u00eaneros de proposi\u00e7\u00f5es (principais e subordinadas, discurso direto e indireto etc.), e muitas outras coisas dessa ordem, resultados alcan\u00e7ados pelo trabalho v\u00e1rias vezes centen\u00e1rio de um esp\u00edrito l\u00f3gico e anal\u00edtico, s\u00e3o como pilares sobre os quais se assentar\u00e1 o edif\u00edcio da lingu\u00edstica enquanto houver homens que dela se ocupem. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h6 style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: AUERBACH, Erich. Introdu\u00e7\u00e3o aos estudos liter\u00e1rios. Trad. de Jos\u00e9 Paulo Paes. S\u00e3o Paulo: Cosac Naify, 2015)<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1432422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o deve","provas":[{"id":47093,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2018-fcc-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1432490,"hashId":"99a8d03b337bb0c05f1e7ce6c53771d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o deve<\/p>","resposta":5289793,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular os professores a buscarem novas t\u00e9cnicas de ensino para corrigir e diagnosticar as distor\u00e7\u00f5es existentes no processo de aprendizagem dos alunos.","id":5289789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular os professores a buscarem novas t\u00e9cnicas de ensino para corrigir e diagnosticar as distor\u00e7\u00f5es existentes no processo de aprendizagem dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verificar o conhecimento aprendido pelo aluno para, dessa forma, poder atribuir uma nota e classific\u00e1-lo de acordo com os n\u00edveis de aproveitamento previamente definidos pela equipe t\u00e9cnica da escola.","id":5289790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar o conhecimento aprendido pelo aluno para, dessa forma, poder atribuir uma nota e classific\u00e1-lo de acordo com os n\u00edveis de aproveitamento previamente definidos pela equipe t\u00e9cnica da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhecer os alunos com bom aproveitamento e motiv\u00e1-los para o prosseguimento dos estudos, aos alunos com baixo rendimento deve-se encaminh\u00e1-los para a recupera\u00e7\u00e3o paralela.","id":5289791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer os alunos com bom aproveitamento e motiv\u00e1-los para o prosseguimento dos estudos, aos alunos com baixo rendimento deve-se encaminh\u00e1-los para a recupera\u00e7\u00e3o paralela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer informa\u00e7\u00f5es a respeito do valor final do desempenho do aluno para poder estabelecer sua aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o.","id":5289792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer informa\u00e7\u00f5es a respeito do valor final do desempenho do aluno para poder estabelecer sua aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"favorecer o desenvolvimento da capacidade do aluno de apropriar-se de conhecimentos cient\u00edficos, sociais e tecnol\u00f3gicos produzidos historicamente e deve ser resultante de um processo coletivo de avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":5289793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorecer o desenvolvimento da capacidade do aluno de apropriar-se de conhecimentos cient\u00edficos, sociais e tecnol\u00f3gicos produzidos historicamente e deve ser resultante de um processo coletivo de avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1432490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as palavras ou express\u00f5es destacadas nos trechos:I - \"Eu ia visit\u00e1-lo, estava sempre preso numa gaiolinha.\u201d II - \u201cTalvez seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.\u201d III - \u201cDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se mutuamente\u201d.Assinale a alternativa que apresenta o sentido expresso pelos termos destacados na ordem em que aparecem. ","provas":[{"id":56946,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2018-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 08:16:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1882732,"hashId":"a74699ef82056ac85479f01ab1f5dbb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as palavras ou express\u00f5es destacadas nos trechos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \"Eu ia visit\u00e1-lo, estava <strong><u>sempre<\/u><\/strong> preso numa gaiolinha.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u201c<strong><u>Talvez<\/u><\/strong> seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u201cDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se <strong><u>mutuamente<\/u><\/strong>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o sentido expresso pelos termos destacados na ordem em que aparecem. <\/p>","resposta":7250523,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modo-tempo-companhia","id":7250522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modo-tempo-companhia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo - d\u00favida - modo","id":7250523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo - d\u00favida - modo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo - tempo - intensidade ","id":7250524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo - tempo - intensidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensidade - tempo - modo","id":7250525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensidade - tempo - modo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 - Os meninos morenos 01 O Jarinho falava com os animais. Ao lado das plantas de seu pai, no seu quintal, havia um\tpequeno jardim zool\u00f3gico que me matava de inveja. Jarinho tinha coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, um\tquati, cabritos e at\u00e9 um pequeno jacar\u00e9. (...)\tA despeito de tudo isso, o Jarinho tinha tempo de brincar com a gente. E aparecia para as\t05 brincadeiras, trazendo sempre consigo seu melhor amigo: um melro que vivia pousado no seu\tombro.\tUma das recorda\u00e7\u00f5es mais felizes da minha inf\u00e2ncia \u00e9 da sinfonia dos melros nas palmeiras. A\tgente chegava muito cedo para a primeira aula do Grupo Escolar que ficava na pra\u00e7a que era\tcercada de altas palmeiras.\t10 Pois \u00e9: minha terra tinha palmeiras onde, em vez de sabi\u00e1, cantava o melro. E, como a gente\tchegava muito cedo para a aula, os melros ainda estavam cantando a sua can\u00e7\u00e3o matinal. Era\tcomo se estivessem saudando os meninos morenos, que tamb\u00e9m chegavam em bando para a\tescola.\tJarinho chegava pra brincar com a gente e vinha com o melro no\t15 ombro. Se a brincadeira era contar hist\u00f3ria, brincar de gata-parida,\tberlinda, mam\u00e3e-eu-posso-ir ou qualquer outra que n\u00e3o implicasse correr,\to melro ficava ali, no ombro do Jarinho. Se, por\u00e9m, a gente tinha que\tcorrer, se a brincadeira era de pique, de pular-carni\u00e7a, soltar papagaio,\tjogar precip\u00edcio, cobra-caninana, esconde-esconde ou m\u00e3os-ao-ar - que,\t20 em outras cidades, se chamava bandido-e-mocinho -, o Jarinho botava o\tmelro no galho de uma \u00e1rvore ou no umbral de uma janela e dizia: \u201cFica a\u00ed,\tque eu j\u00e1 volto\u201d. E o melro ficava esperando seu dono voltar da\tbrincadeira. A professora pedia ao Jarinho pra n\u00e3o levar o melro para a escola. Era para n\u00e3o\ttumultuar as aulas.\t25 O Jarinho ficava muito triste de deixar seu amigo em casa.\t(...)\tFoi num m\u00eas de agosto, no dia seguinte de uma grande ventania, que o Jarinho n\u00e3o apareceu\tna escola.\tNa semana seguinte \u00e0quele dia, n\u00e3o s\u00f3 o Jarinho, mas todos os meninos da rua n\u00e3o fizeram\t30 sen\u00e3o procurar o melro do Jarinho\tEle o havia deixado num galho de \u00e1rvore para fazer uma coisa qualquer (que era melhor fazer\tsem seu amigo). Foi quando come\u00e7ou o furac\u00e3o. Foi de repente, eu me lembro.\tNunca havia ventado tanto na minha cidade. As pessoas se agarravam aos postes para n\u00e3o\tserem arrastadas, telhas voaram pelos ares, casebres ficaram sem teto, folhas das palmeiras\t35 imperiais da pra\u00e7a se desprenderam, voando a grandes alturas, amea\u00e7adoras.\tTodos os meninos da rua s\u00f3 faltaram morrer de tristeza, o Jarinho ficou de cama e n\u00e3o me\tlembro mais de voltar a v\u00ea-lo imitar seus passarinhos. Minha m\u00e3e, que era uma s\u00e1bia, tentou\texplicar para os meninos da rua que era bom a gente prestar bastante aten\u00e7\u00e3o nas coisas boas,\tenquanto elas duram.\t40 Muitos e muitos anos depois - agora, recentemente - reencontrei o Jarinho. Era um senhor\tgordinho com os cabelos - muito poucos - completamente brancos e os olhos pequenos mais\tsumidos do que nunca. E bem mais moreno do que Jarinho menino, quase marrom. O tempo lhe\tdeu um ar de santo, seu sorriso era doce como o sorriso simp\u00e1tico de seu velho pai. Perguntei-lhe\tse ele se lembrava, com a mesma intensidade que eu, dos velhos tempos da rua de nossa inf\u00e2ncia.\t45 E falei do melro no seu ombro e ele me disse: \"N\u00e3o me esque\u00e7o nunca. Ainda hoje, tantos anos\tdepois, acordo no meio da noite e, dentro do meu quarto, escuto o meu melro cantando direitinho\tcomo se estivesse ali\u201d. (Ziraldo. Os meninos morenos. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Melhoramentos, pp. 44-8) Texto 2 - Merlin e Shiva 01 Sempre amei os c\u00e3es. Ultimamente, descobri tamb\u00e9m a paix\u00e3o pelos gatos.\tTudo come\u00e7ou por impulso. Vi um gato cor de mel na vitrine de uma loja de shopping. Absolutamente im\u00f3vel. Fiquei\talgum tempo observando, em d\u00favida se era brinquedo ou ser vivo. Ao seu lado, dois outros\tpasseavam. Finalmente, ele mexeu de leve a cabe\u00e7a. \u201cQue gato quieto!\u201d, espantei-me.\t05 Tive pena. Acho cruel o que essas lojas de animais fazem, deixando os bichos presos o dia\tinteiro em um espa\u00e7o min\u00fasculo. \u201cE se eu comprar o gato?\u201d, pensei. Achei loucura. J\u00e1 tenho tr\u00eas\tc\u00e3es. Imaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es. Fui comer um sandu\u00edche. O\tgato n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a. \u201cJamais farei isso!\u201d, decidi. Terminei o sandu\u00edche e resolvi olhar o\tbichano mais uma vez. E ent\u00e3o, diante da vitrine, tive uma daquelas intui\u00e7\u00f5es que s\u00f3 ocorrem de\t10 vez em quando. \u201cEu preciso levar esse gato para salvar a vida dele\u201d, refleti. Foi um sentimento forte.\tEntrei na loja. Perguntei o pre\u00e7o do gato, da casinha, da ra\u00e7\u00e3o. Era caro. Abri a carteira e arranquei\to cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\t- Por que n\u00e3o compra tamb\u00e9m a companheirinha dele? - insinuou o vendedor, indicando a\tgatinha rajada de preto.\t15 Dali a pouco eu estava no carro com um pacote de ra\u00e7\u00e3o, vasilha higi\u00eanica, almofadinhas, os\tdois gatos numa caixa de papel\u00e3o e o cart\u00e3o de cr\u00e9dito estourado. Fui para casa. Os c\u00e3es me\tperseguiram excitados enquanto eu fugia com os gatos para o meu escrit\u00f3rio. Tranquei-me com\teles. Um amigo apaixonado por felinos explicou:\t- Eles precisam passar um tempo presos para se acostumar com a casa.\t20 Forrei a janela do escrit\u00f3rio com telas. Servi a ra\u00e7\u00e3o. Em seguida, tratei de mudar o nome\tdeles, dado pelo gatil. O dela n\u00e3o me lembro. Mas ele se chamava Cherry. N\u00e3o achei adequado\tpara um representante do sexo masculino. Troquei por Merlin e Shiva. A\u00ed descobri que ele tossia.\tSem parar. Pus a m\u00e3o no focinho. Estava quente.\tVoei para o veterin\u00e1rio. Minha intui\u00e7\u00e3o provou-se verdadeira. Merlin estava \u00e0 beira da morte.\t25 Passou um m\u00eas internado. Eu ia visit\u00e1-lo, estava sempre preso numa gaiolinha. N\u00e3o me reconhecia\tcomo dono. Shiva acostumou-se com o escrit\u00f3rio e dormia no meio dos livros. Adorava ouvi-la\tronronando ao meu lado no sof\u00e1, mordendo de leve a ponta dos meus dedos. Merlin voltou,\tmas n\u00e3o estava curado.\t- Talvez seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.\t30 Um amigo indicou um especialista em gatos. Novo tratamento, com rem\u00e9dios em hor\u00e1rios\tcertos. Aos poucos, Merlin parou de tossir, E come\u00e7ou a demonstrar sua verdadeira personalidade,\tescalando mesa, estante, botando o focinho em tudo! T\u00e3o quietinho na vitrine, t\u00e3o animado em\tcasa!\tO passo seguinte foi promover a integra\u00e7\u00e3o. Coloquei Merlin e Shiva na sala, separados dos\t35 c\u00e3es por uma porta-janela de vidro. Latidos. Os felinos lan\u00e7aram olhares de desprezo. Dias depois,\tabri a porta, pronto para intervir. Os c\u00e3es cheiraram. Os gatos ergueram o rabo, orgulhosos. Passei\tdias atento. At\u00e9 que, numa noite chuvosa, n\u00e3o achei Merlin de jeito nenhum. Esquadrinhei a casa\ttoda. Fiquei encharcado no jardim. \u201cEle fugiu!\u201d, conclu\u00ed com dor no cora\u00e7\u00e3o.\tDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se mutuamente,\t40 como velhos amigos!\tAgora, onde estou eles v\u00e3o, Shiva, mais arisca, fica sempre por perto. Merlin deita-se aos\tmeus p\u00e9s. Sobe no meu colo enquanto escrevo. Definitivamente, estou perdidamente apaixonado. E\tsei que esse amor \u00e9 para toda a vida! (httosV\/veiaso.abril.com.br\/cidades\/merlin-shiva\/ Acesso em 10 de outubro de 2018) Texto 3 - Mercado pet cresce gra\u00e7as a mudan\u00e7as no comportamento dos donos de animais de estima\u00e7\u00e3oAs oportunidades de trabalho aumentam no segmento de sa\u00fade pet, que deve fechar o ano com 13% de crescimento 01 Mais de 50 milh\u00f5es de c\u00e3es e 22 milh\u00f5es de gatos de estima\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros\timpressionantes, divulgados no ano passado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica\t(IBGE), ajudam a entender o sucesso de um dos neg\u00f3cios que mais crescem no Brasil: o mercado\tpet. Com faturamento previsto de 19,2 bilh\u00f5es de reais e expans\u00e3o de quase 7% em rela\u00e7\u00e3o ao ano05 passado, o setor resiste \u00e0 crise.\tEmbora sinta os reflexos da desacelera\u00e7\u00e3o da economia, ele surpreende pela resili\u00eancia diante\tdos \u00edndices de desemprego e da corros\u00e3o da renda da popula\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o. \u201cMesmo crescendo\tmais devagar, o mercado de animais de estima\u00e7\u00e3o representa 0,38% do produto interno bruto (PIB)\te j\u00e1 \u00e9 maior do que a linha branca de geladeira e fog\u00e3o\u201d, diz Jos\u00e9 Edson Galv\u00e3o de Fran\u00e7a,10 presidente executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Produtos para Animais de Estima\u00e7\u00e3o\t(Abinpet).\tE a grande vedete dentro desse mercado \u00e9 o segmento de sa\u00fade animal. Impulsionado pelo\tavan\u00e7o da tecnologia, esse nicho avan\u00e7a na casa dos dois d\u00edgitos - a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que cres\u00e7a 13%\tem rela\u00e7\u00e3o a 2015, quase o dobro do mercado pet como um todo.15 Mas o que faz essa \u00e1rea se destacar tanto num per\u00edodo em que as pessoas est\u00e3o cortando\tgastos? A resposta \u00e9 simples: a mudan\u00e7a de comportamento dos donos dos bichos. Nos \u00faltimos\tanos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas e ganharam o status de membros\tda fam\u00edlia.\t\u201cComo sobem no sof\u00e1, dormem no quarto e dividem o ambiente com as crian\u00e7as, eles20 passaram a ser mais bem cuidados por seus donos. A atitude, que antes era curativa, se tornou\tpreventiva\u201d, diz Gustavo Moraes, diretor de neg\u00f3cios da unidade pet da MSD Sa\u00fade Animal, que no\tano passado faturou 576 milh\u00f5es de reais no Brasil. (https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/mercado-pet-cresce-qracas-a-mudancas-no-comportamento-dos-donos-de-animais-deestimacao\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)","id":473683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 - Os meninos morenos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t01 O Jarinho falava com os animais. Ao lado das plantas de seu pai, no seu quintal, havia um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpequeno jardim zool\u00f3gico que me matava de inveja. Jarinho tinha coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tquati, cabritos e at\u00e9 um pequeno jacar\u00e9. (...)<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tA despeito de tudo isso, o Jarinho tinha tempo de brincar com a gente. E aparecia para as<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t05 brincadeiras, trazendo sempre consigo seu melhor amigo: um melro que vivia pousado no seu<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tombro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tUma das recorda\u00e7\u00f5es mais felizes da minha inf\u00e2ncia \u00e9 da sinfonia dos melros nas palmeiras. A<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgente chegava muito cedo para a primeira aula do Grupo Escolar que ficava na pra\u00e7a que era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcercada de altas palmeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t10 Pois \u00e9: minha terra tinha palmeiras onde, em vez de sabi\u00e1, cantava o melro. E, como a gente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tchegava muito cedo para a aula, os melros ainda estavam cantando a sua can\u00e7\u00e3o matinal. Era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcomo se estivessem saudando os meninos morenos, que tamb\u00e9m chegavam em bando para a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tescola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tJarinho chegava pra brincar com a gente e vinha com o melro no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t15 ombro. Se a brincadeira era contar hist\u00f3ria, brincar de gata-parida,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tberlinda, mam\u00e3e-eu-posso-ir ou qualquer outra que n\u00e3o implicasse correr,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\to melro ficava ali, no ombro do Jarinho. Se, por\u00e9m, a gente tinha que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcorrer, se a brincadeira era de pique, de pular-carni\u00e7a, soltar papagaio,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tjogar precip\u00edcio, cobra-caninana, esconde-esconde ou m\u00e3os-ao-ar - que,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 em outras cidades, se chamava bandido-e-mocinho -, o Jarinho botava o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmelro no galho de uma \u00e1rvore ou no umbral de uma janela e dizia: \u201cFica a\u00ed,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque eu j\u00e1 volto\u201d. E o melro ficava esperando seu dono voltar da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tbrincadeira. A professora pedia ao Jarinho pra n\u00e3o levar o melro para a escola. Era para n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\ttumultuar as aulas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t25 O Jarinho ficava muito triste de deixar seu amigo em casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFoi num m\u00eas de agosto, no dia seguinte de uma grande ventania, que o Jarinho n\u00e3o apareceu<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tna escola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tNa semana seguinte \u00e0quele dia, n\u00e3o s\u00f3 o Jarinho, mas todos os meninos da rua n\u00e3o fizeram<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t30 sen\u00e3o procurar o melro do Jarinho<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tEle o havia deixado num galho de \u00e1rvore para fazer uma coisa qualquer (que era melhor fazer<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsem seu amigo). Foi quando come\u00e7ou o furac\u00e3o. Foi de repente, eu me lembro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tNunca havia ventado tanto na minha cidade. As pessoas se agarravam aos postes para n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tserem arrastadas, telhas voaram pelos ares, casebres ficaram sem teto, folhas das palmeiras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t35 imperiais da pra\u00e7a se desprenderam, voando a grandes alturas, amea\u00e7adoras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tTodos os meninos da rua s\u00f3 faltaram morrer de tristeza, o Jarinho ficou de cama e n\u00e3o me<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tlembro mais de voltar a v\u00ea-lo imitar seus passarinhos. Minha m\u00e3e, que era uma s\u00e1bia, tentou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\texplicar para os meninos da rua que era bom a gente prestar bastante aten\u00e7\u00e3o nas coisas boas,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tenquanto elas duram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t40 Muitos e muitos anos depois - agora, recentemente - reencontrei o Jarinho. Era um senhor<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgordinho com os cabelos - muito poucos - completamente brancos e os olhos pequenos mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsumidos do que nunca. E bem mais moreno do que Jarinho menino, quase marrom. O tempo lhe<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdeu um ar de santo, seu sorriso era doce como o sorriso simp\u00e1tico de seu velho pai. Perguntei-lhe<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tse ele se lembrava, com a mesma intensidade que eu, dos velhos tempos da rua de nossa inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t45 E falei do melro no seu ombro e ele me disse: \"N\u00e3o me esque\u00e7o nunca. Ainda hoje, tantos anos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdepois, acordo no meio da noite e, dentro do meu quarto, escuto o meu melro cantando direitinho<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcomo se estivesse ali\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Ziraldo. Os meninos morenos. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Melhoramentos, pp. 44-8)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 - Merlin e Shiva<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t01 Sempre amei os c\u00e3es. Ultimamente, descobri tamb\u00e9m a paix\u00e3o pelos gatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo come\u00e7ou por impulso. Vi um gato cor de mel na vitrine de uma loja de shopping. Absolutamente im\u00f3vel. Fiquei<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\talgum tempo observando, em d\u00favida se era brinquedo ou ser vivo. Ao seu lado, dois outros<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpasseavam. Finalmente, ele mexeu de leve a cabe\u00e7a. \u201cQue gato quieto!\u201d, espantei-me.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t05 Tive pena. Acho cruel o que essas lojas de animais fazem, deixando os bichos presos o dia<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tinteiro em um espa\u00e7o min\u00fasculo. \u201cE se eu comprar o gato?\u201d, pensei. Achei loucura. J\u00e1 tenho tr\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tc\u00e3es. Imaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es. Fui comer um sandu\u00edche. O<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tgato n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a. \u201cJamais farei isso!\u201d, decidi. Terminei o sandu\u00edche e resolvi olhar o<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tbichano mais uma vez. E ent\u00e3o, diante da vitrine, tive uma daquelas intui\u00e7\u00f5es que s\u00f3 ocorrem de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t10 vez em quando. \u201cEu preciso levar esse gato para salvar a vida dele\u201d, refleti. Foi um sentimento forte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntrei na loja. Perguntei o pre\u00e7o do gato, da casinha, da ra\u00e7\u00e3o. Era caro. Abri a carteira e arranquei<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\to cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t- Por que n\u00e3o compra tamb\u00e9m a companheirinha dele? - insinuou o vendedor, indicando a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tgatinha rajada de preto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t15 Dali a pouco eu estava no carro com um pacote de ra\u00e7\u00e3o, vasilha higi\u00eanica, almofadinhas, os<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdois gatos numa caixa de papel\u00e3o e o cart\u00e3o de cr\u00e9dito estourado. Fui para casa. Os c\u00e3es me<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tperseguiram excitados enquanto eu fugia com os gatos para o meu escrit\u00f3rio. Tranquei-me com<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\teles. Um amigo apaixonado por felinos explicou:<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t- Eles precisam passar um tempo presos para se acostumar com a casa.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t20 Forrei a janela do escrit\u00f3rio com telas. Servi a ra\u00e7\u00e3o. Em seguida, tratei de mudar o nome<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdeles, dado pelo gatil. O dela n\u00e3o me lembro. Mas ele se chamava Cherry. N\u00e3o achei adequado<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpara um representante do sexo masculino. Troquei por Merlin e Shiva. A\u00ed descobri que ele tossia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSem parar. Pus a m\u00e3o no focinho. Estava quente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tVoei para o veterin\u00e1rio. Minha intui\u00e7\u00e3o provou-se verdadeira. Merlin estava \u00e0 beira da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 Passou um m\u00eas internado. Eu ia visit\u00e1-lo, estava sempre preso numa gaiolinha. N\u00e3o me reconhecia<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcomo dono. Shiva acostumou-se com o escrit\u00f3rio e dormia no meio dos livros. Adorava ouvi-la<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tronronando ao meu lado no sof\u00e1, mordendo de leve a ponta dos meus dedos. Merlin voltou,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmas n\u00e3o estava curado.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t- Talvez seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t30 Um amigo indicou um especialista em gatos. Novo tratamento, com rem\u00e9dios em hor\u00e1rios<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcertos. Aos poucos, Merlin parou de tossir, E come\u00e7ou a demonstrar sua verdadeira personalidade,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tescalando mesa, estante, botando o focinho em tudo! T\u00e3o quietinho na vitrine, t\u00e3o animado em<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcasa!<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tO passo seguinte foi promover a integra\u00e7\u00e3o. Coloquei Merlin e Shiva na sala, separados dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t35 c\u00e3es por uma porta-janela de vidro. Latidos. Os felinos lan\u00e7aram olhares de desprezo. Dias depois,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tabri a porta, pronto para intervir. Os c\u00e3es cheiraram. Os gatos ergueram o rabo, orgulhosos. Passei<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdias atento. At\u00e9 que, numa noite chuvosa, n\u00e3o achei Merlin de jeito nenhum. Esquadrinhei a casa<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\ttoda. Fiquei encharcado no jardim. \u201cEle fugiu!\u201d, conclu\u00ed com dor no cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se mutuamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t40 como velhos amigos!<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tAgora, onde estou eles v\u00e3o, Shiva, mais arisca, fica sempre por perto. Merlin deita-se aos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmeus p\u00e9s. Sobe no meu colo enquanto escrevo. Definitivamente, estou perdidamente apaixonado. E<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsei que esse amor \u00e9 para toda a vida!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(httosV\/veiaso.abril.com.br\/cidades\/merlin-shiva\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p><strong>Texto 3 - Mercado pet cresce gra\u00e7as a mudan\u00e7as no comportamento dos donos de animais de estima\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p><em>As oportunidades de trabalho aumentam no segmento de sa\u00fade pet, que deve fechar o ano com 13% de crescimento<\/em><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t01 Mais de 50 milh\u00f5es de c\u00e3es e 22 milh\u00f5es de gatos de estima\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\timpressionantes, divulgados no ano passado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(IBGE), ajudam a entender o sucesso de um dos neg\u00f3cios que mais crescem no Brasil: o mercado<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpet. Com faturamento previsto de 19,2 bilh\u00f5es de reais e expans\u00e3o de quase 7% em rela\u00e7\u00e3o ao ano<\/p><p>05 passado, o setor resiste \u00e0 crise.<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tEmbora sinta os reflexos da desacelera\u00e7\u00e3o da economia, ele surpreende pela resili\u00eancia diante<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdos \u00edndices de desemprego e da corros\u00e3o da renda da popula\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o. \u201cMesmo crescendo<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmais devagar, o mercado de animais de estima\u00e7\u00e3o representa 0,38% do produto interno bruto (PIB)<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\te j\u00e1 \u00e9 maior do que a linha branca de geladeira e fog\u00e3o\u201d, diz Jos\u00e9 Edson Galv\u00e3o de Fran\u00e7a,<\/p><p>10 presidente executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Produtos para Animais de Estima\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(Abinpet).<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tE a grande vedete dentro desse mercado \u00e9 o segmento de sa\u00fade animal. Impulsionado pelo<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tavan\u00e7o da tecnologia, esse nicho avan\u00e7a na casa dos dois d\u00edgitos - a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que cres\u00e7a 13%<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tem rela\u00e7\u00e3o a 2015, quase o dobro do mercado pet como um todo.<\/p><p>15 Mas o que faz essa \u00e1rea se destacar tanto num per\u00edodo em que as pessoas est\u00e3o cortando<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tgastos? A resposta \u00e9 simples: a mudan\u00e7a de comportamento dos donos dos bichos. Nos \u00faltimos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tanos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas e ganharam o status de membros<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tda fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u201cComo sobem no sof\u00e1, dormem no quarto e dividem o ambiente com as crian\u00e7as, eles<\/p><p>20 passaram a ser mais bem cuidados por seus donos. A atitude, que antes era curativa, se tornou<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpreventiva\u201d, diz Gustavo Moraes, diretor de neg\u00f3cios da unidade pet da MSD Sa\u00fade Animal, que no<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tano passado faturou 576 milh\u00f5es de reais no Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/mercado-pet-cresce-qracas-a-mudancas-no-comportamento-dos-donos-de-animais-deestimacao\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os acontecimentos narrados no texto I, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56946,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2018-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 08:16:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1882696,"hashId":"35fc7bcdc1df0d78a26f362c932c67eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os acontecimentos narrados no texto I, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7250381,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 adulto, Jarinho encontrou o melro de sua inf\u00e2ncia e passou a deix\u00e1-lo no quarto para n\u00e3o o perder mais. ","id":7250378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 adulto, Jarinho encontrou o melro de sua inf\u00e2ncia e passou a deix\u00e1-lo no quarto para n\u00e3o o perder mais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O melro desapareceu no dia em que a professora pediu a Jarinho para n\u00e3o levar o passarinho para escola, pois o bicho atrapalhava as aulas.","id":7250379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O melro desapareceu no dia em que a professora pediu a Jarinho para n\u00e3o levar o passarinho para escola, pois o bicho atrapalhava as aulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jarinho carregava o melro no ombro, mas, quando se juntava aos colegas para brincar, deixava o bichinho em casa.","id":7250380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jarinho carregava o melro no ombro, mas, quando se juntava aos colegas para brincar, deixava o bichinho em casa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prov\u00e1vel causa do desaparecimento do melro de Jarinho foi a ventania que atingiu a cidade, arrancando tetos das casas e folhas das palmeiras. ","id":7250381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prov\u00e1vel causa do desaparecimento do melro de Jarinho foi a ventania que atingiu a cidade, arrancando tetos das casas e folhas das palmeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 - Os meninos morenos 01 O Jarinho falava com os animais. Ao lado das plantas de seu pai, no seu quintal, havia um\tpequeno jardim zool\u00f3gico que me matava de inveja. Jarinho tinha coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, um\tquati, cabritos e at\u00e9 um pequeno jacar\u00e9. (...)\tA despeito de tudo isso, o Jarinho tinha tempo de brincar com a gente. E aparecia para as\t05 brincadeiras, trazendo sempre consigo seu melhor amigo: um melro que vivia pousado no seu\tombro.\tUma das recorda\u00e7\u00f5es mais felizes da minha inf\u00e2ncia \u00e9 da sinfonia dos melros nas palmeiras. A\tgente chegava muito cedo para a primeira aula do Grupo Escolar que ficava na pra\u00e7a que era\tcercada de altas palmeiras.\t10 Pois \u00e9: minha terra tinha palmeiras onde, em vez de sabi\u00e1, cantava o melro. E, como a gente\tchegava muito cedo para a aula, os melros ainda estavam cantando a sua can\u00e7\u00e3o matinal. Era\tcomo se estivessem saudando os meninos morenos, que tamb\u00e9m chegavam em bando para a\tescola.\tJarinho chegava pra brincar com a gente e vinha com o melro no\t15 ombro. Se a brincadeira era contar hist\u00f3ria, brincar de gata-parida,\tberlinda, mam\u00e3e-eu-posso-ir ou qualquer outra que n\u00e3o implicasse correr,\to melro ficava ali, no ombro do Jarinho. Se, por\u00e9m, a gente tinha que\tcorrer, se a brincadeira era de pique, de pular-carni\u00e7a, soltar papagaio,\tjogar precip\u00edcio, cobra-caninana, esconde-esconde ou m\u00e3os-ao-ar - que,\t20 em outras cidades, se chamava bandido-e-mocinho -, o Jarinho botava o\tmelro no galho de uma \u00e1rvore ou no umbral de uma janela e dizia: \u201cFica a\u00ed,\tque eu j\u00e1 volto\u201d. E o melro ficava esperando seu dono voltar da\tbrincadeira. A professora pedia ao Jarinho pra n\u00e3o levar o melro para a escola. Era para n\u00e3o\ttumultuar as aulas.\t25 O Jarinho ficava muito triste de deixar seu amigo em casa.\t(...)\tFoi num m\u00eas de agosto, no dia seguinte de uma grande ventania, que o Jarinho n\u00e3o apareceu\tna escola.\tNa semana seguinte \u00e0quele dia, n\u00e3o s\u00f3 o Jarinho, mas todos os meninos da rua n\u00e3o fizeram\t30 sen\u00e3o procurar o melro do Jarinho\tEle o havia deixado num galho de \u00e1rvore para fazer uma coisa qualquer (que era melhor fazer\tsem seu amigo). Foi quando come\u00e7ou o furac\u00e3o. Foi de repente, eu me lembro.\tNunca havia ventado tanto na minha cidade. As pessoas se agarravam aos postes para n\u00e3o\tserem arrastadas, telhas voaram pelos ares, casebres ficaram sem teto, folhas das palmeiras\t35 imperiais da pra\u00e7a se desprenderam, voando a grandes alturas, amea\u00e7adoras.\tTodos os meninos da rua s\u00f3 faltaram morrer de tristeza, o Jarinho ficou de cama e n\u00e3o me\tlembro mais de voltar a v\u00ea-lo imitar seus passarinhos. Minha m\u00e3e, que era uma s\u00e1bia, tentou\texplicar para os meninos da rua que era bom a gente prestar bastante aten\u00e7\u00e3o nas coisas boas,\tenquanto elas duram.\t40 Muitos e muitos anos depois - agora, recentemente - reencontrei o Jarinho. Era um senhor\tgordinho com os cabelos - muito poucos - completamente brancos e os olhos pequenos mais\tsumidos do que nunca. E bem mais moreno do que Jarinho menino, quase marrom. O tempo lhe\tdeu um ar de santo, seu sorriso era doce como o sorriso simp\u00e1tico de seu velho pai. Perguntei-lhe\tse ele se lembrava, com a mesma intensidade que eu, dos velhos tempos da rua de nossa inf\u00e2ncia.\t45 E falei do melro no seu ombro e ele me disse: \"N\u00e3o me esque\u00e7o nunca. Ainda hoje, tantos anos\tdepois, acordo no meio da noite e, dentro do meu quarto, escuto o meu melro cantando direitinho\tcomo se estivesse ali\u201d. (Ziraldo. Os meninos morenos. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Melhoramentos, pp. 44-8) Texto 2 - Merlin e Shiva 01 Sempre amei os c\u00e3es. Ultimamente, descobri tamb\u00e9m a paix\u00e3o pelos gatos.\tTudo come\u00e7ou por impulso. Vi um gato cor de mel na vitrine de uma loja de shopping. Absolutamente im\u00f3vel. Fiquei\talgum tempo observando, em d\u00favida se era brinquedo ou ser vivo. Ao seu lado, dois outros\tpasseavam. Finalmente, ele mexeu de leve a cabe\u00e7a. \u201cQue gato quieto!\u201d, espantei-me.\t05 Tive pena. Acho cruel o que essas lojas de animais fazem, deixando os bichos presos o dia\tinteiro em um espa\u00e7o min\u00fasculo. \u201cE se eu comprar o gato?\u201d, pensei. Achei loucura. J\u00e1 tenho tr\u00eas\tc\u00e3es. Imaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es. Fui comer um sandu\u00edche. O\tgato n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a. \u201cJamais farei isso!\u201d, decidi. Terminei o sandu\u00edche e resolvi olhar o\tbichano mais uma vez. E ent\u00e3o, diante da vitrine, tive uma daquelas intui\u00e7\u00f5es que s\u00f3 ocorrem de\t10 vez em quando. \u201cEu preciso levar esse gato para salvar a vida dele\u201d, refleti. Foi um sentimento forte.\tEntrei na loja. Perguntei o pre\u00e7o do gato, da casinha, da ra\u00e7\u00e3o. Era caro. Abri a carteira e arranquei\to cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\t- Por que n\u00e3o compra tamb\u00e9m a companheirinha dele? - insinuou o vendedor, indicando a\tgatinha rajada de preto.\t15 Dali a pouco eu estava no carro com um pacote de ra\u00e7\u00e3o, vasilha higi\u00eanica, almofadinhas, os\tdois gatos numa caixa de papel\u00e3o e o cart\u00e3o de cr\u00e9dito estourado. Fui para casa. Os c\u00e3es me\tperseguiram excitados enquanto eu fugia com os gatos para o meu escrit\u00f3rio. Tranquei-me com\teles. Um amigo apaixonado por felinos explicou:\t- Eles precisam passar um tempo presos para se acostumar com a casa.\t20 Forrei a janela do escrit\u00f3rio com telas. Servi a ra\u00e7\u00e3o. Em seguida, tratei de mudar o nome\tdeles, dado pelo gatil. O dela n\u00e3o me lembro. Mas ele se chamava Cherry. N\u00e3o achei adequado\tpara um representante do sexo masculino. Troquei por Merlin e Shiva. A\u00ed descobri que ele tossia.\tSem parar. Pus a m\u00e3o no focinho. Estava quente.\tVoei para o veterin\u00e1rio. Minha intui\u00e7\u00e3o provou-se verdadeira. Merlin estava \u00e0 beira da morte.\t25 Passou um m\u00eas internado. Eu ia visit\u00e1-lo, estava sempre preso numa gaiolinha. N\u00e3o me reconhecia\tcomo dono. Shiva acostumou-se com o escrit\u00f3rio e dormia no meio dos livros. Adorava ouvi-la\tronronando ao meu lado no sof\u00e1, mordendo de leve a ponta dos meus dedos. Merlin voltou,\tmas n\u00e3o estava curado.\t- Talvez seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.\t30 Um amigo indicou um especialista em gatos. Novo tratamento, com rem\u00e9dios em hor\u00e1rios\tcertos. Aos poucos, Merlin parou de tossir, E come\u00e7ou a demonstrar sua verdadeira personalidade,\tescalando mesa, estante, botando o focinho em tudo! T\u00e3o quietinho na vitrine, t\u00e3o animado em\tcasa!\tO passo seguinte foi promover a integra\u00e7\u00e3o. Coloquei Merlin e Shiva na sala, separados dos\t35 c\u00e3es por uma porta-janela de vidro. Latidos. Os felinos lan\u00e7aram olhares de desprezo. Dias depois,\tabri a porta, pronto para intervir. Os c\u00e3es cheiraram. Os gatos ergueram o rabo, orgulhosos. Passei\tdias atento. At\u00e9 que, numa noite chuvosa, n\u00e3o achei Merlin de jeito nenhum. Esquadrinhei a casa\ttoda. Fiquei encharcado no jardim. \u201cEle fugiu!\u201d, conclu\u00ed com dor no cora\u00e7\u00e3o.\tDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se mutuamente,\t40 como velhos amigos!\tAgora, onde estou eles v\u00e3o, Shiva, mais arisca, fica sempre por perto. Merlin deita-se aos\tmeus p\u00e9s. Sobe no meu colo enquanto escrevo. Definitivamente, estou perdidamente apaixonado. E\tsei que esse amor \u00e9 para toda a vida! (httosV\/veiaso.abril.com.br\/cidades\/merlin-shiva\/ Acesso em 10 de outubro de 2018) Texto 3 - Mercado pet cresce gra\u00e7as a mudan\u00e7as no comportamento dos donos de animais de estima\u00e7\u00e3oAs oportunidades de trabalho aumentam no segmento de sa\u00fade pet, que deve fechar o ano com 13% de crescimento 01 Mais de 50 milh\u00f5es de c\u00e3es e 22 milh\u00f5es de gatos de estima\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros\timpressionantes, divulgados no ano passado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica\t(IBGE), ajudam a entender o sucesso de um dos neg\u00f3cios que mais crescem no Brasil: o mercado\tpet. Com faturamento previsto de 19,2 bilh\u00f5es de reais e expans\u00e3o de quase 7% em rela\u00e7\u00e3o ao ano05 passado, o setor resiste \u00e0 crise.\tEmbora sinta os reflexos da desacelera\u00e7\u00e3o da economia, ele surpreende pela resili\u00eancia diante\tdos \u00edndices de desemprego e da corros\u00e3o da renda da popula\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o. \u201cMesmo crescendo\tmais devagar, o mercado de animais de estima\u00e7\u00e3o representa 0,38% do produto interno bruto (PIB)\te j\u00e1 \u00e9 maior do que a linha branca de geladeira e fog\u00e3o\u201d, diz Jos\u00e9 Edson Galv\u00e3o de Fran\u00e7a,10 presidente executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Produtos para Animais de Estima\u00e7\u00e3o\t(Abinpet).\tE a grande vedete dentro desse mercado \u00e9 o segmento de sa\u00fade animal. Impulsionado pelo\tavan\u00e7o da tecnologia, esse nicho avan\u00e7a na casa dos dois d\u00edgitos - a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que cres\u00e7a 13%\tem rela\u00e7\u00e3o a 2015, quase o dobro do mercado pet como um todo.15 Mas o que faz essa \u00e1rea se destacar tanto num per\u00edodo em que as pessoas est\u00e3o cortando\tgastos? A resposta \u00e9 simples: a mudan\u00e7a de comportamento dos donos dos bichos. Nos \u00faltimos\tanos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas e ganharam o status de membros\tda fam\u00edlia.\t\u201cComo sobem no sof\u00e1, dormem no quarto e dividem o ambiente com as crian\u00e7as, eles20 passaram a ser mais bem cuidados por seus donos. A atitude, que antes era curativa, se tornou\tpreventiva\u201d, diz Gustavo Moraes, diretor de neg\u00f3cios da unidade pet da MSD Sa\u00fade Animal, que no\tano passado faturou 576 milh\u00f5es de reais no Brasil. (https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/mercado-pet-cresce-qracas-a-mudancas-no-comportamento-dos-donos-de-animais-deestimacao\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)","id":473683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 - Os meninos morenos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t01 O Jarinho falava com os animais. Ao lado das plantas de seu pai, no seu quintal, havia um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpequeno jardim zool\u00f3gico que me matava de inveja. Jarinho tinha coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tquati, cabritos e at\u00e9 um pequeno jacar\u00e9. (...)<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tA despeito de tudo isso, o Jarinho tinha tempo de brincar com a gente. E aparecia para as<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t05 brincadeiras, trazendo sempre consigo seu melhor amigo: um melro que vivia pousado no seu<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tombro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tUma das recorda\u00e7\u00f5es mais felizes da minha inf\u00e2ncia \u00e9 da sinfonia dos melros nas palmeiras. A<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgente chegava muito cedo para a primeira aula do Grupo Escolar que ficava na pra\u00e7a que era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcercada de altas palmeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t10 Pois \u00e9: minha terra tinha palmeiras onde, em vez de sabi\u00e1, cantava o melro. E, como a gente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tchegava muito cedo para a aula, os melros ainda estavam cantando a sua can\u00e7\u00e3o matinal. Era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcomo se estivessem saudando os meninos morenos, que tamb\u00e9m chegavam em bando para a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tescola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tJarinho chegava pra brincar com a gente e vinha com o melro no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t15 ombro. Se a brincadeira era contar hist\u00f3ria, brincar de gata-parida,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tberlinda, mam\u00e3e-eu-posso-ir ou qualquer outra que n\u00e3o implicasse correr,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\to melro ficava ali, no ombro do Jarinho. Se, por\u00e9m, a gente tinha que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcorrer, se a brincadeira era de pique, de pular-carni\u00e7a, soltar papagaio,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tjogar precip\u00edcio, cobra-caninana, esconde-esconde ou m\u00e3os-ao-ar - que,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 em outras cidades, se chamava bandido-e-mocinho -, o Jarinho botava o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmelro no galho de uma \u00e1rvore ou no umbral de uma janela e dizia: \u201cFica a\u00ed,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque eu j\u00e1 volto\u201d. E o melro ficava esperando seu dono voltar da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tbrincadeira. A professora pedia ao Jarinho pra n\u00e3o levar o melro para a escola. Era para n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\ttumultuar as aulas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t25 O Jarinho ficava muito triste de deixar seu amigo em casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFoi num m\u00eas de agosto, no dia seguinte de uma grande ventania, que o Jarinho n\u00e3o apareceu<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tna escola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tNa semana seguinte \u00e0quele dia, n\u00e3o s\u00f3 o Jarinho, mas todos os meninos da rua n\u00e3o fizeram<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t30 sen\u00e3o procurar o melro do Jarinho<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tEle o havia deixado num galho de \u00e1rvore para fazer uma coisa qualquer (que era melhor fazer<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsem seu amigo). Foi quando come\u00e7ou o furac\u00e3o. Foi de repente, eu me lembro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tNunca havia ventado tanto na minha cidade. As pessoas se agarravam aos postes para n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tserem arrastadas, telhas voaram pelos ares, casebres ficaram sem teto, folhas das palmeiras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t35 imperiais da pra\u00e7a se desprenderam, voando a grandes alturas, amea\u00e7adoras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tTodos os meninos da rua s\u00f3 faltaram morrer de tristeza, o Jarinho ficou de cama e n\u00e3o me<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tlembro mais de voltar a v\u00ea-lo imitar seus passarinhos. Minha m\u00e3e, que era uma s\u00e1bia, tentou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\texplicar para os meninos da rua que era bom a gente prestar bastante aten\u00e7\u00e3o nas coisas boas,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tenquanto elas duram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t40 Muitos e muitos anos depois - agora, recentemente - reencontrei o Jarinho. Era um senhor<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgordinho com os cabelos - muito poucos - completamente brancos e os olhos pequenos mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsumidos do que nunca. E bem mais moreno do que Jarinho menino, quase marrom. O tempo lhe<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdeu um ar de santo, seu sorriso era doce como o sorriso simp\u00e1tico de seu velho pai. Perguntei-lhe<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tse ele se lembrava, com a mesma intensidade que eu, dos velhos tempos da rua de nossa inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t45 E falei do melro no seu ombro e ele me disse: \"N\u00e3o me esque\u00e7o nunca. Ainda hoje, tantos anos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdepois, acordo no meio da noite e, dentro do meu quarto, escuto o meu melro cantando direitinho<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcomo se estivesse ali\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Ziraldo. Os meninos morenos. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Melhoramentos, pp. 44-8)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 - Merlin e Shiva<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t01 Sempre amei os c\u00e3es. Ultimamente, descobri tamb\u00e9m a paix\u00e3o pelos gatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo come\u00e7ou por impulso. Vi um gato cor de mel na vitrine de uma loja de shopping. Absolutamente im\u00f3vel. Fiquei<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\talgum tempo observando, em d\u00favida se era brinquedo ou ser vivo. Ao seu lado, dois outros<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpasseavam. Finalmente, ele mexeu de leve a cabe\u00e7a. \u201cQue gato quieto!\u201d, espantei-me.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t05 Tive pena. Acho cruel o que essas lojas de animais fazem, deixando os bichos presos o dia<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tinteiro em um espa\u00e7o min\u00fasculo. \u201cE se eu comprar o gato?\u201d, pensei. Achei loucura. J\u00e1 tenho tr\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tc\u00e3es. Imaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es. Fui comer um sandu\u00edche. O<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tgato n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a. \u201cJamais farei isso!\u201d, decidi. Terminei o sandu\u00edche e resolvi olhar o<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tbichano mais uma vez. E ent\u00e3o, diante da vitrine, tive uma daquelas intui\u00e7\u00f5es que s\u00f3 ocorrem de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t10 vez em quando. \u201cEu preciso levar esse gato para salvar a vida dele\u201d, refleti. Foi um sentimento forte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntrei na loja. Perguntei o pre\u00e7o do gato, da casinha, da ra\u00e7\u00e3o. Era caro. Abri a carteira e arranquei<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\to cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t- Por que n\u00e3o compra tamb\u00e9m a companheirinha dele? - insinuou o vendedor, indicando a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tgatinha rajada de preto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t15 Dali a pouco eu estava no carro com um pacote de ra\u00e7\u00e3o, vasilha higi\u00eanica, almofadinhas, os<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdois gatos numa caixa de papel\u00e3o e o cart\u00e3o de cr\u00e9dito estourado. Fui para casa. Os c\u00e3es me<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tperseguiram excitados enquanto eu fugia com os gatos para o meu escrit\u00f3rio. Tranquei-me com<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\teles. Um amigo apaixonado por felinos explicou:<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t- Eles precisam passar um tempo presos para se acostumar com a casa.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t20 Forrei a janela do escrit\u00f3rio com telas. Servi a ra\u00e7\u00e3o. Em seguida, tratei de mudar o nome<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdeles, dado pelo gatil. O dela n\u00e3o me lembro. Mas ele se chamava Cherry. N\u00e3o achei adequado<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpara um representante do sexo masculino. Troquei por Merlin e Shiva. A\u00ed descobri que ele tossia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSem parar. Pus a m\u00e3o no focinho. Estava quente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tVoei para o veterin\u00e1rio. Minha intui\u00e7\u00e3o provou-se verdadeira. Merlin estava \u00e0 beira da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 Passou um m\u00eas internado. Eu ia visit\u00e1-lo, estava sempre preso numa gaiolinha. N\u00e3o me reconhecia<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcomo dono. Shiva acostumou-se com o escrit\u00f3rio e dormia no meio dos livros. Adorava ouvi-la<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tronronando ao meu lado no sof\u00e1, mordendo de leve a ponta dos meus dedos. Merlin voltou,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmas n\u00e3o estava curado.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t- Talvez seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t30 Um amigo indicou um especialista em gatos. Novo tratamento, com rem\u00e9dios em hor\u00e1rios<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcertos. Aos poucos, Merlin parou de tossir, E come\u00e7ou a demonstrar sua verdadeira personalidade,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tescalando mesa, estante, botando o focinho em tudo! T\u00e3o quietinho na vitrine, t\u00e3o animado em<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcasa!<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tO passo seguinte foi promover a integra\u00e7\u00e3o. Coloquei Merlin e Shiva na sala, separados dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t35 c\u00e3es por uma porta-janela de vidro. Latidos. Os felinos lan\u00e7aram olhares de desprezo. Dias depois,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tabri a porta, pronto para intervir. Os c\u00e3es cheiraram. Os gatos ergueram o rabo, orgulhosos. Passei<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdias atento. At\u00e9 que, numa noite chuvosa, n\u00e3o achei Merlin de jeito nenhum. Esquadrinhei a casa<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\ttoda. Fiquei encharcado no jardim. \u201cEle fugiu!\u201d, conclu\u00ed com dor no cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se mutuamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t40 como velhos amigos!<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tAgora, onde estou eles v\u00e3o, Shiva, mais arisca, fica sempre por perto. Merlin deita-se aos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmeus p\u00e9s. Sobe no meu colo enquanto escrevo. Definitivamente, estou perdidamente apaixonado. E<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsei que esse amor \u00e9 para toda a vida!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(httosV\/veiaso.abril.com.br\/cidades\/merlin-shiva\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p><strong>Texto 3 - Mercado pet cresce gra\u00e7as a mudan\u00e7as no comportamento dos donos de animais de estima\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p><em>As oportunidades de trabalho aumentam no segmento de sa\u00fade pet, que deve fechar o ano com 13% de crescimento<\/em><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t01 Mais de 50 milh\u00f5es de c\u00e3es e 22 milh\u00f5es de gatos de estima\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\timpressionantes, divulgados no ano passado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(IBGE), ajudam a entender o sucesso de um dos neg\u00f3cios que mais crescem no Brasil: o mercado<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpet. Com faturamento previsto de 19,2 bilh\u00f5es de reais e expans\u00e3o de quase 7% em rela\u00e7\u00e3o ao ano<\/p><p>05 passado, o setor resiste \u00e0 crise.<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tEmbora sinta os reflexos da desacelera\u00e7\u00e3o da economia, ele surpreende pela resili\u00eancia diante<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdos \u00edndices de desemprego e da corros\u00e3o da renda da popula\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o. \u201cMesmo crescendo<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmais devagar, o mercado de animais de estima\u00e7\u00e3o representa 0,38% do produto interno bruto (PIB)<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\te j\u00e1 \u00e9 maior do que a linha branca de geladeira e fog\u00e3o\u201d, diz Jos\u00e9 Edson Galv\u00e3o de Fran\u00e7a,<\/p><p>10 presidente executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Produtos para Animais de Estima\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(Abinpet).<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tE a grande vedete dentro desse mercado \u00e9 o segmento de sa\u00fade animal. Impulsionado pelo<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tavan\u00e7o da tecnologia, esse nicho avan\u00e7a na casa dos dois d\u00edgitos - a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que cres\u00e7a 13%<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tem rela\u00e7\u00e3o a 2015, quase o dobro do mercado pet como um todo.<\/p><p>15 Mas o que faz essa \u00e1rea se destacar tanto num per\u00edodo em que as pessoas est\u00e3o cortando<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tgastos? A resposta \u00e9 simples: a mudan\u00e7a de comportamento dos donos dos bichos. Nos \u00faltimos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tanos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas e ganharam o status de membros<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tda fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u201cComo sobem no sof\u00e1, dormem no quarto e dividem o ambiente com as crian\u00e7as, eles<\/p><p>20 passaram a ser mais bem cuidados por seus donos. A atitude, que antes era curativa, se tornou<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpreventiva\u201d, diz Gustavo Moraes, diretor de neg\u00f3cios da unidade pet da MSD Sa\u00fade Animal, que no<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tano passado faturou 576 milh\u00f5es de reais no Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/mercado-pet-cresce-qracas-a-mudancas-no-comportamento-dos-donos-de-animais-deestimacao\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo analisam algumas caracter\u00edsticas dos textos desta prova. Assinale a que estiver correta.","provas":[{"id":56946,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2018-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 08:16:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1882720,"hashId":"8c51c994d451cb5fcdae8112be54d341","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo analisam algumas caracter\u00edsticas dos textos desta prova. Assinale a que estiver correta.<\/p>","resposta":7250475,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto I, com linguagem informal, tem por finalidade informar o leitor sobre o desaparecimento de um melro.","id":7250474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto I, com linguagem informal, tem por finalidade informar o leitor sobre o desaparecimento de um melro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal objetivo do texto III, de linguagem predominantemente formal, consiste em informar o leitor sobre o crescimento do mercado pet no Brasil.","id":7250475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo do texto III, de linguagem predominantemente formal, consiste em informar o leitor sobre o crescimento do mercado pet no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto II, com linguagem predominantemente formal, pretende instruir o leitor sobre a melhor maneira de se adquirir um bicho de estima\u00e7\u00e3o.","id":7250476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto II, com linguagem predominantemente formal, pretende instruir o leitor sobre a melhor maneira de se adquirir um bicho de estima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para sensibilizar o leitor, os textos II e III recorreram ao uso da linguagem predominantemente informal, figurada e subjetiva.","id":7250477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para sensibilizar o leitor, os textos II e III recorreram ao uso da linguagem predominantemente informal, figurada e subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 - Os meninos morenos 01 O Jarinho falava com os animais. Ao lado das plantas de seu pai, no seu quintal, havia um\tpequeno jardim zool\u00f3gico que me matava de inveja. Jarinho tinha coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, um\tquati, cabritos e at\u00e9 um pequeno jacar\u00e9. (...)\tA despeito de tudo isso, o Jarinho tinha tempo de brincar com a gente. E aparecia para as\t05 brincadeiras, trazendo sempre consigo seu melhor amigo: um melro que vivia pousado no seu\tombro.\tUma das recorda\u00e7\u00f5es mais felizes da minha inf\u00e2ncia \u00e9 da sinfonia dos melros nas palmeiras. A\tgente chegava muito cedo para a primeira aula do Grupo Escolar que ficava na pra\u00e7a que era\tcercada de altas palmeiras.\t10 Pois \u00e9: minha terra tinha palmeiras onde, em vez de sabi\u00e1, cantava o melro. E, como a gente\tchegava muito cedo para a aula, os melros ainda estavam cantando a sua can\u00e7\u00e3o matinal. Era\tcomo se estivessem saudando os meninos morenos, que tamb\u00e9m chegavam em bando para a\tescola.\tJarinho chegava pra brincar com a gente e vinha com o melro no\t15 ombro. Se a brincadeira era contar hist\u00f3ria, brincar de gata-parida,\tberlinda, mam\u00e3e-eu-posso-ir ou qualquer outra que n\u00e3o implicasse correr,\to melro ficava ali, no ombro do Jarinho. Se, por\u00e9m, a gente tinha que\tcorrer, se a brincadeira era de pique, de pular-carni\u00e7a, soltar papagaio,\tjogar precip\u00edcio, cobra-caninana, esconde-esconde ou m\u00e3os-ao-ar - que,\t20 em outras cidades, se chamava bandido-e-mocinho -, o Jarinho botava o\tmelro no galho de uma \u00e1rvore ou no umbral de uma janela e dizia: \u201cFica a\u00ed,\tque eu j\u00e1 volto\u201d. E o melro ficava esperando seu dono voltar da\tbrincadeira. A professora pedia ao Jarinho pra n\u00e3o levar o melro para a escola. Era para n\u00e3o\ttumultuar as aulas.\t25 O Jarinho ficava muito triste de deixar seu amigo em casa.\t(...)\tFoi num m\u00eas de agosto, no dia seguinte de uma grande ventania, que o Jarinho n\u00e3o apareceu\tna escola.\tNa semana seguinte \u00e0quele dia, n\u00e3o s\u00f3 o Jarinho, mas todos os meninos da rua n\u00e3o fizeram\t30 sen\u00e3o procurar o melro do Jarinho\tEle o havia deixado num galho de \u00e1rvore para fazer uma coisa qualquer (que era melhor fazer\tsem seu amigo). Foi quando come\u00e7ou o furac\u00e3o. Foi de repente, eu me lembro.\tNunca havia ventado tanto na minha cidade. As pessoas se agarravam aos postes para n\u00e3o\tserem arrastadas, telhas voaram pelos ares, casebres ficaram sem teto, folhas das palmeiras\t35 imperiais da pra\u00e7a se desprenderam, voando a grandes alturas, amea\u00e7adoras.\tTodos os meninos da rua s\u00f3 faltaram morrer de tristeza, o Jarinho ficou de cama e n\u00e3o me\tlembro mais de voltar a v\u00ea-lo imitar seus passarinhos. Minha m\u00e3e, que era uma s\u00e1bia, tentou\texplicar para os meninos da rua que era bom a gente prestar bastante aten\u00e7\u00e3o nas coisas boas,\tenquanto elas duram.\t40 Muitos e muitos anos depois - agora, recentemente - reencontrei o Jarinho. Era um senhor\tgordinho com os cabelos - muito poucos - completamente brancos e os olhos pequenos mais\tsumidos do que nunca. E bem mais moreno do que Jarinho menino, quase marrom. O tempo lhe\tdeu um ar de santo, seu sorriso era doce como o sorriso simp\u00e1tico de seu velho pai. Perguntei-lhe\tse ele se lembrava, com a mesma intensidade que eu, dos velhos tempos da rua de nossa inf\u00e2ncia.\t45 E falei do melro no seu ombro e ele me disse: \"N\u00e3o me esque\u00e7o nunca. Ainda hoje, tantos anos\tdepois, acordo no meio da noite e, dentro do meu quarto, escuto o meu melro cantando direitinho\tcomo se estivesse ali\u201d. (Ziraldo. Os meninos morenos. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Melhoramentos, pp. 44-8) Texto 2 - Merlin e Shiva 01 Sempre amei os c\u00e3es. Ultimamente, descobri tamb\u00e9m a paix\u00e3o pelos gatos.\tTudo come\u00e7ou por impulso. Vi um gato cor de mel na vitrine de uma loja de shopping. Absolutamente im\u00f3vel. Fiquei\talgum tempo observando, em d\u00favida se era brinquedo ou ser vivo. Ao seu lado, dois outros\tpasseavam. Finalmente, ele mexeu de leve a cabe\u00e7a. \u201cQue gato quieto!\u201d, espantei-me.\t05 Tive pena. Acho cruel o que essas lojas de animais fazem, deixando os bichos presos o dia\tinteiro em um espa\u00e7o min\u00fasculo. \u201cE se eu comprar o gato?\u201d, pensei. Achei loucura. J\u00e1 tenho tr\u00eas\tc\u00e3es. Imaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es. Fui comer um sandu\u00edche. O\tgato n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a. \u201cJamais farei isso!\u201d, decidi. Terminei o sandu\u00edche e resolvi olhar o\tbichano mais uma vez. E ent\u00e3o, diante da vitrine, tive uma daquelas intui\u00e7\u00f5es que s\u00f3 ocorrem de\t10 vez em quando. \u201cEu preciso levar esse gato para salvar a vida dele\u201d, refleti. Foi um sentimento forte.\tEntrei na loja. Perguntei o pre\u00e7o do gato, da casinha, da ra\u00e7\u00e3o. Era caro. Abri a carteira e arranquei\to cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\t- Por que n\u00e3o compra tamb\u00e9m a companheirinha dele? - insinuou o vendedor, indicando a\tgatinha rajada de preto.\t15 Dali a pouco eu estava no carro com um pacote de ra\u00e7\u00e3o, vasilha higi\u00eanica, almofadinhas, os\tdois gatos numa caixa de papel\u00e3o e o cart\u00e3o de cr\u00e9dito estourado. Fui para casa. Os c\u00e3es me\tperseguiram excitados enquanto eu fugia com os gatos para o meu escrit\u00f3rio. Tranquei-me com\teles. Um amigo apaixonado por felinos explicou:\t- Eles precisam passar um tempo presos para se acostumar com a casa.\t20 Forrei a janela do escrit\u00f3rio com telas. Servi a ra\u00e7\u00e3o. Em seguida, tratei de mudar o nome\tdeles, dado pelo gatil. O dela n\u00e3o me lembro. Mas ele se chamava Cherry. N\u00e3o achei adequado\tpara um representante do sexo masculino. Troquei por Merlin e Shiva. A\u00ed descobri que ele tossia.\tSem parar. Pus a m\u00e3o no focinho. Estava quente.\tVoei para o veterin\u00e1rio. Minha intui\u00e7\u00e3o provou-se verdadeira. Merlin estava \u00e0 beira da morte.\t25 Passou um m\u00eas internado. Eu ia visit\u00e1-lo, estava sempre preso numa gaiolinha. N\u00e3o me reconhecia\tcomo dono. Shiva acostumou-se com o escrit\u00f3rio e dormia no meio dos livros. Adorava ouvi-la\tronronando ao meu lado no sof\u00e1, mordendo de leve a ponta dos meus dedos. Merlin voltou,\tmas n\u00e3o estava curado.\t- Talvez seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.\t30 Um amigo indicou um especialista em gatos. Novo tratamento, com rem\u00e9dios em hor\u00e1rios\tcertos. Aos poucos, Merlin parou de tossir, E come\u00e7ou a demonstrar sua verdadeira personalidade,\tescalando mesa, estante, botando o focinho em tudo! T\u00e3o quietinho na vitrine, t\u00e3o animado em\tcasa!\tO passo seguinte foi promover a integra\u00e7\u00e3o. Coloquei Merlin e Shiva na sala, separados dos\t35 c\u00e3es por uma porta-janela de vidro. Latidos. Os felinos lan\u00e7aram olhares de desprezo. Dias depois,\tabri a porta, pronto para intervir. Os c\u00e3es cheiraram. Os gatos ergueram o rabo, orgulhosos. Passei\tdias atento. At\u00e9 que, numa noite chuvosa, n\u00e3o achei Merlin de jeito nenhum. Esquadrinhei a casa\ttoda. Fiquei encharcado no jardim. \u201cEle fugiu!\u201d, conclu\u00ed com dor no cora\u00e7\u00e3o.\tDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se mutuamente,\t40 como velhos amigos!\tAgora, onde estou eles v\u00e3o, Shiva, mais arisca, fica sempre por perto. Merlin deita-se aos\tmeus p\u00e9s. Sobe no meu colo enquanto escrevo. Definitivamente, estou perdidamente apaixonado. E\tsei que esse amor \u00e9 para toda a vida! (httosV\/veiaso.abril.com.br\/cidades\/merlin-shiva\/ Acesso em 10 de outubro de 2018) Texto 3 - Mercado pet cresce gra\u00e7as a mudan\u00e7as no comportamento dos donos de animais de estima\u00e7\u00e3oAs oportunidades de trabalho aumentam no segmento de sa\u00fade pet, que deve fechar o ano com 13% de crescimento 01 Mais de 50 milh\u00f5es de c\u00e3es e 22 milh\u00f5es de gatos de estima\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros\timpressionantes, divulgados no ano passado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica\t(IBGE), ajudam a entender o sucesso de um dos neg\u00f3cios que mais crescem no Brasil: o mercado\tpet. Com faturamento previsto de 19,2 bilh\u00f5es de reais e expans\u00e3o de quase 7% em rela\u00e7\u00e3o ao ano05 passado, o setor resiste \u00e0 crise.\tEmbora sinta os reflexos da desacelera\u00e7\u00e3o da economia, ele surpreende pela resili\u00eancia diante\tdos \u00edndices de desemprego e da corros\u00e3o da renda da popula\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o. \u201cMesmo crescendo\tmais devagar, o mercado de animais de estima\u00e7\u00e3o representa 0,38% do produto interno bruto (PIB)\te j\u00e1 \u00e9 maior do que a linha branca de geladeira e fog\u00e3o\u201d, diz Jos\u00e9 Edson Galv\u00e3o de Fran\u00e7a,10 presidente executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Produtos para Animais de Estima\u00e7\u00e3o\t(Abinpet).\tE a grande vedete dentro desse mercado \u00e9 o segmento de sa\u00fade animal. Impulsionado pelo\tavan\u00e7o da tecnologia, esse nicho avan\u00e7a na casa dos dois d\u00edgitos - a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que cres\u00e7a 13%\tem rela\u00e7\u00e3o a 2015, quase o dobro do mercado pet como um todo.15 Mas o que faz essa \u00e1rea se destacar tanto num per\u00edodo em que as pessoas est\u00e3o cortando\tgastos? A resposta \u00e9 simples: a mudan\u00e7a de comportamento dos donos dos bichos. Nos \u00faltimos\tanos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas e ganharam o status de membros\tda fam\u00edlia.\t\u201cComo sobem no sof\u00e1, dormem no quarto e dividem o ambiente com as crian\u00e7as, eles20 passaram a ser mais bem cuidados por seus donos. A atitude, que antes era curativa, se tornou\tpreventiva\u201d, diz Gustavo Moraes, diretor de neg\u00f3cios da unidade pet da MSD Sa\u00fade Animal, que no\tano passado faturou 576 milh\u00f5es de reais no Brasil. (https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/mercado-pet-cresce-qracas-a-mudancas-no-comportamento-dos-donos-de-animais-deestimacao\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)","id":473683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 - Os meninos morenos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t01 O Jarinho falava com os animais. Ao lado das plantas de seu pai, no seu quintal, havia um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpequeno jardim zool\u00f3gico que me matava de inveja. Jarinho tinha coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tquati, cabritos e at\u00e9 um pequeno jacar\u00e9. (...)<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tA despeito de tudo isso, o Jarinho tinha tempo de brincar com a gente. E aparecia para as<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t05 brincadeiras, trazendo sempre consigo seu melhor amigo: um melro que vivia pousado no seu<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tombro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tUma das recorda\u00e7\u00f5es mais felizes da minha inf\u00e2ncia \u00e9 da sinfonia dos melros nas palmeiras. A<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgente chegava muito cedo para a primeira aula do Grupo Escolar que ficava na pra\u00e7a que era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcercada de altas palmeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t10 Pois \u00e9: minha terra tinha palmeiras onde, em vez de sabi\u00e1, cantava o melro. E, como a gente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tchegava muito cedo para a aula, os melros ainda estavam cantando a sua can\u00e7\u00e3o matinal. Era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcomo se estivessem saudando os meninos morenos, que tamb\u00e9m chegavam em bando para a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tescola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tJarinho chegava pra brincar com a gente e vinha com o melro no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t15 ombro. Se a brincadeira era contar hist\u00f3ria, brincar de gata-parida,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tberlinda, mam\u00e3e-eu-posso-ir ou qualquer outra que n\u00e3o implicasse correr,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\to melro ficava ali, no ombro do Jarinho. Se, por\u00e9m, a gente tinha que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcorrer, se a brincadeira era de pique, de pular-carni\u00e7a, soltar papagaio,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tjogar precip\u00edcio, cobra-caninana, esconde-esconde ou m\u00e3os-ao-ar - que,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 em outras cidades, se chamava bandido-e-mocinho -, o Jarinho botava o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmelro no galho de uma \u00e1rvore ou no umbral de uma janela e dizia: \u201cFica a\u00ed,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque eu j\u00e1 volto\u201d. E o melro ficava esperando seu dono voltar da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tbrincadeira. A professora pedia ao Jarinho pra n\u00e3o levar o melro para a escola. Era para n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\ttumultuar as aulas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t25 O Jarinho ficava muito triste de deixar seu amigo em casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFoi num m\u00eas de agosto, no dia seguinte de uma grande ventania, que o Jarinho n\u00e3o apareceu<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tna escola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tNa semana seguinte \u00e0quele dia, n\u00e3o s\u00f3 o Jarinho, mas todos os meninos da rua n\u00e3o fizeram<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t30 sen\u00e3o procurar o melro do Jarinho<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tEle o havia deixado num galho de \u00e1rvore para fazer uma coisa qualquer (que era melhor fazer<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsem seu amigo). Foi quando come\u00e7ou o furac\u00e3o. Foi de repente, eu me lembro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tNunca havia ventado tanto na minha cidade. As pessoas se agarravam aos postes para n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tserem arrastadas, telhas voaram pelos ares, casebres ficaram sem teto, folhas das palmeiras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t35 imperiais da pra\u00e7a se desprenderam, voando a grandes alturas, amea\u00e7adoras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tTodos os meninos da rua s\u00f3 faltaram morrer de tristeza, o Jarinho ficou de cama e n\u00e3o me<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tlembro mais de voltar a v\u00ea-lo imitar seus passarinhos. Minha m\u00e3e, que era uma s\u00e1bia, tentou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\texplicar para os meninos da rua que era bom a gente prestar bastante aten\u00e7\u00e3o nas coisas boas,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tenquanto elas duram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t40 Muitos e muitos anos depois - agora, recentemente - reencontrei o Jarinho. Era um senhor<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgordinho com os cabelos - muito poucos - completamente brancos e os olhos pequenos mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsumidos do que nunca. E bem mais moreno do que Jarinho menino, quase marrom. O tempo lhe<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdeu um ar de santo, seu sorriso era doce como o sorriso simp\u00e1tico de seu velho pai. Perguntei-lhe<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tse ele se lembrava, com a mesma intensidade que eu, dos velhos tempos da rua de nossa inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t45 E falei do melro no seu ombro e ele me disse: \"N\u00e3o me esque\u00e7o nunca. Ainda hoje, tantos anos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdepois, acordo no meio da noite e, dentro do meu quarto, escuto o meu melro cantando direitinho<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcomo se estivesse ali\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Ziraldo. Os meninos morenos. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Melhoramentos, pp. 44-8)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 - Merlin e Shiva<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t01 Sempre amei os c\u00e3es. Ultimamente, descobri tamb\u00e9m a paix\u00e3o pelos gatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo come\u00e7ou por impulso. Vi um gato cor de mel na vitrine de uma loja de shopping. Absolutamente im\u00f3vel. Fiquei<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\talgum tempo observando, em d\u00favida se era brinquedo ou ser vivo. Ao seu lado, dois outros<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpasseavam. Finalmente, ele mexeu de leve a cabe\u00e7a. \u201cQue gato quieto!\u201d, espantei-me.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t05 Tive pena. Acho cruel o que essas lojas de animais fazem, deixando os bichos presos o dia<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tinteiro em um espa\u00e7o min\u00fasculo. \u201cE se eu comprar o gato?\u201d, pensei. Achei loucura. J\u00e1 tenho tr\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tc\u00e3es. Imaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es. Fui comer um sandu\u00edche. O<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tgato n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a. \u201cJamais farei isso!\u201d, decidi. Terminei o sandu\u00edche e resolvi olhar o<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tbichano mais uma vez. E ent\u00e3o, diante da vitrine, tive uma daquelas intui\u00e7\u00f5es que s\u00f3 ocorrem de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t10 vez em quando. \u201cEu preciso levar esse gato para salvar a vida dele\u201d, refleti. Foi um sentimento forte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntrei na loja. Perguntei o pre\u00e7o do gato, da casinha, da ra\u00e7\u00e3o. Era caro. Abri a carteira e arranquei<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\to cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t- Por que n\u00e3o compra tamb\u00e9m a companheirinha dele? - insinuou o vendedor, indicando a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tgatinha rajada de preto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t15 Dali a pouco eu estava no carro com um pacote de ra\u00e7\u00e3o, vasilha higi\u00eanica, almofadinhas, os<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdois gatos numa caixa de papel\u00e3o e o cart\u00e3o de cr\u00e9dito estourado. Fui para casa. Os c\u00e3es me<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tperseguiram excitados enquanto eu fugia com os gatos para o meu escrit\u00f3rio. Tranquei-me com<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\teles. Um amigo apaixonado por felinos explicou:<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t- Eles precisam passar um tempo presos para se acostumar com a casa.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t20 Forrei a janela do escrit\u00f3rio com telas. Servi a ra\u00e7\u00e3o. Em seguida, tratei de mudar o nome<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdeles, dado pelo gatil. O dela n\u00e3o me lembro. Mas ele se chamava Cherry. N\u00e3o achei adequado<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpara um representante do sexo masculino. Troquei por Merlin e Shiva. A\u00ed descobri que ele tossia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSem parar. Pus a m\u00e3o no focinho. Estava quente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tVoei para o veterin\u00e1rio. Minha intui\u00e7\u00e3o provou-se verdadeira. Merlin estava \u00e0 beira da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 Passou um m\u00eas internado. Eu ia visit\u00e1-lo, estava sempre preso numa gaiolinha. N\u00e3o me reconhecia<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcomo dono. Shiva acostumou-se com o escrit\u00f3rio e dormia no meio dos livros. Adorava ouvi-la<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tronronando ao meu lado no sof\u00e1, mordendo de leve a ponta dos meus dedos. Merlin voltou,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmas n\u00e3o estava curado.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t- Talvez seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t30 Um amigo indicou um especialista em gatos. Novo tratamento, com rem\u00e9dios em hor\u00e1rios<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcertos. Aos poucos, Merlin parou de tossir, E come\u00e7ou a demonstrar sua verdadeira personalidade,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tescalando mesa, estante, botando o focinho em tudo! T\u00e3o quietinho na vitrine, t\u00e3o animado em<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcasa!<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tO passo seguinte foi promover a integra\u00e7\u00e3o. Coloquei Merlin e Shiva na sala, separados dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t35 c\u00e3es por uma porta-janela de vidro. Latidos. Os felinos lan\u00e7aram olhares de desprezo. Dias depois,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tabri a porta, pronto para intervir. Os c\u00e3es cheiraram. Os gatos ergueram o rabo, orgulhosos. Passei<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdias atento. At\u00e9 que, numa noite chuvosa, n\u00e3o achei Merlin de jeito nenhum. Esquadrinhei a casa<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\ttoda. Fiquei encharcado no jardim. \u201cEle fugiu!\u201d, conclu\u00ed com dor no cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se mutuamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t40 como velhos amigos!<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tAgora, onde estou eles v\u00e3o, Shiva, mais arisca, fica sempre por perto. Merlin deita-se aos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmeus p\u00e9s. Sobe no meu colo enquanto escrevo. Definitivamente, estou perdidamente apaixonado. E<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsei que esse amor \u00e9 para toda a vida!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(httosV\/veiaso.abril.com.br\/cidades\/merlin-shiva\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p><strong>Texto 3 - Mercado pet cresce gra\u00e7as a mudan\u00e7as no comportamento dos donos de animais de estima\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p><em>As oportunidades de trabalho aumentam no segmento de sa\u00fade pet, que deve fechar o ano com 13% de crescimento<\/em><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t01 Mais de 50 milh\u00f5es de c\u00e3es e 22 milh\u00f5es de gatos de estima\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\timpressionantes, divulgados no ano passado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(IBGE), ajudam a entender o sucesso de um dos neg\u00f3cios que mais crescem no Brasil: o mercado<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpet. Com faturamento previsto de 19,2 bilh\u00f5es de reais e expans\u00e3o de quase 7% em rela\u00e7\u00e3o ao ano<\/p><p>05 passado, o setor resiste \u00e0 crise.<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tEmbora sinta os reflexos da desacelera\u00e7\u00e3o da economia, ele surpreende pela resili\u00eancia diante<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdos \u00edndices de desemprego e da corros\u00e3o da renda da popula\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o. \u201cMesmo crescendo<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmais devagar, o mercado de animais de estima\u00e7\u00e3o representa 0,38% do produto interno bruto (PIB)<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\te j\u00e1 \u00e9 maior do que a linha branca de geladeira e fog\u00e3o\u201d, diz Jos\u00e9 Edson Galv\u00e3o de Fran\u00e7a,<\/p><p>10 presidente executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Produtos para Animais de Estima\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(Abinpet).<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tE a grande vedete dentro desse mercado \u00e9 o segmento de sa\u00fade animal. Impulsionado pelo<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tavan\u00e7o da tecnologia, esse nicho avan\u00e7a na casa dos dois d\u00edgitos - a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que cres\u00e7a 13%<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tem rela\u00e7\u00e3o a 2015, quase o dobro do mercado pet como um todo.<\/p><p>15 Mas o que faz essa \u00e1rea se destacar tanto num per\u00edodo em que as pessoas est\u00e3o cortando<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tgastos? A resposta \u00e9 simples: a mudan\u00e7a de comportamento dos donos dos bichos. Nos \u00faltimos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tanos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas e ganharam o status de membros<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tda fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u201cComo sobem no sof\u00e1, dormem no quarto e dividem o ambiente com as crian\u00e7as, eles<\/p><p>20 passaram a ser mais bem cuidados por seus donos. A atitude, que antes era curativa, se tornou<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpreventiva\u201d, diz Gustavo Moraes, diretor de neg\u00f3cios da unidade pet da MSD Sa\u00fade Animal, que no<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tano passado faturou 576 milh\u00f5es de reais no Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/mercado-pet-cresce-qracas-a-mudancas-no-comportamento-dos-donos-de-animais-deestimacao\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que as v\u00edrgulas foram usadas para separar elementos de uma enumera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56946,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2018-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 08:16:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1882724,"hashId":"1872fa80447fb1d5255bc839d918cc9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que as v\u00edrgulas foram usadas para separar elementos de uma enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7250493,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNos \u00faltimos anos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas (...)\u201d ","id":7250490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNos \u00faltimos anos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas (...)\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDias depois, abri a porta, pronto para intervir.\u201d ","id":7250491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDias depois, abri a porta, pronto para intervir.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cShiva, mais arisca, fica sempre por perto.\u201d","id":7250492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cShiva, mais arisca, fica sempre por perto.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cImaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es.\u201d","id":7250493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cImaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 - Os meninos morenos 01 O Jarinho falava com os animais. Ao lado das plantas de seu pai, no seu quintal, havia um\tpequeno jardim zool\u00f3gico que me matava de inveja. Jarinho tinha coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, um\tquati, cabritos e at\u00e9 um pequeno jacar\u00e9. (...)\tA despeito de tudo isso, o Jarinho tinha tempo de brincar com a gente. E aparecia para as\t05 brincadeiras, trazendo sempre consigo seu melhor amigo: um melro que vivia pousado no seu\tombro.\tUma das recorda\u00e7\u00f5es mais felizes da minha inf\u00e2ncia \u00e9 da sinfonia dos melros nas palmeiras. A\tgente chegava muito cedo para a primeira aula do Grupo Escolar que ficava na pra\u00e7a que era\tcercada de altas palmeiras.\t10 Pois \u00e9: minha terra tinha palmeiras onde, em vez de sabi\u00e1, cantava o melro. E, como a gente\tchegava muito cedo para a aula, os melros ainda estavam cantando a sua can\u00e7\u00e3o matinal. Era\tcomo se estivessem saudando os meninos morenos, que tamb\u00e9m chegavam em bando para a\tescola.\tJarinho chegava pra brincar com a gente e vinha com o melro no\t15 ombro. Se a brincadeira era contar hist\u00f3ria, brincar de gata-parida,\tberlinda, mam\u00e3e-eu-posso-ir ou qualquer outra que n\u00e3o implicasse correr,\to melro ficava ali, no ombro do Jarinho. Se, por\u00e9m, a gente tinha que\tcorrer, se a brincadeira era de pique, de pular-carni\u00e7a, soltar papagaio,\tjogar precip\u00edcio, cobra-caninana, esconde-esconde ou m\u00e3os-ao-ar - que,\t20 em outras cidades, se chamava bandido-e-mocinho -, o Jarinho botava o\tmelro no galho de uma \u00e1rvore ou no umbral de uma janela e dizia: \u201cFica a\u00ed,\tque eu j\u00e1 volto\u201d. E o melro ficava esperando seu dono voltar da\tbrincadeira. A professora pedia ao Jarinho pra n\u00e3o levar o melro para a escola. Era para n\u00e3o\ttumultuar as aulas.\t25 O Jarinho ficava muito triste de deixar seu amigo em casa.\t(...)\tFoi num m\u00eas de agosto, no dia seguinte de uma grande ventania, que o Jarinho n\u00e3o apareceu\tna escola.\tNa semana seguinte \u00e0quele dia, n\u00e3o s\u00f3 o Jarinho, mas todos os meninos da rua n\u00e3o fizeram\t30 sen\u00e3o procurar o melro do Jarinho\tEle o havia deixado num galho de \u00e1rvore para fazer uma coisa qualquer (que era melhor fazer\tsem seu amigo). Foi quando come\u00e7ou o furac\u00e3o. Foi de repente, eu me lembro.\tNunca havia ventado tanto na minha cidade. As pessoas se agarravam aos postes para n\u00e3o\tserem arrastadas, telhas voaram pelos ares, casebres ficaram sem teto, folhas das palmeiras\t35 imperiais da pra\u00e7a se desprenderam, voando a grandes alturas, amea\u00e7adoras.\tTodos os meninos da rua s\u00f3 faltaram morrer de tristeza, o Jarinho ficou de cama e n\u00e3o me\tlembro mais de voltar a v\u00ea-lo imitar seus passarinhos. Minha m\u00e3e, que era uma s\u00e1bia, tentou\texplicar para os meninos da rua que era bom a gente prestar bastante aten\u00e7\u00e3o nas coisas boas,\tenquanto elas duram.\t40 Muitos e muitos anos depois - agora, recentemente - reencontrei o Jarinho. Era um senhor\tgordinho com os cabelos - muito poucos - completamente brancos e os olhos pequenos mais\tsumidos do que nunca. E bem mais moreno do que Jarinho menino, quase marrom. O tempo lhe\tdeu um ar de santo, seu sorriso era doce como o sorriso simp\u00e1tico de seu velho pai. Perguntei-lhe\tse ele se lembrava, com a mesma intensidade que eu, dos velhos tempos da rua de nossa inf\u00e2ncia.\t45 E falei do melro no seu ombro e ele me disse: \"N\u00e3o me esque\u00e7o nunca. Ainda hoje, tantos anos\tdepois, acordo no meio da noite e, dentro do meu quarto, escuto o meu melro cantando direitinho\tcomo se estivesse ali\u201d. (Ziraldo. Os meninos morenos. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Melhoramentos, pp. 44-8) Texto 2 - Merlin e Shiva 01 Sempre amei os c\u00e3es. Ultimamente, descobri tamb\u00e9m a paix\u00e3o pelos gatos.\tTudo come\u00e7ou por impulso. Vi um gato cor de mel na vitrine de uma loja de shopping. Absolutamente im\u00f3vel. Fiquei\talgum tempo observando, em d\u00favida se era brinquedo ou ser vivo. Ao seu lado, dois outros\tpasseavam. Finalmente, ele mexeu de leve a cabe\u00e7a. \u201cQue gato quieto!\u201d, espantei-me.\t05 Tive pena. Acho cruel o que essas lojas de animais fazem, deixando os bichos presos o dia\tinteiro em um espa\u00e7o min\u00fasculo. \u201cE se eu comprar o gato?\u201d, pensei. Achei loucura. J\u00e1 tenho tr\u00eas\tc\u00e3es. Imaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es. Fui comer um sandu\u00edche. O\tgato n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a. \u201cJamais farei isso!\u201d, decidi. Terminei o sandu\u00edche e resolvi olhar o\tbichano mais uma vez. E ent\u00e3o, diante da vitrine, tive uma daquelas intui\u00e7\u00f5es que s\u00f3 ocorrem de\t10 vez em quando. \u201cEu preciso levar esse gato para salvar a vida dele\u201d, refleti. Foi um sentimento forte.\tEntrei na loja. Perguntei o pre\u00e7o do gato, da casinha, da ra\u00e7\u00e3o. Era caro. Abri a carteira e arranquei\to cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\t- Por que n\u00e3o compra tamb\u00e9m a companheirinha dele? - insinuou o vendedor, indicando a\tgatinha rajada de preto.\t15 Dali a pouco eu estava no carro com um pacote de ra\u00e7\u00e3o, vasilha higi\u00eanica, almofadinhas, os\tdois gatos numa caixa de papel\u00e3o e o cart\u00e3o de cr\u00e9dito estourado. Fui para casa. Os c\u00e3es me\tperseguiram excitados enquanto eu fugia com os gatos para o meu escrit\u00f3rio. Tranquei-me com\teles. Um amigo apaixonado por felinos explicou:\t- Eles precisam passar um tempo presos para se acostumar com a casa.\t20 Forrei a janela do escrit\u00f3rio com telas. Servi a ra\u00e7\u00e3o. Em seguida, tratei de mudar o nome\tdeles, dado pelo gatil. O dela n\u00e3o me lembro. Mas ele se chamava Cherry. N\u00e3o achei adequado\tpara um representante do sexo masculino. Troquei por Merlin e Shiva. A\u00ed descobri que ele tossia.\tSem parar. Pus a m\u00e3o no focinho. Estava quente.\tVoei para o veterin\u00e1rio. Minha intui\u00e7\u00e3o provou-se verdadeira. Merlin estava \u00e0 beira da morte.\t25 Passou um m\u00eas internado. Eu ia visit\u00e1-lo, estava sempre preso numa gaiolinha. N\u00e3o me reconhecia\tcomo dono. Shiva acostumou-se com o escrit\u00f3rio e dormia no meio dos livros. Adorava ouvi-la\tronronando ao meu lado no sof\u00e1, mordendo de leve a ponta dos meus dedos. Merlin voltou,\tmas n\u00e3o estava curado.\t- Talvez seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.\t30 Um amigo indicou um especialista em gatos. Novo tratamento, com rem\u00e9dios em hor\u00e1rios\tcertos. Aos poucos, Merlin parou de tossir, E come\u00e7ou a demonstrar sua verdadeira personalidade,\tescalando mesa, estante, botando o focinho em tudo! T\u00e3o quietinho na vitrine, t\u00e3o animado em\tcasa!\tO passo seguinte foi promover a integra\u00e7\u00e3o. Coloquei Merlin e Shiva na sala, separados dos\t35 c\u00e3es por uma porta-janela de vidro. Latidos. Os felinos lan\u00e7aram olhares de desprezo. Dias depois,\tabri a porta, pronto para intervir. Os c\u00e3es cheiraram. Os gatos ergueram o rabo, orgulhosos. Passei\tdias atento. At\u00e9 que, numa noite chuvosa, n\u00e3o achei Merlin de jeito nenhum. Esquadrinhei a casa\ttoda. Fiquei encharcado no jardim. \u201cEle fugiu!\u201d, conclu\u00ed com dor no cora\u00e7\u00e3o.\tDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se mutuamente,\t40 como velhos amigos!\tAgora, onde estou eles v\u00e3o, Shiva, mais arisca, fica sempre por perto. Merlin deita-se aos\tmeus p\u00e9s. Sobe no meu colo enquanto escrevo. Definitivamente, estou perdidamente apaixonado. E\tsei que esse amor \u00e9 para toda a vida! (httosV\/veiaso.abril.com.br\/cidades\/merlin-shiva\/ Acesso em 10 de outubro de 2018) Texto 3 - Mercado pet cresce gra\u00e7as a mudan\u00e7as no comportamento dos donos de animais de estima\u00e7\u00e3oAs oportunidades de trabalho aumentam no segmento de sa\u00fade pet, que deve fechar o ano com 13% de crescimento 01 Mais de 50 milh\u00f5es de c\u00e3es e 22 milh\u00f5es de gatos de estima\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros\timpressionantes, divulgados no ano passado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica\t(IBGE), ajudam a entender o sucesso de um dos neg\u00f3cios que mais crescem no Brasil: o mercado\tpet. Com faturamento previsto de 19,2 bilh\u00f5es de reais e expans\u00e3o de quase 7% em rela\u00e7\u00e3o ao ano05 passado, o setor resiste \u00e0 crise.\tEmbora sinta os reflexos da desacelera\u00e7\u00e3o da economia, ele surpreende pela resili\u00eancia diante\tdos \u00edndices de desemprego e da corros\u00e3o da renda da popula\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o. \u201cMesmo crescendo\tmais devagar, o mercado de animais de estima\u00e7\u00e3o representa 0,38% do produto interno bruto (PIB)\te j\u00e1 \u00e9 maior do que a linha branca de geladeira e fog\u00e3o\u201d, diz Jos\u00e9 Edson Galv\u00e3o de Fran\u00e7a,10 presidente executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Produtos para Animais de Estima\u00e7\u00e3o\t(Abinpet).\tE a grande vedete dentro desse mercado \u00e9 o segmento de sa\u00fade animal. Impulsionado pelo\tavan\u00e7o da tecnologia, esse nicho avan\u00e7a na casa dos dois d\u00edgitos - a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que cres\u00e7a 13%\tem rela\u00e7\u00e3o a 2015, quase o dobro do mercado pet como um todo.15 Mas o que faz essa \u00e1rea se destacar tanto num per\u00edodo em que as pessoas est\u00e3o cortando\tgastos? A resposta \u00e9 simples: a mudan\u00e7a de comportamento dos donos dos bichos. Nos \u00faltimos\tanos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas e ganharam o status de membros\tda fam\u00edlia.\t\u201cComo sobem no sof\u00e1, dormem no quarto e dividem o ambiente com as crian\u00e7as, eles20 passaram a ser mais bem cuidados por seus donos. A atitude, que antes era curativa, se tornou\tpreventiva\u201d, diz Gustavo Moraes, diretor de neg\u00f3cios da unidade pet da MSD Sa\u00fade Animal, que no\tano passado faturou 576 milh\u00f5es de reais no Brasil. (https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/mercado-pet-cresce-qracas-a-mudancas-no-comportamento-dos-donos-de-animais-deestimacao\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)","id":473683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 - Os meninos morenos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t01 O Jarinho falava com os animais. Ao lado das plantas de seu pai, no seu quintal, havia um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpequeno jardim zool\u00f3gico que me matava de inveja. Jarinho tinha coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tquati, cabritos e at\u00e9 um pequeno jacar\u00e9. (...)<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tA despeito de tudo isso, o Jarinho tinha tempo de brincar com a gente. E aparecia para as<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t05 brincadeiras, trazendo sempre consigo seu melhor amigo: um melro que vivia pousado no seu<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tombro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tUma das recorda\u00e7\u00f5es mais felizes da minha inf\u00e2ncia \u00e9 da sinfonia dos melros nas palmeiras. A<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgente chegava muito cedo para a primeira aula do Grupo Escolar que ficava na pra\u00e7a que era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcercada de altas palmeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t10 Pois \u00e9: minha terra tinha palmeiras onde, em vez de sabi\u00e1, cantava o melro. E, como a gente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tchegava muito cedo para a aula, os melros ainda estavam cantando a sua can\u00e7\u00e3o matinal. Era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcomo se estivessem saudando os meninos morenos, que tamb\u00e9m chegavam em bando para a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tescola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tJarinho chegava pra brincar com a gente e vinha com o melro no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t15 ombro. Se a brincadeira era contar hist\u00f3ria, brincar de gata-parida,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tberlinda, mam\u00e3e-eu-posso-ir ou qualquer outra que n\u00e3o implicasse correr,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\to melro ficava ali, no ombro do Jarinho. Se, por\u00e9m, a gente tinha que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcorrer, se a brincadeira era de pique, de pular-carni\u00e7a, soltar papagaio,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tjogar precip\u00edcio, cobra-caninana, esconde-esconde ou m\u00e3os-ao-ar - que,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 em outras cidades, se chamava bandido-e-mocinho -, o Jarinho botava o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmelro no galho de uma \u00e1rvore ou no umbral de uma janela e dizia: \u201cFica a\u00ed,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque eu j\u00e1 volto\u201d. E o melro ficava esperando seu dono voltar da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tbrincadeira. A professora pedia ao Jarinho pra n\u00e3o levar o melro para a escola. Era para n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\ttumultuar as aulas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t25 O Jarinho ficava muito triste de deixar seu amigo em casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFoi num m\u00eas de agosto, no dia seguinte de uma grande ventania, que o Jarinho n\u00e3o apareceu<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tna escola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tNa semana seguinte \u00e0quele dia, n\u00e3o s\u00f3 o Jarinho, mas todos os meninos da rua n\u00e3o fizeram<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t30 sen\u00e3o procurar o melro do Jarinho<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tEle o havia deixado num galho de \u00e1rvore para fazer uma coisa qualquer (que era melhor fazer<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsem seu amigo). Foi quando come\u00e7ou o furac\u00e3o. Foi de repente, eu me lembro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tNunca havia ventado tanto na minha cidade. As pessoas se agarravam aos postes para n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tserem arrastadas, telhas voaram pelos ares, casebres ficaram sem teto, folhas das palmeiras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t35 imperiais da pra\u00e7a se desprenderam, voando a grandes alturas, amea\u00e7adoras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tTodos os meninos da rua s\u00f3 faltaram morrer de tristeza, o Jarinho ficou de cama e n\u00e3o me<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tlembro mais de voltar a v\u00ea-lo imitar seus passarinhos. Minha m\u00e3e, que era uma s\u00e1bia, tentou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\texplicar para os meninos da rua que era bom a gente prestar bastante aten\u00e7\u00e3o nas coisas boas,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tenquanto elas duram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t40 Muitos e muitos anos depois - agora, recentemente - reencontrei o Jarinho. Era um senhor<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgordinho com os cabelos - muito poucos - completamente brancos e os olhos pequenos mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsumidos do que nunca. E bem mais moreno do que Jarinho menino, quase marrom. O tempo lhe<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdeu um ar de santo, seu sorriso era doce como o sorriso simp\u00e1tico de seu velho pai. Perguntei-lhe<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tse ele se lembrava, com a mesma intensidade que eu, dos velhos tempos da rua de nossa inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t45 E falei do melro no seu ombro e ele me disse: \"N\u00e3o me esque\u00e7o nunca. Ainda hoje, tantos anos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdepois, acordo no meio da noite e, dentro do meu quarto, escuto o meu melro cantando direitinho<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcomo se estivesse ali\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Ziraldo. Os meninos morenos. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Melhoramentos, pp. 44-8)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 - Merlin e Shiva<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t01 Sempre amei os c\u00e3es. Ultimamente, descobri tamb\u00e9m a paix\u00e3o pelos gatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo come\u00e7ou por impulso. Vi um gato cor de mel na vitrine de uma loja de shopping. Absolutamente im\u00f3vel. Fiquei<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\talgum tempo observando, em d\u00favida se era brinquedo ou ser vivo. Ao seu lado, dois outros<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpasseavam. Finalmente, ele mexeu de leve a cabe\u00e7a. \u201cQue gato quieto!\u201d, espantei-me.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t05 Tive pena. Acho cruel o que essas lojas de animais fazem, deixando os bichos presos o dia<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tinteiro em um espa\u00e7o min\u00fasculo. \u201cE se eu comprar o gato?\u201d, pensei. Achei loucura. J\u00e1 tenho tr\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tc\u00e3es. Imaginei as confus\u00f5es, os miados, os latidos, as persegui\u00e7\u00f5es. Fui comer um sandu\u00edche. O<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tgato n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a. \u201cJamais farei isso!\u201d, decidi. Terminei o sandu\u00edche e resolvi olhar o<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tbichano mais uma vez. E ent\u00e3o, diante da vitrine, tive uma daquelas intui\u00e7\u00f5es que s\u00f3 ocorrem de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t10 vez em quando. \u201cEu preciso levar esse gato para salvar a vida dele\u201d, refleti. Foi um sentimento forte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntrei na loja. Perguntei o pre\u00e7o do gato, da casinha, da ra\u00e7\u00e3o. Era caro. Abri a carteira e arranquei<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\to cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t- Por que n\u00e3o compra tamb\u00e9m a companheirinha dele? - insinuou o vendedor, indicando a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tgatinha rajada de preto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t15 Dali a pouco eu estava no carro com um pacote de ra\u00e7\u00e3o, vasilha higi\u00eanica, almofadinhas, os<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdois gatos numa caixa de papel\u00e3o e o cart\u00e3o de cr\u00e9dito estourado. Fui para casa. Os c\u00e3es me<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tperseguiram excitados enquanto eu fugia com os gatos para o meu escrit\u00f3rio. Tranquei-me com<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\teles. Um amigo apaixonado por felinos explicou:<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t- Eles precisam passar um tempo presos para se acostumar com a casa.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t20 Forrei a janela do escrit\u00f3rio com telas. Servi a ra\u00e7\u00e3o. Em seguida, tratei de mudar o nome<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdeles, dado pelo gatil. O dela n\u00e3o me lembro. Mas ele se chamava Cherry. N\u00e3o achei adequado<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpara um representante do sexo masculino. Troquei por Merlin e Shiva. A\u00ed descobri que ele tossia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSem parar. Pus a m\u00e3o no focinho. Estava quente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tVoei para o veterin\u00e1rio. Minha intui\u00e7\u00e3o provou-se verdadeira. Merlin estava \u00e0 beira da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 Passou um m\u00eas internado. Eu ia visit\u00e1-lo, estava sempre preso numa gaiolinha. N\u00e3o me reconhecia<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcomo dono. Shiva acostumou-se com o escrit\u00f3rio e dormia no meio dos livros. Adorava ouvi-la<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tronronando ao meu lado no sof\u00e1, mordendo de leve a ponta dos meus dedos. Merlin voltou,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmas n\u00e3o estava curado.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t- Talvez seja uma doen\u00e7a cr\u00f4nica - informou o veterin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t30 Um amigo indicou um especialista em gatos. Novo tratamento, com rem\u00e9dios em hor\u00e1rios<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcertos. Aos poucos, Merlin parou de tossir, E come\u00e7ou a demonstrar sua verdadeira personalidade,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tescalando mesa, estante, botando o focinho em tudo! T\u00e3o quietinho na vitrine, t\u00e3o animado em<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcasa!<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tO passo seguinte foi promover a integra\u00e7\u00e3o. Coloquei Merlin e Shiva na sala, separados dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t35 c\u00e3es por uma porta-janela de vidro. Latidos. Os felinos lan\u00e7aram olhares de desprezo. Dias depois,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tabri a porta, pronto para intervir. Os c\u00e3es cheiraram. Os gatos ergueram o rabo, orgulhosos. Passei<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdias atento. At\u00e9 que, numa noite chuvosa, n\u00e3o achei Merlin de jeito nenhum. Esquadrinhei a casa<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\ttoda. Fiquei encharcado no jardim. \u201cEle fugiu!\u201d, conclu\u00ed com dor no cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tDe manh\u00e3, a surpresa! Merlin e os tr\u00eas c\u00e3es dormiam juntos, aquecendo-se mutuamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t40 como velhos amigos!<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tAgora, onde estou eles v\u00e3o, Shiva, mais arisca, fica sempre por perto. Merlin deita-se aos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmeus p\u00e9s. Sobe no meu colo enquanto escrevo. Definitivamente, estou perdidamente apaixonado. E<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsei que esse amor \u00e9 para toda a vida!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(httosV\/veiaso.abril.com.br\/cidades\/merlin-shiva\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p><strong>Texto 3 - Mercado pet cresce gra\u00e7as a mudan\u00e7as no comportamento dos donos de animais de estima\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p><em>As oportunidades de trabalho aumentam no segmento de sa\u00fade pet, que deve fechar o ano com 13% de crescimento<\/em><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t01 Mais de 50 milh\u00f5es de c\u00e3es e 22 milh\u00f5es de gatos de estima\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\timpressionantes, divulgados no ano passado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(IBGE), ajudam a entender o sucesso de um dos neg\u00f3cios que mais crescem no Brasil: o mercado<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpet. Com faturamento previsto de 19,2 bilh\u00f5es de reais e expans\u00e3o de quase 7% em rela\u00e7\u00e3o ao ano<\/p><p>05 passado, o setor resiste \u00e0 crise.<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tEmbora sinta os reflexos da desacelera\u00e7\u00e3o da economia, ele surpreende pela resili\u00eancia diante<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdos \u00edndices de desemprego e da corros\u00e3o da renda da popula\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o. \u201cMesmo crescendo<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmais devagar, o mercado de animais de estima\u00e7\u00e3o representa 0,38% do produto interno bruto (PIB)<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\te j\u00e1 \u00e9 maior do que a linha branca de geladeira e fog\u00e3o\u201d, diz Jos\u00e9 Edson Galv\u00e3o de Fran\u00e7a,<\/p><p>10 presidente executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Produtos para Animais de Estima\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(Abinpet).<\/p><p style=\"text-indent: 7em;\">\tE a grande vedete dentro desse mercado \u00e9 o segmento de sa\u00fade animal. Impulsionado pelo<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tavan\u00e7o da tecnologia, esse nicho avan\u00e7a na casa dos dois d\u00edgitos - a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que cres\u00e7a 13%<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tem rela\u00e7\u00e3o a 2015, quase o dobro do mercado pet como um todo.<\/p><p>15 Mas o que faz essa \u00e1rea se destacar tanto num per\u00edodo em que as pessoas est\u00e3o cortando<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tgastos? A resposta \u00e9 simples: a mudan\u00e7a de comportamento dos donos dos bichos. Nos \u00faltimos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tanos, os animais de estima\u00e7\u00e3o passaram para dentro das casas e ganharam o status de membros<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tda fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u201cComo sobem no sof\u00e1, dormem no quarto e dividem o ambiente com as crian\u00e7as, eles<\/p><p>20 passaram a ser mais bem cuidados por seus donos. A atitude, que antes era curativa, se tornou<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpreventiva\u201d, diz Gustavo Moraes, diretor de neg\u00f3cios da unidade pet da MSD Sa\u00fade Animal, que no<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tano passado faturou 576 milh\u00f5es de reais no Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/mercado-pet-cresce-qracas-a-mudancas-no-comportamento-dos-donos-de-animais-deestimacao\/ Acesso em 10 de outubro de 2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) Art. 14. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos. Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":67410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":67400,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":67402,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-farmaceutico-area-bioquimica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:15:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2055342,"hashId":"7a88e9a79b804019ad0b4d93a64e271b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) Art. 14. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos. Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8018527,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias","id":8018525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica \u00e0 crian\u00e7a ter\u00e1 fun\u00e7\u00e3o educativa protetiva e ser\u00e1 prestada, inicialmente, antes de o beb\u00ea nascer, por meio de aconselhamento pr\u00e9-natal, e, posteriormente, no sexto e no d\u00e9cimo segundo anos de vida, com orienta\u00e7\u00f5es sobre sa\u00fade bucal.","id":8018526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica \u00e0 crian\u00e7a ter\u00e1 fun\u00e7\u00e3o educativa protetiva e ser\u00e1 prestada, inicialmente, antes de o beb\u00ea nascer, por meio de aconselhamento pr\u00e9-natal, e, posteriormente, no sexto e no d\u00e9cimo segundo anos de vida, com orienta\u00e7\u00f5es sobre sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o a todas as crian\u00e7as, nos seus primeiros seis meses de vida, de protocolo ou outro instrumento constru\u00eddo com a finalidade de facilitar a detec\u00e7\u00e3o, em consulta pedi\u00e1trica de acompanhamento da crian\u00e7a, de risco para o seu desenvolvimento ps\u00edquico.","id":8018527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o a todas as crian\u00e7as, nos seus primeiros seis meses de vida, de protocolo ou outro instrumento constru\u00eddo com a finalidade de facilitar a detec\u00e7\u00e3o, em consulta pedi\u00e1trica de acompanhamento da crian\u00e7a, de risco para o seu desenvolvimento ps\u00edquico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8018528,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epidemiologia da anorexia nervosa \u00e9 estimada em","provas":[{"id":66721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:14:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2033898,"hashId":"4bcd9f79eca1ff491578a2edaef18b09","enunciado":"<p>A epidemiologia da anorexia nervosa \u00e9 estimada em<\/p>","resposta":7926389,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 a 3,5%.","id":7926386,"corpo":"<p>2 a 3,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5 a 3%.","id":7926387,"corpo":"<p>1,5 a 3%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 a 1,5%.","id":7926388,"corpo":"<p>1 a 1,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5 a 1%.","id":7926389,"corpo":"<p>0,5 a 1%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instabilidade persistente do humor que comporta numerosos per\u00edodos de depress\u00e3o ou de leve ela\u00e7\u00e3o nenhum deles suficientemente grave ou prolongado para responder aos crit\u00e9rios de um transtorno afetivo bipolar ou de um transtorno depressivo recorrente . O transtorno se encontra frequentemente em familiares de pacientes que apresentam um transtorno afetivo bipolar. A defini\u00e7\u00e3o acima refere-se a :","provas":[{"id":67408,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:14:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2075397,"hashId":"16d2da0c53c7d32ba50e7d1cc568c2c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instabilidade persistente do humor que comporta numerosos per\u00edodos de depress\u00e3o ou de leve ela\u00e7\u00e3o nenhum deles suficientemente grave ou prolongado para responder aos crit\u00e9rios de um transtorno afetivo bipolar ou de um transtorno depressivo recorrente . O transtorno se encontra frequentemente em familiares de pacientes que apresentam um transtorno afetivo bipolar. A defini\u00e7\u00e3o acima refere-se a :<\/p>","resposta":8108043,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclotimia.","id":8108043,"corpo":"<p>Ciclotimia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distimia.","id":8108044,"corpo":"<p>Distimia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neurose depressiva.","id":8108045,"corpo":"<p>Neurose depressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8108046,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA na qual apresenta uma defini\u00e7\u00e3o de transtornos hipercin\u00e9ticos:","provas":[{"id":67408,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:14:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2075396,"hashId":"1faf46679c6b4a2785d328b3f5260385","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA na qual apresenta uma defini\u00e7\u00e3o de transtornos hipercin\u00e9ticos:<\/p>","resposta":8108040,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupo de transtornos caracterizados por padr\u00f5es persistentes de conduta dissocial, agressiva ou desafiante. Tal comportamento deve comportar grandes viola\u00e7\u00f5es das expectativas sociais pr\u00f3prias \u00e0 idade da crian\u00e7a; deve haver mais do que as travessuras infantis ou a rebeldia do adolescente e se trata de um padr\u00e3o duradouro de comportamento (seis meses ou mais).","id":8108039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grupo de transtornos caracterizados por padr\u00f5es persistentes de conduta dissocial, agressiva ou desafiante. Tal comportamento deve comportar grandes viola\u00e7\u00f5es das expectativas sociais pr\u00f3prias \u00e0 idade da crian\u00e7a; deve haver mais do que as travessuras infantis ou a rebeldia do adolescente e se trata de um padr\u00e3o duradouro de comportamento (seis meses ou mais).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grupo de transtornos caracterizados por in\u00edcio precoce (habitualmente durante os cinco primeiros anos de vida), falta de perseveran\u00e7a nas atividades que exigem um envolvimento cognitivo, e uma tend\u00eancia a passar de uma atividade a outra sem acabar nenhuma, associadas a uma atividade global desorganizada, incoordenada e excessiva. Os transtornos podem se acompanhar de outras anomalias. As crian\u00e7as s\u00e3o frequentemente imprudentes e impulsivas, sujeitas a acidentes e incorrem em problemas disciplinares mais por infra\u00e7\u00f5es n\u00e3o premeditadas de regras que por desafio deliberado. Suas rela\u00e7\u00f5es com os adultos s\u00e3o frequentemente marcadas por uma aus\u00eancia de inibi\u00e7\u00e3o social, com falta de cautela e reserva normais. S\u00e3o impopulares com as outras crian\u00e7as e podem se tornar isoladas socialmente. Estes transtornos se acompanham frequentemente de um d\u00e9ficit cognitivo e de um retardo espec\u00edfico do desenvolvimento da motricidade e da linguagem. As complica\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias incluem um comportamento dissocial e uma perda de autoestima.","id":8108040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grupo de transtornos caracterizados por in\u00edcio precoce (habitualmente durante os cinco primeiros anos de vida), falta de perseveran\u00e7a nas atividades que exigem um envolvimento cognitivo, e uma tend\u00eancia a passar de uma atividade a outra sem acabar nenhuma, associadas a uma atividade global desorganizada, incoordenada e excessiva. Os transtornos podem se acompanhar de outras anomalias. As crian\u00e7as s\u00e3o frequentemente imprudentes e impulsivas, sujeitas a acidentes e incorrem em problemas disciplinares mais por infra\u00e7\u00f5es n\u00e3o premeditadas de regras que por desafio deliberado. Suas rela\u00e7\u00f5es com os adultos s\u00e3o frequentemente marcadas por uma aus\u00eancia de inibi\u00e7\u00e3o social, com falta de cautela e reserva normais. S\u00e3o impopulares com as outras crian\u00e7as e podem se tornar isoladas socialmente. Estes transtornos se acompanham frequentemente de um d\u00e9ficit cognitivo e de um retardo espec\u00edfico do desenvolvimento da motricidade e da linguagem. As complica\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias incluem um comportamento dissocial e uma perda de autoestima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo heterog\u00eaneo de transtornos, ocorrendo durante a inf\u00e2ncia, mas que difere por outro lado em numerosos pontos. Algumas destas afec\u00e7\u00f5es constituem s\u00edndromes bem definidas, enquanto as outras s\u00e3o simples associa\u00e7\u00f5es de sintomas; estes \u00faltimos devem contudo ser inclu\u00eddos por um lado em fun\u00e7\u00e3o de sua frequ\u00eancia e de sua associa\u00e7\u00e3o com uma altera\u00e7\u00e3o do funcionamento psicossocial e de outro, porque n\u00e3o podem ser inclu\u00eddas em outras s\u00edndromes.","id":8108041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grupo heterog\u00eaneo de transtornos, ocorrendo durante a inf\u00e2ncia, mas que difere por outro lado em numerosos pontos. Algumas destas afec\u00e7\u00f5es constituem s\u00edndromes bem definidas, enquanto as outras s\u00e3o simples associa\u00e7\u00f5es de sintomas; estes \u00faltimos devem contudo ser inclu\u00eddos por um lado em fun\u00e7\u00e3o de sua frequ\u00eancia e de sua associa\u00e7\u00e3o com uma altera\u00e7\u00e3o do funcionamento psicossocial e de outro, porque n\u00e3o podem ser inclu\u00eddas em outras s\u00edndromes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas.","id":8108042,"corpo":"<p>nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo Artigo 191. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":67400,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":67402,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-farmaceutico-area-bioquimica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2055341,"hashId":"6dec006f9eca0fd02e77272a0d44dce6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo Artigo 191. Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8018521,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado e os Munic\u00edpios providenciar\u00e3o, com a participa\u00e7\u00e3o da coletividade, a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, defesa, recupera\u00e7\u00e3o e melhoria do meio ambiente natural, artificial e do trabalho, atendidas as peculiaridades regionais e locais e em harmonia com o desenvolvimento social e econ\u00f4mico.","id":8018521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado e os Munic\u00edpios providenciar\u00e3o, com a participa\u00e7\u00e3o da coletividade, a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, defesa, recupera\u00e7\u00e3o e melhoria do meio ambiente natural, artificial e do trabalho, atendidas as peculiaridades regionais e locais e em harmonia com o desenvolvimento social e econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado e a C\u00e2mara municipal providenciar\u00e3o, com a participa\u00e7\u00e3o da coletividade, a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, defesa, recupera\u00e7\u00e3o e melhoria do meio ambiente natural, artificial e do trabalho, atendidas as peculiaridades regionais e locais e em harmonia com o desenvolvimento social e econ\u00f4mico.","id":8018522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado e a C\u00e2mara municipal providenciar\u00e3o, com a participa\u00e7\u00e3o da coletividade, a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, defesa, recupera\u00e7\u00e3o e melhoria do meio ambiente natural, artificial e do trabalho, atendidas as peculiaridades regionais e locais e em harmonia com o desenvolvimento social e econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado providenciara, com a participa\u00e7\u00e3o da coletividade, a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, defesa, recupera\u00e7\u00e3o e melhoria do meio ambiente natural, artificial e do trabalho, atendidas as peculiaridades regionais e locais e em harmonia com o desenvolvimento social e econ\u00f4mico. ","id":8018523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado providenciara, com a participa\u00e7\u00e3o da coletividade, a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, defesa, recupera\u00e7\u00e3o e melhoria do meio ambiente natural, artificial e do trabalho, atendidas as peculiaridades regionais e locais e em harmonia com o desenvolvimento social e econ\u00f4mico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8018524,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna : Segundo a Lei Municipal de Osvaldo Cruz-SP n\u00b0 2057\/97 - Estatuto dos Servidores Municipais Artigo 202 - O Prefeito, a Mesa da C\u00e2mara e os Diretores de autarquias ou funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas poder\u00e3o determinar a suspens\u00e3o preventiva do funcion\u00e1rio, por at\u00e9 _____ dias prorrog\u00e1veis por igual prazo, se houver comprovada necessidade de seu afastamento para a apura\u00e7\u00e3o de falta a ele imputada.","provas":[{"id":67410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":67400,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":67402,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-farmaceutico-area-bioquimica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2055345,"hashId":"4729c3cef4be19c5253a7433c3968cdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna : Segundo a Lei Municipal de Osvaldo Cruz-SP n\u00b0 2057\/97 - Estatuto dos Servidores Municipais Artigo 202 - O Prefeito, a Mesa da C\u00e2mara e os Diretores de autarquias ou funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas poder\u00e3o determinar a suspens\u00e3o preventiva do funcion\u00e1rio, por at\u00e9 _____ dias prorrog\u00e1veis por igual prazo, se houver comprovada necessidade de seu afastamento para a apura\u00e7\u00e3o de falta a ele imputada.<\/p>","resposta":8018539,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarenta e cinco","id":8018537,"corpo":"<p>quarenta e cinco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinze","id":8018538,"corpo":"<p>quinze<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta","id":8018539,"corpo":"<p>trinta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8018540,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Osvaldo Cruz- SP Artigo 103, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":67400,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":67402,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-farmaceutico-area-bioquimica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2055336,"hashId":"08c91aad06750fc0f65f5ec4fcd890b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Osvaldo Cruz- SP Artigo 103, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8018501,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Prefeitura e a C\u00e2mara s\u00e3o obrigadas a fornecer a qualquer interessado, no prazo m\u00e1ximo de quinze (15) dias, certid\u00e3o dos atos, contratos e decis\u00f5es, desde que requeridas para fim de direito determinado, sob pena de responsabilidade da autoridade ou servidor que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. No mesmo prazo dever\u00e3o atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es judiciais se outro n\u00e3o for fixado pelo juiz. ","id":8018501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura e a C\u00e2mara s\u00e3o obrigadas a fornecer a qualquer interessado, no prazo m\u00e1ximo de quinze (15) dias, certid\u00e3o dos atos, contratos e decis\u00f5es, desde que requeridas para fim de direito determinado, sob pena de responsabilidade da autoridade ou servidor que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. No mesmo prazo dever\u00e3o atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es judiciais se outro n\u00e3o for fixado pelo juiz. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Prefeitura e a C\u00e2mara s\u00e3o obrigadas a fornecer a qualquer interessado, no prazo m\u00e1ximo de trinta (30) dias, certid\u00e3o dos atos, contratos e decis\u00f5es, desde que requeridas para fim de direito determinado, sob pena de responsabilidade da autoridade ou servidor que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. No mesmo prazo dever\u00e3o atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es judiciais se outro n\u00e3o for fixado pelo juiz.","id":8018502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura e a C\u00e2mara s\u00e3o obrigadas a fornecer a qualquer interessado, no prazo m\u00e1ximo de trinta (30) dias, certid\u00e3o dos atos, contratos e decis\u00f5es, desde que requeridas para fim de direito determinado, sob pena de responsabilidade da autoridade ou servidor que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. No mesmo prazo dever\u00e3o atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es judiciais se outro n\u00e3o for fixado pelo juiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Prefeitura e a C\u00e2mara s\u00e3o obrigadas a fornecer a qualquer interessado, no prazo m\u00e1ximo de quarenta e cinco (45) dias, certid\u00e3o dos atos, contratos e decis\u00f5es, desde que requeridas para fim de direito determinado, sob pena de responsabilidade da autoridade ou servidor que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. No mesmo prazo dever\u00e3o atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es judiciais se outro n\u00e3o for fixado pelo juiz.","id":8018503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura e a C\u00e2mara s\u00e3o obrigadas a fornecer a qualquer interessado, no prazo m\u00e1ximo de quarenta e cinco (45) dias, certid\u00e3o dos atos, contratos e decis\u00f5es, desde que requeridas para fim de direito determinado, sob pena de responsabilidade da autoridade ou servidor que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. No mesmo prazo dever\u00e3o atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es judiciais se outro n\u00e3o for fixado pelo juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8018504,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Osvaldo Cruz- SP Artigo 96 - A Administra\u00e7\u00e3o Municipal \u00e9 constitu\u00edda dos \u00f3rg\u00e3os integrados na estrutura administrativa da Prefeitura e de entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria. \u00a7 2.\u00ba - As entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio e se classificam em: Assinale verdadeiro ou falso: ( ) Empresa p\u00fablica: a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua maioria, ao munic\u00edpio ou a entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta. ( ) Sociedade de economia mista: entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio e capital do munic\u00edpio, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas que o munic\u00edpio seja levado a exercer, por for\u00e7a de conting\u00eancia ou conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito. ( ) Funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica: a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada em virtude de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, para o desenvolvimento de atividades que n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o ou entidades de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio gerido pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o, e funcionamento custeado por recursos do munic\u00edpio e outras fontes.","provas":[{"id":67410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":67400,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":67402,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-farmaceutico-area-bioquimica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2055334,"hashId":"cc442a5146404a726532f0093129b303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Osvaldo Cruz- SP Artigo 96 - A Administra\u00e7\u00e3o Municipal \u00e9 constitu\u00edda dos \u00f3rg\u00e3os integrados na estrutura administrativa da Prefeitura e de entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria. \u00a7 2.\u00ba - As entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio e se classificam em: Assinale verdadeiro ou falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Empresa p\u00fablica: a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua maioria, ao munic\u00edpio ou a entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sociedade de economia mista: entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio e capital do munic\u00edpio, criada por lei, para explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas que o munic\u00edpio seja levado a exercer, por for\u00e7a de conting\u00eancia ou conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica: a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada em virtude de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, para o desenvolvimento de atividades que n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o ou entidades de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio gerido pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o, e funcionamento custeado por recursos do munic\u00edpio e outras fontes.<\/p>","resposta":8018494,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-V-F.","id":8018493,"corpo":"<p>F-V-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":8018494,"corpo":"<p>F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":8018495,"corpo":"<p>V-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8018496,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito do regulamento que estabelece os procedimentos para a concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o, nos termos do Decreto n\u00ba 5.824\/2006: I. A movimenta\u00e7\u00e3o para ambiente diverso daquele que ensejou a percep\u00e7\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o, implica, automaticamente, na revis\u00e3o da concess\u00e3o inicial. II. Incumbe a unidade de gest\u00e3o de pessoas da Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino certificar se o curso conclu\u00eddo \u00e9 direta ou indiretamente relacionado com o ambiente organizacional de atua\u00e7\u00e3o do servidor. III. Salvo movimenta\u00e7\u00e3o solicitada pelo servidor, em nenhuma hip\u00f3tese poder\u00e1 haver redu\u00e7\u00e3o do percentual de Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o. IV. Os efeitos financeiros ocorrem ap\u00f3s decis\u00e3o da autoridade competente da unidade de gest\u00e3o de pessoas da Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino. Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":79612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"},{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":79714,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente Social - 2018"},{"id":79716,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2018"},{"id":79719,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:24:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2378384,"hashId":"3dd0b3e08b8ec198aba8197a3a295686","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes assertivas a respeito do regulamento que estabelece os procedimentos para a concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o, nos termos do Decreto n\u00ba 5.824\/2006: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A movimenta\u00e7\u00e3o para ambiente diverso daquele que ensejou a percep\u00e7\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o, implica, automaticamente, na revis\u00e3o da concess\u00e3o inicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Incumbe a unidade de gest\u00e3o de pessoas da Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino certificar se o curso conclu\u00eddo \u00e9 direta ou indiretamente relacionado com o ambiente organizacional de atua\u00e7\u00e3o do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Salvo movimenta\u00e7\u00e3o solicitada pelo servidor, em nenhuma hip\u00f3tese poder\u00e1 haver redu\u00e7\u00e3o do percentual de Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os efeitos financeiros ocorrem ap\u00f3s decis\u00e3o da autoridade competente da unidade de gest\u00e3o de pessoas da Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":9412572,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9412569,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9412570,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9412571,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas. ","id":9412572,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.824\/2006- Estabelece os procedimentos para a concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o e para a efetiva\u00e7\u00e3o do enquadramento por n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.824\/2006- Estabelece os procedimentos para a concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o e para a efetiva\u00e7\u00e3o do enquadramento por n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418939,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-824-2006-estabelece-os-procedimentos-para-a-concessao-do-incentivo-a-qualificacao-e-para-a-efetivacao-do-enquadramento-por-nivel-de-capacitacao-dos-servidores-integrantes-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao"}],"slug":"legislacao-federal\/2378384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Koch (1989), a coes\u00e3o e a coer\u00eancia s\u00e3o elementos fundamentais para que um texto fique bem articulado entre as partes e tenha um sentido amplo. Os conectivos ou elementos coesivos t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de realizar as v\u00e1rias rela\u00e7\u00f5es de sentido entre os enunciados. Quando um conectivo \u00e9 usado incorretamente, podem ocorrer muitos preju\u00edzos ao sentido do texto.Assinale a alternativa que apresenta problema de coes\u00e3o provocado pelo mau uso do conectivo.","provas":[{"id":79612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"},{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":79714,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente Social - 2018"},{"id":79716,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2018"},{"id":79719,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:24:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2378289,"hashId":"a9ef0779d753160d6d1593505ec28961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Koch (1989), a coes\u00e3o e a coer\u00eancia s\u00e3o elementos fundamentais para que um texto fique bem articulado entre as partes e tenha um sentido amplo. Os conectivos ou elementos coesivos t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de realizar as v\u00e1rias rela\u00e7\u00f5es de sentido entre os enunciados. Quando um conectivo \u00e9 usado incorretamente, podem ocorrer muitos preju\u00edzos ao sentido do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta problema de coes\u00e3o provocado pelo mau uso do conectivo.<\/p>","resposta":9412215,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sociedade brasileira precisa se mobilizar para exigir provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o aos atos de viol\u00eancia que se tornam frequentes no Brasil.","id":9412213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade brasileira precisa se mobilizar para exigir provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o aos atos de viol\u00eancia que se tornam frequentes no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mobilidade urbana se apresenta como um desafio n\u00e3o s\u00f3 nos centros urbanos do Brasil, mas tamb\u00e9m nas grandes metr\u00f3poles do mundo.","id":9412214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mobilidade urbana se apresenta como um desafio n\u00e3o s\u00f3 nos centros urbanos do Brasil, mas tamb\u00e9m nas grandes metr\u00f3poles do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme a moda ecol\u00f3gica est\u00e1 se popularizando, algumas cole\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis ainda possuem pre\u00e7o bem acima das cole\u00e7\u00f5es normais.","id":9412215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a moda ecol\u00f3gica est\u00e1 se popularizando, algumas cole\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis ainda possuem pre\u00e7o bem acima das cole\u00e7\u00f5es normais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com a Globaliza\u00e7\u00e3o, uma pol\u00edtica de incentivos ao transporte mar\u00edtimo torna-se necess\u00e1ria, uma vez que ele \u00e9 o grande respons\u00e1vel pelo com\u00e9rcio internacional.","id":9412216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a Globaliza\u00e7\u00e3o, uma pol\u00edtica de incentivos ao transporte mar\u00edtimo torna-se necess\u00e1ria, uma vez que ele \u00e9 o grande respons\u00e1vel pelo com\u00e9rcio internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2378289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento no Decreto n\u00ba 5.824\/06, os efeitos financeiros da concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o ocorrem:","provas":[{"id":79612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"},{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":79714,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente Social - 2018"},{"id":79716,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2018"},{"id":79719,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:24:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2378372,"hashId":"7b8e263cb17cc1635c878eddceefe010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com fundamento no Decreto n\u00ba 5.824\/06, os efeitos financeiros da concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o ocorrem:<\/p>","resposta":9412524,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a partir de decis\u00e3o da autoridade competente da unidade de gest\u00e3o de pessoas da Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino.","id":9412521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir de decis\u00e3o da autoridade competente da unidade de gest\u00e3o de pessoas da Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a partir da data de entrada do requerimento na Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino, na hip\u00f3tese de pedido de revis\u00e3o da concess\u00e3o inicial. ","id":9412522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir da data de entrada do requerimento na Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino, na hip\u00f3tese de pedido de revis\u00e3o da concess\u00e3o inicial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir da data do ato de movimenta\u00e7\u00e3o do servidor, na hip\u00f3tese de requerimento da concess\u00e3o.","id":9412523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir da data do ato de movimenta\u00e7\u00e3o do servidor, na hip\u00f3tese de requerimento da concess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir da data do ato de movimenta\u00e7\u00e3o do servidor, na hip\u00f3tese de pedido de revis\u00e3o da concess\u00e3o inicial. ","id":9412524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir da data do ato de movimenta\u00e7\u00e3o do servidor, na hip\u00f3tese de pedido de revis\u00e3o da concess\u00e3o inicial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.824\/2006- Estabelece os procedimentos para a concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o e para a efetiva\u00e7\u00e3o do enquadramento por n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.824\/2006- Estabelece os procedimentos para a concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o e para a efetiva\u00e7\u00e3o do enquadramento por n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418939,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-824-2006-estabelece-os-procedimentos-para-a-concessao-do-incentivo-a-qualificacao-e-para-a-efetivacao-do-enquadramento-por-nivel-de-capacitacao-dos-servidores-integrantes-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao"}],"slug":"legislacao-federal\/2378372","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os requisitos necess\u00e1rios \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o de Pr\u00f3-Reitores, previstos na Lei n\u00ba 11.892\/2008, considere: I. Servidores ocupantes de cargo efetivo de n\u00edvel superior da carreira dos t\u00e9cnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser nomeados ao cargo de Pr\u00f3-Reitor. II. Servidores ocupantes de cargo efetivo de n\u00edvel m\u00e9dio da carreira dos t\u00e9cnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser nomeados ao cargo de Pr\u00f3-Reitor, desde que possuam n\u00edvel superior. III. Possuir a partir de 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio em institui\u00e7\u00e3o federal de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica. IV. Servidores ocupantes de cargo efetivo da carreira docente n\u00e3o poder\u00e3o ser nomeados ao cargo de Pr\u00f3-Reitor. Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":79612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"},{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":79714,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente Social - 2018"},{"id":79716,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2018"},{"id":79719,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:24:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2378367,"hashId":"ad278043b7bace516b85b9565368f270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os requisitos necess\u00e1rios \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o de Pr\u00f3-Reitores, previstos na Lei n\u00ba 11.892\/2008, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Servidores ocupantes de cargo efetivo de n\u00edvel superior da carreira dos t\u00e9cnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser nomeados ao cargo de Pr\u00f3-Reitor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Servidores ocupantes de cargo efetivo de n\u00edvel m\u00e9dio da carreira dos t\u00e9cnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser nomeados ao cargo de Pr\u00f3-Reitor, desde que possuam n\u00edvel superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Possuir a partir de 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio em institui\u00e7\u00e3o federal de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Servidores ocupantes de cargo efetivo da carreira docente n\u00e3o poder\u00e3o ser nomeados ao cargo de Pr\u00f3-Reitor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":9412510,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9412507,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9412508,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":9412509,"corpo":"<p>III e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas. ","id":9412510,"corpo":"<p>IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o TEXTO abaixo para responder a pergunta 36Paciente Rosa, 48 anos, diretora de um campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo (IFSP), come\u00e7ou h\u00e1 2 anos a ter ataques s\u00fabitos de tontura, que iniciavam de repente, sem motivo e com dura\u00e7\u00e3o de 5 a 10 minutos. O medo de cair tinha um efeito muito grande em sua vida. Todo dia esperava a empregada para acompanh\u00e1-la at\u00e9 o carro, precisava ser recebida por um servidor no IFSP e n\u00e3o conseguia ir ao banheiro sem estar acompanhada. O IFSP atravessava por momentos dif\u00edceis e de transi\u00e7\u00e3o h\u00e1 6 meses.Tomando-se por base o caso relatado acima, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso \u00e9:","provas":[{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:24:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382066,"hashId":"027731dcc0fa21023d437ed24bda86f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o TEXTO abaixo para responder a pergunta 36<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente Rosa, 48 anos, diretora de um campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo (IFSP), come\u00e7ou h\u00e1 2 anos a ter ataques s\u00fabitos de tontura, que iniciavam de repente, sem motivo e com dura\u00e7\u00e3o de 5 a 10 minutos. O medo de cair tinha um efeito muito grande em sua vida. Todo dia esperava a empregada para acompanh\u00e1-la at\u00e9 o carro, precisava ser recebida por um servidor no IFSP e n\u00e3o conseguia ir ao banheiro sem estar acompanhada. O IFSP atravessava por momentos dif\u00edceis e de transi\u00e7\u00e3o h\u00e1 6 meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando-se por base o caso relatado acima, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso \u00e9:<\/p>","resposta":9427171,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agorafobia, com transtorno de p\u00e2nico;","id":9427170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agorafobia, com transtorno de p\u00e2nico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtorno f\u00f3bico ansioso, tipo agorafobia, sem transtorno de p\u00e2nico;","id":9427171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno f\u00f3bico ansioso, tipo agorafobia, sem transtorno de p\u00e2nico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno f\u00f3bico ansioso, tipo fobia social;","id":9427172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno f\u00f3bico ansioso, tipo fobia social;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno dissociativo (ou conversivo) de tipo n\u00e3o especificado;","id":9427173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno dissociativo (ou conversivo) de tipo n\u00e3o especificado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2382066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm paciente com 20 anos, do sexo masculino, foi internado devido ao abuso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas e risco de exposi\u00e7\u00e3o na rua. Na entrevista, o paciente relatou que ouve vozes e que tem amigos que o acompanham h\u00e1 muitos anos e o atormentam para usar drogas. Relatou, tamb\u00e9m, que esses amigos falam muito e fazem uso de seu corpo. O resultado disso \u00e9 o esquecimento, por exemplo, viu-se em um lugar estranho e n\u00e3o se recordava como havia chegado l\u00e1 ou alguns outros epis\u00f3dios em que percebeu estar usando roupas estranhas e andando na companhia de pessoas desconhecidas. O paciente j\u00e1 esteve internado, sendo que nenhuma interna\u00e7\u00e3o foi efetiva em sua melhora. Acrescenta-se a isso, o fato de nenhuma medica\u00e7\u00e3o utilizada at\u00e9 o momento ter feito com que as vozes e os amigos parassem de atorment\u00e1-lo. Atualmente vive com a m\u00e3e, mas diz que passa a maior parte do tempo na rua e tem dificuldades para conseguir emprego por causa das vozes.\u201d Analisando o caso acima, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que trata-se de:","provas":[{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:24:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382087,"hashId":"47a71f8ecb0652752bf45448fe55735f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm paciente com 20 anos, do sexo masculino, foi internado devido ao abuso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas e risco de exposi\u00e7\u00e3o na rua. Na entrevista, o paciente relatou que ouve vozes e que tem amigos que o acompanham h\u00e1 muitos anos e o atormentam para usar drogas. Relatou, tamb\u00e9m, que esses amigos falam muito e fazem uso de seu corpo. O resultado disso \u00e9 o esquecimento, por exemplo, viu-se em um lugar estranho e n\u00e3o se recordava como havia chegado l\u00e1 ou alguns outros epis\u00f3dios em que percebeu estar usando roupas estranhas e andando na companhia de pessoas desconhecidas. O paciente j\u00e1 esteve internado, sendo que nenhuma interna\u00e7\u00e3o foi efetiva em sua melhora. Acrescenta-se a isso, o fato de nenhuma medica\u00e7\u00e3o utilizada at\u00e9 o momento ter feito com que as vozes e os amigos parassem de atorment\u00e1-lo. Atualmente vive com a m\u00e3e, mas diz que passa a maior parte do tempo na rua e tem dificuldades para conseguir emprego por causa das vozes.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando o caso acima, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que trata-se de:<\/p>","resposta":9427267,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno Dissociativo de Identidade.","id":9427267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno Dissociativo de Identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno Disruptivo da Desregula\u00e7\u00e3o do Humor.","id":9427268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno Disruptivo da Desregula\u00e7\u00e3o do Humor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de Sintomas Som\u00e1ticos.","id":9427269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de Sintomas Som\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno Fact\u00edcio.","id":9427270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno Fact\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei. n\u00ba 10.216\/2001 disp\u00f5e dos direitos e prote\u00e7\u00e3o a portadores de transtornos mentais, alterando o modelo de assist\u00eancia da sa\u00fade mental. Sobre a lei, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. A entrada na interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria psiqui\u00e1trica tem o prazo de 72 horas para ser comunicada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual respons\u00e1vel pelo estabelecimento, assim como, a alta. II. A interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, involunt\u00e1ria e compuls\u00f3ria s\u00f3 ser\u00e1 indicada quando todos os aux\u00edlios extra hospitalares n\u00e3o forem suficientes. III. O t\u00e9rmino da interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por solicita\u00e7\u00e3o do especialista respons\u00e1vel pelo tratamento. IV. A interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00f3 \u00e9 determinada quando o juiz competente analisar a seguran\u00e7a do estabelecimento. V. \u00c9 proibida a interna\u00e7\u00e3o de portadores de transtornos mentais em locais que tenham aspecto asilares ou sem estrutura e que n\u00e3o ofere\u00e7am assist\u00eancia integral que inclua servi\u00e7os m\u00e9dicos, ocupacionais e outros. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:24:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382097,"hashId":"3620e35544c89f09f8db2ebf7b7fc7ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei. n\u00ba 10.216\/2001 disp\u00f5e dos direitos e prote\u00e7\u00e3o a portadores de transtornos mentais, alterando o modelo de assist\u00eancia da sa\u00fade mental. Sobre a lei, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A entrada na interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria psiqui\u00e1trica tem o prazo de 72 horas para ser comunicada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual respons\u00e1vel pelo estabelecimento, assim como, a alta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, involunt\u00e1ria e compuls\u00f3ria s\u00f3 ser\u00e1 indicada quando todos os aux\u00edlios extra hospitalares n\u00e3o forem suficientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O t\u00e9rmino da interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por solicita\u00e7\u00e3o do especialista respons\u00e1vel pelo tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00f3 \u00e9 determinada quando o juiz competente analisar a seguran\u00e7a do estabelecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 proibida a interna\u00e7\u00e3o de portadores de transtornos mentais em locais que tenham aspecto asilares ou sem estrutura e que n\u00e3o ofere\u00e7am assist\u00eancia integral que inclua servi\u00e7os m\u00e9dicos, ocupacionais e outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":9427309,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9427307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9427308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":9427309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9427310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estatuto do Idoso, o direito do mesmo \u00e0 cultura e ao lazer pode ser expresso, entre outras formas, na garantia","provas":[{"id":69012,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:31:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2102202,"hashId":"5cc81203f0249a67e39ac351143a715a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estatuto do Idoso, o direito do mesmo \u00e0 cultura e ao lazer pode ser expresso, entre outras formas, na garantia<\/p>","resposta":8219874,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusiva de desconto de pelo menos 30% no valor de ingressos de eventos que tiverem o patroc\u00ednio de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":8219873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusiva de desconto de pelo menos 30% no valor de ingressos de eventos que tiverem o patroc\u00ednio de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto de acesso preferencial aos locais de eventos de lazer, art\u00edsticos, culturais e esportivos, quanto de desconto de pelo menos 50% nos ingressos.","id":8219874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto de acesso preferencial aos locais de eventos de lazer, art\u00edsticos, culturais e esportivos, quanto de desconto de pelo menos 50% nos ingressos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de \u00e1reas livres para estacionamento de ve\u00edculos particulares, mediante comprova\u00e7\u00e3o, por parte do idoso, de propriedade do ve\u00edculo, e de desconto de at\u00e9 25% nos ingressos.","id":8219875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de \u00e1reas livres para estacionamento de ve\u00edculos particulares, mediante comprova\u00e7\u00e3o, por parte do idoso, de propriedade do ve\u00edculo, e de desconto de at\u00e9 25% nos ingressos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de diferenciadas rotas de transporte coletivo com destino aos locais de eventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer, e de acesso preferencial a esses locais.","id":8219876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de diferenciadas rotas de transporte coletivo com destino aos locais de eventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer, e de acesso preferencial a esses locais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410556,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-v-da-educacao-cultura-esporte-e-lazer"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previsto no art. 52 do Estatuto do Idoso, as entidades governamentais e n\u00e3o governamentais de atendimento ao idoso ser\u00e3o fiscalizadas:","provas":[{"id":69514,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:31:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2123883,"hashId":"b77c0e82c799c4f50aadbf7c45ba2af2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previsto no art. 52 do Estatuto do Idoso, as entidades governamentais e n\u00e3o governamentais de atendimento ao idoso ser\u00e3o fiscalizadas:<\/p>","resposta":8306017,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelos conselhos do idoso, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e outros previstos em lei.","id":8306017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelos conselhos do idoso, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e outros previstos em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e Poder P\u00fablico Municipais.","id":8306018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e Poder P\u00fablico Municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas pelos Conselhos do Idoso.","id":8306019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas pelos Conselhos do Idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8306020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":8306021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 52","oab":true,"nome":"Art. 52","pai":410670,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410671,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-52"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia"},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia"},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia"},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia"},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os valores e princ\u00edpios do PNPS inclui-se o reconhecimento da subjetividade das pessoas e da coletividade no processo de aten\u00e7\u00e3o e cuidado em defesa da sa\u00fade e da vida.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:34:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029842,"hashId":"2ceb00032ab7794a584dfe4c255d5b42","enunciado":"Entre os valores e princ\u00edpios do PNPS inclui-se o\r\nreconhecimento da subjetividade das pessoas e da coletividade\r\nno processo de aten\u00e7\u00e3o e cuidado em defesa da sa\u00fade\r\ne da vida.","resposta":3604058,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":374708,"enunciado":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS),\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1029842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CG1A1AAA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"},{"id":31840,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-arquivista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Arquivista - 2018"},{"id":31841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Enfermeiro - 2018"},{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":31867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":82294,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":991925,"hashId":"6f859177369b91afe49477e59528720e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CG1A1AAA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3463763,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O narrador apresenta sua experi\u00eancia na Fran\u00e7a como insignificante para o seu of\u00edcio.","id":3463760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador apresenta sua experi\u00eancia na Fran\u00e7a como insignificante para o seu of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infere-se do texto que a hist\u00f3ria dos povos da Antiguidade \u00e9 inferior \u00e0 hist\u00f3ria do Nordeste brasileiro.","id":3463761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que a hist\u00f3ria dos povos da Antiguidade \u00e9 inferior \u00e0 hist\u00f3ria do Nordeste brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O narrador retrata o povo nordestino como um povo duro, insens\u00edvel, cuja realidade se caracteriza por experi\u00eancias de ang\u00fastia e tristeza.","id":3463762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador retrata o povo nordestino como um povo duro, insens\u00edvel, cuja realidade se caracteriza por experi\u00eancias de ang\u00fastia e tristeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, verifica-se um contraste entre as impress\u00f5es do narrador sobre a vida na Fran\u00e7a e a vida no Nordeste brasileiro.","id":3463763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, verifica-se um contraste entre as impress\u00f5es do narrador sobre a vida na Fran\u00e7a e a vida no Nordeste brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No texto, apresenta-se uma descri\u00e7\u00e3o objetiva da paisagem natural nordestina, que destaca os efeitos nocivos do clima seco sobre a natureza.","id":3463764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, apresenta-se uma descri\u00e7\u00e3o objetiva da paisagem natural nordestina, que destaca os efeitos nocivos do clima seco sobre a natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1AAA...1-------Volto hoje \u00e0s minhas criaturas, aos rudes homens docanga\u00e7o, \u00e0s mulheres, aos sertanejos castigados, \u00e0s terrastostadas de sol e tintas de sangue, ao mundo fabuloso do meu4 romance, j\u00e1 no meio do caminho.\tOs dias de Fran\u00e7a me deram uma sensa\u00e7\u00e3o de pausa,de espanto, de novos contatos sonhados desde menino.7 Vi terras por onde andaram os doze pares de Fran\u00e7a, os her\u00f3isdo meu Carlos Magno, lido e relido como hist\u00f3ria de Trancoso.Vi terras do sul, o mar Mediterr\u00e2neo, o mar da hist\u00f3ria, o mar10 dos gregos, dos eg\u00edpcios, dos fen\u00edcios, dos romanos. Mas onordestino tinha que voltar \u00e0 sua realidade, \u00e0 realidade maiorque a hist\u00f3ria do mundo, isto \u00e9, \u00e0 hist\u00f3ria dos seus homens, dos13 cangaceiros brutais, carregados de vida b\u00e1rbara, de instintoscru\u00e9is de uma for\u00e7a, por\u00e9m, que n\u00e3o se extingue nunca, porque\u00e9 a energia de uma ra\u00e7a de homens mais duros do que as pedras16 dos seus lajedos.\tVolto aos \u201cCangaceiros\u201d e desde logo tudo o que vi esenti se refugia no fundo da sensibilidade, para que a narrativa19 corra, como em leito de rio que a estiagem secara, mas que as\u00e1guas novas enchem, outra vez, de correntezas.\tVolto ao terr\u00edvel Apar\u00edcio, que mata igual a um flagelo22 de Deus, ao monstruoso Negro Vicente, ao triste Bentinho, aom\u00edstico Dom\u00edcio, aos umbuzeiros carregados de frutos, aosmandacarus de flora\u00e7\u00e3o de sangue, aos cantadores de estrada,25 \u00e0s mulheres sofredoras, \u00e0s noites de lua, aos tiroteios, ao crimee ao amor, \u00e0 poesia barbaresca e vigorosa de um povo que \u00e9maior do que a terra que o criou.28 -------Volto contente e disposto a tudo.---------Adeus, doce Fran\u00e7a. Agora os espinhos me arranhamo corpo e as tristezas me cortam a alma...Jos\u00e9 Lins do Rego Adeus, doce Fran\u00e7a Internet: &lt;www releituras com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":368132,"enunciado":"<p><strong>Texto CG1A1AAA<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Volto hoje \u00e0s minhas criaturas, aos rudes homens do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">canga\u00e7o, \u00e0s mulheres, aos sertanejos castigados, \u00e0s terras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tostadas de sol e tintas de sangue, ao mundo fabuloso do meu<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em> romance, j\u00e1 no meio do caminho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs dias de Fran\u00e7a me deram uma sensa\u00e7\u00e3o de pausa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de espanto, de novos contatos sonhados desde menino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em> Vi terras por onde andaram os doze pares de Fran\u00e7a, os her\u00f3is<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do meu Carlos Magno, lido e relido como hist\u00f3ria de Trancoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vi terras do sul, o mar Mediterr\u00e2neo, o mar da hist\u00f3ria, o mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> dos gregos, dos eg\u00edpcios, dos fen\u00edcios, dos romanos. Mas o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nordestino tinha que voltar \u00e0 sua realidade, \u00e0 realidade maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que a hist\u00f3ria do mundo, isto \u00e9, \u00e0 hist\u00f3ria dos seus homens, dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em> cangaceiros brutais, carregados de vida b\u00e1rbara, de instintos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cru\u00e9is de uma for\u00e7a, por\u00e9m, que n\u00e3o se extingue nunca, porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a energia de uma ra\u00e7a de homens mais duros do que as pedras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em> dos seus lajedos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tVolto aos \u201cCangaceiros\u201d e desde logo tudo o que vi e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">senti se refugia no fundo da sensibilidade, para que a narrativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> corra, como em leito de rio que a estiagem secara, mas que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1guas novas enchem, outra vez, de correntezas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tVolto ao terr\u00edvel Apar\u00edcio, que mata igual a um flagelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>de Deus, ao monstruoso Negro Vicente, ao triste Bentinho, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">m\u00edstico Dom\u00edcio, aos umbuzeiros carregados de frutos, aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mandacarus de flora\u00e7\u00e3o de sangue, aos cantadores de estrada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> \u00e0s mulheres sofredoras, \u00e0s noites de lua, aos tiroteios, ao crime<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e ao amor, \u00e0 poesia barbaresca e vigorosa de um povo que \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">maior do que a terra que o criou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Volto contente e disposto a tudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Adeus, doce Fran\u00e7a. Agora os espinhos me arranham<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o corpo e as tristezas me cortam a alma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 Lins do Rego <strong>Adeus, doce Fran\u00e7a<\/strong> Internet: &lt;www releituras com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de conceitua\u00e7\u00e3o cognitiva, que \u00e9 a base para a formula\u00e7\u00e3o de caso, centra-se na identifica\u00e7\u00e3o das distor\u00e7\u00f5es cognitivas e da concep\u00e7\u00e3o cognitiva dos transtornos emocionais do paciente. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992335,"hashId":"084bc0c035b4b5cb99fd79886208f0f3","enunciado":"O modelo de conceitua\u00e7\u00e3o cognitiva, que \u00e9 a base para a\r\nformula\u00e7\u00e3o de caso, centra-se na identifica\u00e7\u00e3o das distor\u00e7\u00f5es\r\ncognitivas e da concep\u00e7\u00e3o cognitiva dos transtornos emocionais do\r\npaciente. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3465334,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtro mental \u00e9 a tend\u00eancia de tomar as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es como provas de uma verdade.","id":3465330,"corpo":"Filtro mental \u00e9 a tend\u00eancia de tomar as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es como\r\nprovas de uma verdade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desqualifica\u00e7\u00e3o do positivo \u00e9 a tend\u00eancia de antecipar, sem nenhuma base, o insucesso de futuros acontecimentos.","id":3465331,"corpo":"Desqualifica\u00e7\u00e3o do positivo \u00e9 a tend\u00eancia de antecipar, sem\r\nnenhuma base, o insucesso de futuros acontecimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Personaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a tend\u00eancia de tomar as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es como provas de uma \u201cverdade\u201d.","id":3465332,"corpo":"Personaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a tend\u00eancia de tomar as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es\r\ncomo provas de uma \u201cverdade\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catastrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a tend\u00eancia do indiv\u00edduo de antecipar negativamente, sem provas, o que as pessoas v\u00e3o pensar sobre ele.","id":3465333,"corpo":"Catastrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a tend\u00eancia do indiv\u00edduo de antecipar\r\nnegativamente, sem provas, o que as pessoas v\u00e3o pensar sobre\r\nele.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rotula\u00e7\u00e3o \u00e9 a tend\u00eancia de descrever erros ou medos como caracter\u00edsticas est\u00e1veis do comportamento.","id":3465334,"corpo":"Rotula\u00e7\u00e3o \u00e9 a tend\u00eancia de descrever erros ou medos como\r\ncaracter\u00edsticas est\u00e1veis do comportamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368212,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, julgue os seguintes itens.I \u00c9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o de ensino.II N\u00e3o \u00e9 permitido \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente contestar os crit\u00e9rios avaliativos da escola.III Os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental dever\u00e3o comunicar ao Conselho Tutelar os casos de elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"},{"id":31840,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-arquivista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Arquivista - 2018"},{"id":31841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Enfermeiro - 2018"},{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":31867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":82294,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:04:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":991939,"hashId":"a24dc9d398231b542a09b593844136a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, julgue os seguintes itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u00c9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II N\u00e3o \u00e9 permitido \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente contestar os crit\u00e9rios avaliativos da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental dever\u00e3o comunicar ao Conselho Tutelar os casos de elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3463832,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":3463830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":3463831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":3463832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3463833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":3463834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/991939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gesta\u00e7\u00e3o e o puerp\u00e9rio s\u00e3o per\u00edodos particularmente de maior vulnerabilidade para o desenvolvimento de transtornos mentais em mulheres. Tendo como refer\u00eancia inicial essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito do tratamento de quadros psiqui\u00e1tricos perinatais.","provas":[{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:04:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992348,"hashId":"27020d47d426eaee08699244a0f2ac6b","enunciado":"A gesta\u00e7\u00e3o e o puerp\u00e9rio s\u00e3o per\u00edodos particularmente de maior\r\nvulnerabilidade para o desenvolvimento de transtornos mentais em\r\nmulheres. Tendo como refer\u00eancia inicial essas informa\u00e7\u00f5es, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta, a respeito do tratamento de quadros psiqui\u00e1tricos\r\nperinatais.","resposta":3465399,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A eletroconvulsoterapia \u00e9 contraindicada para tratamento de depress\u00e3o e de psicose perinatal.","id":3465395,"corpo":"A eletroconvulsoterapia \u00e9 contraindicada para tratamento de\r\ndepress\u00e3o e de psicose perinatal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fluoxetina \u00e9 prefer\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sertralina durante a lacta\u00e7\u00e3o.","id":3465396,"corpo":"A fluoxetina \u00e9 prefer\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sertralina durante a\r\nlacta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paroxetina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha para o tratamento de transtornos ansiosos em gestantes que n\u00e3o respondam \u00e0 psicoterapia isolada.","id":3465397,"corpo":"A paroxetina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha para o tratamento de\r\ntranstornos ansiosos em gestantes que n\u00e3o respondam \u00e0\r\npsicoterapia isolada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para mulheres com hist\u00f3ria pregressa de depress\u00e3o perinatal, deve-se prescrever medica\u00e7\u00e3o antidepressiva imediatamente ao fim do primeiro trimestre para preven\u00e7\u00e3o de novo epis\u00f3dio na gesta\u00e7\u00e3o em curso.","id":3465398,"corpo":"Para mulheres com hist\u00f3ria pregressa de depress\u00e3o perinatal,\r\ndeve-se prescrever medica\u00e7\u00e3o antidepressiva imediatamente ao\r\nfim do primeiro trimestre para preven\u00e7\u00e3o de novo epis\u00f3dio na\r\ngesta\u00e7\u00e3o em curso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos durante a gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomendado pelo alto risco de diabetes gestacional.","id":3465399,"corpo":"O uso de antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos durante a gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9\r\nrecomendado pelo alto risco de diabetes gestacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Civis I","id":15006,"slug":"tecnico-de-projetos-civis-i"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Obras Civis I","id":15007,"slug":"tecnico-de-obras-civis-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Plataforma de Trabalho A\u00e9reo \u2013 PTA \u00e9 o equipamento m\u00f3vel, autopropelido ou n\u00e3o, dotado de uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho (cesto ou plataforma) e sustentado em sua base por haste met\u00e1lica (lan\u00e7a) ou tesoura, capaz de erguer-se para atingir ponto ou local de trabalho elevado. A \u00daNICA alternativa em que N\u00c3O \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o da Plataforma de Transporte A\u00e9reo \u2013 PTA \u00e9:","provas":[{"id":30812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Civis I","id":15006,"slug":"tecnico-de-projetos-civis-i"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-de-projetos-civis-i","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico de Projetos Civis I - 2018"},{"id":30813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Obras Civis I","id":15007,"slug":"tecnico-de-obras-civis-i"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-de-obras-civis-i","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico de Obras Civis I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 10:55:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":973483,"hashId":"eecb8f49ae487ba1fa31f47d00d6ad96","enunciado":"A Plataforma de Trabalho A\u00e9reo \u2013 PTA \u00e9 o equipamento m\u00f3vel, autopropelido ou\r\nn\u00e3o, dotado de uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho (cesto ou plataforma) e sustentado em\r\nsua base por haste met\u00e1lica (lan\u00e7a) ou tesoura, capaz de erguer-se para atingir\r\nponto ou local de trabalho elevado.\r\nA \u00daNICA alternativa em que N\u00c3O \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o da Plataforma de Transporte\r\nA\u00e9reo \u2013 PTA \u00e9:","resposta":3407079,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de equipamento em situa\u00e7\u00f5es que contrariem as especifica\u00e7\u00f5es do fabricante quanto \u00e0 velocidade do ar, inclina\u00e7\u00e3o da plataforma em rela\u00e7\u00e3o ao solo e proximidade a redes de energia el\u00e9trica.","id":3407077,"corpo":"A opera\u00e7\u00e3o de equipamento em situa\u00e7\u00f5es que contrariem as especifica\u00e7\u00f5es\r\ndo fabricante quanto \u00e0 velocidade do ar, inclina\u00e7\u00e3o da plataforma em rela\u00e7\u00e3o\r\nao solo e proximidade a redes de energia el\u00e9trica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da PTA como guindaste.","id":3407078,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o da PTA como guindaste.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o transporte de trabalhadores e materiais relacionados aos servi\u00e7os em execu\u00e7\u00e3o.","id":3407079,"corpo":"Para o transporte de trabalhadores e materiais relacionados aos servi\u00e7os em\r\nexecu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de pranchas, escadas e outros dispositivos que visem atingir maior altura ou dist\u00e2ncia sobre a PTA.","id":3407080,"corpo":"O uso de pranchas, escadas e outros dispositivos que visem atingir maior altura\r\nou dist\u00e2ncia sobre a PTA.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364420,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"}],"slug":"engenharia-civil\/973483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Civis I","id":15006,"slug":"tecnico-de-projetos-civis-i"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Obras Civis I","id":15007,"slug":"tecnico-de-obras-civis-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade dos estudos de impactos ambiental \u2013 EIAs no Brasil foi analisada em um certo n\u00famero de estudos retrospectivos. Teixeira et al. (1994) revisaram sete dos dez primeiros Relat\u00f3rios de Impactos ao Meio Ambiente \u2013 RIMAs preprados para empreendimentos hidrel\u00e9tricos no Brasil, entre 1986 e 1988, encontrando in\u00fameras defici\u00eancias importantes (SANCH\u00c9Z, p. 394). Considerando as defici\u00eancias encontradas em estudos de impacto ambiental no Brasil, a alternativa na qual o elemento EIA corresponde \u00e0 defici\u00eancia encontrada \u00e9:","provas":[{"id":30812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Civis I","id":15006,"slug":"tecnico-de-projetos-civis-i"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-de-projetos-civis-i","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico de Projetos Civis I - 2018"},{"id":30813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Obras Civis I","id":15007,"slug":"tecnico-de-obras-civis-i"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-de-obras-civis-i","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico de Obras Civis I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 10:55:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":973476,"hashId":"3a40e8e01ed7aee51cc8940098064844","enunciado":"A qualidade dos estudos de impactos ambiental \u2013 EIAs no Brasil foi analisada em\r\num certo n\u00famero de estudos retrospectivos. Teixeira et al. (1994) revisaram sete\r\ndos dez primeiros Relat\u00f3rios de Impactos ao Meio Ambiente \u2013 RIMAs preprados\r\npara empreendimentos hidrel\u00e9tricos no Brasil, entre 1986 e 1988, encontrando in\u00fameras\r\ndefici\u00eancias importantes (SANCH\u00c9Z, p. 394).\r\nConsiderando as defici\u00eancias encontradas em estudos de impacto ambiental no\r\nBrasil, a alternativa na qual o elemento EIA corresponde \u00e0 defici\u00eancia encontrada\r\n\u00e9:","resposta":3407051,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico Ambiental \u2013 meio antr\u00f3pico - Superficialidade ou aus\u00eancia de an\u00e1lise de eventos singulares em projetos envolvendo recursos h\u00eddricos.","id":3407049,"corpo":"Diagn\u00f3stico Ambiental \u2013 meio antr\u00f3pico - Superficialidade ou aus\u00eancia de\r\nan\u00e1lise de eventos singulares em projetos envolvendo recursos h\u00eddricos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico Ambiental \u2013 meios f\u00edsicos e bi\u00f3tico - Preval\u00eancia dos aspectos econ\u00f4micos sobre os ambientais na escolha de alternativas.","id":3407050,"corpo":"Diagn\u00f3stico Ambiental \u2013 meios f\u00edsicos e bi\u00f3tico - Preval\u00eancia dos aspectos\r\necon\u00f4micos sobre os ambientais na escolha de alternativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico Ambiental - Falta de integra\u00e7\u00e3o dos dados de estudos espec\u00edficos.","id":3407051,"corpo":"Diagn\u00f3stico Ambiental - Falta de integra\u00e7\u00e3o dos dados de estudos espec\u00edficos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudo de alternativas - Pesquisas insuficientes e metodologicamente ineficazes.","id":3407052,"corpo":"Estudo de alternativas - Pesquisas insuficientes e metodologicamente ineficazes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364419,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/973476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos direitos e garantias fundamentais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 11:23:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139620,"hashId":"6223888b37b772b757a14bfda920f5db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos direitos e garantias fundamentais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8377665,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A teoria da efic\u00e1cia horizontal direta defende que a incid\u00eancia dos direitos fundamentais deve ser estendida \u00e0s rela\u00e7\u00f5es privadas mediante intermedia\u00e7\u00e3o legislativa.","id":8377664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da efic\u00e1cia horizontal direta defende que a incid\u00eancia dos direitos fundamentais deve ser estendida \u00e0s rela\u00e7\u00f5es privadas mediante intermedia\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os direitos fundamentais, na dimens\u00e3o objetiva, s\u00e3o vistos como um conjunto de valores ou fins a que a a\u00e7\u00e3o estatal deve perseguir, podendo ser utilizados como crit\u00e9rios de controle da a\u00e7\u00e3o estatal.","id":8377665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos fundamentais, na dimens\u00e3o objetiva, s\u00e3o vistos como um conjunto de valores ou fins a que a a\u00e7\u00e3o estatal deve perseguir, podendo ser utilizados como crit\u00e9rios de controle da a\u00e7\u00e3o estatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O postulado da proporcionalidade se destina a definir o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o das regras constitucionais.","id":8377666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O postulado da proporcionalidade se destina a definir o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o das regras constitucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando que os direitos fundamentais defendem os particulares de a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, o Supremo Tribunal Federal entende que tais direitos n\u00e3o se aplicam \u00e0s rela\u00e7\u00f5es privadas.","id":8377667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que os direitos fundamentais defendem os particulares de a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, o Supremo Tribunal Federal entende que tais direitos n\u00e3o se aplicam \u00e0s rela\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os direitos fundamentais de quarta dimens\u00e3o est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 igualdade material, compreendendo os direitos sociais, econ\u00f4micos e culturais.","id":8377668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos fundamentais de quarta dimens\u00e3o est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 igualdade material, compreendendo os direitos sociais, econ\u00f4micos e culturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 80","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de crime de preconceito de ra\u00e7a ou de cor previsto na Lei n\u00ba 7.716\/1989","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 11:31:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":986545,"hashId":"f665de058cd649418db3dd06561a8480","enunciado":"Trata-se de crime de preconceito de ra\u00e7a\r\nou de cor previsto na Lei n\u00ba 7.716\/1989","resposta":3446482,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"injuriar outrem chamando-o de \"banana\".","id":3446480,"corpo":"injuriar outrem chamando-o de \"banana\".","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prender em flagrante Auditor-Fiscal do Trabalho de cor de pele preta que solicita vantagem indevida a particular para deixar de praticar ato de of\u00edcio obrigat\u00f3rio.","id":3446481,"corpo":"prender em flagrante Auditor-Fiscal do\r\nTrabalho de cor de pele preta que solicita\r\nvantagem indevida a particular para deixar\r\nde praticar ato de of\u00edcio obrigat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impedir o acesso ou recusar atendimento em restaurantes, bares, confeitarias, ou locais semelhantes abertos ao p\u00fablico, em raz\u00e3o de ra\u00e7a, cor ou etnia.","id":3446482,"corpo":"impedir o acesso ou recusar atendimento\r\nem restaurantes, bares, confeitarias, ou\r\nlocais semelhantes abertos ao p\u00fablico, em\r\nraz\u00e3o de ra\u00e7a, cor ou etnia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apelidar jovem jogador de futebol de \"novo Pel\u00e9\" em raz\u00e3o da cor de sua pele.","id":3446483,"corpo":"apelidar jovem jogador de futebol de \"novo\r\nPel\u00e9\" em raz\u00e3o da cor de sua pele.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defender, em disserta\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, a inconstitucionalidade do sistema de cotas raciais em provas e concursos p\u00fablicos.","id":3446484,"corpo":"defender, em disserta\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, a\r\ninconstitucionalidade do sistema de cotas\r\nraciais em provas e concursos p\u00fablicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","oab":true,"nome":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406523,"slug":"direito-penal-crimes-resultantes-de-preconceito-de-raca-ou-cor-lei-no-7-716-1989"}],"slug":"direito-penal\/986545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a frase est\u00e1 articulada de modo claro, coeso, coerente e correto:","provas":[{"id":49972,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Administrador - 2018"},{"id":50082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":50117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 11:35:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1509595,"hashId":"14c1b64c3bbee753f5f2501a1ccce1d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a frase est\u00e1 articulada de modo claro, coeso, coerente e correto:<\/p>","resposta":5633920,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De personalidade contradit\u00f3ria, violenta e ao mesmo tempo doce, quando se pensa na rela\u00e7\u00e3o com sua filha, a quem amava profundamente, o conquistador castelhano Lope de Aguirre foi objeto de diversas an\u00e1lises, algumas de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, que lhe conferiram certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento. ","id":5633920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De personalidade contradit\u00f3ria, violenta e ao mesmo tempo doce, quando se pensa na rela\u00e7\u00e3o com sua filha, a quem amava profundamente, o conquistador castelhano Lope de Aguirre foi objeto de diversas an\u00e1lises, algumas de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, que lhe conferiram certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lope de Aguirre, conquistador castelhano, tinha personalidade contradit\u00f3ria e violenta, mas ao mesmo tempo doce, se pensarmos na rela\u00e7\u00e3o com sua filha, a qual amava profundamente, sendo por isso objeto de diversas an\u00e1lises, algumas de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, que lhe que lhe conferiram certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento. ","id":5633921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lope de Aguirre, conquistador castelhano, tinha personalidade contradit\u00f3ria e violenta, mas ao mesmo tempo doce, se pensarmos na rela\u00e7\u00e3o com sua filha, a qual amava profundamente, sendo por isso objeto de diversas an\u00e1lises, algumas de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, que lhe que lhe conferiram certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por ter personalidade contradit\u00f3ria e violenta, embora ao mesmo tempo doce, se pensarmos na rela\u00e7\u00e3o com sua filha que amava profundamente, a Lope de Aguirre, um conquistador castelhano, diversas an\u00e1lises, at\u00e9 mesmo de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, lhe conferiram certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento. ","id":5633922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ter personalidade contradit\u00f3ria e violenta, embora ao mesmo tempo doce, se pensarmos na rela\u00e7\u00e3o com sua filha que amava profundamente, a Lope de Aguirre, um conquistador castelhano, diversas an\u00e1lises, at\u00e9 mesmo de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, lhe conferiram certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora de personalidade contradit\u00f3ria e violenta, Lope de Aguirre, um conquistador castelhano que era ao mesmo tempo doce, haja visto a rela\u00e7\u00e3o com sua filha, a quem amava profundamente, apesar de diversas an\u00e1lises, algumas de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, lhe conferirem certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento. ","id":5633923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora de personalidade contradit\u00f3ria e violenta, Lope de Aguirre, um conquistador castelhano que era ao mesmo tempo doce, haja visto a rela\u00e7\u00e3o com sua filha, a quem amava profundamente, apesar de diversas an\u00e1lises, algumas de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, lhe conferirem certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conquistador espanhol Lope de Aguirre, foi objeto de diversas an\u00e1lises, algumas de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, que lhe conferiram certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento, tudo em virtude de sua personalidade contradit\u00f3ria, violenta e ao mesmo tempo doce, se pensarmos na rela\u00e7\u00e3o que tinha com a filha, a qual amava profundamente.","id":5633924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conquistador espanhol Lope de Aguirre, foi objeto de diversas an\u00e1lises, algumas de natureza psiqui\u00e1trico-positivista, que lhe conferiram certo del\u00edrio de reivindica\u00e7\u00e3o, atribuindo sua revolta a um ressentimento, tudo em virtude de sua personalidade contradit\u00f3ria, violenta e ao mesmo tempo doce, se pensarmos na rela\u00e7\u00e3o que tinha com a filha, a qual amava profundamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1509595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe a teoria apresentada ao seu correspondente modelo organizacional:(1) Teoria Cl\u00e1ssica (2) Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas (3) Teoria Estruturalista (4) Teoria Comportamental (5) Teoria de Sistemas (6) Teoria Contingencial( ) A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida sob o enfoque de um sistema org\u00e2nico, com uma organiza\u00e7\u00e3o interna estabelecida conforme um sistema de pap\u00e9is, visando \u00e0 integra\u00e7\u00e3o de todas as atividades em busca dos objetivos organizacionais. ( ) A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada um sistema social formal prim\u00e1rio sem interrela\u00e7\u00f5es, de estrutura linear, um conjunto de indiv\u00edduos e de rela\u00e7\u00f5es de interdepend\u00eancia que estes mant\u00e9m entre si, em fun\u00e7\u00e3o de normas, valores, cren\u00e7as e objetivos comuns. ( ) A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada um sistema org\u00e2nico prospectivo n\u00e3o linear. ( ) A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema formal de estrutura linear de n\u00edveis de autoridade, divis\u00e3o do trabalho em unidades departamentais e com sistema de comunica\u00e7\u00e3o vertical simples. ( ) A organiza\u00e7\u00e3o atua como um sistema social cooperativo, mas a coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 individualizada, pois as pessoas cooperam desde que seu esfor\u00e7o proporcione satisfa\u00e7\u00f5es e vantagens pessoais que justifiquem tal esfor\u00e7o. ( ) A organiza\u00e7\u00e3o adota abordagem m\u00faltipla que satisfaz aos requisitos da organiza\u00e7\u00e3o formal e informal, aos sistemas de incentivos para a motiva\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios, aos diferentes n\u00edveis hier\u00e1rquicos e sua import\u00e2ncia no desenvolvimento e na consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos organizacionais, aos tipos de organiza\u00e7\u00f5es e suas rela\u00e7\u00f5es com o meio ambiente.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a correspond\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":37733,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 11:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1088032,"hashId":"2623abf37f68edb1c32e1d67e8304150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe a teoria apresentada ao seu correspondente modelo organizacional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Teoria Cl\u00e1ssica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Teoria Estruturalista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Teoria Comportamental <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) Teoria de Sistemas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6) Teoria Contingencial<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida sob o enfoque de um sistema org\u00e2nico, com uma organiza\u00e7\u00e3o interna estabelecida conforme um sistema de pap\u00e9is, visando \u00e0 integra\u00e7\u00e3o de todas as atividades em busca dos objetivos organizacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada um sistema social formal prim\u00e1rio sem interrela\u00e7\u00f5es, de estrutura linear, um conjunto de indiv\u00edduos e de rela\u00e7\u00f5es de interdepend\u00eancia que estes mant\u00e9m entre si, em fun\u00e7\u00e3o de normas, valores, cren\u00e7as e objetivos comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada um sistema org\u00e2nico prospectivo n\u00e3o linear. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema formal de estrutura linear de n\u00edveis de autoridade, divis\u00e3o do trabalho em unidades departamentais e com sistema de comunica\u00e7\u00e3o vertical simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o atua como um sistema social cooperativo, mas a coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 individualizada, pois as pessoas cooperam desde que seu esfor\u00e7o proporcione satisfa\u00e7\u00f5es e vantagens pessoais que justifiquem tal esfor\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o adota abordagem m\u00faltipla que satisfaz aos requisitos da organiza\u00e7\u00e3o formal e informal, aos sistemas de incentivos para a motiva\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios, aos diferentes n\u00edveis hier\u00e1rquicos e sua import\u00e2ncia no desenvolvimento e na consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos organizacionais, aos tipos de organiza\u00e7\u00f5es e suas rela\u00e7\u00f5es com o meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a correspond\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3838256,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6; 1; 5; 3; 2; 4","id":3838255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6; 1; 5; 3; 2; 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5; 2; 6; 1; 4; 3","id":3838256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5; 2; 6; 1; 4; 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6; 2; 5; 1; 3; 4","id":3838257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6; 2; 5; 1; 3; 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3; 1; 6; 5; 4; 2","id":3838258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3; 1; 6; 5; 4; 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5; 1; 6; 2; 4; 3","id":3838259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5; 1; 6; 2; 4; 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 39","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Sistemas","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Sistemas","pai":404587,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404589,"slug":"administracao-geral-teoria-geral-dos-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/1088032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica cl\u00e1ssica, baseada nos princ\u00edpios de administra\u00e7\u00e3o do ex\u00e9rcito prussiano, foi implantada no Brasil, em 1936, com a reforma administrativa promovida por Maur\u00edcio Nabuco e Luis Sim\u00f5es Lopes. Com base no enunciado, leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA sobre a administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.","provas":[{"id":37733,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 11:45:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1087988,"hashId":"18957b0d4c608734340c130b73c4a99f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica cl\u00e1ssica, baseada nos princ\u00edpios de administra\u00e7\u00e3o do ex\u00e9rcito prussiano, foi implantada no Brasil, em 1936, com a reforma administrativa promovida por Maur\u00edcio Nabuco e Luis Sim\u00f5es Lopes. Com base no enunciado, leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA sobre a administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.<\/p>","resposta":3838092,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica foi adotado para substituir o modelo de administra\u00e7\u00e3o liberal implantado no governo de D. Jo\u00e3o VI, com a sua mudan\u00e7a para o Brasil.","id":3838091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica foi adotado para substituir o modelo de administra\u00e7\u00e3o liberal implantado no governo de D. Jo\u00e3o VI, com a sua mudan\u00e7a para o Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nesse modelo, h\u00e1 uma distin\u00e7\u00e3o clara entre o p\u00fablico e o privado; o administrador p\u00fablico e o pol\u00edtico. Sobressaem se os princ\u00edpios do m\u00e9rito profissional e da especializa\u00e7\u00e3o de atividades.","id":3838092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse modelo, h\u00e1 uma distin\u00e7\u00e3o clara entre o p\u00fablico e o privado; o administrador p\u00fablico e o pol\u00edtico. Sobressaem se os princ\u00edpios do m\u00e9rito profissional e da especializa\u00e7\u00e3o de atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica tinha como pressuposto a ideia de descentraliza\u00e7\u00e3o e flexibiliza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":3838093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica tinha como pressuposto a ideia de descentraliza\u00e7\u00e3o e flexibiliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse modelo foi escolhido por apresentar baixo custo dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, rapidez, boa qualidade, autorrefer\u00eancia e orientado para o atendimento das demandas dos cidad\u00e3os.","id":3838094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse modelo foi escolhido por apresentar baixo custo dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, rapidez, boa qualidade, autorrefer\u00eancia e orientado para o atendimento das demandas dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico-DASP, em 1936, foi um marco para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, representando a segunda reforma administrativa no pa\u00eds, atrav\u00e9s do qual foram implantados no pa\u00eds os princ\u00edpios do modelo burocr\u00e1tico.","id":3838095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico-DASP, em 1936, foi um marco para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, representando a segunda reforma administrativa no pa\u00eds, atrav\u00e9s do qual foram implantados no pa\u00eds os princ\u00edpios do modelo burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":"administracao-publica\/1087988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Just in Time (JIT) surgiu no Jap\u00e3o, na d\u00e9cada de 1970 e teve sua filosofia assimilada pela ind\u00fastria ocidental a partir da d\u00e9cada de 1980. Um dos fundamentos b\u00e1sicos do JIT \u00e9 a meta do estoque \"zero\". Marque a op\u00e7\u00e3o de N\u00c3O apresenta um objetivo do JIT.","provas":[{"id":37733,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 11:45:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1088025,"hashId":"f84c5af443db2e93c453d7f025c7658d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Just in Time<\/em> <em>(JIT)<\/em> surgiu no Jap\u00e3o, na d\u00e9cada de 1970 e teve sua filosofia assimilada pela ind\u00fastria ocidental a partir da d\u00e9cada de 1980. Um dos fundamentos b\u00e1sicos do JIT \u00e9 a meta do estoque \"zero\". Marque a op\u00e7\u00e3o de N\u00c3O apresenta um objetivo do JIT.<\/p>","resposta":3838234,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o dos tempos de prepara\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina, a fim de flexibilizar a produ\u00e7\u00e3o.","id":3838231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o dos tempos de prepara\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina, a fim de flexibilizar a produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos n\u00edveis de invent\u00e1rio atrav\u00e9s do enfrentamento dos problemas da manufatura.","id":3838232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos n\u00edveis de invent\u00e1rio atrav\u00e9s do enfrentamento dos problemas da manufatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flexibilidade da manufatura pela redu\u00e7\u00e3o dos tamanhos dos lotes, tempos de prepara\u00e7\u00e3o e tempo de processo.","id":3838233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flexibilidade da manufatura pela redu\u00e7\u00e3o dos tamanhos dos lotes, tempos de prepara\u00e7\u00e3o e tempo de processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento dos prazos de fabrica\u00e7\u00e3o dos produtos finais, evitando a coloca\u00e7\u00e3o deste no estoque.","id":3838234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento dos prazos de fabrica\u00e7\u00e3o dos produtos finais, evitando a coloca\u00e7\u00e3o deste no estoque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do tamanho dos lotes fabricados, buscando sempre o lote igual \u00e0 unidade.","id":3838235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do tamanho dos lotes fabricados, buscando sempre o lote igual \u00e0 unidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 39","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Just-In-Time","oab":false,"nome":"Just-In-Time","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427697,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-just-in-time"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1088025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Filosofia de administra\u00e7\u00e3o, introduzida pelo japon\u00eas Masaaki Imai, a partir de 1986, que traz no seu bojo a ideia de melhoria cont\u00ednua, n\u00e3o s\u00f3 no trabalho, mas tamb\u00e9m, no lar e na vida social. Trata-se do(a):","provas":[{"id":37733,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 11:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1088045,"hashId":"2c6b4465101f40f7f03a35a6efe6a2ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Filosofia de administra\u00e7\u00e3o, introduzida pelo japon\u00eas <em>Masaaki Imai<\/em>, a partir de 1986, que traz no seu bojo a ideia de melhoria cont\u00ednua, n\u00e3o s\u00f3 no trabalho, mas tamb\u00e9m, no lar e na vida social. Trata-se do(a):<\/p>","resposta":3838322,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shitsuke.","id":3838320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Shitsuke<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seiso.","id":3838321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Seiso<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kaisen.","id":3838322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Kaisen<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seiton.","id":3838323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Seiton<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seiri.","id":3838324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Seiri<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 40 a 50","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa 5S (ou 6S)","oab":false,"nome":"Programa 5S (ou 6S)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404598,"slug":"administracao-geral-programa-5s-ou-6s"}],"slug":"administracao-geral\/1088045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipo de alternativa vi\u00e1vel quando se requer inova\u00e7\u00e3o e flexibilidade e quando as tarefas s\u00e3o mais t\u00e9cnicas, complexas ou n\u00e3o program\u00e1veis. N\u00e3o leva \u00e0 anarquia, pois se baseia fundamentalmente em unidades pequenas, relativamente autogerenciadas e profundamente centralizada nas pessoas. A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 se referindo \u00e0:","provas":[{"id":37733,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 11:45:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1088031,"hashId":"40c5da0270ce014615470caf9ded10b6","enunciado":"<p align=justify>Tipo de alternativa vi\u00e1vel quando se requer inova\u00e7\u00e3o e flexibilidade e quando as tarefas s\u00e3o mais t\u00e9cnicas, complexas ou n\u00e3o program\u00e1veis. N\u00e3o leva \u00e0 anarquia, pois se baseia fundamentalmente em unidades pequenas, relativamente autogerenciadas e profundamente centralizada nas pessoas. A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 se referindo \u00e0:<\/p>","resposta":3838250,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adhocracia.","id":3838250,"corpo":"<p align=justify>Adhocracia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Burocracia.","id":3838251,"corpo":"<p align=justify>Burocracia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Democracia.","id":3838252,"corpo":"Democracia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autocracia.","id":3838253,"corpo":"<p align=justify>Autocracia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meritocracia.","id":3838254,"corpo":"<p align=justify>Meritocracia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 39","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria estruturalista","oab":false,"nome":"Teoria estruturalista","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404584,"slug":"administracao-geral-teoria-estruturalista"}],"slug":"administracao-geral\/1088031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta uma caracter\u00edstica da Era da Informa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37733,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 11:45:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1088042,"hashId":"00f7a8fdfe20a7f4dca3c2a8106e9ab9","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta uma caracter\u00edstica da Era da Informa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3838309,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o.","id":3838305,"corpo":"<p align=justify>Globaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00canfase nos Servi\u00e7os.","id":3838306,"corpo":"<p align=justify>\u00canfase nos Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o.","id":3838307,"corpo":"<p align=justify>Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acelera\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a.","id":3838308,"corpo":"<p align=justify>Acelera\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Papel\u00f3rio.","id":3838309,"corpo":"<p align=justify>Papel\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 40 a 50","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Quinta Disciplina (Peter Senge)","oab":false,"nome":"A Quinta Disciplina (Peter Senge)","pai":425644,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404588,"slug":"administracao-geral-a-quinta-disciplina-peter-senge"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417239,"slug":"administracao-geral-heuristicas-processo-de-julgamento-e-tomada-de-decisao"}],"slug":"administracao-geral\/1088042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um fen\u00f4meno atmosf\u00e9rico localizado que se caracteriza pela invers\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o das camadas de ar quente e frio, fazendo com que o ar encontre dificuldade para circular: ","provas":[{"id":67886,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":67878,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Defesa Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2128039,"hashId":"50f9eb090ef964fb18b57390533f2c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um fen\u00f4meno atmosf\u00e9rico localizado que se caracteriza pela invers\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o das camadas de ar quente e frio, fazendo com que o ar encontre dificuldade para circular: <\/p>","resposta":8324121,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclones. ","id":8324119,"corpo":"<p>Ciclones. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tornados. ","id":8324120,"corpo":"<p>Tornados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o t\u00e9rmica. ","id":8324121,"corpo":"<p>Invers\u00e3o t\u00e9rmica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito estufa. ","id":8324122,"corpo":"<p>Efeito estufa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o capitais de estados brasileiros, exceto: ","provas":[{"id":67886,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":67878,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Defesa Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2128040,"hashId":"12f8991186a22d1489bf42f739d18001","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o capitais de estados brasileiros, exceto: <\/p>","resposta":8324126,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curitiba. ","id":8324123,"corpo":"<p>Curitiba. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Campo Grande. ","id":8324124,"corpo":"<p>Campo Grande. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Luiz. ","id":8324125,"corpo":"<p>S\u00e3o Luiz. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parintins. ","id":8324126,"corpo":"<p>Parintins. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A moderna no\u00e7\u00e3o de cidadania emergiu do liberalismo do s\u00e9culo XVIII e definiu orienta\u00e7\u00f5es e preceitos que gradualmente permitiriam a incorpora\u00e7\u00e3o dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais ao cotidiano dos cidad\u00e3os, sendo seus marcos jur\u00eddicos principais a Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o (1789) e a Constitui\u00e7\u00e3o Americana (1787). Considere as afirmativas abaixo a respeito desse novo contexto.I. Os direitos pol\u00edticos que emergiram nesse per\u00edodo relacionam-se com as garantias materiais dos cidad\u00e3os, enquanto os direitos civis referem-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre os indiv\u00edduos e o Estado, e os direitos sociais, por sua vez, correspondem \u00e0s garantias individuais, como a liberdade de culto.II. A obra que sintetizou esse momento de expans\u00e3o liberal dos direitos dos cidad\u00e3os foi o Leviat\u00e3 de John Locke. III. Surge pela primeira vez a concep\u00e7\u00e3o segundo a qual todo cidad\u00e3o \u00e9 um sujeito de direitos, ou seja, tem direito a ter direitos, e lhe \u00e9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica numa dada comunidade.IV. A conquista e extens\u00e3o dos direitos da cidadania ocorreu aos poucos, estritamente devido \u00e0s concess\u00f5es das classes dominantes. V. Ao conceito de cidadania correspondia um conceito de democracia diferente da antiga democracia dos gregos, pois, ao contr\u00e1rio desta, o poder deveria ser exercido indiretamente pelo povo por meio de seus representantes eleitos. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em ","provas":[{"id":39112,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:52:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1142886,"hashId":"1008d14af0d41bfa470806525af47bd9","enunciado":"<p align=\"justify\">A moderna no\u00e7\u00e3o de cidadania emergiu do liberalismo do s\u00e9culo XVIII e definiu orienta\u00e7\u00f5es e preceitos que gradualmente\r\npermitiriam a incorpora\u00e7\u00e3o dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais ao cotidiano dos cidad\u00e3os, sendo seus marcos jur\u00eddicos principais a <i>Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o<\/i> (1789) e a <i>Constitui\u00e7\u00e3o Americana<\/i> (1787). Considere as afirmativas\r\nabaixo a respeito desse novo contexto.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Os direitos pol\u00edticos que emergiram nesse per\u00edodo relacionam-se com as garantias materiais dos cidad\u00e3os, enquanto os\r\ndireitos civis referem-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre os indiv\u00edduos e o Estado, e os direitos sociais, por sua vez, correspondem \u00e0s\r\ngarantias individuais, como a liberdade de culto.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. A obra que sintetizou esse momento de expans\u00e3o liberal dos direitos dos cidad\u00e3os foi o Leviat\u00e3 de John Locke. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. Surge pela primeira vez a concep\u00e7\u00e3o segundo a qual todo cidad\u00e3o \u00e9 um sujeito de direitos, ou seja, tem direito a ter\r\ndireitos, e lhe \u00e9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica numa dada comunidade.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. A conquista e extens\u00e3o dos direitos da cidadania ocorreu aos poucos, estritamente devido \u00e0s concess\u00f5es das classes\r\ndominantes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">V. Ao conceito de cidadania correspondia um conceito de democracia diferente da antiga democracia dos gregos, pois, ao\r\ncontr\u00e1rio desta, o poder deveria ser exercido indiretamente pelo povo por meio de seus representantes eleitos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em <\/p>","resposta":4075042,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4075039,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e V. ","id":4075040,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V. ","id":4075041,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V. ","id":4075042,"corpo":"<p align=justify>III e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":4075043,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iluminismo","oab":false,"nome":"Iluminismo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398216,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-iluminismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1142886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o mais alta do estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 a Pedra da Mina, com mais 2.700 metros de altura e localiza-se na:","provas":[{"id":74497,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-almoxarife","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Almoxarife - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:45:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2263126,"hashId":"845cd97f0f87e92e96279098bcf408c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o mais alta do estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 a Pedra da Mina, com mais 2.700 metros de altura e localiza-se na:<\/p>","resposta":8910202,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Serra da Mantiqueira.","id":8910202,"corpo":"<p>Serra da Mantiqueira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Serra Geral.","id":8910203,"corpo":"<p>Serra Geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serra do Mar.","id":8910204,"corpo":"<p>Serra do Mar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8910205,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201cPara evitar ________________________, \u00e9 necess\u00e1rio manter vigil\u00e2ncia constante. Nunca espere que o beb\u00ea n\u00e3o v\u00e1 rolar, porque ele pode come\u00e7ar a fazer isso a qualquer momento. Mesmo a coloca\u00e7\u00e3o de objetos, como travesseiros ou pequenas grades no trocador, n\u00e3o substitui a vigil\u00e2ncia respons\u00e1vel.\u201d ","provas":[{"id":67889,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:32:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2127996,"hashId":"2a92f3dfe999d7cca6d02c8014c7150c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPara evitar ________________________, \u00e9 necess\u00e1rio manter vigil\u00e2ncia constante. Nunca espere que o beb\u00ea n\u00e3o v\u00e1 rolar, porque ele pode come\u00e7ar a fazer isso a qualquer momento. Mesmo a coloca\u00e7\u00e3o de objetos, como travesseiros ou pequenas grades no trocador, n\u00e3o substitui a vigil\u00e2ncia respons\u00e1vel.\u201d<\/em> <\/p>","resposta":8323950,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afogamentos. ","id":8323947,"corpo":"<p>Afogamentos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es. ","id":8323948,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enforcamentos. ","id":8323949,"corpo":"<p>Enforcamentos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quedas. ","id":8323950,"corpo":"<p>Quedas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 87 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito classifica os sinais de tr\u00e2nsito nas seguintes categorias: verticais; horizontais; dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar; luminosos; sonoros; gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.\u201d Sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal pode-se dizer que:","provas":[{"id":73943,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-motorista","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280825,"hashId":"13b6fbd43eb0fbf467c405e7761c9d21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 87 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito classifica os sinais de tr\u00e2nsito nas seguintes categorias: verticais; horizontais; dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar; luminosos; sonoros; gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.\u201d Sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal pode-se dizer que:<\/p>","resposta":8983493,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreende as placas de sinaliza\u00e7\u00e3o, fixadas na posi\u00e7\u00e3o horizontal, que transmitem mensagens atrav\u00e9s de legendas ou s\u00edmbolos.","id":8983489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende as placas de sinaliza\u00e7\u00e3o, fixadas na posi\u00e7\u00e3o horizontal, que transmitem mensagens atrav\u00e9s de legendas ou s\u00edmbolos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o linhas, marca\u00e7\u00f5es, s\u00edmbolos pintados sobre as vias e cal\u00e7adas, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 suprir a aus\u00eancia da sinaliza\u00e7\u00e3o vertical.","id":8983490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o linhas, marca\u00e7\u00f5es, s\u00edmbolos pintados sobre as vias e cal\u00e7adas, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 suprir a aus\u00eancia da sinaliza\u00e7\u00e3o vertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o diferentes materiais e t\u00eam fun\u00e7\u00f5es diversas, entre elas, incrementar a percep\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o, reduzir a velocidade, oferecer prote\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios e alertar os condutores quanto a situa\u00e7\u00f5es de perigo.","id":8983491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o diferentes materiais e t\u00eam fun\u00e7\u00f5es diversas, entre elas, incrementar a percep\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o, reduzir a velocidade, oferecer prote\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios e alertar os condutores quanto a situa\u00e7\u00f5es de perigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreende toda e qualquer sinaliza\u00e7\u00e3o luminosa ou do tipo \u201colho de gato\u201d, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 de alertar sobre desvios \u00e0 frente na via.","id":8983492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende toda e qualquer sinaliza\u00e7\u00e3o luminosa ou do tipo \u201colho de gato\u201d, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 de alertar sobre desvios \u00e0 frente na via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o as linhas, marca\u00e7\u00f5es, s\u00edmbolos e legendas pintados sobre o pavimento das vias, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 organizar o fluxo de ve\u00edculos e pedestres, al\u00e9m de orientar os deslocamentos.","id":8983493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o as linhas, marca\u00e7\u00f5es, s\u00edmbolos e legendas pintados sobre o pavimento das vias, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 organizar o fluxo de ve\u00edculos e pedestres, al\u00e9m de orientar os deslocamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O condutor deve ficar atento \u00e0 real possibilidade de uma crian\u00e7a menor de 12 anos morrer em fun\u00e7\u00e3o da for\u00e7a com que o \u201cair bag\u201d infla, devendo adotar alguns cuidados especiais.","provas":[{"id":68894,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:24:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2098359,"hashId":"17623f3df0b7fd0e02eec0268ab3f940","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor deve ficar atento \u00e0 real possibilidade de uma crian\u00e7a menor de 12 anos morrer em fun\u00e7\u00e3o da for\u00e7a com que o \u201cair bag\u201d infla, devendo adotar alguns cuidados especiais.<\/p>","resposta":8205258,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8205258,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8205259,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dire\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas utilizadas ao dirigir ve\u00edculos para evitar acidentes, antecipando-se a atos inseguros pr\u00f3prios e principalmente de terceiros, agregando tamb\u00e9m o manejo correto do ve\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es adversas de tempo e terrenos irregulares.","provas":[{"id":68894,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:24:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2098344,"hashId":"7f9aba028251a5e2eb727a1818eaa125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dire\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas utilizadas ao dirigir ve\u00edculos para evitar acidentes, antecipando-se a atos inseguros pr\u00f3prios e principalmente de terceiros, agregando tamb\u00e9m o manejo correto do ve\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es adversas de tempo e terrenos irregulares.<\/p>","resposta":8205212,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8205212,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8205213,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, o posicionamento correto das caixas de passagem em alvenaria evita problemas de instala\u00e7\u00e3o que normalmente aborrecem o instalador e comprometem a este\u0301tica das instalac\u0327o\u0303es. A seguir est\u00e3o algumas orientac\u0327o\u0303es quanto ao modo correto da instalac\u0327a\u0303o das caixas de passagem: I- As caixas devem estar no prumo. Se na\u0303o estiverem, os espelhos de acabamento dos elementos de comando tambe\u0301m va\u0303o ficar desalinhados depois de colocados; II- Quando caixas forem assentadas lado a lado, tomar cuidado para que elas fiquem no mesmo ni\u0301vel; III- Evitar o fechamento ou estrangulamento das caixas quando da sua colocac\u0327a\u0303o, pois pode comprometer a fixa\u00e7\u00e3o dos elementos de comando; IV- Os eletrodutos devem estar bem fixados nas caixas de passagem. Dos itens acima:","provas":[{"id":67879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 04:32:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2136690,"hashId":"680ab38a5def746a82327f1604f4039d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, o posicionamento correto das caixas de passagem em alvenaria evita problemas de instala\u00e7\u00e3o que normalmente aborrecem o instalador e comprometem a este\u0301tica das instalac\u0327o\u0303es. A seguir est\u00e3o algumas orientac\u0327o\u0303es quanto ao modo correto da instalac\u0327a\u0303o das caixas de passagem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- As caixas devem estar no prumo. Se na\u0303o estiverem, os espelhos de acabamento dos elementos de comando tambe\u0301m va\u0303o ficar desalinhados depois de colocados; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Quando caixas forem assentadas lado a lado, tomar cuidado para que elas fiquem no mesmo ni\u0301vel; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- Evitar o fechamento ou estrangulamento das caixas quando da sua colocac\u0327a\u0303o, pois pode comprometer a fixa\u00e7\u00e3o dos elementos de comando; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV- Os eletrodutos devem estar bem fixados nas caixas de passagem. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":8364631,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8364628,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":8364629,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":8364630,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8364631,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 11 (Transporte, movimenta\u00e7\u00e3o, armazenagem e manuseio de materiais), s\u00e3o crit\u00e9rios para o armazenamento de materiais: I- O peso do material armazenado n\u00e3o poder\u00e1 exceder a capacidade de carga calculada para o piso; II- O material armazenado dever\u00e1 ser disposto de forma a evitar a obstru\u00e7\u00e3o de portas, equipamentos contra inc\u00eandio, sa\u00eddas de emerg\u00eancias; III- Material empilhado dever\u00e1 ficar afastado das estruturas laterais do pr\u00e9dio a uma dist\u00e2ncia de pelo menos 0,20m (vinte cent\u00edmetros); IV- O armazenamento dever\u00e1 obedecer aos requisitos de seguran\u00e7a especiais a cada tipo de material. Dos itens acima:","provas":[{"id":67879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 04:32:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2136685,"hashId":"227c9ab724d4f735a07d3429945e89e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR 11 (Transporte, movimenta\u00e7\u00e3o, armazenagem e manuseio de materiais), s\u00e3o crit\u00e9rios para o armazenamento de materiais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- O peso do material armazenado n\u00e3o poder\u00e1 exceder a capacidade de carga calculada para o piso; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- O material armazenado dever\u00e1 ser disposto de forma a evitar a obstru\u00e7\u00e3o de portas, equipamentos contra inc\u00eandio, sa\u00eddas de emerg\u00eancias; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- Material empilhado dever\u00e1 ficar afastado das estruturas laterais do pr\u00e9dio a uma dist\u00e2ncia de pelo menos 0,20m (vinte cent\u00edmetros); <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV- O armazenamento dever\u00e1 obedecer aos requisitos de seguran\u00e7a especiais a cada tipo de material. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":8364608,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8364606,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":8364607,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":8364608,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8364609,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPlano secante vertical que divide a edifica\u00e7\u00e3o em duas partes, seja no sentido longitudinal, seja no transversal.\u201d (NBR 6492:1994 \u2013 Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura). Assinale a alternativa que representa corretamente a cita\u00e7\u00e3o acima:","provas":[{"id":67879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2136621,"hashId":"e85e447d21aba98e6d924f364459fae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPlano secante vertical que divide a edifica\u00e7\u00e3o em duas partes, seja no sentido longitudinal, seja no transversal.\u201d <\/em>(NBR 6492:1994 \u2013 Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa corretamente a cita\u00e7\u00e3o acima:<\/p>","resposta":8364330,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corte.","id":8364330,"corpo":"<p>Corte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fachada.","id":8364331,"corpo":"<p>Fachada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escala.","id":8364332,"corpo":"<p>Escala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o.","id":8364333,"corpo":"<p>Eleva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cObjetos tais como corrim\u00e3os e barras de apoio, entre outros, devem ter se\u00e7\u00e3o circular com di\u00e2metro entre 3,0 cm e 4,5 cm e devem estar afastados no m\u00ednimo ___________________ da parede ou outro obst\u00e1culo. Quando o objeto for embutido em nichos deve-se prever tamb\u00e9m uma dist\u00e2ncia livre m\u00ednima de 15 cm. S\u00e3o admitidos outros formatos de se\u00e7\u00e3o, desde que sua parte superior atenda \u00e0s condi\u00e7\u00f5es desta subse\u00e7\u00e3o.\u201d (NBR 9050:2005 \u2013 Acessibilidade em edifica\u00e7\u00f5es). Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a lacuna do trecho acima:","provas":[{"id":67879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2136640,"hashId":"8aa1ac6511f44c06aff09b4b923a873a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cObjetos tais como corrim\u00e3os e barras de apoio, entre outros, devem ter se\u00e7\u00e3o circular com di\u00e2metro entre 3,0 cm e 4,5 cm e devem estar afastados no m\u00ednimo ___________________ da parede ou outro obst\u00e1culo. Quando o objeto for embutido em nichos deve-se prever tamb\u00e9m uma dist\u00e2ncia livre m\u00ednima de 15 cm. S\u00e3o admitidos outros formatos de se\u00e7\u00e3o, desde que sua parte superior atenda \u00e0s condi\u00e7\u00f5es desta subse\u00e7\u00e3o.\u201d <\/em>(NBR 9050:2005 \u2013 Acessibilidade em edifica\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a lacuna do trecho acima:<\/p>","resposta":8364413,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 cm","id":8364413,"corpo":"<p>4 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,5 cm","id":8364414,"corpo":"<p>4,5 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 cm","id":8364415,"corpo":"<p>5 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 cm","id":8364416,"corpo":"<p>6 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar N\u00ba 101\/2000 traz o conceito de Receita Corrente Liquida (RCL), utilizado como refer\u00eancia na despesa p\u00fablica, como no c\u00e1lculo do limite para as despesas de pessoal, d\u00edvida p\u00fablica, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e concess\u00e3o de garantia. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e1lculo da RCL, suponha que um ente da federa\u00e7\u00e3o queira calcular a RCL do m\u00eas de julho de 2017, para divulga\u00e7\u00e3o em agosto, tendo por base a tabela a seguir. O valor da RCL do m\u00eas de julho de 2017, para divulga\u00e7\u00e3o em agosto, \u00e9","provas":[{"id":40559,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 08:02:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1198786,"hashId":"1115a9398940cfe45d275f2e561ee81e","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar N\u00ba 101\/2000 traz o conceito de Receita Corrente Liquida (RCL), utilizado como refer\u00eancia na despesa p\u00fablica, como no c\u00e1lculo do limite para as despesas de pessoal, d\u00edvida p\u00fablica, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e concess\u00e3o de garantia. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e1lculo da RCL, suponha que um ente da federa\u00e7\u00e3o queira calcular a RCL do m\u00eas de julho de 2017, para divulga\u00e7\u00e3o em agosto, tendo por base a tabela a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40559\/29.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">O valor da RCL do m\u00eas de julho de 2017, para divulga\u00e7\u00e3o em agosto, \u00e9<\/p>","resposta":4313507,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.120.000.000,00.","id":4313504,"corpo":"<p align=justify>5.120.000.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.115.000.000,00.","id":4313505,"corpo":"<p align=justify>2.115.000.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.020.000.000,00.","id":4313506,"corpo":"<p align=justify>3.020.000.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.135.000.000,00.","id":4313507,"corpo":"<p align=justify>5.135.000.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1198786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602,"slug":null},{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464,"slug":"assistente-administrativo-fiscal"},{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vimos agradecer a prestimoza colabora\u00e7\u00e3o de Vossa Senhoria no semin\u00e1rio de abertura da Semana de Odontologia realizado no m\u00eas de fevereiro desse ano.","provas":[{"id":57410,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602,"slug":null},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":57411,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464,"slug":"assistente-administrativo-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Fiscal - 2018"},{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 09:54:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723334,"hashId":"4febdbee6d45d0e2d6ff9c12b8487de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vimos agradecer a prestimoza colabora\u00e7\u00e3o de Vossa Senhoria no semin\u00e1rio de abertura da Semana de Odontologia realizado no m\u00eas de fevereiro desse ano.<\/p>","resposta":6539359,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539358,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539359,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.","id":456676,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":409392,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409393,"slug":"lingua-portuguesa-vocativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, analisar os itens abaixo:I - Spams est\u00e3o diretamente associados a ataques \u00e0 seguran\u00e7a da internet e do usu\u00e1rio, sendo um dos grandes respons\u00e1veis pela propaga\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos maliciosos, dissemina\u00e7\u00e3o de golpes e venda ilegal de produtos.II - A criptografia, considerada como a ci\u00eancia e a arte de escrever mensagens em forma cifrada ou em c\u00f3digo, \u00e9 um dos principais mecanismos de seguran\u00e7a que se pode usar para se proteger dos riscos associados ao uso da internet.","provas":[{"id":66603,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs-2018-objetiva-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nonoai - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 08:47:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030628,"hashId":"7fe2ec13ca4ee9da1c0e805f44ad175a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Spams est\u00e3o diretamente associados a ataques \u00e0 seguran\u00e7a da internet e do usu\u00e1rio, sendo um dos grandes respons\u00e1veis pela propaga\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos maliciosos, dissemina\u00e7\u00e3o de golpes e venda ilegal de produtos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A criptografia, considerada como a ci\u00eancia e a arte de escrever mensagens em forma cifrada ou em c\u00f3digo, \u00e9 um dos principais mecanismos de seguran\u00e7a que se pode usar para se proteger dos riscos associados ao uso da internet.<\/p>","resposta":7911915,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7911915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":7911916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":7911917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":7911918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":490405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escrevendo um texto no Microsoft Word, voc\u00ea precisa colocar uma palavra em negrito, ent\u00e3o:","provas":[{"id":73943,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-motorista","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 08:40:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280854,"hashId":"875f91806994aa3881bf7355754bd411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escrevendo um texto no Microsoft Word, voc\u00ea precisa colocar uma palavra em negrito, ent\u00e3o:<\/p>","resposta":8983637,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marca a palavra e clica no S na barra de ferramentas.","id":8983634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marca a palavra e clica no S na barra de ferramentas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escreve a palavra negrito.","id":8983635,"corpo":"<p>escreve a palavra negrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marca a palavra e clica no | na barra de ferramentas.","id":8983636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marca a palavra e clica no | na barra de ferramentas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marca a palavra e clica no N na barra de ferramentas.","id":8983637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marca a palavra e clica no N na barra de ferramentas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clica no N na barra de ferramentas.","id":8983638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clica no N na barra de ferramentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Gest\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o","descricao":"INGETI - Instituto Nacional de Gest\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o","sigla":"INGETI","oab":false,"id":1152,"slug":"ingeti"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica configura-se como a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade efetuando a coordena\u00e7\u00e3o cuidado e a ordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:\nI. Universalidade, equidade, regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o princ\u00edpios a serem operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\nII. A longitudinalidade do cuidado se refere \u00e0 continuidade da rela\u00e7\u00e3o de cuidado, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo ao longo do tempo.\nIII. A infraestrutura da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade deve ser adequada ao quantitativo da popula\u00e7\u00e3o adscrita e suas particularidades, ao processo de trabalho das equipes e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos usu\u00e1rios.\nIV. O trabalho em equipe multiprofissional \u00e9 parte do processo de trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e deve considerar a diversidade e complexidade das situa\u00e7\u00f5es encontradas no territ\u00f3rio no qual os profissionais, de diferentes forma\u00e7\u00f5es, trabalham em a\u00e7\u00f5es individuais centradas no usu\u00e1rio.\nS\u00e3o verdadeiras as afirmativas:","provas":[{"id":45617,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Gest\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o","descricao":"INGETI - Instituto Nacional de Gest\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o","sigla":"INGETI","oab":false,"id":1152,"slug":"ingeti"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2018-ingeti-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"INGETI - Prefeitura de Trairi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 10:09:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1381573,"hashId":"5387f8ef42c7e994d134e82995d8b715","enunciado":"<p>A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica configura-se como a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade efetuando a coordena\u00e7\u00e3o cuidado e a ordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:\n<\/p><p><br><\/p><p>I. Universalidade, equidade, regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o princ\u00edpios a serem operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\n<\/p><p>II. A longitudinalidade do cuidado se refere \u00e0 continuidade da rela\u00e7\u00e3o de cuidado, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo ao longo do tempo.\n<\/p><p>III. A infraestrutura da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade deve ser adequada ao quantitativo da popula\u00e7\u00e3o adscrita e suas particularidades, ao processo de trabalho das equipes e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos usu\u00e1rios.\n<\/p><p>IV. O trabalho em equipe multiprofissional \u00e9 parte do processo de trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e deve considerar a diversidade e complexidade das situa\u00e7\u00f5es encontradas no territ\u00f3rio no qual os profissionais, de diferentes forma\u00e7\u00f5es, trabalham em a\u00e7\u00f5es individuais centradas no usu\u00e1rio.\n<\/p><p><br><\/p><p>S\u00e3o <strong>verdadeiras <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":5080212,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5080212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5080213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5080214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5080215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418071,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1381573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades b\u00e1sicas de uma per\u00edcia, segundo a NBR 13752:1996 (Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil), correspondem \u00e0s seguintes etapas: I- Vistoria e\/ou exame do objeto da per\u00edcia e diagn\u00f3stico dos itens objeto da per\u00edcia; II- Coleta de informa\u00e7\u00f5es e escolha e justificativa dos m\u00e9todos e crit\u00e9rios periciais; III- An\u00e1lise das ocorr\u00eancias e elementos periciais, bem como solu\u00e7\u00f5es e propostas, quando poss\u00edvel e\/ou necess\u00e1rio; IV- Considera\u00e7\u00f5es finais e conclus\u00f5es. Dos itens acima:","provas":[{"id":67879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 04:33:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2136711,"hashId":"28bae78ba256637a2b1f18cdd4ddb32a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades b\u00e1sicas de uma per\u00edcia, segundo a NBR 13752:1996 (Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil), correspondem \u00e0s seguintes etapas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Vistoria e\/ou exame do objeto da per\u00edcia e diagn\u00f3stico dos itens objeto da per\u00edcia; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Coleta de informa\u00e7\u00f5es e escolha e justificativa dos m\u00e9todos e crit\u00e9rios periciais; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- An\u00e1lise das ocorr\u00eancias e elementos periciais, bem como solu\u00e7\u00f5es e propostas, quando poss\u00edvel e\/ou necess\u00e1rio; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV- Considera\u00e7\u00f5es finais e conclus\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":8364723,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8364720,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":8364721,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":8364722,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8364723,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Biblioteca de Documentos a seguir, apresentada no modo de exibi\u00e7\u00e3o Detalhes, foi extra\u00edda do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. No momento, a imagem JPEG 100_3202 \u00e9 a terceira da lista de arquivos.Biblioteca DocumentosOutros\u25b2 NomeData de modifica\u00e7\u00e3oTipoTamanho100_319813\/12\/2005 06:51Imagem JPEG774 KB100_319913\/12\/2005 07:15Imagem JPEG864 KB100_320213\/12\/2005 07:16Imagem JPEG563 KB100_320313\/12\/2005 07:16Imagem JPEG781 KB100_321313\/12\/2005 07:25Imagem JPEG822 KB100_321613\/12\/2005 07:31Imagem JPEG906 KB100_321713\/12\/2005 07:34Imagem JPEG938 KB100_322513\/12\/2005 07:36Imagem JPEG905 KB100_322613\/12\/2005 07:36Imagem JPEG806 KB100_322713\/12\/2005 07:36Imagem JPEG783 KB100_322913\/12\/2005 07:36Imagem JPEG1.032 KBConsidere que, para reordenar a lista, o usu\u00e1rio clicou no r\u00f3tulo \u201cTamanho\u201d, apenas uma vez. Como confirma\u00e7\u00e3o dessa a\u00e7\u00e3o, os r\u00f3tulos foram atualizados para:NomeData de modifica\u00e7\u00e3oTipo\u25bcTamanhoAp\u00f3s a reordena\u00e7\u00e3o promovida pelo usu\u00e1rio, a terceira imagem JPEG da lista de arquivos passou a ser a","provas":[{"id":65893,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 08:52:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2025456,"hashId":"6a0c99a051f47c4414b12a96d256b5b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Biblioteca de Documentos a seguir, apresentada no modo de exibi\u00e7\u00e3o Detalhes, foi extra\u00edda do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. No momento, a imagem JPEG 100_3202 \u00e9 a terceira da lista de arquivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 16px;\">Biblioteca Documentos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outros<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 621px;\"><colgroup><col width=\"182\"><col width=\"173\"><col width=\"115\"><col width=\"151.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\blacktriangle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.54986em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">\u25b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Data de modifica\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tipo<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Tamanho<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-0.png\" width=\"27\">100_3198<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 06:51<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">774 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-1.png\" width=\"27\">100_3199<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:15<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">864 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-1.png\" width=\"27\">100_3202<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:16<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">563 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-1.png\" width=\"27\">100_3203<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:16<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">781 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-1.png\" width=\"27\">100_3213<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:25<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">822 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-1.png\" width=\"27\">100_3216<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:31<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">906 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-1.png\" width=\"27\">100_3217<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:34<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">938 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-1.png\" width=\"27\">100_3225<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:36<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">905 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-1.png\" width=\"27\">100_3226<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:36<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">806 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-1.png\" width=\"27\">100_3227<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:36<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">783 KB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025456-20220804110539000000-0.png\" width=\"27\">100_3229<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13\/12\/2005 07:36<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imagem JPEG<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.032 KB<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que, para reordenar a lista, o usu\u00e1rio clicou no r\u00f3tulo \u201cTamanho\u201d, apenas uma vez. Como confirma\u00e7\u00e3o dessa a\u00e7\u00e3o, os r\u00f3tulos foram atualizados para:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 441px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"157\"><col width=\"100\"><col width=\"84\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tpyr\"><td data-row=\"row-tpyr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpyr\" data-cell=\"cell-eeg5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"row-tpyr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpyr\" data-cell=\"cell-prpf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Data de modifica\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-tpyr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpyr\" data-cell=\"cell-nnjt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tipo<\/p><\/td><td data-row=\"row-tpyr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpyr\" data-cell=\"cell-vnob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u25bc<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpyr\" data-cell=\"cell-vnob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tamanho<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Ap\u00f3s a reordena\u00e7\u00e3o promovida pelo usu\u00e1rio, a terceira imagem JPEG da lista de arquivos passou a ser a<\/p>","resposta":7888901,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100_3198","id":7888899,"corpo":"<p>100_3198<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100_3202","id":7888900,"corpo":"<p>100_3202<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100_3216","id":7888901,"corpo":"<p>100_3216<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100_3203","id":7888902,"corpo":"<p>100_3203<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100_3229","id":7888903,"corpo":"<p>100_3229<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Copiar, Mover, Arrastar, Criar, Renomear e Excluir","oab":false,"nome":"Copiar, Mover, Arrastar, Criar, Renomear e Excluir","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420733,"slug":"informatica-copiar-mover-arrastar-criar-renomear-e-excluir"}],"slug":"informatica\/2025456","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma complica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a hep\u00e1tica relacionada com o metabolismo da am\u00f4nia chama-se: ","provas":[{"id":55394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 01:03:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1670508,"hashId":"4edf3579d3aaca7e5b22701fc678e8fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma complica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a hep\u00e1tica relacionada com o metabolismo da am\u00f4nia chama-se: <\/p>","resposta":6302649,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome hepatorrenal.","id":6302647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome hepatorrenal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ascite. ","id":6302648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encefalopatia hep\u00e1tica. ","id":6302649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encefalopatia hep\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatite. ","id":6302650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cirrose alco\u00f3lica","id":6302651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirrose alco\u00f3lica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatites virais","oab":false,"nome":"Hepatites virais","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413334,"slug":"enfermagem-hepatites-virais"}],"slug":"enfermagem\/1670508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para vacinar, basta levar a crian\u00e7a a um posto ou Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) com o cart\u00e3o da crian\u00e7a. O ideal \u00e9 que toda dose seja administrada na idade recomendada. Entretanto, se perdeu o prazo para alguma dose, \u00e9 importante voltar \u00e0 unidade de sa\u00fade para atualizar as vacinas. Estabele\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o da IDADE RECOMENDADA e o TIPO DE VACINA, em seguida, enumere a SEGUNDA COLUNA de acordo com a PRIMEIRA COLUNA. Idade Recomendada ( 1 ) Ao Nascer ( 2 ) Dois meses ( 3 ) Tr\u00eas meses ( 4 ) Doze Meses ( 5 ) Quinze Meses ( 6 ) 9 a 14 anos\u2013 Meninas e 11 a 14 anos\u2013 Meninos( 7 ) Gestante Tipo de Vacina( ) Meningoc\u00f3cica C \u2013 1\u00aa Dose ( ) BCG (Bacilo Calmette-Guerin) ( ) Hepatite A ( ) Pentavalente \u2013 1\u00aa Dose ( ) Tr\u00edplice viral \u2013 1\u00aa Dose ( ) dTpa ( ) HPV Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":74717,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 10:30:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286102,"hashId":"06af1f03431950f4ede6837ccaebfef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para vacinar, basta levar a crian\u00e7a a um posto ou Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) com o cart\u00e3o da crian\u00e7a. O ideal \u00e9 que toda dose seja administrada na idade recomendada. Entretanto, se perdeu o prazo para alguma dose, \u00e9 importante voltar \u00e0 unidade de sa\u00fade para atualizar as vacinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estabele\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o da IDADE RECOMENDADA e o TIPO DE VACINA, em seguida, enumere a SEGUNDA COLUNA de acordo com a PRIMEIRA COLUNA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Idade Recomendada <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <strong>1<\/strong> ) Ao Nascer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <strong>2<\/strong> ) Dois meses <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <strong>3<\/strong> ) Tr\u00eas meses <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <strong>4<\/strong> ) Doze Meses <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <strong>5<\/strong> ) Quinze Meses <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <strong>6<\/strong> ) 9 a 14 anos\u2013 Meninas e 11 a 14 anos\u2013 Meninos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <strong>7<\/strong> ) Gestante <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tipo de Vacina<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Meningoc\u00f3cica C \u2013 1\u00aa Dose <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) BCG (Bacilo Calmette-Guerin)  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hepatite A <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pentavalente \u2013 1\u00aa Dose <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tr\u00edplice viral \u2013 1\u00aa Dose <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) dTpa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) HPV <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9007405,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2,5,7,6,4,3. ","id":9007403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,2,5,7,6,4,3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,1,3,5,4,7,6. ","id":9007404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,1,3,5,4,7,6. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,1,5,2,4,7,6. ","id":9007405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,1,5,2,4,7,6. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,3,2,1,5,6,7 ","id":9007406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,3,2,1,5,6,7 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,3,2,4,7,1,6. ","id":9007407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,3,2,4,7,1,6. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a alternativa a seguir que apresente apenas doen\u00e7as n\u00e3o associadas \u00e0 micro-organismos:","provas":[{"id":71776,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 10:16:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2193720,"hashId":"5d69ebad525085df321a4cf1ad3c3ef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a alternativa a seguir que apresente apenas doen\u00e7as n\u00e3o associadas \u00e0 micro-organismos:<\/p>","resposta":8612609,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diabetes, Hipertens\u00e3o Arterial e Bronquite cr\u00f4nica.","id":8612609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes, Hipertens\u00e3o Arterial e Bronquite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pneumonias, Hepatite A e C\u00f3lera. ","id":8612610,"corpo":"<p>Pneumonias, Hepatite A e C\u00f3lera. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer, AIDS e Diarreias.","id":8612611,"corpo":"<p>C\u00e2ncer, AIDS e Diarreias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastrite, T\u00e9tano, Poliomielite.","id":8612612,"corpo":"<p>Gastrite, T\u00e9tano, Poliomielite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu texto, S\u00edlvia Cardoso trata de um dos principais conceitos propostos por Bakhtin, que \u00e9 o de","provas":[{"id":49339,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:42:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1490669,"hashId":"77732f9ffc91c79e0d32a5a1c145d651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu texto, S\u00edlvia Cardoso trata de um dos principais conceitos propostos por Bakhtin, que \u00e9 o de<\/p>","resposta":5551894,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fala.","id":5551890,"corpo":"<p>fala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discurso.","id":5551891,"corpo":"<p>discurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ideologia.","id":5551892,"corpo":"<p>ideologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"locutor.","id":5551893,"corpo":"<p>locutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dialogismo.","id":5551894,"corpo":"<p>dialogismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 22.A dualidade fundamental da linguagem que nasce da oposi\u00e7\u00e3o saussureana l\u00edngua\/fala foi (...) duramente contestada pelo sovi\u00e9tico Bakhtin, j\u00e1 no final da d\u00e9cada de 20. A oposi\u00e7\u00e3o que Bakhtin (1929) faz a Saussure \u00e9 radical, se levarmos em conta que a linguagem, para esse fil\u00f3sofo, n\u00e3o se divide em duas inst\u00e2ncias, l\u00edngua e fala, ou l\u00edngua e discurso, ou ainda compet\u00eancia e performance. A enuncia\u00e7\u00e3o, \u201ca verdadeira subst\u00e2ncia da l\u00edngua\u201d, \u00e9, para Bakhtin, a s\u00edntese do processo da linguagem, o conceito-chave para se entender os processos lingu\u00edsticos.Assim como Saussure, Bakhtin parte do princ\u00edpio de que a l\u00edngua \u00e9 um fato social cuja exist\u00eancia funda-se nas necessidades de comunica\u00e7\u00e3o. No entanto, afasta-se de Saussure ao ver a l\u00edngua como algo concreto, fruto da manifesta\u00e7\u00e3o interindividual entre os falantes, valorizando, assim, a manifesta\u00e7\u00e3o concreta da l\u00edngua e n\u00e3o o sistema abstrato de formas. Essa manifesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a fala de Saussure, porque \u00e9 eminentemente social.Para Bakhtin, o que de fato existe \u00e9 o processo lingu\u00edstico, sendo a enuncia\u00e7\u00e3o o motor da l\u00edngua: \u201ca l\u00edngua vive e evolui historicamente na comunica\u00e7\u00e3o verbal concreta, n\u00e3o no sistema lingu\u00edstico abstrato das formas da l\u00edngua nem no psiquismo individual dos falantes\u201d. A l\u00edngua constitui um processo de evolu\u00e7\u00e3o ininterrupto, ou seja, um processo de cria\u00e7\u00e3o cont\u00ednua que se realiza pela intera\u00e7\u00e3o verbal social dos locutores. Em outras palavras, a l\u00edngua \u00e9 uma atividade, um processo criativo, que se materializa pelas enuncia\u00e7\u00f5es. A realidade essencial da linguagem \u00e9 seu car\u00e1ter dial\u00f3gico.Sendo a realidade essencial da linguagem seu car\u00e1ter dial\u00f3gico, a categoria b\u00e1sica da concep\u00e7\u00e3o de linguagem em Bakhtin \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o. Toda enuncia\u00e7\u00e3o \u00e9 um di\u00e1logo; faz parte de um processo de comunica\u00e7\u00e3o ininterrupto. N\u00e3o h\u00e1 enunciado isolado; todo enunciado pressup\u00f5e aqueles que o antecederam e todos os que o suceder\u00e3o. Um enunciado \u00e9 apenas um elo de uma cadeia. Toda palavra, nesse sentido, j\u00e1 \u00e9 uma contrapalavra, uma resposta.O dialogismo, que \u00e9, para Bakhtin, a condi\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia do discurso, \u00e9 duplo: ao mesmo tempo que \u00e9 lei do discurso constituir-se sempre de \u201cj\u00e1 ditos\u201d de outros discursos (as palavras s\u00e3o sempre, inevitavelmente, \u201cpalavras de outrem\u201d), o discurso n\u00e3o existe independentemente daquele a quem \u00e9 endere\u00e7ado, o que implica que a vis\u00e3o do destinat\u00e1rio \u00e9 incorporada e determinante no processo de produ\u00e7\u00e3o do discurso.O conceito de intera\u00e7\u00e3o \u00e9 constitutivo dos sujeitos e da pr\u00f3pria linguagem. A palavra \u00e9 ideol\u00f3gica, ou seja, a enuncia\u00e7\u00e3o \u00e9 ideol\u00f3gica. \u00c9 no fluxo da intera\u00e7\u00e3o verbal que a palavra se concretiza como signo ideol\u00f3gico, que se transforma e ganha diferentes significados, de acordo com o contexto em que ela surge. Cada \u00e9poca e cada grupo social t\u00eam seu repert\u00f3rio de formas de discurso que funciona como um espelho que reflete e retrata o cotidiano. A palavra \u00e9 a revela\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o no qual os valores fundamentais de uma dada sociedade se explicitam e se confrontam.Os estudos de Bakhtin no ocidente, principalmente a partir da d\u00e9cada de 70, v\u00e3o influenciar as pesquisas atuais voltadas para a problem\u00e1tica da enuncia\u00e7\u00e3o. Com base nessas pesquisas, n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel dizer que a enuncia\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato individual de utiliza\u00e7\u00e3o da l\u00edngua por um locutor. Ela \u00e9 eminentemente social.CARDOSO, S\u00edlvia. Discurso e ensino. Belo Horizonte, Aut\u00eantica, 2003. p. 24-25.","id":429270,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 22.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dualidade fundamental da linguagem que nasce da oposi\u00e7\u00e3o saussureana l\u00edngua\/fala <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foi (...) duramente contestada pelo sovi\u00e9tico Bakhtin, j\u00e1 no final da d\u00e9cada de 20. A oposi\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que Bakhtin (1929) faz a Saussure \u00e9 radical, se levarmos em conta que a linguagem, para esse <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fil\u00f3sofo, n\u00e3o se divide em duas inst\u00e2ncias, l\u00edngua e fala, ou l\u00edngua e discurso, ou ainda <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compet\u00eancia e performance. A <em>enuncia\u00e7\u00e3o<\/em>, \u201ca verdadeira subst\u00e2ncia da l\u00edngua\u201d, \u00e9, para Bakhtin, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a <em>s\u00edntese <\/em>do processo da <em>linguagem<\/em>, o conceito-chave para se entender os processos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lingu\u00edsticos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Assim como Saussure, Bakhtin parte do princ\u00edpio de que a l\u00edngua \u00e9 um fato social cuja <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exist\u00eancia funda-se nas necessidades de comunica\u00e7\u00e3o. No entanto, afasta-se de Saussure ao <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ver a l\u00edngua como algo concreto, fruto da manifesta\u00e7\u00e3o interindividual entre os falantes, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>valorizando, assim, a manifesta\u00e7\u00e3o concreta da l\u00edngua e n\u00e3o o sistema abstrato de formas. Essa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manifesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a <em>fala <\/em>de Saussure, porque \u00e9 eminentemente social.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Bakhtin, o que de fato existe \u00e9 o <em>processo <\/em>lingu\u00edstico, sendo a enuncia\u00e7\u00e3o o motor <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da l\u00edngua: \u201ca l\u00edngua vive e evolui historicamente na comunica\u00e7\u00e3o verbal concreta, n\u00e3o no <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sistema lingu\u00edstico abstrato das formas da l\u00edngua nem no psiquismo individual dos falantes\u201d. A <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>l\u00edngua constitui um processo de evolu\u00e7\u00e3o ininterrupto, ou seja, um <em>processo de cria\u00e7\u00e3o cont\u00ednua <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se realiza pela i<em>ntera\u00e7\u00e3o verbal social<\/em> dos locutores. Em outras palavras, a l\u00edngua \u00e9 uma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atividade, um processo criativo, que se materializa pelas enuncia\u00e7\u00f5es. A realidade essencial da <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>linguagem \u00e9 seu car\u00e1ter dial\u00f3gico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sendo a realidade essencial da linguagem seu car\u00e1ter dial\u00f3gico, a categoria b\u00e1sica da <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>concep\u00e7\u00e3o de linguagem em Bakhtin \u00e9 a <em>intera\u00e7\u00e3o<\/em>. Toda enuncia\u00e7\u00e3o \u00e9 um di\u00e1logo; faz parte de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um processo de comunica\u00e7\u00e3o ininterrupto. N\u00e3o h\u00e1 enunciado isolado; todo enunciado <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pressup\u00f5e aqueles que o antecederam e todos os que o suceder\u00e3o. Um enunciado \u00e9 apenas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um elo de uma cadeia. Toda palavra, nesse sentido, j\u00e1 \u00e9 uma contrapalavra, uma resposta.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O dialogismo, que \u00e9, para Bakhtin, a condi\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia do discurso, \u00e9 duplo: ao <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo tempo que \u00e9 lei do discurso constituir-se sempre de \u201cj\u00e1 ditos\u201d de outros discursos (as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras s\u00e3o sempre, inevitavelmente, \u201cpalavras de outrem\u201d), o discurso n\u00e3o existe <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>independentemente daquele a quem \u00e9 endere\u00e7ado, o que implica que a vis\u00e3o do destinat\u00e1rio \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incorporada e determinante no processo de produ\u00e7\u00e3o do discurso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O conceito de intera\u00e7\u00e3o \u00e9 constitutivo dos sujeitos e da pr\u00f3pria linguagem. A palavra \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ideol\u00f3gica, ou seja, a enuncia\u00e7\u00e3o \u00e9 ideol\u00f3gica. \u00c9 no fluxo da intera\u00e7\u00e3o verbal que a palavra se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>concretiza como signo ideol\u00f3gico, que se transforma e ganha diferentes significados, de acordo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com o contexto em que ela surge. Cada \u00e9poca e cada grupo social t\u00eam seu repert\u00f3rio de formas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de discurso que funciona como um espelho que reflete e retrata o cotidiano. A palavra \u00e9 a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>revela\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o no qual os valores fundamentais de uma dada sociedade se explicitam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e se confrontam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os estudos de Bakhtin no ocidente, principalmente a partir da d\u00e9cada de 70, v\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>influenciar as pesquisas atuais voltadas para a problem\u00e1tica da enuncia\u00e7\u00e3o. Com base nessas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesquisas, n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel dizer que a enuncia\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato individual de utiliza\u00e7\u00e3o da <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>l\u00edngua por um locutor. Ela \u00e9 eminentemente social.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CARDOSO, S\u00edlvia. <em>Discurso e ensino<\/em>. Belo Horizonte, Aut\u00eantica, 2003. p. 24-25.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1490669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15332,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao lado daquilo que os cr\u00edticos da obra de Greg\u00f3rio de Matos qualificam, irrevogavelmente, de pl\u00e1gios, registramos tamb\u00e9m, em nossas leituras, temas, frases e procedimentos variados que o poeta foi buscar em outros autores. Em grande parte, trata-se de par\u00f3dias camonianas ou de outros poetas, sendo vis\u00edvel a inten\u00e7\u00e3o do autor de estabelecer um canto paralelo ou um contraponto po\u00e9tico, imitando mais por esp\u00edrito de emula\u00e7\u00e3o e sem ocultar seus des\u00edgnios, o que seria imposs\u00edvel, at\u00e9 pela proje\u00e7\u00e3o dos modelos. H\u00e1, contudo, exemplos expressivos de apropria\u00e7\u00e3o, mas como era habitual no poeta: partindo de um n\u00facleo tomado de outro autor, reelaborar o restante, criando um novo poema. Outra maneira de que se valeu para criar em cima do texto alheio foi a par\u00f3dia.(Adaptado de: GOMES, Jo\u00e3o Carlos Teixeira. Greg\u00f3rio de Matos, o Boca de Brasa (um estudo de pl\u00e1gio e cria\u00e7\u00e3o). Petr\u00f3polis: Editora Vozes, 1985, p. 90-91) A primeira estrofe de soneto de Greg\u00f3rio de Matos em que se pode identificar \u201ca desconstru\u00e7\u00e3o de soneto camoniano com a atitude parod\u00edstica e intuito humor\u00edstico\u201d \u00e9: ","provas":[{"id":39032,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15332,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1139690,"hashId":"b1c0bbedfaf0dd4be64312eb663f53dd","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao lado daquilo que os cr\u00edticos da obra de Greg\u00f3rio de Matos qualificam, irrevogavelmente, de pl\u00e1gios, registramos tamb\u00e9m, em\r\nnossas leituras, temas, frases e procedimentos variados que o poeta foi buscar em outros autores. Em grande parte, trata-se de\r\npar\u00f3dias camonianas ou de outros poetas, sendo vis\u00edvel a inten\u00e7\u00e3o do autor de estabelecer um canto paralelo ou um\r\ncontraponto po\u00e9tico, imitando mais por esp\u00edrito de emula\u00e7\u00e3o e sem ocultar seus des\u00edgnios, o que seria imposs\u00edvel, at\u00e9 pela\r\nproje\u00e7\u00e3o dos modelos. H\u00e1, contudo, exemplos expressivos de apropria\u00e7\u00e3o, mas como era habitual no poeta: partindo de um\r\nn\u00facleo tomado de outro autor, reelaborar o restante, criando um novo poema. Outra maneira de que se valeu para criar em cima\r\ndo texto alheio foi a par\u00f3dia.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(Adaptado de: GOMES, Jo\u00e3o Carlos Teixeira. Greg\u00f3rio de Matos, o Boca de Brasa (um estudo de pl\u00e1gio e cria\u00e7\u00e3o). Petr\u00f3polis:\r\nEditora Vozes, 1985, p. 90-91)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> A primeira estrofe de soneto de Greg\u00f3rio de Matos em que se pode identificar \u201ca desconstru\u00e7\u00e3o de soneto camoniano com a\r\natitude parod\u00edstica e intuito humor\u00edstico\u201d \u00e9: <\/p>","resposta":4061636,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carregado de mim ando no mundo E o grande peso embarga-me as passadas; Que, como ando por vias desusadas, Fa\u00e7o o peso crescer, e vou-me ao fundo. ","id":4061634,"corpo":"<p align=\"justify\">Carregado de mim ando no mundo <\/p><p align=\"justify\"> E o grande peso embarga-me as passadas; <\/p><p align=\"justify\"> Que, como ando por vias desusadas, <\/p><p align=\"justify\"> Fa\u00e7o o peso crescer, e vou-me ao fundo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alma ditosa, que na emp\u00edrea corte, Pisando estrelas vais de sol vestida, Alegres com te ver fomos na vida, Tristes com te perder somos na morte. ","id":4061635,"corpo":"<p align=\"justify\">Alma ditosa, que na emp\u00edrea corte, <\/p><p align=\"justify\"> Pisando estrelas vais de sol vestida, <\/p><p align=\"justify\"> Alegres com te ver fomos na vida, <\/p><p align=\"justify\"> Tristes com te perder somos na morte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sete anos a nobreza da Bahia Servia a uma pastora indiana e bela Por\u00e9m serviu \u00e0 \u00cdndia, e n\u00e3o a ela, Que \u00e0 \u00cdndia s\u00f3 por pr\u00eamio pretendia. ","id":4061636,"corpo":"<p align=\"justify\">Sete anos a nobreza da Bahia <\/p><p align=\"justify\"> Servia a uma pastora indiana e bela <\/p><p align=\"justify\"> Por\u00e9m serviu \u00e0 \u00cdndia, e n\u00e3o a ela, <\/p><p align=\"justify\"> Que \u00e0 \u00cdndia s\u00f3 por pr\u00eamio pretendia. \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alegre com a empresa desejosa Corta o Cabo a espessura e busca a via N\u00e3o faltando da esquadra criminosa Algum, que n\u00e3o pudesse neste dia: Marcha triunfando a gente belicosa, Pasmam de ver os filhos da Bahia O sucesso, a pris\u00e3o, os rebelados, Cam. As armas e os var\u00f5es assinalados","id":4061637,"corpo":"<p align=\"justify\">Alegre com a empresa desejosa <\/p><p align=\"justify\"> Corta o Cabo a espessura e busca a via <\/p><p align=\"justify\"> N\u00e3o faltando da esquadra criminosa <\/p><p align=\"justify\"> Algum, que n\u00e3o pudesse neste dia: <\/p><p align=\"justify\"> Marcha triunfando a gente belicosa, <\/p><p align=\"justify\"> Pasmam de ver os filhos da Bahia\r\n <\/p><p align=\"justify\">O sucesso, a pris\u00e3o, os rebelados, <\/p><p align=\"justify\">Cam. As armas e os var\u00f5es assinalados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Triste Bahia, oh qu\u00e3o dessemelhante Est\u00e1s e estou do nosso antigo estado; Pobre te vejo a ti, tu a mim empenhado, Rica te vi eu j\u00e1, tu a mim abundante. ","id":4061638,"corpo":"<p align=\"justify\">Triste Bahia, oh qu\u00e3o dessemelhante <\/p><p align=\"justify\"> Est\u00e1s e estou do nosso antigo estado; <\/p><p align=\"justify\"> Pobre te vejo a ti, tu a mim empenhado, <\/p><p align=\"justify\"> Rica te vi eu j\u00e1, tu a mim abundante. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1139690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \u201cabruptas\u201d (linha 31), empregada no per\u00edodo com fun\u00e7\u00e3o adjetiva, poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por repentinas.","provas":[{"id":33521,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Analista - \u00c1rea Advogado - 2018"},{"id":33522,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33523,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33542,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Analista - \u00c1rea Contador - 2018"},{"id":33543,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Secret\u00e1ria Executiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:42:57","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1014853,"hashId":"7dc6bbd51e5b3914a484546553ebf277","enunciado":"A palavra \u201cabruptas\u201d (linha 31), empregada no per\u00edodo\r\ncom fun\u00e7\u00e3o adjetiva, poderia ser substitu\u00edda, sem\r\npreju\u00edzo de sentido, por repentinas.","resposta":3551697,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3551697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3551698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que diz respeito ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":372055,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33521\/01.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>  \r\n\r\nNo que diz respeito ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1014853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crb-10a-regiao-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com certeza, na era da informa\u00e7\u00e3o, tem manifestado&#8208;se tamb\u00e9m uma era da intera\u00e7\u00e3o, ou seja, as pessoas, al\u00e9m de meras receptoras de dados e informa\u00e7\u00f5es, passam tamb\u00e9m, a contribuir e produzir novas ideias e a\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":29766,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crb-10a-regiao-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-bibliotecario-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":955701,"hashId":"38366b75ad346612c7ee4c26f3a54a97","enunciado":"Com certeza, na era da informa\u00e7\u00e3o, tem manifestado&#8208;se\r\ntamb\u00e9m uma era da intera\u00e7\u00e3o, ou seja, as pessoas, al\u00e9m\r\nde meras receptoras de dados e informa\u00e7\u00f5es, passam\r\ntamb\u00e9m, a contribuir e produzir novas ideias e a\u00e7\u00f5es.","resposta":3343763,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3343762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3343763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, compostos de trechos extra\u00eddos do s\u00edtio da Internet , no que diz respeito \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 sua pertin\u00eancia com o assunto tratado no texto.","id":361205,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, compostos de trechos extra\u00eddos do\r\ns\u00edtio da Internet <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29766\/04.gif\"> <mundoeducacao.bol.uol.com.br>, no que\r\ndiz respeito \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 sua pertin\u00eancia com o\r\nassunto tratado no texto.<\/mundoeducacao.bol.uol.com.br>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 21","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos tempos verbais em determinadas circunst\u00e2ncias segue um crit\u00e9rio mais de sentido do que estritamente temporal, para atender a prop\u00f3sitos discursivo-textuais. No t\u00edtulo da reportagem (Texto II), temos um exemplo dessa estrat\u00e9gia lingu\u00edstica porque se utiliza o tempo","provas":[{"id":38690,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":38697,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"},{"id":38698,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-economista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Economista - 2018"},{"id":38701,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Enfermeiro - 2018"},{"id":38702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-nutricionista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Nutricionista - 2018"},{"id":38703,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-pedagogo","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Pedagogo - 2018"},{"id":38706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:41:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1129064,"hashId":"88bb98c0e3c7b408bdb5d660cfc1cf5b","enunciado":"<p align=\"justify\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos tempos verbais em determinadas circunst\u00e2ncias segue um crit\u00e9rio mais de sentido do que estritamente temporal, para atender a prop\u00f3sitos discursivo-textuais.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nNo t\u00edtulo da reportagem (Texto II), temos um exemplo dessa estrat\u00e9gia lingu\u00edstica porque se utiliza o tempo<\/p><p><br><\/p>","resposta":4014759,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presente para referir-se a uma a\u00e7\u00e3o no passado, a fim de evidenciar o passado recente do acontecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 not\u00edcia.","id":4014759,"corpo":"<p align=justify>presente para referir-se a uma a\u00e7\u00e3o no passado, a fim de evidenciar o passado recente do acontecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 not\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presente para referir-se a uma a\u00e7\u00e3o no passado, a fim de evidenciar a simultaneidade entre o acontecimento e a not\u00edcia.","id":4014760,"corpo":"<p align=justify>presente para referir-se a uma a\u00e7\u00e3o no passado, a fim de evidenciar a simultaneidade entre o acontecimento e a not\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passado para referir-se a uma a\u00e7\u00e3o no presente, a fim de evidenciar a atemporalidade do acontecimento.","id":4014761,"corpo":"<p align=justify>passado para referir-se a uma a\u00e7\u00e3o no presente, a fim de evidenciar a atemporalidade do acontecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"passado para referir-se a uma a\u00e7\u00e3o no presente, a fim de evidenciar o car\u00e1ter corriqueiro do acontecimento.","id":4014762,"corpo":"<p align=justify>passado para referir-se a uma a\u00e7\u00e3o no presente, a fim de evidenciar o car\u00e1ter corriqueiro do acontecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":388922,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38690\/T1.GIF\">\r\n<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38690\/T2.GIF\"><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1129064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14891,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o","id":14892,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o escalonamento de processos em sistemas operacionais interativos, existem diversas op\u00e7\u00f5es de algoritmos. Um dos mais antigos, mais simples e mais amplamente utilizado aplica um rod\u00edzio entre os processos. Ou seja, a cada processo \u00e9 atribu\u00eddo um quantum. Se o processo estiver em execu\u00e7\u00e3o quando terminar seu quantum, \u00e9 realizada a preemp\u00e7\u00e3o da CPU e esta \u00e9 alocada a outro processo. Trata-se do algoritmo:","provas":[{"id":30436,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14891,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30437,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o","id":14892,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-analista-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:40:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":967885,"hashId":"2487d06863221e34da34729ce579180d","enunciado":"Para o escalonamento de processos em sistemas operacionais interativos, existem diversas op\u00e7\u00f5es de algoritmos. Um dos mais antigos, mais simples e mais amplamente utilizado aplica um rod\u00edzio entre os processos. Ou seja, a cada processo \u00e9 atribu\u00eddo um quantum. Se o processo estiver em execu\u00e7\u00e3o quando terminar seu quantum, \u00e9 realizada a preemp\u00e7\u00e3o da CPU e esta \u00e9 alocada a outro processo. Trata-se do algoritmo:","resposta":3384536,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De escalonamento por prioridade.","id":3384532,"corpo":"De escalonamento por prioridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De m\u00faltiplas filas.","id":3384533,"corpo":"De m\u00faltiplas filas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FCFS (First-Come, First-Served).","id":3384534,"corpo":"FCFS (First-Come, First-Served).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantido.","id":3384535,"corpo":"Garantido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RR (Round-robin).","id":3384536,"corpo":"RR (Round-robin).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363476,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/967885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15040,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15041,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arquivo httpd.conf \u00e9 o arquivo de configura\u00e7\u00e3o principal do servidor Web Apache. Ele cont\u00e9m diretivas que controlam o funcionamento do servidor. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a diretiva que pode ser usada para especificar endere\u00e7o e portas alternativas para o servidor web receber requisi\u00e7\u00f5es externas.","provas":[{"id":30906,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15040,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":30907,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15041,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":35951,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15041,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":35952,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"},{"id":35953,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15040,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":35954,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":975113,"hashId":"63bf9d0868dd8cc609da0a1dfdf41fef","enunciado":"O arquivo httpd.conf \u00e9 o arquivo de configura\u00e7\u00e3o principal do\r\nservidor Web Apache. Ele cont\u00e9m diretivas que controlam o\r\nfuncionamento do servidor.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que indica a diretiva que pode ser usada para\r\nespecificar endere\u00e7o e portas alternativas para o servidor web\r\nreceber requisi\u00e7\u00f5es externas.","resposta":3411998,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ServerRoot","id":3411997,"corpo":"ServerRoot","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Listen","id":3411998,"corpo":"Listen","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" AcceptFilter","id":3411999,"corpo":" AcceptFilter","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redirect","id":3412000,"corpo":"Redirect","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SetInputFilter","id":3412001,"corpo":"SetInputFilter","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364709,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O narrador dirige-se diretamente a seu leitor no seguinte trecho:","provas":[{"id":33281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2018"},{"id":33282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1011923,"hashId":"0e8b6d16edff5e0bc994ab2c897c627e","enunciado":"O narrador dirige-se diretamente a seu leitor no seguinte trecho:","resposta":3539814,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o consultes dicion\u00e1rios. (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":3539814,"corpo":"N\u00e3o consultes dicion\u00e1rios. (6\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2013 Continue, disse eu acordando. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":3539815,"corpo":"\u2013 Continue, disse eu acordando. (2\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dom Casmurro, domingo vou jantar com voc\u00ea. (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":3539816,"corpo":"Dom Casmurro, domingo vou jantar com voc\u00ea. (5\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nem por isso me zanguei. (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":3539817,"corpo":"Nem por isso me zanguei. (5\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dom veio por ironia, para atribuir-me fumos de fidalgo. (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":3539818,"corpo":"Dom veio por ironia, para atribuir-me fumos de fidalgo. (6\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371573,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33281\/19.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1011923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568,"slug":"professor-classe-i-nivel-a-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma atividade de reescrita de trechos do texto, os alunos apresentaram as possibilidades a seguir. Sabendo-se que deveriam ser preservadas as corre\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma padr\u00e3o da l\u00edngua e em rela\u00e7\u00e3o ao sentido original do texto, n\u00e3o h\u00e1 comprometimento, com EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":31781,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568,"slug":"professor-classe-i-nivel-a-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"},{"id":31786,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568,"slug":"professor-classe-i-nivel-a-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:51:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":991272,"hashId":"d0513f9199be7f7c62262d77e9a4cc3c","enunciado":"Em uma atividade de reescrita de trechos do texto, os alunos apresentaram as possibilidades a seguir. Sabendo-se\r\nque deveriam ser preservadas as corre\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma padr\u00e3o da l\u00edngua e em rela\u00e7\u00e3o ao sentido original do\r\ntexto, n\u00e3o h\u00e1 comprometimento, com EXCE\u00c7\u00c3O de:","resposta":3461348,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPorque o crime se transnacionalizou.\u201d (6\u00ba\u00a7) \/ Por este motivo, o crime excedeu os limites nacionais.","id":3461348,"corpo":"\u201cPorque o crime se transnacionalizou.\u201d (6\u00ba\u00a7) \/ Por este motivo, o crime excedeu os limites nacionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cVillas B\u00f4as est\u00e1 \u00e0 frente do Ex\u00e9rcito desde 2015.\u201d (2\u00ba\u00a7) \/ Desde 2015 Villas B\u00f4as tem atuado como comandante do Ex\u00e9rcito.","id":3461349,"corpo":"\u201cVillas B\u00f4as est\u00e1 \u00e0 frente do Ex\u00e9rcito desde 2015.\u201d (2\u00ba\u00a7) \/ Desde 2015 Villas B\u00f4as tem atuado como comandante do\r\nEx\u00e9rcito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"A integra\u00e7\u00e3o no combate ao crime organizado \u00e9 fundamental.\u201d (6\u00ba\u00a7) \/ Diante do crime organizado, torna-se essencial a integra\u00e7\u00e3o com o prop\u00f3sito de combat\u00ea-lo.","id":3461350,"corpo":"\"A integra\u00e7\u00e3o no combate ao crime organizado \u00e9 fundamental.\u201d (6\u00ba\u00a7) \/ Diante do crime organizado, torna-se\r\nessencial a integra\u00e7\u00e3o com o prop\u00f3sito de combat\u00ea-lo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cVillas B\u00f4as afirmou que o crime organizado hoje \u00e9 \u2018transnacional\u2019, o que exige, segundo ele, uma abordagem \u2018ampla e sist\u00eamica\u2019 nas pol\u00edticas de seguran\u00e7a.\u201d (5\u00ba\u00a7) \/ Para Villas B\u00f4as, h\u00e1 uma grande necessidade de que nas pol\u00edticas de seguran\u00e7a haja uma abordagem \u201campla e sist\u00eamica\u201d, tendo em vista o car\u00e1ter \u201ctransnacional\u201d do crime organizado.","id":3461351,"corpo":"\u201cVillas B\u00f4as afirmou que o crime organizado hoje \u00e9 \u2018transnacional\u2019, o que exige, segundo ele, uma abordagem \u2018ampla\r\ne sist\u00eamica\u2019 nas pol\u00edticas de seguran\u00e7a.\u201d (5\u00ba\u00a7) \/ Para Villas B\u00f4as, h\u00e1 uma grande necessidade de que nas pol\u00edticas de\r\nseguran\u00e7a haja uma abordagem \u201campla e sist\u00eamica\u201d, tendo em vista o car\u00e1ter \u201ctransnacional\u201d do crime organizado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368000,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31781\/58.gif\">","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao referenciar Trabalho apresentado em evento em meio eletr\u00f4nico, a NBR pertinente estabelece que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de incluir os seguintes elementos, considerados n\u00e3o essenciais: numera\u00e7\u00e3o do evento e p\u00e1gina inicial e final da parte referenciada.","provas":[{"id":30390,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:53:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":966759,"hashId":"e14e6e9833e8b97447bea903ec66ee9e","enunciado":"Ao referenciar Trabalho apresentado em evento em meio\r\neletr\u00f4nico, a NBR pertinente estabelece que n\u00e3o h\u00e1\r\nnecessidade de incluir os seguintes elementos, considerados\r\nn\u00e3o essenciais: numera\u00e7\u00e3o do evento e p\u00e1gina inicial e final da\r\nparte referenciada.","resposta":3381312,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3381311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3381312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As normas para a padroniza\u00e7\u00e3o dos registros de informa\u00e7\u00e3o desempenham papel crucial para a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. Acerca dessas normas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":363230,"enunciado":"As normas para a padroniza\u00e7\u00e3o dos registros de informa\u00e7\u00e3o\r\ndesempenham papel crucial para a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.\r\nAcerca dessas normas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/966759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante","id":16959,"slug":"oficial-da-marinha-mercante"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto trata de reminisc\u00eancias do autor, um homem buc\u00f3lico, amante da natureza. Ele faz uso de muitos termos que aludem \u00e0 flora e \u00e0 fauna. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o termo destacado N\u00c3O diz respeito a nem uma nem outra.","provas":[{"id":38041,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante","id":16959,"slug":"oficial-da-marinha-mercante"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-ciaga-oficial-da-marinha-mercante","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:39:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1099837,"hashId":"c3b1d6e919718f7854373fede82939ac","enunciado":"<p align=justify>O texto trata de reminisc\u00eancias do autor, um homem\r\nbuc\u00f3lico, amante da natureza. Ele faz uso de muitos\r\ntermos que aludem \u00e0 flora e \u00e0 fauna. Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o em que o termo destacado N\u00c3O diz respeito a\r\nnem uma nem outra.<\/p>","resposta":3891679,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro vamos l\u00e1 embaixo no c\u00f3rrego; pegaremos dois pequenos car\u00e1s dourados.","id":3891677,"corpo":"<p align=\"justify\">Primeiro vamos l\u00e1 embaixo no c\u00f3rrego;\r\npegaremos dois pequenos <u>car\u00e1s<\/u> dourados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quer ir de batel\u00e3o, na ilha, comer ing\u00e1s?","id":3891678,"corpo":"<p align=\"justify\">Quer ir de batel\u00e3o, na ilha, comer <u>ing\u00e1s<\/u>?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com dois paus de pita, faremos uma balsa, e, como o carnaval \u00e9 no m\u00eas que vem, vamos apanhar tabatinga para fazer formas de m\u00e1scaras.","id":3891679,"corpo":"<p align=\"justify\">Com dois paus de pita, faremos uma balsa, e,\r\ncomo o carnaval \u00e9 no m\u00eas que vem, vamos\r\napanhar <u>tabatinga<\/u> para fazer formas de\r\nm\u00e1scaras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(...) ou armar o al\u00e7ap\u00e3o junto do brejo para pegar papa-capim.","id":3891680,"corpo":"<p align=\"justify\">(...) ou armar o al\u00e7ap\u00e3o junto do brejo para\r\npegar <u>papa-capim<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(...) os outros meninos riram de mim porque cortei uma iba de assa-peixe.","id":3891681,"corpo":"<p align=\"justify\">(...) os outros meninos riram de mim porque\r\ncortei uma iba de <u>assa-peixe<\/u>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 40.","id":385029,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38041\/12121.gif\">\r\n<\/p><p>\r\nCom base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 40.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1099837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}