{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9266,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Auditoria","id":13183,"slug":"medico-especialista-em-auditoria"},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Advogado","id":24917,"slug":"analista-de-controle-interno-area-advogado"},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21951,"slug":"analista-de-controle-interno-area-contador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... \"r\u00fatila capela \"\u00e9 a mesma coisa que","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":70707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico Plantonista - 2018"},{"id":70709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2018"},{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":70711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Auditoria","id":13183,"slug":"medico-especialista-em-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-especialista-em-auditoria","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico Especialista em Auditoria - 2018"},{"id":70719,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Advogado","id":24917,"slug":"analista-de-controle-interno-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-controle-interno-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Advogado - 2018"},{"id":70718,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-controle-interno-area-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador - 2018"},{"id":70705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Enfermeiro - 2018"},{"id":70706,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":70713,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":70703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Assistente Social - 2018"},{"id":70699,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21951,"slug":"analista-de-controle-interno-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-controle-interno-area-contador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador - 2018"},{"id":70701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 11:41:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2159563,"hashId":"add4fc90d609a76d6083c06fcbf633ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">... \"r\u00fatila capela \"\u00e9 a mesma coisa que<\/p>","resposta":8461955,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cantoria divina.","id":8461953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cantoria divina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bonita cabe\u00e7a.","id":8461954,"corpo":"<p>bonita cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brilhante grinalda.","id":8461955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brilhante grinalda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"igreja monumental.","id":8461956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igreja monumental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mente aberta. ","id":8461957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mente aberta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"C\u00cdRCULO VICIOSO Bailando no ar, gemia inquieto vaga-lume:\t\"Quem dera que fosse aquela loura estrela,\tQue arde no eterno azul, como uma eterna vela!\"\tMas a estrela, fitando a lua, com ci\u00fame:- \"Pudesse eu copiar o transparente lume,Que da grega coluna \u00e0 g\u00f3tica janela,Contemplou, suspirosa, a fronte amada e bela!\"Mas a lua, fitando o sol, com azedume:\t- \"M\u00edsera! Tivesse eu aquela enorme, aquela\tClaridade imortal, que toda luz resume!\"\tMas o sol, inclinando a r\u00fatila capela:- \"Pesa-me esta brilhante aur\u00e9ola de nume ...Enfara-me esta azul e desmedida umbela ...Por que n\u00e3o nasci eu um simples vaga-lume?\" Machado de Assis","id":505754,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00cdRCULO VICIOSO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBailando no ar, gemia inquieto vaga-lume:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\"Quem dera que fosse aquela loura estrela,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQue arde no eterno azul, como uma eterna vela!\"<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas a estrela, fitando a lua, com ci\u00fame:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \"Pudesse eu copiar o transparente lume,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que da grega coluna \u00e0 g\u00f3tica janela,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contemplou, suspirosa, a fronte amada e bela!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas a lua, fitando o sol, com azedume:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- \"M\u00edsera! Tivesse eu aquela enorme, aquela<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tClaridade imortal, que toda luz resume!\"<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas o sol, inclinando a r\u00fatila capela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \"Pesa-me esta brilhante aur\u00e9ola de nume ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enfara-me esta azul e desmedida umbela ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que n\u00e3o nasci eu um simples vaga-lume?\"<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Machado de Assis<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Auditoria","id":13183,"slug":"medico-especialista-em-auditoria"},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Advogado","id":24917,"slug":"analista-de-controle-interno-area-advogado"},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21951,"slug":"analista-de-controle-interno-area-contador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil chega a um patamar de crise econ\u00f4mica nunca antes visto, levando boa parte da classe m\u00e9dia brasileira a abrir m\u00e3o da cobertura dos seguros m\u00e9dicos. Muitas fam\u00edlias experimentam, pela primeira vez, o atendimento no SUS ou recorrendo a assist\u00eancia particular a custos que n\u00e3o cabem no seu or\u00e7amento, inclusive para interna\u00e7\u00f5es. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, tr\u00eas milh\u00f5es de brasileiros deixaram de contar com a cobertura de planos de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o a essa assertiva, analise as afirmativas e marque (V) para as VERDADEIRAS que apresentam as principais raz\u00f5es para a debandada de tantos brasileiros dos planos de sa\u00fade e (F) para as FALSAS. ( ) De uma hora para outra, ruiu um dos principais pilares da vida da classe m\u00e9dia brasileira: n\u00e3o depender do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). ( ) Parcela consider\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o conseguir pagar os planos de sa\u00fade e a necessidade de continuar com os cuidados, tem procurado institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou op\u00e7\u00f5es particulares com pre\u00e7os mais acess\u00edveis ao seu or\u00e7amento e com bom atendimento. ( ) A demanda consider\u00e1vel de brasileiros por outras alternativas de sa\u00fade vem acontecendo devido \u00e0 alta do desemprego, aos aumentos sucessivos de gasolina, aos altos pre\u00e7os dos produtos aliment\u00edcios e dos rem\u00e9dios, aos aumentos dos alugueis por um agravamento da crise. ( ) As pessoas habituadas a disporem da seguran\u00e7a de atendimento melhor do que a oferecida na rede p\u00fablica (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), veem-se na situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, significando um pesadelo para as fam\u00edlias, principalmente para as que possuem idosos e crian\u00e7as. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico Plantonista - 2018"},{"id":70709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2018"},{"id":70711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Auditoria","id":13183,"slug":"medico-especialista-em-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-especialista-em-auditoria","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico Especialista em Auditoria - 2018"},{"id":70719,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Advogado","id":24917,"slug":"analista-de-controle-interno-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-controle-interno-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Advogado - 2018"},{"id":70718,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-controle-interno-area-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador - 2018"},{"id":70705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Enfermeiro - 2018"},{"id":70706,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":70703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Assistente Social - 2018"},{"id":70699,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21951,"slug":"analista-de-controle-interno-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-controle-interno-area-contador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Contador - 2018"},{"id":70701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 11:41:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2159677,"hashId":"7c4f3a7e56d7e16d11dbccc310cffd32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil chega a um patamar de crise econ\u00f4mica nunca antes visto, levando boa parte da classe m\u00e9dia brasileira a abrir m\u00e3o da cobertura dos seguros m\u00e9dicos. Muitas fam\u00edlias experimentam, pela primeira vez, o atendimento no SUS ou recorrendo a assist\u00eancia particular a custos que n\u00e3o cabem no seu or\u00e7amento, inclusive para interna\u00e7\u00f5es. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, tr\u00eas milh\u00f5es de brasileiros deixaram de contar com a cobertura de planos de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a essa assertiva, analise as afirmativas e marque (V) para as VERDADEIRAS que apresentam as principais raz\u00f5es para a debandada de tantos brasileiros dos planos de sa\u00fade e (F) para as FALSAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De uma hora para outra, ruiu um dos principais pilares da vida da classe m\u00e9dia brasileira: n\u00e3o depender do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Parcela consider\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o conseguir pagar os planos de sa\u00fade e a necessidade de continuar com os cuidados, tem procurado institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou op\u00e7\u00f5es particulares com pre\u00e7os mais acess\u00edveis ao seu or\u00e7amento e com bom atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A demanda consider\u00e1vel de brasileiros por outras alternativas de sa\u00fade vem acontecendo devido \u00e0 alta do desemprego, aos aumentos sucessivos de gasolina, aos altos pre\u00e7os dos produtos aliment\u00edcios e dos rem\u00e9dios, aos aumentos dos alugueis por um agravamento da crise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As pessoas habituadas a disporem da seguran\u00e7a de atendimento melhor do que a oferecida na rede p\u00fablica (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), veem-se na situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, significando um pesadelo para as fam\u00edlias, principalmente para as que possuem idosos e crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8462525,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F-V.","id":8462523,"corpo":"<p>V-V-F-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-F-V-F.","id":8462524,"corpo":"<p>F-F-V-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-F-V-V.","id":8462525,"corpo":"<p>F-F-V-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-F-F.","id":8462526,"corpo":"<p>F-V-F-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-F-V-F.","id":8462527,"corpo":"<p>V-F-V-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":22345,"slug":"analista-universitario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo artigo 5\u00ba do C\u00f3digo Civil Brasileiro a menoridade cessa aos dezoito anos completos, quando a pessoa fica habilitada \u00e0 pr\u00e1tica de todos os atos da vida civil. Ocorre que, al\u00e9m do atingimento dos 18 anos, existem outras possibilidades legais de cessa\u00e7\u00e3o da incapacidade relativa. Assinale a alternativa que apresenta uma dessas possibilidades.","provas":[{"id":56501,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":22345,"slug":"analista-universitario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 19:58:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1722964,"hashId":"444b2cf91d3fe8a0247eee02a7d4b4fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo artigo 5\u00ba do C\u00f3digo Civil Brasileiro a menoridade cessa aos dezoito anos completos, quando a pessoa fica habilitada \u00e0 pr\u00e1tica de todos os atos da vida civil. Ocorre que, al\u00e9m do atingimento dos 18 anos, existem outras possibilidades legais de cessa\u00e7\u00e3o da incapacidade relativa. Assinale a alternativa que apresenta uma dessas possibilidades.<\/p>","resposta":6538108,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio de emprego p\u00fablico efetivo.","id":6538108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio de emprego p\u00fablico efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio de emprego em empresa privada, com assinatura de Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social, que n\u00e3o garanta ao menor de dezoito anos e maior de dezesseis economia pr\u00f3pria em fun\u00e7\u00e3o desse emprego.","id":6538109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio de emprego em empresa privada, com assinatura de Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social, que n\u00e3o garanta ao menor de dezoito anos e maior de dezesseis economia pr\u00f3pria em fun\u00e7\u00e3o desse emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ingresso em curso de ensino superior por meio de processo seletivo regular.","id":6538110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ingresso em curso de ensino superior por meio de processo seletivo regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O falecimento de ambos os genitores.","id":6538111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O falecimento de ambos os genitores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A outorga de procura\u00e7\u00e3o p\u00fablica por um ou ambos os genitores.","id":6538112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A outorga de procura\u00e7\u00e3o p\u00fablica por um ou ambos os genitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405870,"slug":"direito-civil-capacidade-art-1o-3o-e-4o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cessa\u00e7\u00e3o da Incapacidade (Art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Cessa\u00e7\u00e3o da Incapacidade (Art. 5\u00ba)","pai":405870,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415370,"slug":"direito-civil-cessacao-da-incapacidade-art-5o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emancipa\u00e7\u00e3o (Art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Emancipa\u00e7\u00e3o (Art. 5\u00ba)","pai":415370,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415373,"slug":"direito-civil-emancipacao-art-5o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emancipa\u00e7\u00e3o Volunt\u00e1ria","oab":false,"nome":"Emancipa\u00e7\u00e3o Volunt\u00e1ria","pai":415373,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424837,"slug":"direito-civil-emancipacao-voluntaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nem todos os meios para se alcan\u00e7ar algo s\u00e3o justific\u00e1veis do ponto de vista da \u00e9tica, uma vez que fins \u00e9ticos exigem, necessariamente, meios \u00e9ticos.","provas":[{"id":30458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 20:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":968108,"hashId":"24780dcefd509001c6be17ff96263e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todos os meios para se alcan\u00e7ar algo s\u00e3o justific\u00e1veis do ponto de vista da \u00e9tica, uma vez que fins \u00e9ticos exigem, necessariamente, meios \u00e9ticos.<\/p>","resposta":3385509,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3385509,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3385510,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos, princ\u00edpios e valores da \u00e9tica e da moral, bem como o disposto na Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens a seguir.","id":363523,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos, princ\u00edpios e valores da \u00e9tica e da moral, bem como o disposto na Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/968108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo elencadas e assinale V para a verdadeira e F para a falsa sobre o atendimento ao usu\u00e1rio, pelo servidor p\u00fablico: ( ) O foco no usu\u00e1rio esta intimamente relacionado com uma atitude e tica do servidor p\u00fablico. ( ) O primeiro princ\u00edpio para o bom atendimento, foco no cliente, postula que e necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio fique satisfeito com a qualidade dos servi\u00e7os prestados.( ) O segundo princ\u00edpio estabelece que o servi\u00e7o nem sempre deve atender a uma real necessidade do usu\u00e1rio. Ele e relacionado a dimens\u00e3o da validade, isto e , o servi\u00e7o (produto, informa\u00e7\u00e3o) deve ser exatamente como o usu\u00e1rio espera, deseja ou necessita que ele seja. ( ) O terceiro princ\u00edpio diz respeito a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os. O padra o de qualidade mantido ao longo do tempo e que leva a conquista da confiabilidade.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, de cima para baixo:","provas":[{"id":67958,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 20:40:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2177284,"hashId":"84428c5f8e961dbbcad5d24a88348638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas abaixo elencadas e assinale V para a verdadeira e F para a falsa sobre o atendimento ao usu\u00e1rio, pelo servidor p\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O foco no usu\u00e1rio esta intimamente relacionado com uma atitude e tica do servidor p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O primeiro princ\u00edpio para o bom atendimento, foco no cliente, postula que e necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio fique satisfeito com a qualidade dos servi\u00e7os prestados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O segundo princ\u00edpio estabelece que o servi\u00e7o nem sempre deve atender a uma real necessidade do usu\u00e1rio. Ele e relacionado a dimens\u00e3o da validade, isto e , o servi\u00e7o (produto, informa\u00e7\u00e3o) deve ser exatamente como o usu\u00e1rio espera, deseja ou necessita que ele seja. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O terceiro princ\u00edpio diz respeito a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os. O padra o de qualidade mantido ao longo do tempo e que leva a conquista da confiabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8540474,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":8540473,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":8540474,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8540475,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":8540476,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8540477,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aus\u00eancia de seus representantes legais, menor de dezoito anos de idade pode ser representado pela Procuradoria da Justi\u00e7a do Trabalho ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual para a propositura de reclama\u00e7\u00e3o trabalhista.","provas":[{"id":33570,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2018-cespe-cebraspe-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 21:11:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019022,"hashId":"a375b08abf3efd6f42acff6c627885f3","enunciado":"Na aus\u00eancia de seus representantes legais, menor de\r\ndezoito anos de idade pode ser representado pela Procuradoria\r\nda Justi\u00e7a do Trabalho ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual\r\npara a propositura de reclama\u00e7\u00e3o trabalhista.","resposta":3566438,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de procedimentos nos diss\u00eddios individuais e coletivos e de recursos no processo trabalhista, julgue os pr\u00f3ximos itens, \u00e0 luz da CLT e da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.","id":372759,"enunciado":"Acerca de procedimentos nos diss\u00eddios individuais e coletivos e de\r\nrecursos no processo trabalhista, julgue os pr\u00f3ximos itens, \u00e0 luz da\r\nCLT e da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406817,"slug":"direito-processual-do-trabalho-ministerio-publico-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1019022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prop\u00f3sito do texto \u00e9, EXCETO:","provas":[{"id":71667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 04:04:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2186733,"hashId":"b506882ce7a87ea6a03fe79b400eabda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prop\u00f3sito do texto \u00e9, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8581981,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirmar que uma trag\u00e9dia familiar pode nos tornar corajosos.","id":8581981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirmar que uma trag\u00e9dia familiar pode nos tornar corajosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar os tipos de medos que nos afligem.","id":8581982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar os tipos de medos que nos afligem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comentar como nos tornamos suscet\u00edveis aos perigos do dia a dia.","id":8581983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comentar como nos tornamos suscet\u00edveis aos perigos do dia a dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstrar que todos temos medos, apenas os disfar\u00e7amos.","id":8581984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrar que todos temos medos, apenas os disfar\u00e7amos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Medos \u00e0 beira do abismo \"De que a senhora tem medo?\", foi a pergunta bastante original numa dessas entrevistas recentes.\tPensei e disse: morro de medo de muita coisa, mas acho que, com o tempo, passei a ser mais corajosa (e achei, eu mesma, gra\u00e7a do que dizia). Principalmente, medo de qualquer mal que possa acontecer a pessoas que eu amo. Acidente, assalto, doen\u00e7a. Sei o que \u00e9 sentir-se impotente quando algo grav\u00edssimo acontece com alguma delas. No fundo mais fundo da mente, vem a indaga\u00e7\u00e3o insensata e tola, mas pungente: como n\u00e3o pude proteger meu filho adulto de uma morte s\u00fabita no mar que ele amava?\tDisfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica, ningu\u00e9m levando porrada \u2013 como diria Fernando, o Pessoa. Empregamos palavras grandiosas, at\u00e9 solenes, que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o nos cuspa na cara, e nos defendemos do rumor que nos amea\u00e7a botando fones de ouvido enquanto caminhamos na esteira, para ficarmos em forma.\tMas, individualmente, temos medo e solid\u00e3o; como pa\u00eds, presenciamos esc\u00e2ndalos nunca antes vistos. A viol\u00eancia \u00e9 cotidiana, o narcotr\u00e1fico nos amea\u00e7a, mais pessoas foram assassinadas por aqui do que nas guerras ao redor do mundo nos \u00faltimos anos. Andamos encolhidos dentro de casa. Est\u00e3o cada vez mais altos os muros do medo e do sil\u00eancio.\tA gente se lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas, organiza semin\u00e1rios. Resultado? Parece que nenhum. Elei\u00e7\u00f5es? Melhor n\u00e3o saber. Mas sou da tribo (n\u00e3o t\u00e3o pequena) dos que n\u00e3o se conformam. N\u00e3o acredito em revolu\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser pessoal. Em algumas coisas, sou antipaticamente individualista. Quando reuni\u00f5es, comiss\u00f5es, projetos e planos n\u00e3o resolvem \u2013 \u00e9 o mais comum \u2013, pode-se tentar o mais simples. \u00c0s vezes, ser simples \u00e9 original: come\u00e7ar pela gente mesmo. Em casa. Com as drogas, por exemplo, por que n\u00e3o?\tCada vez que, seja por tr\u00e1gica depend\u00eancia, seja por aquilo que minha velha m\u00e3e chamava \"fazer-se de interessante\", um de n\u00f3s consome uma droga qualquer (mesmo o cigarrinho de maconha dividido com a turma), est\u00e1 botando no cano de uma arma a bala \u2013 perdida ou n\u00e3o \u2013 que vai matar uma crian\u00e7a, uma m\u00e3e de fam\u00edlia, um trabalhador. Nosso filho, quem sabe.\tDisfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica.\tH\u00e1 quem me deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es, dizendo que sou moralista, radical. N\u00e3o sou. Apenas observo, acompanho, muito drama desnecess\u00e1rio, talvez evit\u00e1vel \u2013 mas a gente preferia ignorar o abismo. H\u00e1 muitos anos, visitei v\u00e1rias vezes uma famosa cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo. Algu\u00e9m muito querido de amigos meus estava l\u00e1 internado, e voltava com frequ\u00eancia. O que vi, senti, me disseram e eu mesma presenciei nunca vai me deixar.\tNum jantar, h\u00e1 muitos anos, um conhecido desabafou com grande culpa que costumava fazer-se de pai amig\u00e3o fumando maconha com os filhos adolescentes, para estar mais pr\u00f3ximo deles. Um dos meninos sofreu grav\u00edssimos problemas de adic\u00e7\u00e3o pelo resto da vida, morreu de overdose e nem todo o amor dos pais, dos irm\u00e3os, ajudou em nada.\tSim, a vida pode ser muito cruel. Nas trag\u00e9dias familiares, s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, embora alguns devam ser mais respons\u00e1veis do que outros. N\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma brincar na beira do abismo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/09\/medos-a-beira-do-abismo-cjmmrnsma00w301pilpj8qa05.html Acesso em 11 nov. 2018","id":508642,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Medos \u00e0 beira do abismo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\"De que a senhora tem medo?\", foi a pergunta bastante original numa dessas entrevistas recentes.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tPensei e disse: morro de medo de muita coisa, mas acho que, com o tempo, passei a ser mais corajosa (e achei, eu mesma, gra\u00e7a do que dizia). Principalmente, medo de qualquer mal que possa acontecer a pessoas que eu amo. Acidente, assalto, doen\u00e7a. Sei o que \u00e9 sentir-se impotente quando algo grav\u00edssimo acontece com alguma delas. No fundo mais fundo da mente, vem a indaga\u00e7\u00e3o insensata e tola, mas pungente: como n\u00e3o pude proteger meu filho adulto de uma morte s\u00fabita no mar que ele amava?<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDisfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica, ningu\u00e9m levando porrada \u2013 como diria Fernando, o Pessoa. Empregamos palavras grandiosas, at\u00e9 solenes, que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o nos cuspa na cara, e nos defendemos do rumor que nos amea\u00e7a botando fones de ouvido enquanto caminhamos na esteira, para ficarmos em forma.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMas, individualmente, temos medo e solid\u00e3o; como pa\u00eds, presenciamos esc\u00e2ndalos nunca antes vistos. A viol\u00eancia \u00e9 cotidiana, o narcotr\u00e1fico nos amea\u00e7a, mais pessoas foram assassinadas por aqui do que nas guerras ao redor do mundo nos \u00faltimos anos. Andamos encolhidos dentro de casa. Est\u00e3o cada vez mais altos os muros do medo e do sil\u00eancio.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA gente se lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas, organiza semin\u00e1rios. Resultado? Parece que nenhum. Elei\u00e7\u00f5es? Melhor n\u00e3o saber. Mas sou da tribo (n\u00e3o t\u00e3o pequena) dos que n\u00e3o se conformam. N\u00e3o acredito em revolu\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser pessoal. Em algumas coisas, sou antipaticamente individualista. Quando reuni\u00f5es, comiss\u00f5es, projetos e planos n\u00e3o resolvem \u2013 \u00e9 o mais comum \u2013, pode-se tentar o mais simples. \u00c0s vezes, ser simples \u00e9 original: come\u00e7ar pela gente mesmo. Em casa. Com as drogas, por exemplo, por que n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tCada vez que, seja por tr\u00e1gica depend\u00eancia, seja por aquilo que minha velha m\u00e3e chamava \"fazer-se de interessante\", um de n\u00f3s consome uma droga qualquer (mesmo o cigarrinho de maconha dividido com a turma), est\u00e1 botando no cano de uma arma a bala \u2013 perdida ou n\u00e3o \u2013 que vai matar uma crian\u00e7a, uma m\u00e3e de fam\u00edlia, um trabalhador. Nosso filho, quem sabe.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDisfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 quem me deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es, dizendo que sou moralista, radical. N\u00e3o sou. Apenas observo, acompanho, muito drama desnecess\u00e1rio, talvez evit\u00e1vel \u2013 mas a gente preferia ignorar o abismo. H\u00e1 muitos anos, visitei v\u00e1rias vezes uma famosa cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo. Algu\u00e9m muito querido de amigos meus estava l\u00e1 internado, e voltava com frequ\u00eancia. O que vi, senti, me disseram e eu mesma presenciei nunca vai me deixar.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNum jantar, h\u00e1 muitos anos, um conhecido desabafou com grande culpa que costumava fazer-se de pai amig\u00e3o fumando maconha com os filhos adolescentes, para estar mais pr\u00f3ximo deles. Um dos meninos sofreu grav\u00edssimos problemas de adic\u00e7\u00e3o pelo resto da vida, morreu de overdose e nem todo o amor dos pais, dos irm\u00e3os, ajudou em nada.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSim, a vida pode ser muito cruel. Nas trag\u00e9dias familiares, s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, embora alguns devam ser mais respons\u00e1veis do que outros. N\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma brincar na beira do abismo.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/09\/medos-a-beira-do-abismo-cjmmrnsma00w301pilpj8qa05.html<\/u> Acesso em 11 nov. 2018<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2186733","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O articulador sint\u00e1tico pode ser substitu\u00eddo adequadamente pela palavra ou express\u00e3o indicada entre par\u00eanteses, EXCETO em:","provas":[{"id":71666,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2187040,"hashId":"ce65e3400707474f62d43a44a6c09e79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O articulador sint\u00e1tico pode ser substitu\u00eddo <strong>adequadamente<\/strong> pela palavra ou express\u00e3o indicada entre par\u00eanteses, <strong>EXCETO<\/strong> em:<\/p>","resposta":8583196,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA viol\u00eancia desde sempre me assusta: n\u00e3o precisa ser a f\u00edsica, de um tapa, um empurr\u00e3o, uma voz alterada, mas a emocional, da acusa\u00e7\u00e3o injusta [...]\u201d. (por\u00e9m)","id":8583195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA viol\u00eancia desde sempre me assusta: n\u00e3o precisa ser a f\u00edsica, de um tapa, um empurr\u00e3o, uma voz alterada, <strong>mas<\/strong> a emocional, da acusa\u00e7\u00e3o injusta [...]\u201d. (por\u00e9m)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDe volta ao Brasil para votar, depois de muito necess\u00e1rias f\u00e9rias, que h\u00e1 s\u00e9culos n\u00e3o tir\u00e1vamos, entrei num turbilh\u00e3o que, de longe, mesmo com internet [...]\u201d. (mas)","id":8583196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe volta ao Brasil para votar, depois de muito necess\u00e1rias f\u00e9rias, que h\u00e1 s\u00e9culos n\u00e3o tir\u00e1vamos, entrei num turbilh\u00e3o que, de longe, <strong>mesmo<\/strong> com internet [...]\u201d. (mas)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cOu, se quiserem, seja bondoso\u201d. (caso) ","id":8583197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOu, <strong>se<\/strong> quiserem, seja bondoso\u201d. (caso) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPequenas, mi\u00fadas coisas que fazem a vida, uma vida boa, uma vida humana como deveria ser: pausas para respirar, para se olhar [...]\u201d. (a fim de)","id":8583198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPequenas, mi\u00fadas coisas que fazem a vida, uma vida boa, uma vida humana como deveria ser: pausas para respirar, <strong>para<\/strong> se olhar [...]\u201d. (a fim de)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SEJA GENTIL Lya Luft\tDe volta ao Brasil para votar, depois de muito necess\u00e1rias f\u00e9rias, que h\u00e1 s\u00e9culos n\u00e3o tir\u00e1vamos, entrei num turbilh\u00e3o que, de longe, mesmo com internet, n\u00e3o me parecia t\u00e3o nocivo. Mas foi pior do que eu pensava: raiva, \u00f3dio, insultos, cal\u00fanias, intoler\u00e2ncia absoluta, mentiras, dissolu\u00e7\u00e3o de la\u00e7os bem bonitos e dignos entre amigos e fam\u00edlia \u2013 por causa da pol\u00edtica. Dos pol\u00edticos. De n\u00f3s mesmos, que nos tornamos raivosos, intolerantes, capazes das mais loucas afirma\u00e7\u00f5es. Expressamos nessa batalha muito de nossas m\u00e1goas e frustra\u00e7\u00f5es.\tMas, inesperadamente, no Face, encontro uma imagem linda, comovente, quase irreal neste mundo que anda pra l\u00e1 de besta: uma camiseta, um elefante (meu bicho preferido), com flores atr\u00e1s de uma orelha, \u00f3culos coloridos, e a legenda (estou traduzindo): \u201cNUM MUNDO EM QUE VOC\u00ca PODE SER QUALQUER COISA, SEJA GENTIL\u201d. Ou, se quiserem, seja bondoso. Tolerante. Humano.\tA viol\u00eancia desde sempre me assusta: n\u00e3o precisa ser a f\u00edsica, de um tapa, um empurr\u00e3o, uma voz alterada, mas a emocional, da acusa\u00e7\u00e3o injusta, da invencionice maligna, da desconsidera\u00e7\u00e3o com humanidade, cortesia, e democracia \u2013 ah, a palavra t\u00e3o usada, mal usada, abusada.\tOs que a defendem s\u00e3o muitas vezes os mais intolerantes, arrogantes e ignorantes que n\u00e3o conhecem nem medem o peso das palavras (dizia meu pai, \u201co pior burro \u00e9 o burro falante\u201d): correto \u00e9 s\u00f3 o que eu penso, bom \u00e9 s\u00f3 o que eu fa\u00e7o, o resto \u00e9 tudo bandido, fascista, maldoso, ignorante, explorador de pobres e desvalidos, pisa em cima da cultura, despreza a sa\u00fade etc, etc, etc. (Poderia ser uma linha inteira de etcs.)\tBasta refletir um pouco, abrir olhos e orelhas, ver que estamos numa situa\u00e7\u00e3o-limite. Este pobre pa\u00eds nunca esteve t\u00e3o por baixo, com tantos miser\u00e1veis, doentes n\u00e3o atendidos, podrid\u00e3o em vez de saneamento (sem falar na podrid\u00e3o moral), desrespeito, precariedade em vez de infraestrutura, cultura muito esquisita, e a maioria sem saber o que pensar. Ou come\u00e7ando a pensar, o que \u00e9 bom. Pois andam acontecendo mudan\u00e7as no pa\u00eds, e h\u00e1 quem comece a respirar: ser\u00e1 mesmo, ser\u00e1?\tEnt\u00e3o resolvi hoje falar dessa camiseta, desse elefantinho, dessa gentileza que deveria ser o habitual, e acho que n\u00e3o \u00e9. Na maioria das vezes, em fam\u00edlia, amigos, trabalho, n\u00e3o acontece muito e, quando ocorre, at\u00e9 nos admiramos: olha s\u00f3, que cara educado, bondoso, camarada. A gente se sente bem com ele, e n\u00e3o \u00e9 artificial, nem imposto. O beijo de bom-dia em casa, alguma indaga\u00e7\u00e3o sobre como foi a noite, ou a festa, ou como poder\u00e1 ser a prova na escola, o novo amigo, ou o ombro que ontem do\u00eda tanto. Pequenas, mi\u00fadas coisas que fazem a vida, uma vida boa, uma vida humana como deveria ser: pausas para respirar, para se olhar, para escutar... para reencontrar com prazer.\tClaro que a vida n\u00e3o \u00e9 esse mar de rosas e risos. Mas pode ser, muito mais vezes do que tem sido. Podemos tentar viver e conviver, e votar, e torcer, e trabalhar, estudar, viajar, comer, dormir, sem o incr\u00edvel estresse da raiva, do xingamento, do insulto, e dos maus desejos e da desinforma\u00e7\u00e3o fatal.\tViva o elefantinho que nos prop\u00f5e: neste vasto mundo em que voc\u00ea pode fazer tantas coisas, seja bondoso, seja gentil. Be kind.Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/10\/seja-gen-til-cjn6v2p4a04so01pi6ynu3w4v.html Acesso em 11 nov. 2018","id":508633,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>SEJA GENTIL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Lya Luft<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDe volta ao Brasil para votar, depois de muito necess\u00e1rias f\u00e9rias, que h\u00e1 s\u00e9culos n\u00e3o tir\u00e1vamos, entrei num turbilh\u00e3o que, de longe, mesmo com internet, n\u00e3o me parecia t\u00e3o nocivo. Mas foi pior do que eu pensava: raiva, \u00f3dio, insultos, cal\u00fanias, intoler\u00e2ncia absoluta, mentiras, dissolu\u00e7\u00e3o de la\u00e7os bem bonitos e dignos entre amigos e fam\u00edlia \u2013 por causa da pol\u00edtica. Dos pol\u00edticos. De n\u00f3s mesmos, que nos tornamos raivosos, intolerantes, capazes das mais loucas afirma\u00e7\u00f5es. Expressamos nessa batalha muito de nossas m\u00e1goas e frustra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas, inesperadamente, no Face, encontro uma imagem linda, comovente, quase irreal neste mundo que anda pra l\u00e1 de besta: uma camiseta, um elefante (meu bicho preferido), com flores atr\u00e1s de uma orelha, \u00f3culos coloridos, e a legenda (estou traduzindo): \u201cNUM MUNDO EM QUE VOC\u00ca PODE SER QUALQUER COISA, SEJA GENTIL\u201d. Ou, se quiserem, seja bondoso. Tolerante. Humano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA viol\u00eancia desde sempre me assusta: n\u00e3o precisa ser a f\u00edsica, de um tapa, um empurr\u00e3o, uma voz alterada, mas a emocional, da acusa\u00e7\u00e3o injusta, da invencionice maligna, da desconsidera\u00e7\u00e3o com humanidade, cortesia, e democracia \u2013 ah, a palavra t\u00e3o usada, mal usada, abusada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs que a defendem s\u00e3o muitas vezes os mais intolerantes, arrogantes e ignorantes que n\u00e3o conhecem nem medem o peso das palavras (dizia meu pai, \u201co pior burro \u00e9 o burro falante\u201d): correto \u00e9 s\u00f3 o que eu penso, bom \u00e9 s\u00f3 o que eu fa\u00e7o, o resto \u00e9 tudo bandido, fascista, maldoso, ignorante, explorador de pobres e desvalidos, pisa em cima da cultura, despreza a sa\u00fade etc, etc, etc. (Poderia ser uma linha inteira de etcs.)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tBasta refletir um pouco, abrir olhos e orelhas, ver que estamos numa situa\u00e7\u00e3o-limite. Este pobre pa\u00eds nunca esteve t\u00e3o por baixo, com tantos miser\u00e1veis, doentes n\u00e3o atendidos, podrid\u00e3o em vez de saneamento (sem falar na podrid\u00e3o moral), desrespeito, precariedade em vez de infraestrutura, cultura muito esquisita, e a maioria sem saber o que pensar. <em>Ou come\u00e7ando a pensar, o que \u00e9 bom<\/em>. Pois andam acontecendo mudan\u00e7as no pa\u00eds, e h\u00e1 quem comece a respirar: ser\u00e1 mesmo, ser\u00e1?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEnt\u00e3o resolvi hoje falar dessa camiseta, desse elefantinho, dessa gentileza que deveria ser o habitual, e acho que n\u00e3o \u00e9. Na maioria das vezes, em fam\u00edlia, amigos, trabalho, n\u00e3o acontece muito e, quando ocorre, at\u00e9 nos admiramos: olha s\u00f3, que cara educado, bondoso, camarada. A gente se sente bem com ele, e n\u00e3o \u00e9 artificial, nem imposto. O beijo de bom-dia em casa, alguma indaga\u00e7\u00e3o sobre como foi a noite, ou a festa, ou como poder\u00e1 ser a prova na escola, o novo amigo, ou o ombro que ontem do\u00eda tanto. Pequenas, mi\u00fadas coisas que fazem a vida, uma vida boa, uma vida humana como deveria ser: pausas para respirar, para se olhar, para escutar... para reencontrar com prazer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tClaro que a vida n\u00e3o \u00e9 esse mar de rosas e risos. Mas pode ser, muito mais vezes do que tem sido. Podemos tentar viver e conviver, e votar, e torcer, e trabalhar, estudar, viajar, comer, dormir, sem o incr\u00edvel estresse da raiva, do xingamento, do insulto, e dos maus desejos e da desinforma\u00e7\u00e3o fatal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tViva o elefantinho que nos prop\u00f5e: neste vasto mundo em que voc\u00ea pode fazer tantas coisas, seja bondoso, seja gentil. <em>Be kind<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/10\/seja-gen-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>til-cjn6v2p4a04so01pi6ynu3w4v.html<\/u> Acesso em 11 nov. 2018<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao enfermeiro \u00e9 vedado o preparo de drogas quimioter\u00e1picas antineopl\u00e1sicas.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:52:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":1029920,"hashId":"d33ecc655b5b9341ded424d53b6dd806","enunciado":"Ao enfermeiro \u00e9 vedado o preparo de drogas quimioter\u00e1picas\r\nantineopl\u00e1sicas.","resposta":3604215,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro em a\u00e7\u00f5es relacionadas ao campo da oncologia, conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente, julgue os itens subsequentes.","id":374727,"enunciado":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro em a\u00e7\u00f5es relacionadas\r\nao campo da oncologia, conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1029920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um Sistema Operacional Windows 7, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas, onde pode ser criada uma imagem do sistema?","provas":[{"id":58810,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:54:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1771015,"hashId":"8a5266a7fa415c5d9240d3c4ad901af8","enunciado":"<p>Em um Sistema Operacional Windows 7, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas, onde pode ser criada uma imagem do sistema?<\/p>","resposta":6754466,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Painel de Controle &gt; Ferramentas de Sistema &gt; Backup e Restaura\u00e7\u00e3o","id":6754462,"corpo":"<p>Painel de Controle &gt; Ferramentas de Sistema &gt; Backup e Restaura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferramentas de Controle &gt; Seguran\u00e7a &gt; Imagem de Disco","id":6754463,"corpo":"<p>Ferramentas de Controle &gt; Seguran\u00e7a &gt; Imagem de Disco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explorador de Arquivos &gt; Propriedades do Disco &gt; Realizar c\u00f3pia de seguran\u00e7a","id":6754464,"corpo":"<p>Explorador de Arquivos &gt; Propriedades do Disco &gt; Realizar c\u00f3pia de seguran\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executar &gt; Ferramentas de Recupera\u00e7\u00e3o &gt; Backup","id":6754465,"corpo":"<p>Executar &gt; Ferramentas de Recupera\u00e7\u00e3o &gt; Backup<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Painel de Controle &gt;Sistema e Manuten\u00e7\u00e3o &gt; Backup e Restaura\u00e7\u00e3o","id":6754466,"corpo":"<p>Painel de Controle &gt;Sistema e Manuten\u00e7\u00e3o &gt; Backup e Restaura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup","oab":false,"nome":"Backup","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406731,"slug":"informatica-backup"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema e Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Sistema e Seguran\u00e7a","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420711,"slug":"informatica-sistema-e-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420831,"slug":"informatica-restauracao-do-sistema"}],"slug":"informatica\/1771015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um grande levantamento dos h\u00e1bitos de consumo de g\u00e1s em domic\u00edlios de uma determinada cidade, os pesquisadores perceberam que havia dois tipos de consumidores desse produto naquela regi\u00e3o. Um grupo de consumidores utilizava g\u00e1s apenas em fog\u00f5es e fornos para a prepara\u00e7\u00e3o de alimentos, enquanto outro grupo utilizava g\u00e1s unicamente para aquecer a \u00e1gua utilizada em banhos di\u00e1rios. Nesse caso, a pesquisa apresenta um mercado de consumo de g\u00e1s segmentado, com base na vari\u00e1vel","provas":[{"id":31181,"cargo":{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-de-vendas-area-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:52:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":980590,"hashId":"c2e3dd60431321441def193c69ed9c7d","enunciado":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um grande levantamento dos h\u00e1bitos\r\nde consumo de g\u00e1s em domic\u00edlios de uma determinada\r\ncidade, os pesquisadores perceberam que havia dois\r\ntipos de consumidores desse produto naquela regi\u00e3o. Um\r\ngrupo de consumidores utilizava g\u00e1s apenas em fog\u00f5es\r\ne fornos para a prepara\u00e7\u00e3o de alimentos, enquanto outro\r\ngrupo utilizava g\u00e1s unicamente para aquecer a \u00e1gua utilizada\r\nem banhos di\u00e1rios.\r\nNesse caso, a pesquisa apresenta um mercado de consumo\r\nde g\u00e1s segmentado, com base na vari\u00e1vel","resposta":3428406,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geogr\u00e1fica","id":3428402,"corpo":"geogr\u00e1fica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incremental","id":3428403,"corpo":"incremental","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psicogr\u00e1fica","id":3428404,"corpo":"psicogr\u00e1fica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demogr\u00e1fica ","id":3428405,"corpo":"demogr\u00e1fica\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comportamental","id":3428406,"corpo":"comportamental","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365844,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/980590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se fazer backup para preven\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 perda de dados, informa\u00e7\u00f5es e equipamentos por danos, furto, roubo ou qualquer outro sinistro, a fim de evitar a\u00e7\u00f5es danosas dos pr\u00f3prios funcion\u00e1rios de uma institui\u00e7\u00e3o e, ainda, a\u00e7\u00f5es de intercepta\u00e7\u00f5es de dados por hackers em rede de computadores.","provas":[{"id":61462,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-de-tecnologia-da-informacao-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:56:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1872732,"hashId":"db177bd4cd38e7db98c6a6a7023d1dee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se fazer backup para preven\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 perda de dados, informa\u00e7\u00f5es e equipamentos por danos, furto, roubo ou qualquer outro sinistro, a fim de evitar a\u00e7\u00f5es danosas dos pr\u00f3prios funcion\u00e1rios de uma institui\u00e7\u00e3o e, ainda, a\u00e7\u00f5es de intercepta\u00e7\u00f5es de dados por hackers em rede de computadores.<\/p>","resposta":7207809,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administrac\u0327a\u0303o de rede e\u0301 o processo de operar, monitorar e controlar a rede para assegurar que ela funcione como planejado e agregue valor aos seus usua\u0301rios. O objetivo principal da func\u0327a\u0303o de comunicac\u0327o\u0303es de dados e\u0301 mover dados de camada de aplicac\u0327a\u0303o de um local a outro de uma forma oportuna e fornecer os recursos que permitam que essa transfere\u0302ncia acontec\u0327a. Essa transfere\u0302ncia de informac\u0327a\u0303o pode acontecer dentro de um u\u0301nico departamento, entre departamentos em uma organizac\u0327a\u0303o ou com entidades fora da organizac\u0327a\u0303o, por redes privadas ou pela internet. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Redes de Computadores, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472409,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administrac\u0327a\u0303o de rede e\u0301 o processo de operar, monitorar e controlar a rede para assegurar que ela funcione como planejado e agregue valor aos seus usua\u0301rios. O objetivo principal da func\u0327a\u0303o de comunicac\u0327o\u0303es de dados e\u0301 mover dados de camada de aplicac\u0327a\u0303o de um local a outro de uma forma oportuna e fornecer os recursos que permitam que essa transfere\u0302ncia acontec\u0327a. Essa transfere\u0302ncia de informac\u0327a\u0303o pode acontecer dentro de um u\u0301nico departamento, entre departamentos em uma organizac\u0327a\u0303o ou com entidades fora da organizac\u0327a\u0303o, por redes privadas ou pela internet. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Redes de Computadores, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":"informatica\/1872732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, qual \u00e9 o m\u00e9todo contraceptivo que atua no balan\u00e7o hormonal, podendo impedir a ovula\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":70948,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:17:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2162263,"hashId":"0810e3193136f3b9e62f3e4e9ca163c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas a seguir, qual \u00e9 o m\u00e9todo contraceptivo que atua no balan\u00e7o hormonal, podendo impedir a ovula\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8475005,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Diafragma.","id":8475001,"corpo":"<p> Diafragma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laqueadura.","id":8475002,"corpo":"<p>Laqueadura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DIU.","id":8475003,"corpo":"<p>DIU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Vasectomia. ","id":8475004,"corpo":"<p> Vasectomia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00edlula anticoncepcional.","id":8475005,"corpo":"<p>P\u00edlula anticoncepcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos Contraceptivos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Contraceptivos","pai":405804,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413330,"slug":"enfermagem-metodos-contraceptivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos aspectos fundamentais da evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a cladog\u00eanese. Esse aspecto se refere","provas":[{"id":70948,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:20:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2162333,"hashId":"18550f6a51a9298f8747f8b5bdb431ef","enunciado":"<p>Um dos aspectos fundamentais da evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a cladog\u00eanese. Esse aspecto se refere<\/p>","resposta":8475353,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 transforma\u00e7\u00e3o gradual de esp\u00e9cies a partir de caracteres primitivos.","id":8475351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 transforma\u00e7\u00e3o gradual de esp\u00e9cies a partir de caracteres primitivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s apomorfias ou caracter\u00edsticas derivadas.","id":8475352,"corpo":"<p>\u00e0s apomorfias ou caracter\u00edsticas derivadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e0 diversifica\u00e7\u00e3o de novas esp\u00e9cies a partir de uma esp\u00e9cie ancestral.","id":8475353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e0 diversifica\u00e7\u00e3o de novas esp\u00e9cies a partir de uma esp\u00e9cie ancestral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s evid\u00eancias anat\u00f4micas da evolu\u00e7\u00e3o.","id":8475354,"corpo":"<p>\u00e0s evid\u00eancias anat\u00f4micas da evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00e0s polimorfias e sinapomorfias.","id":8475355,"corpo":"<p> \u00e0s polimorfias e sinapomorfias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica em pediatria s\u00e3o utilizados \u00edndices como parte essencial da interpreta\u00e7\u00e3o das medidas antropom\u00e9tricas, sendo constitu\u00eddos a partir de duas ou mais medidas antropom\u00e9tricas. Julgue V (verdadeiro) e F (falso) para as afirmativas a seguir. ( ) Peso para a Idade: em crian\u00e7as de 6 meses a 7 anos \u00e9 indicador de desnutri\u00e7\u00e3o aguda, sendo amplamente utilizado para avaliar a desnutri\u00e7\u00e3o prot\u00e9ico-energ\u00e9tica e nutri\u00e7\u00e3o em excesso, especialmente em lactentes, quando a medida de comprimento \u00e9 dif\u00edcil. ( ) Estatura para Idade: A estatura para idade estima o estado nutricional passado ou cr\u00f4nico e \u00e9 um indicador valioso de stunting, condi\u00e7\u00e3o caracterizada por baixa estatura para a idade, mas com peso apropriado para a baixa estatura. ( ) Peso para a Estatura: \u00e9 um indicador sens\u00edvel do estado nutricional passado. N\u00e3o \u00e9 muito \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios de programas de interven\u00e7\u00e3o, uma vez que \u00e9 pouco sens\u00edvel a mudan\u00e7as do estado nutricional atual. ( ) Per\u00edmetro Cef\u00e1lico para a idade: \u00e9 um indicador importante do crescimento do c\u00e9rebro nos 3 primeiros anos de vida. Ap\u00f3s 3 anos de idade, o crescimento do per\u00edmetro cef\u00e1lico \u00e9 t\u00e3o lento que essa medida deixa de ter utilidade. Assinale a alternativa CORRETA que ordena na sequ\u00eancia, o julgamento da primeira \u00e0 \u00faltima afimativa.","provas":[{"id":40531,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:29:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1197907,"hashId":"e92b1bdbe0bd810dfa711469d0673444","enunciado":"<p align=\"justify\">Na avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica em pediatria s\u00e3o utilizados \u00edndices como parte essencial da interpreta\u00e7\u00e3o das medidas antropom\u00e9tricas, sendo constitu\u00eddos a partir de duas ou mais medidas antropom\u00e9tricas. Julgue V (verdadeiro) e F (falso) para as afirmativas a seguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Peso para a Idade: em crian\u00e7as de 6 meses a 7 anos \u00e9 indicador de desnutri\u00e7\u00e3o aguda, sendo amplamente utilizado para avaliar a desnutri\u00e7\u00e3o prot\u00e9ico-energ\u00e9tica e nutri\u00e7\u00e3o em excesso, especialmente em lactentes, quando a medida de comprimento \u00e9 dif\u00edcil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Estatura para Idade: A estatura para idade estima o estado nutricional passado ou cr\u00f4nico e \u00e9 um indicador valioso de stunting, condi\u00e7\u00e3o caracterizada por baixa estatura para a idade, mas com peso apropriado para a baixa estatura.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Peso para a Estatura: \u00e9 um indicador sens\u00edvel do estado nutricional passado. N\u00e3o \u00e9 muito \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios de programas de interven\u00e7\u00e3o, uma vez que \u00e9 pouco sens\u00edvel a mudan\u00e7as do estado nutricional atual.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Per\u00edmetro Cef\u00e1lico para a idade: \u00e9 um indicador importante do crescimento do c\u00e9rebro nos 3 primeiros anos de vida. Ap\u00f3s 3 anos de idade, o crescimento do per\u00edmetro cef\u00e1lico \u00e9 t\u00e3o lento que essa medida deixa de ter utilidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA que ordena na sequ\u00eancia, o julgamento da primeira \u00e0 \u00faltima afimativa.<\/p>","resposta":4310090,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4310090,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4310091,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4310092,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4310093,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/1197907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 cedi\u00e7o, todos os pacientes submetidos a interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas exibem uma resposta end\u00f3crina e metab\u00f3lica ao trauma cir\u00fargico. Se, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de uma gastrectomia total, o metabolismo da glicose for alterado, pode-se afirmar que ocorreu: ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2157570,"hashId":"d8bb590720a10cf972f119e4c41da24a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 cedi\u00e7o, todos os pacientes submetidos a interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas exibem uma resposta end\u00f3crina e metab\u00f3lica ao trauma cir\u00fargico. Se, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de uma gastrectomia total, o metabolismo da glicose for alterado, pode-se afirmar que ocorreu: <\/p>","resposta":8452259,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoglicemia por maior produ\u00e7\u00e3o de cortisona. ","id":8452258,"corpo":"<p>hipoglicemia por maior produ\u00e7\u00e3o de cortisona. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperglicemia reacional intensa, proporcional ao porte da opera\u00e7\u00e3o.","id":8452259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperglicemia reacional intensa, proporcional ao porte da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipoglicemia devida ao trauma, pois o p\u00e2ncreas entrou em exaust\u00e3o. ","id":8452260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoglicemia devida ao trauma, pois o p\u00e2ncreas entrou em exaust\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperglicemia devida \u00e0 sobrecarga pancre\u00e1tica e descarga de glucagon. ","id":8452261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperglicemia devida \u00e0 sobrecarga pancre\u00e1tica e descarga de glucagon. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipoglicemia dista indireta. ","id":8452262,"corpo":"<p>hipoglicemia dista indireta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com sangramento gastrointestinal (GI), v\u00e1rios princ\u00edpios fundamentais de avalia\u00e7\u00e3o e manejo inicial devem ser seguidos. No que se refere \u00e0 hemorragia digestiva e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos pacientes v\u00edtimas desse tipo de sangramento, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A antibioticoterapia profil\u00e1tica nos casos de hemorragia digestiva alta varicosa \u00e9 mandat\u00f3ria apenas para pacientes cirr\u00f3ticos classificados como \u201cChild-Pugh\u201d B ou C.II \u2013 A causa mais comum de hemorragia digestiva baixa na crian\u00e7a \u00e9 o o divert\u00edculo de Meckel.III \u2013 As duas causas mais comuns de hemorragia digestiva alta s\u00e3o doen\u00e7as ulcerosas p\u00e9pticas e c\u00e2ncer de est\u00f4mago. IV \u2013 Nos casos de hemorragias agudas, o hemat\u00f3crito \u00e9 um dos par\u00e2metros mais importantes na avalia\u00e7\u00e3o do grau de hemorragia. ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:55:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2157553,"hashId":"ccd5e0e9cd0654782bebf9a5e8d914c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com sangramento gastrointestinal (GI), v\u00e1rios princ\u00edpios fundamentais de avalia\u00e7\u00e3o e manejo inicial devem ser seguidos. No que se refere \u00e0 hemorragia digestiva e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos pacientes v\u00edtimas desse tipo de sangramento, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A antibioticoterapia profil\u00e1tica nos casos de hemorragia digestiva alta varicosa \u00e9 mandat\u00f3ria apenas para pacientes cirr\u00f3ticos classificados como \u201cChild-Pugh\u201d B ou C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A causa mais comum de hemorragia digestiva baixa na crian\u00e7a \u00e9 o o divert\u00edculo de Meckel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 As duas causas mais comuns de hemorragia digestiva alta s\u00e3o doen\u00e7as ulcerosas p\u00e9pticas e c\u00e2ncer de est\u00f4mago. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Nos casos de hemorragias agudas, o hemat\u00f3crito \u00e9 um dos par\u00e2metros mais importantes na avalia\u00e7\u00e3o do grau de hemorragia. <\/p>","resposta":8452178,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8452178,"corpo":"<p>apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros.","id":8452179,"corpo":"<p>apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8452180,"corpo":"<p>apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas os itens II, III e IV s\u00e3o verdadeiros. ","id":8452181,"corpo":"<p>apenas os itens II, III e IV s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":8452182,"corpo":"<p>todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, o melhor tratamento para o c\u00e2ncer g\u00e1strico deve ser adaptado \u00e0 extens\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, al\u00e9m do tipo histol\u00f3gico do tumor e de seu padr\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o. No que se refere ao tratamento cir\u00fargico do c\u00e2ncer g\u00e1strico, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Os tumores proximais s\u00e3o mais comumente diagnosticados em est\u00e1gios mais avan\u00e7ados quando comparados aos tumores distais.II \u2013 Na realiza\u00e7\u00e3o da gastrectomia subtotal, a incis\u00e3o mais utilizada \u00e9 a paramediana. III \u2013 A ressec\u00e7\u00e3o g\u00e1strica proximal \u00e9 o tratamento padr\u00e3o e com menor morbimortalidade para as les\u00f5es proximais. ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:55:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2157568,"hashId":"0e8ac2b91e02d98896d19a66c88d2eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, o melhor tratamento para o c\u00e2ncer g\u00e1strico deve ser adaptado \u00e0 extens\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, al\u00e9m do tipo histol\u00f3gico do tumor e de seu padr\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o. No que se refere ao tratamento cir\u00fargico do c\u00e2ncer g\u00e1strico, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os tumores proximais s\u00e3o mais comumente diagnosticados em est\u00e1gios mais avan\u00e7ados quando comparados aos tumores distais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Na realiza\u00e7\u00e3o da gastrectomia subtotal, a incis\u00e3o mais utilizada \u00e9 a paramediana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A ressec\u00e7\u00e3o g\u00e1strica proximal \u00e9 o tratamento padr\u00e3o e com menor morbimortalidade para as les\u00f5es proximais. <\/p>","resposta":8452248,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8452248,"corpo":"<p>apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8452249,"corpo":"<p>apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8452250,"corpo":"<p>apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":8452251,"corpo":"<p>apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8452252,"corpo":"<p>apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente sofreu acidente automobil\u00edstico e foi atendido no local do acidente pela equipe do SAMU. Constatou-se que foi acometido de politrauma e se encontrava hipotenso, com sangramento ativo. Nesse caso, a equipe deve fazer a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial com:","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:55:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2157558,"hashId":"f1b6ffc5cd0ee132bd0a91a36d507fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente sofreu acidente automobil\u00edstico e foi atendido no local do acidente pela equipe do SAMU. Constatou-se que foi acometido de politrauma e se encontrava hipotenso, com sangramento ativo. Nesse caso, a equipe deve fazer a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial com:<\/p>","resposta":8452201,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%. ","id":8452201,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o salina 7,5%. ","id":8452202,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o salina 7,5%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o salina 3,9%. ","id":8452203,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o salina 3,9%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sangue total.","id":8452204,"corpo":"<p>sangue total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plasma fresco.","id":8452205,"corpo":"<p>plasma fresco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150,"slug":"profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O momento da sociedade capitalista em que as rela\u00e7\u00f5es sociais passam a ser mediadas por imagens, que n\u00e3o s\u00e3o aut\u00eanticas e n\u00e3o representam a realidade, mas a projetam, recebeu o nome de \u201csociedade do consumo\u201d.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150,"slug":"profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150,"slug":"profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 10:55:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024310,"hashId":"9e6b25b214bf35c1080b251d17477e4a","enunciado":"O momento da sociedade capitalista em que as rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais passam a ser mediadas por imagens, que n\u00e3o s\u00e3o\r\naut\u00eanticas e n\u00e3o representam a realidade, mas a\r\nprojetam, recebeu o nome de \u201csociedade do consumo\u201d.","resposta":3586455,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 imagem na sociedade e \u00e0 fotografia, julgue os itens de 105 a 110.","id":373706,"enunciado":"Quanto \u00e0 imagem na sociedade e \u00e0 fotografia, julgue os itens\r\nde 105 a 110.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/1024310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":22496,"slug":"desenhista-tecnico-area-construcao-civil"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"},{"descricao":"Inspetor de Guarda","id":22560,"slug":"inspetor-de-guarda"},{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564,"slug":"soldador-oxigas"},{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},{"descricao":"Soldador TIG","id":22574,"slug":"soldador-tig"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576,"slug":"tecnico-em-automacao-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189,"slug":"tecnico-area-instrumentacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura","id":22627,"slug":"tecnico-topografia-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel depreender que as moedas parecem se multiplicar na m\u00e3o da autora porque:","provas":[{"id":56982,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Almoxarife - 2018"},{"id":57029,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":57093,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":22496,"slug":"desenhista-tecnico-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-desenhista-tecnico-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"},{"id":57100,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-desenhista-tecnico-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":57238,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Guarda","id":22560,"slug":"inspetor-de-guarda"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-inspetor-de-guarda","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Inspetor de Guarda - 2018"},{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564,"slug":"soldador-oxigas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"},{"id":57284,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador - 2018"},{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574,"slug":"soldador-tig"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"},{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576,"slug":"tecnico-em-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"},{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":57315,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":57320,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":57326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2018"},{"id":57347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":57353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189,"slug":"tecnico-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"},{"id":57441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":57463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2018"},{"id":57465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qualidade - 2018"},{"id":57490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2018"},{"id":57492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":57506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura","id":22627,"slug":"tecnico-topografia-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-topografia-agrimensura","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 13:37:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1699205,"hashId":"fceb03674c3b1a260eda2e0245af66b8","enunciado":"<p>\u00c9 <strong>poss\u00edvel <\/strong>depreender que as moedas parecem se multiplicar na m\u00e3o da autora porque:<\/p>","resposta":6428840,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como s\u00e3o outros tempos, o poder de compra \u00e9 maior, logo o n\u00famero de balas adquiridas \u00e9 maior.","id":6428837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como s\u00e3o outros tempos, o poder de compra \u00e9 maior, logo o n\u00famero de balas adquiridas \u00e9 maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o av\u00f4 da autora acaba lhe dando um n\u00famero maior de moedas que aquele que ele costumava dar a ela.","id":6428838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o av\u00f4 da autora acaba lhe dando um n\u00famero maior de moedas que aquele que ele costumava dar a ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como ela n\u00e3o menciona mais seu irm\u00e3o, acaba por juntar a quantia dos dois e comprar um n\u00famero maior de balas.","id":6428839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como ela n\u00e3o menciona mais seu irm\u00e3o, acaba por juntar a quantia dos dois e comprar um n\u00famero maior de balas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o vendedor comete algum erro no momento de fazer a contagem delas ou das balas.","id":6428840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o vendedor comete algum erro no momento de fazer a contagem delas ou das balas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.Tenho saudade da \u00e9poca em que devolver o troco errado era normalNa minha inf\u00e2ncia, nos finais de semana, \u00edamos \u00e0 casa de nossos av\u00f3s para uma visita. Enquanto o papai ouvia as hist\u00f3rias do vov\u00f4 e a mam\u00e3e ajudava a vov\u00f3 a passar o caf\u00e9, meu irm\u00e3o e eu nos delici\u00e1vamos com o bolo de fub\u00e1. Mas a nossa maior expectativa era o que vinha depois do lanche: as moedinhas que o vov\u00f4 nos dava para comprar doces no mercadinho da esquina.Uma vez, voltei radiante ap\u00f3s uma compra em que as moedas, misteriosamente, se multiplicaram: as balas n\u00e3o cabiam na minha m\u00e3o. Mas meu av\u00f4, muito s\u00e9rio, me levou de volta ao bar para saber o que tinha acontecido.Trinta anos depois, estava eu, havia 20 minutos, procurando por uma vaga em um estacionamento lotado. Ent\u00e3o parei meu carro num local distante e fui caminhando at\u00e9 a entrada do shopping. Vi uma mo\u00e7a manobrar seu carro em uma vaga reservada para idosos. Ela estava junto com uma crian\u00e7a, e fiquei pensando no futuro adulto que aquela m\u00e3e est\u00e1 criando (talvez algu\u00e9m que n\u00e3o dar\u00e1 valor para o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado).A mo\u00e7a passou por mim, em seu mundinho pequeno, enquanto um enorme des\u00e2nimo me abateu. Se eu tivesse parado em uma das vagas reservadas para idosos (muitas estavam vazias), provavelmente j\u00e1 teria pago a minha conta e teria tido tempo de almo\u00e7ar antes de voltar para o trabalho. Senti raiva. Tamb\u00e9m me senti uma tola. Por fim, senti vergonha e senti falta do meu av\u00f4.[...]BEDONE, Rebeca. Revista bula. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/goo.gl\/3gy8q8 &gt;. Acesso em: 19 out. 2017 (Fragmento adaptado).","id":454158,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>5<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tenho saudade da \u00e9poca em que devolver o troco errado era normal<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha inf\u00e2ncia, nos finais de semana, \u00edamos \u00e0 casa de nossos av\u00f3s para uma visita. Enquanto o papai ouvia as hist\u00f3rias do vov\u00f4 e a mam\u00e3e ajudava a vov\u00f3 a passar o caf\u00e9, meu irm\u00e3o e eu nos delici\u00e1vamos com o bolo de fub\u00e1. Mas a nossa maior expectativa era o que vinha depois do lanche: as moedinhas que o vov\u00f4 nos dava para comprar doces no mercadinho da esquina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma vez, voltei radiante ap\u00f3s uma compra em que as moedas, misteriosamente, se multiplicaram: as balas n\u00e3o cabiam na minha m\u00e3o. Mas meu av\u00f4, muito s\u00e9rio, me levou de volta ao bar para saber o que tinha acontecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trinta anos depois, estava eu, havia 20 minutos, procurando por uma vaga em um estacionamento lotado. Ent\u00e3o parei meu carro num local distante e fui caminhando at\u00e9 a entrada do shopping. Vi uma mo\u00e7a manobrar seu carro em uma vaga reservada para idosos. Ela estava junto com uma crian\u00e7a, e fiquei pensando no futuro adulto que aquela m\u00e3e est\u00e1 criando (talvez algu\u00e9m que n\u00e3o dar\u00e1 valor para o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mo\u00e7a passou por mim, em seu mundinho pequeno, enquanto um enorme des\u00e2nimo me abateu. Se eu tivesse parado em uma das vagas reservadas para idosos (muitas estavam vazias), provavelmente j\u00e1 teria pago a minha conta e teria tido tempo de almo\u00e7ar antes de voltar para o trabalho. Senti raiva. Tamb\u00e9m me senti uma tola. Por fim, senti vergonha e senti falta do meu av\u00f4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">BEDONE, Rebeca. <em>Revista bula<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/goo.gl\/3gy8q8 &gt;. Acesso em: 19 out. 2017 (Fragmento adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1699205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":22496,"slug":"desenhista-tecnico-area-construcao-civil"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"},{"descricao":"Inspetor de Guarda","id":22560,"slug":"inspetor-de-guarda"},{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564,"slug":"soldador-oxigas"},{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},{"descricao":"Soldador TIG","id":22574,"slug":"soldador-tig"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576,"slug":"tecnico-em-automacao-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189,"slug":"tecnico-area-instrumentacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura","id":22627,"slug":"tecnico-topografia-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas ABNT NBR ISO 9001:2015, ABNT NBR ISO 14001:2015 e BS OHSAS 18001:2007, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56982,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Almoxarife - 2018"},{"id":57029,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":57093,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":22496,"slug":"desenhista-tecnico-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-desenhista-tecnico-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"},{"id":57100,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-desenhista-tecnico-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":57238,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Guarda","id":22560,"slug":"inspetor-de-guarda"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-inspetor-de-guarda","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Inspetor de Guarda - 2018"},{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564,"slug":"soldador-oxigas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"},{"id":57284,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador - 2018"},{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574,"slug":"soldador-tig"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"},{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576,"slug":"tecnico-em-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"},{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":57315,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":57320,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":57326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2018"},{"id":57347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":57353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189,"slug":"tecnico-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"},{"id":57441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":57463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2018"},{"id":57465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qualidade - 2018"},{"id":57490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2018"},{"id":57492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":57506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura","id":22627,"slug":"tecnico-topografia-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-topografia-agrimensura","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 13:37:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1699281,"hashId":"0deb166b1e555294e048cdc8c560d237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas ABNT NBR ISO 9001:2015, ABNT NBR ISO 14001:2015 e BS OHSAS 18001:2007, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6429148,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel ter uma certifica\u00e7\u00e3o em uma das normas dessas normas e n\u00e3o ter nas demais.","id":6429145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel ter uma certifica\u00e7\u00e3o em uma das normas dessas normas e n\u00e3o ter nas demais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a organiza\u00e7\u00e3o pretende ter certifica\u00e7\u00e3o em duas ou tr\u00eas normas, \u00e9 conveniente que ela considere a ado\u00e7\u00e3o de um sistema de gest\u00e3o integrado.","id":6429146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a organiza\u00e7\u00e3o pretende ter certifica\u00e7\u00e3o em duas ou tr\u00eas normas, \u00e9 conveniente que ela considere a ado\u00e7\u00e3o de um sistema de gest\u00e3o integrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A International Organization for Standardization (ISO) e a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) t\u00eam procurado, quando e onde poss\u00edvel (por exemplo: vocabul\u00e1rio \u00fanico de termos comuns), tornar mais pr\u00f3ximas as normas de sistemas de gest\u00e3o.","id":6429147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A International Organization for Standardization (ISO) e a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) t\u00eam procurado, quando e onde poss\u00edvel (por exemplo: vocabul\u00e1rio \u00fanico de termos comuns), tornar mais pr\u00f3ximas as normas de sistemas de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas padr\u00f5es foram desenvolvidos originalmente pela mesma organiza\u00e7\u00e3o.","id":6429148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas padr\u00f5es foram desenvolvidos originalmente pela mesma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OHSAS 18.001 (servi\u00e7os de avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a ocupacional)","oab":false,"nome":"OHSAS 18.001 (servi\u00e7os de avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a ocupacional)","pai":417227,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417236,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-ohsas-18-001-servicos-de-avaliacao-de-saude-e-seguranca-ocupacional"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1699281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a revis\u00e3o da norma ABNT NBR ISO 9001 ocorrida em 2015, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) Adotou explicitamente o conceito de risco, definido como efeito da incerteza nos resultados.( ) Eliminou o requisito de um representante da administra\u00e7\u00e3o.( ) Deixou de usar o termo \u201cexclus\u00e3o\u201d para se referir aos requisitos relacionados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do produto, que sejam relacionados \u00e0s atividades n\u00e3o executadas pela empresa.( ) Eliminou a possibilidade de certifica\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o ISO 9002.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qualidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 13:37:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709859,"hashId":"76e963c0b7f1bc0ccc87f34db1da9160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a revis\u00e3o da norma ABNT NBR ISO 9001 ocorrida em 2015, assinale com <strong>V <\/strong>as afirmativas <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Adotou explicitamente o conceito de risco, definido como efeito da incerteza nos resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eliminou o requisito de um representante da administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deixou de usar o termo \u201cexclus\u00e3o\u201d para se referir aos requisitos relacionados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do produto, que sejam relacionados \u00e0s atividades n\u00e3o executadas pela empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eliminou a possibilidade de certifica\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o ISO 9002.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6477603,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V F","id":6477603,"corpo":"<p>V V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":6477604,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":6477605,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F F V","id":6477606,"corpo":"<p>F F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1709859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Sistemas de Qualidade (ou Sistemas de Gest\u00e3o da Qualidade), assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) O certificado que o Sistema de Qualidade atende \u00e0 norma ABNT NBR ISO 9001:2015 assegura que o produto da empresa est\u00e1 conforme as especifica\u00e7\u00f5es.( ) Um Sistema da Qualidade eficaz \u00e9 capaz de reduzir desperd\u00edcios.( ) Se o Sistema de Qualidade da empresa segue o TQC (Total Quality Control, traduzido como Controle da Qualidade Total), ent\u00e3o ele possui a certifica\u00e7\u00e3o ISO 9001.( ) Mesmo uma empresa com Sistema de Qualidade eficaz \u00e9 pass\u00edvel de falhas, algumas vezes, desastrosas.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qualidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 13:37:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709857,"hashId":"80c34f35a6e30bd7312d373f1d593772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Sistemas de Qualidade (ou Sistemas de Gest\u00e3o da Qualidade), assinale com <strong>V <\/strong>as afirmativas <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O certificado que o Sistema de Qualidade atende \u00e0 norma ABNT NBR ISO 9001:2015 assegura que o produto da empresa est\u00e1 conforme as especifica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um Sistema da Qualidade eficaz \u00e9 capaz de reduzir desperd\u00edcios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o Sistema de Qualidade da empresa segue o TQC (<em>Total Quality Control<\/em>, traduzido como Controle da Qualidade Total), ent\u00e3o ele possui a certifica\u00e7\u00e3o ISO 9001.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mesmo uma empresa com Sistema de Qualidade eficaz \u00e9 pass\u00edvel de falhas, algumas vezes, desastrosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6477595,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":6477594,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":6477595,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":6477596,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":6477597,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1709857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao implantar um Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade, a organiza\u00e7\u00e3o deve considerar as necessidades e expectativas das partes que agregam valor ou que s\u00e3o de alguma forma interessadas ou afetadas pelas atividades da organiza\u00e7\u00e3o.Considere a tabela a seguir que cont\u00e9m a numera\u00e7\u00e3o dos itens (primeira coluna), nomea\u00e7\u00e3o das partes (segunda coluna) e a indica\u00e7\u00e3o de algumas necessidades e \/ ou expectativas (terceira coluna).ItemParte interessadaNecessidade e \/ ou expectativaIClientesQualidade e pre\u00e7o dos produtosIIAcionistasLucratividade ao longo do tempoIIIEmpregadosBom ambiente de trabalhoIVSociedadeProte\u00e7\u00e3o ambientalAponta(m) corretamente partes interessadas e suas respectivas necessidades e \/ ou expectativas o(s) item(ns):","provas":[{"id":57465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qualidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 13:37:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709879,"hashId":"6671f5b8a9119b3adc9f829e582b553b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao implantar um Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade, a organiza\u00e7\u00e3o deve considerar as necessidades e expectativas das partes que agregam valor ou que s\u00e3o de alguma forma interessadas ou afetadas pelas atividades da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela a seguir que cont\u00e9m a numera\u00e7\u00e3o dos itens (primeira coluna), nomea\u00e7\u00e3o das partes (segunda coluna) e a indica\u00e7\u00e3o de algumas necessidades e \/ ou expectativas (terceira coluna).<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 415px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"215\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1f7k\"><td data-row=\"row-1f7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1f7k\" data-cell=\"cell-rlgz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1f7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1f7k\" data-cell=\"cell-f2eg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>Parte interessada<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1f7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1f7k\" data-cell=\"cell-il2r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>Necessidade e \/ ou expectativa<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mpf9\"><td data-row=\"row-mpf9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mpf9\" data-cell=\"cell-72rg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-mpf9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mpf9\" data-cell=\"cell-gbix\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-mpf9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mpf9\" data-cell=\"cell-amel\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Qualidade e pre\u00e7o dos produtos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-myc8\"><td data-row=\"row-myc8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-myc8\" data-cell=\"cell-mfup\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-myc8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-myc8\" data-cell=\"cell-j85w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Acionistas<\/p><\/td><td data-row=\"row-myc8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-myc8\" data-cell=\"cell-nxq3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Lucratividade ao longo do tempo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gsmw\"><td data-row=\"row-gsmw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gsmw\" data-cell=\"cell-r97k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-gsmw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gsmw\" data-cell=\"cell-c0fs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Empregados<\/p><\/td><td data-row=\"row-gsmw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gsmw\" data-cell=\"cell-81qf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Bom ambiente de trabalho<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-420z\"><td data-row=\"row-420z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-420z\" data-cell=\"cell-n248\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-420z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-420z\" data-cell=\"cell-iugj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sociedade<\/p><\/td><td data-row=\"row-420z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-420z\" data-cell=\"cell-fnqb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Prote\u00e7\u00e3o ambiental<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Aponta(m) <strong>corretamente <\/strong>partes interessadas e suas respectivas necessidades e \/ ou expectativas o(s) item(ns):<\/p>","resposta":6477700,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6477700,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6477701,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6477702,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":6477703,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1709879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o de uma norma \u00e9 indispens\u00e1vel para a sua correta aplica\u00e7\u00e3o, o que exige o entendimento da terminologia empregada.Na norma ABNT NBR ISO 9001:2005, o uso da forma verbal \u201cdeve\u201d indica um(a):","provas":[{"id":57465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qualidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 13:37:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709560,"hashId":"b7e869f0b9bc6d5b68ca52d0fbf123ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interpreta\u00e7\u00e3o de uma norma \u00e9 indispens\u00e1vel para a sua correta aplica\u00e7\u00e3o, o que exige o entendimento da terminologia empregada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na norma ABNT NBR ISO 9001:2005, o uso da forma verbal \u201cdeve\u201d indica um(a):<\/p>","resposta":6476225,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recomenda\u00e7\u00e3o.","id":6476224,"corpo":"<p>recomenda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requisito.","id":6476225,"corpo":"<p>requisito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o.","id":6476226,"corpo":"<p>permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilidade.","id":6476227,"corpo":"<p>possibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1709560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":22496,"slug":"desenhista-tecnico-area-construcao-civil"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"},{"descricao":"Inspetor de Guarda","id":22560,"slug":"inspetor-de-guarda"},{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564,"slug":"soldador-oxigas"},{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},{"descricao":"Soldador TIG","id":22574,"slug":"soldador-tig"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576,"slug":"tecnico-em-automacao-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189,"slug":"tecnico-area-instrumentacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura","id":22627,"slug":"tecnico-topografia-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento da terminologia \u00e9 importante para a correta interpreta\u00e7\u00e3o das normas. A exemplo de outras, a norma ABNT NBR ISO 14001:2015 define alguns termos.Assinale a alternativa que apresenta o termo da ABNT NBR ISO 14001:2015 que \u00e9 definido como \u201celemento das atividades, produtos ou servi\u00e7os de uma organiza\u00e7\u00e3o que interage ou pode interagir com o meio ambiente\u201d.","provas":[{"id":56982,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Almoxarife - 2018"},{"id":57029,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":57093,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":22496,"slug":"desenhista-tecnico-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-desenhista-tecnico-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"},{"id":57100,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-desenhista-tecnico-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":57238,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Guarda","id":22560,"slug":"inspetor-de-guarda"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-inspetor-de-guarda","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Inspetor de Guarda - 2018"},{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564,"slug":"soldador-oxigas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"},{"id":57284,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador - 2018"},{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574,"slug":"soldador-tig"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"},{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576,"slug":"tecnico-em-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"},{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":57315,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":57320,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":57326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2018"},{"id":57347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":57353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189,"slug":"tecnico-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"},{"id":57441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":57463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2018"},{"id":57465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qualidade - 2018"},{"id":57490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2018"},{"id":57492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":57506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura","id":22627,"slug":"tecnico-topografia-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-topografia-agrimensura","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 13:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1699271,"hashId":"effedc8621592ed10fafd7c262271fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento da terminologia \u00e9 importante para a correta interpreta\u00e7\u00e3o das normas. A exemplo de outras, a norma ABNT NBR ISO 14001:2015 define alguns termos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o termo da ABNT NBR ISO 14001:2015 que \u00e9 definido como \u201celemento das atividades, produtos ou servi\u00e7os de uma organiza\u00e7\u00e3o que interage ou pode interagir com o meio ambiente\u201d.<\/p>","resposta":6429108,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o ambiental","id":6429105,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o ambiental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desempenho ambiental","id":6429106,"corpo":"<p>Desempenho ambiental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impacto ambiental","id":6429107,"corpo":"<p>Impacto ambiental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspecto ambiental","id":6429108,"corpo":"<p>Aspecto ambiental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 14001","oab":false,"nome":"ISO 14001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417125,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-14001"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1699271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":22496,"slug":"desenhista-tecnico-area-construcao-civil"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"},{"descricao":"Inspetor de Guarda","id":22560,"slug":"inspetor-de-guarda"},{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564,"slug":"soldador-oxigas"},{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},{"descricao":"Soldador TIG","id":22574,"slug":"soldador-tig"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576,"slug":"tecnico-em-automacao-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189,"slug":"tecnico-area-instrumentacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura","id":22627,"slug":"tecnico-topografia-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a ABNT NBR ISO 9004:2010, uma organiza\u00e7\u00e3o que almeja atingir e manter o sucesso sustentado deve fornecer e gerenciar um ambiente de trabalho adequado.De acordo com essa norma, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56982,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Almoxarife - 2018"},{"id":57029,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":57093,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":22496,"slug":"desenhista-tecnico-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-desenhista-tecnico-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2018"},{"id":57100,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-desenhista-tecnico-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":57238,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Guarda","id":22560,"slug":"inspetor-de-guarda"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-inspetor-de-guarda","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Inspetor de Guarda - 2018"},{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564,"slug":"soldador-oxigas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"},{"id":57284,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador - 2018"},{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574,"slug":"soldador-tig"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"},{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576,"slug":"tecnico-em-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"},{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":57315,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":57320,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":57326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2018"},{"id":57347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":57353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189,"slug":"tecnico-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"},{"id":57441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":57463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2018"},{"id":57465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qualidade - 2018"},{"id":57490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2018"},{"id":57492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":57506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura","id":22627,"slug":"tecnico-topografia-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-topografia-agrimensura","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico Topografia \/ Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 13:37:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1699287,"hashId":"d13e22afa1c3276b2f6a5dfa01d07d6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a ABNT NBR ISO 9004:2010, uma organiza\u00e7\u00e3o que almeja atingir e manter o sucesso sustentado deve fornecer e gerenciar um ambiente de trabalho adequado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa norma, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6429172,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ambiente de trabalho deve estar adequado a todas as pessoas que tenham acesso \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da empresa, inclusive eventuais visitantes.","id":6429169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente de trabalho deve estar adequado a todas as pessoas que tenham acesso \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da empresa, inclusive eventuais visitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o deve assegurar que seu ambiente de trabalho esteja em conformidade com os requisitos estatut\u00e1rios e regulamentares e que atenda \u00e0s normas de seguran\u00e7a e de sa\u00fade ocupacional.","id":6429170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o deve assegurar que seu ambiente de trabalho esteja em conformidade com os requisitos estatut\u00e1rios e regulamentares e que atenda \u00e0s normas de seguran\u00e7a e de sa\u00fade ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o deve considerar o impacto de fatores psicol\u00f3gicos, incluindo carga de trabalho e estresse.","id":6429171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o deve considerar o impacto de fatores psicol\u00f3gicos, incluindo carga de trabalho e estresse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 certificada pela ABNT NBR ISO 9004:2010 se o seu ambiente de trabalho for encontrado conforme as recomenda\u00e7\u00f5es dessa norma, em auditoria do organismo certificador.","id":6429172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 certificada pela ABNT NBR ISO 9004:2010 se o seu ambiente de trabalho for encontrado conforme as recomenda\u00e7\u00f5es dessa norma, em auditoria do organismo certificador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1699287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Campos (2014), no livro TQC, recomenda o seguinte conjunto de etapas para que a organiza\u00e7\u00e3o se oriente por prioridades:1. Priorizar os problemas cr\u00edticos no produto comparando com os produtos dos concorrentes.2. Identificar a situa\u00e7\u00e3o atual.3. Estabelecer metas a serem alcan\u00e7adas e cronograma4. Determinar os poucos projetos vitais, com base nas diretrizes da alta administra\u00e7\u00e3o.Sabendo que essas etapas devem ser sequenciais, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta dessas etapas.","provas":[{"id":57465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qualidade","id":22618,"slug":"tecnico-em-qualidade"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qualidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 13:37:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709895,"hashId":"7afca05680382dc5b5f518e405325f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Campos (2014), no livro <em>TQC<\/em>, recomenda o seguinte conjunto de etapas para que a organiza\u00e7\u00e3o se oriente por prioridades:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Priorizar os problemas cr\u00edticos no produto comparando com os produtos dos concorrentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Identificar a situa\u00e7\u00e3o atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Estabelecer metas a serem alcan\u00e7adas e cronograma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Determinar os poucos projetos vitais, com base nas diretrizes da alta administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que essas etapas devem ser sequenciais, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>correta <\/strong>dessas etapas.<\/p>","resposta":6477776,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3 4","id":6477775,"corpo":"<p>1 2 3 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 1 4 3","id":6477776,"corpo":"<p>2 1 4 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 3 2 1","id":6477777,"corpo":"<p>4 3 2 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 1 3 2","id":6477778,"corpo":"<p>4 1 3 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1709895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma \u00e1rea definida topograficamente, drenada por um curso d\u2019\u00e1gua ou por um sistema conectado de cursos d\u2019\u00e1gua, de forma tal que toda a vaz\u00e3o efluente seja descarregada por uma simples sa\u00edda, denomina-se","provas":[{"id":29608,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952935,"hashId":"8d0b616527217b1c2fed43f70b59e650","enunciado":"Uma \u00e1rea definida topograficamente, drenada por um curso d\u2019\u00e1gua ou por um sistema conectado de cursos d\u2019\u00e1gua, de forma tal\r\nque toda a vaz\u00e3o efluente seja descarregada por uma simples sa\u00edda, denomina-se","resposta":3335784,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bacia hidrogr\u00e1fica.","id":3335784,"corpo":"bacia hidrogr\u00e1fica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exut\u00f3rio. ","id":3335785,"corpo":"exut\u00f3rio.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divisor de \u00e1guas.","id":3335786,"corpo":"divisor de \u00e1guas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema h\u00eddrico.","id":3335787,"corpo":"sistema h\u00eddrico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de infiltra\u00e7\u00e3o.","id":3335788,"corpo":"\u00e1rea de infiltra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360705,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/952935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Farmac\u00eautico","id":22125,"slug":"fiscal-farmaceutico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crf-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a utiliza\u00e7\u00e3o de um computador com o sistema operacional Windows 7, o seu usu\u00e1rio poder\u00e1, a qualquer momento, realizar a desinstala\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de qualquer programa ou aplicativo que tenha anteriormente instalado em seu HD. Para a realiza\u00e7\u00e3o dessa pr\u00e1tica, o usu\u00e1rio deve:","provas":[{"id":55917,"cargo":{"descricao":"Fiscal Farmac\u00eautico","id":22125,"slug":"fiscal-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crf-sc-sc"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-fiscal-farmaceutico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Fiscal Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":55918,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crf-sc-sc"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Contador - 2018"},{"id":55921,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crf-sc-sc"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-advogado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 07:59:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1686361,"hashId":"d8ed2b2faec9065614e8c0e810ca7815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a utiliza\u00e7\u00e3o de um computador com o sistema operacional Windows 7, o seu usu\u00e1rio poder\u00e1, a qualquer momento, realizar a desinstala\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de qualquer programa ou aplicativo que tenha anteriormente instalado em seu HD. Para a realiza\u00e7\u00e3o dessa pr\u00e1tica, o usu\u00e1rio deve:<\/p>","resposta":6370887,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse no desktop e, na janela que se abre, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cProgramas\u201d.","id":6370885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse no desktop e, na janela que se abre, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cProgramas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acionar simultaneamente as teclas CTRL + DEL e, na tela que se abre, acionar o bot\u00e3o \u201cDesinstalar\u201d.","id":6370886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionar simultaneamente as teclas CTRL + DEL e, na tela que se abre, acionar o bot\u00e3o \u201cDesinstalar\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ir em \u201cIniciar\u201d, clicar em \u201cPainel de Controle\u201d e, a seguir, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cProgramas e Recursos\u201d.","id":6370887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ir em \u201cIniciar\u201d, clicar em \u201cPainel de Controle\u201d e, a seguir, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cProgramas e Recursos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse no bot\u00e3o \u201cIniciar\u201d e, em \u201cPropriedades\u201d, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cRecursos\u201d.","id":6370888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse no bot\u00e3o \u201cIniciar\u201d e, em \u201cPropriedades\u201d, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cRecursos\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acionar simultaneamente as teclas CTRL + FN e acessar a op\u00e7\u00e3o \u201cFun\u00e7\u00e3o Programas\u201d.","id":6370889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionar simultaneamente as teclas CTRL + FN e acessar a op\u00e7\u00e3o \u201cFun\u00e7\u00e3o Programas\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas","oab":false,"nome":"Programas","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420714,"slug":"informatica-programas"}],"slug":"informatica\/1686361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do cabeamento estruturado, julgue os itens a seguir.I O cabeamento estruturado n\u00e3o \u00e9 direcionado a resid\u00eancias, apenas a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e empresas.II Os conectores RJ\u201045 s\u00e3o utilizados em um sistema de cabeamento estruturado.III Patch Panel \u00e9 um equipamento que permite a conex\u00e3o de cabos oriundos dos pontos de acesso.IV O cabo STP (Shielded Twisted Pair) n\u00e3o pode ser utilizado em um sistema de cabeamento estruturado, pois apresenta interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica com outros equipamentos.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:03:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716699,"hashId":"a3fd58ceb6dfc059b37d3ff951731c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do cabeamento estruturado, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O cabeamento estruturado n\u00e3o \u00e9 direcionado a resid\u00eancias, apenas a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Os conectores RJ\u201045 s\u00e3o utilizados em um sistema de cabeamento estruturado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III <em>Patch Panel<\/em> \u00e9 um equipamento que permite a conex\u00e3o de cabos oriundos dos pontos de acesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O cabo STP (<em>Shielded Twisted Pair<\/em>) n\u00e3o pode ser utilizado em um sistema de cabeamento estruturado, pois apresenta interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica com outros equipamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6509621,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 certo.","id":6509620,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":6509621,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.","id":6509622,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos.","id":6509623,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos.","id":6509624,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 21 a 40, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":455888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>21 <\/strong>a <strong>40<\/strong>, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419991,"slug":"informatica-cabeamento-estruturado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Camara de Santa Barbara","id":4556,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ajudar nas funcionalidades do Microsoft PowerPoint 2016, h\u00e1 algumas teclas de atalho, sendo uma delas o \u201cF5\u201d, que","provas":[{"id":53941,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Camara de Santa Barbara","id":4556,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Santa B\u00e1rbara - Recepcionista - 2018"},{"id":53952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa B\u00e1rbara","sigla":"Camara de Santa Barbara","id":4556,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Santa B\u00e1rbara - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1629464,"hashId":"9516ddc6e52d6bfda0b9a4c7672efee5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ajudar nas funcionalidades do Microsoft PowerPoint 2016, h\u00e1 algumas teclas de atalho, sendo uma delas o \u201cF5\u201d, que<\/p>","resposta":6126384,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicia a apresenta\u00e7\u00e3o a partir do slide atual.","id":6126382,"corpo":"<p>inicia a apresenta\u00e7\u00e3o a partir do slide atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salva a apresenta\u00e7\u00e3o.","id":6126383,"corpo":"<p>salva a apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inicia uma apresenta\u00e7\u00e3o do come\u00e7o.","id":6126384,"corpo":"<p>inicia uma apresenta\u00e7\u00e3o do come\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abre nova apresenta\u00e7\u00e3o.","id":6126385,"corpo":"<p>abre nova apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420408,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420410,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1629464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crp-17-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um fluxograma, a figura acima representa","provas":[{"id":59986,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crp-17-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:11:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1805991,"hashId":"5e6d49cff937eac8d587158461d971d0","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59986\/questao\/1805991-20210719160610000000-0.png\"><\/p><p>Em um fluxograma, a figura acima representa<\/p>","resposta":6913682,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o in\u00edcio ou o fim de um processo.","id":6913679,"corpo":"<p>o in\u00edcio ou o fim de um processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma atividade que precisa ser executada.","id":6913680,"corpo":"<p>uma atividade que precisa ser executada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um ponto de tomada de decis\u00e3o.","id":6913681,"corpo":"<p>um ponto de tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um documento utilizado no processo.","id":6913682,"corpo":"<p>um documento utilizado no processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma dire\u00e7\u00e3o no fluxo.","id":6913683,"corpo":"<p>uma dire\u00e7\u00e3o no fluxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","oab":false,"nome":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417304,"slug":"administracao-geral-ferramentas-de-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluxograma","oab":false,"nome":"Fluxograma","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425637,"slug":"administracao-geral-fluxograma"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os compositores deixam claro que a ideia central do texto est\u00e1 na alternativa:","provas":[{"id":67901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:45:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2175990,"hashId":"016f1ff1ac698934d1d9c10efd164723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compositores deixam claro que a ideia central do texto est\u00e1 na alternativa:<\/p>","resposta":8534676,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A felicidade depende apenas de uma gota de orvalho.","id":8534674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A felicidade depende apenas de uma gota de orvalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A felicidade depende apenas de flores e amores.","id":8534675,"corpo":"<p>A felicidade depende apenas de flores e amores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A felicidade \u00e9 ef\u00eamera, pois ela \u00e9 comparada com a gota de orvalho numa p\u00e9tala de flor.","id":8534676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A felicidade \u00e9 ef\u00eamera, pois ela \u00e9 comparada com a gota de orvalho numa p\u00e9tala de flor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A felicidade est\u00e1 condicionada ao estilo de vida de cada um.","id":8534677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A felicidade est\u00e1 condicionada ao estilo de vida de cada um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tristeza brilha, oscila e cai como uma l\u00e1grima.","id":8534678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tristeza brilha, oscila e cai como uma l\u00e1grima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03 A FELICIDADEVinicius de MoraesCompositor: Vinicius De Moraes E Tom JobimTristeza na\u0303o tem fimFelicidade simA felicidade e\u0301 como a gotaDe orvalho numa pe\u0301tala de florBrilha tranquilaDepois de leve oscilaE cai como uma la\u0301grima de amor.A felicidade e\u0301 uma coisa loucaMas ta\u0303o delicada, tambe\u0301mTem flores e amores de todas as coresTem ninhos de passarinhosTudo de bom ela temE e\u0301 por ela ser assim ta\u0303o delicadaQue eu sempre trato dela muito bem.Tristeza na\u0303o tem fimFelicidade sim.https:\/\/www.vagalume.com.br\/vinicius-de-moraes\/a-felicidade.html","id":507463,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A FELICIDADE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Vinicius de Moraes<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Compositor: Vinicius De Moraes E Tom Jobim<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tristeza na\u0303o tem fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade sim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade e\u0301 como a gota<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De orvalho numa pe\u0301tala de flor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brilha tranquila<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de leve oscila<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E cai como uma la\u0301grima de amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade e\u0301 uma coisa louca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ta\u0303o delicada, tambe\u0301m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem flores e amores de todas as cores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem ninhos de passarinhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo de bom ela tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E e\u0301 por ela ser assim ta\u0303o delicada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que eu sempre trato dela muito bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tristeza na\u0303o tem fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade sim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em><u>https:\/\/www.vagalume.com.br\/vinicius-de-moraes\/a-felicidade.html<\/u><\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo elencadas quanto a\u0300 classifica\u00e7a\u0303o morfolo\u0301gica dos termos sublinhados e, assinale V para a verdadeira e F para a falsa:( ) Em: \u201cA felicidade \u00e9 como a gota\u201d, o voca\u0301bulo \u201c\u00e9 \u201d e\u0301 um verbo de liga\u00e7a\u0303o.( ) No trecho: \u201cE cai como uma l\u00e1grima de amor\u201d, a palavra l\u00e1grima\u201d e\u0301 classificada como um adjetivo.( ) Em \u201cMas t\u00e3o delicada, tamb\u00e9m\u201d o voca\u0301bulo t\u00e3o e\u0301 um adve\u0301rbio.( ) No fragmento \u201cE \u00e9 por ela ser assim t\u00e3o delicada\u201d a palavra assim \u00e9 um adv\u00e9rbio.( ) No trecho \u201cQue eu sempre trato dela muito bem\u201d a palavra \u201cque\u201d e\u0301 uma conjun\u00e7a\u0303o.As afirmativas sa\u0303o, respectivamente:","provas":[{"id":67901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:45:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2176008,"hashId":"f989e2e9cae9eeed50137f1cc117aa8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas abaixo elencadas quanto a\u0300 classifica\u00e7a\u0303o morfolo\u0301gica dos termos sublinhados e, assinale V para a verdadeira e F para a falsa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em: \u201c<em>A felicidade <u>\u00e9<\/u> como a gota<\/em>\u201d, o voca\u0301bulo \u201c<strong><em><u>\u00e9<\/u><\/em><\/strong> \u201d e\u0301 um verbo de liga\u00e7a\u0303o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No trecho: \u201c<em>E cai como uma <u>l\u00e1grima<\/u> de amor<\/em>\u201d, a palavra <strong><em><u>l\u00e1grima<\/u><\/em><\/strong>\u201d e\u0301 classificada como um adjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201c<em>Mas <u>t\u00e3o<\/u> delicada, tamb\u00e9m<\/em>\u201d o voca\u0301bulo <strong><em><u>t\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> e\u0301 um adve\u0301rbio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No fragmento \u201c<em>E \u00e9 por ela ser <u>assim<\/u> t\u00e3o delicada<\/em>\u201d <em>a palavra <\/em><strong><em><u>assim<\/u><\/em><\/strong><em> \u00e9 um adv\u00e9rbio.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No trecho \u201c<u>Que<\/u> eu sempre trato dela muito bem\u201d a palavra \u201c<strong><em><u>que<\/u><\/em><\/strong>\u201d e\u0301 uma conjun\u00e7a\u0303o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas sa\u0303o, respectivamente:<\/p>","resposta":8534759,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V- F- V- V- V.","id":8534759,"corpo":"<p>V- F- V- V- V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V- V- V- F- F.","id":8534760,"corpo":"<p>V- V- V- F- F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F- V- F- V- V.","id":8534761,"corpo":"<p>F- V- F- V- V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F- F- V- F- F.","id":8534762,"corpo":"<p>F- F- V- F- F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V- V- F- V- F.","id":8534763,"corpo":"<p>V- V- F- V- F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03 A FELICIDADEVinicius de MoraesCompositor: Vinicius De Moraes E Tom JobimTristeza na\u0303o tem fimFelicidade simA felicidade e\u0301 como a gotaDe orvalho numa pe\u0301tala de florBrilha tranquilaDepois de leve oscilaE cai como uma la\u0301grima de amor.A felicidade e\u0301 uma coisa loucaMas ta\u0303o delicada, tambe\u0301mTem flores e amores de todas as coresTem ninhos de passarinhosTudo de bom ela temE e\u0301 por ela ser assim ta\u0303o delicadaQue eu sempre trato dela muito bem.Tristeza na\u0303o tem fimFelicidade sim.https:\/\/www.vagalume.com.br\/vinicius-de-moraes\/a-felicidade.html","id":507463,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A FELICIDADE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Vinicius de Moraes<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Compositor: Vinicius De Moraes E Tom Jobim<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tristeza na\u0303o tem fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade sim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade e\u0301 como a gota<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De orvalho numa pe\u0301tala de flor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brilha tranquila<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de leve oscila<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E cai como uma la\u0301grima de amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade e\u0301 uma coisa louca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ta\u0303o delicada, tambe\u0301m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem flores e amores de todas as cores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem ninhos de passarinhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo de bom ela tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E e\u0301 por ela ser assim ta\u0303o delicada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que eu sempre trato dela muito bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tristeza na\u0303o tem fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade sim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em><u>https:\/\/www.vagalume.com.br\/vinicius-de-moraes\/a-felicidade.html<\/u><\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7a\u0303o sinta\u0301tica dos termos sublinhados no seguinte fragmento: \u201cA felicidade \u00e9 uma coisa louca \/Mas t\u00e3o delicada, tamb\u00e9m\u201d corresponde a:","provas":[{"id":67901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:45:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2176016,"hashId":"db92e202b19acab5fc9730a465cb2d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7a\u0303o sinta\u0301tica dos termos sublinhados no seguinte fragmento: \u201c<em>A felicidade \u00e9 uma coisa <\/em><strong><em><u>louca<\/u><\/em><\/strong><em> \/Mas t\u00e3o delicada, <\/em><strong><em><u>tamb\u00e9m<\/u><\/em><\/strong>\u201d corresponde a:<\/p>","resposta":8534801,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complemento nominal \/ complemento adverbial.","id":8534797,"corpo":"<p>Complemento nominal \/ complemento adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto direto \/ adjunto adnominal.","id":8534798,"corpo":"<p>Objeto direto \/ adjunto adnominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complemento verbal \/ objeto indireto.","id":8534799,"corpo":"<p>Complemento verbal \/ objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complemento nominal\/ adjunto adnominal.","id":8534800,"corpo":"<p>Complemento nominal\/ adjunto adnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal \/ complemento nominal.","id":8534801,"corpo":"<p>Adjunto adnominal \/ complemento nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03 A FELICIDADEVinicius de MoraesCompositor: Vinicius De Moraes E Tom JobimTristeza na\u0303o tem fimFelicidade simA felicidade e\u0301 como a gotaDe orvalho numa pe\u0301tala de florBrilha tranquilaDepois de leve oscilaE cai como uma la\u0301grima de amor.A felicidade e\u0301 uma coisa loucaMas ta\u0303o delicada, tambe\u0301mTem flores e amores de todas as coresTem ninhos de passarinhosTudo de bom ela temE e\u0301 por ela ser assim ta\u0303o delicadaQue eu sempre trato dela muito bem.Tristeza na\u0303o tem fimFelicidade sim.https:\/\/www.vagalume.com.br\/vinicius-de-moraes\/a-felicidade.html","id":507463,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A FELICIDADE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Vinicius de Moraes<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Compositor: Vinicius De Moraes E Tom Jobim<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tristeza na\u0303o tem fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade sim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade e\u0301 como a gota<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De orvalho numa pe\u0301tala de flor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brilha tranquila<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de leve oscila<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E cai como uma la\u0301grima de amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade e\u0301 uma coisa louca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ta\u0303o delicada, tambe\u0301m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem flores e amores de todas as cores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem ninhos de passarinhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo de bom ela tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E e\u0301 por ela ser assim ta\u0303o delicada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que eu sempre trato dela muito bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tristeza na\u0303o tem fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felicidade sim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em><u>https:\/\/www.vagalume.com.br\/vinicius-de-moraes\/a-felicidade.html<\/u><\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perda auditiva neurossensorial, uni ou bilateral, predominantemente afetando m\u00e9dia e alta frequ\u00eancias, tem sido relatada em pacientes com l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico (LES) e h\u00e1 evid\u00eancia suficiente para suportar a forte associa\u00e7\u00e3o entre a perda auditiva neurossensorial e a presen\u00e7a de altos t\u00edtulos de anticorpos: ","provas":[{"id":67894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:12:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117951,"hashId":"6ad2adcfc6b31d4be25e97b56ea78c3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda auditiva neurossensorial, uni ou bilateral, predominantemente afetando m\u00e9dia e alta frequ\u00eancias, tem sido relatada em pacientes com l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico (LES) e h\u00e1 evid\u00eancia suficiente para suportar a forte associa\u00e7\u00e3o entre a perda auditiva neurossensorial e a presen\u00e7a de altos t\u00edtulos de anticorpos: <\/p>","resposta":8280981,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antifosfol\u00edpide. ","id":8280980,"corpo":"<p>Antifosfol\u00edpide. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anticardiolipina. ","id":8280981,"corpo":"<p>Anticardiolipina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mieloperoxidase. ","id":8280982,"corpo":"<p>Mieloperoxidase. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p-ANCA. ","id":8280983,"corpo":"<p>p-ANCA. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18547,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"JPM, 67 anos, morador de rua, foi levado at\u00e9 o Pronto-Socorro do Guam\u00e1 devido a apresentar sonol\u00eancia e tremores. Ao exame f\u00edsico, evidenciou-se T: 35,5\u00ba C, PA: 100 x 70 mmHg, Fr: 25 irpm, satura\u00e7\u00e3o 95%, Fc: 95 bpm, perfus\u00e3o perif\u00e9rica &lt; 2 segundos, aus\u00eancia de sinais hemorr\u00e1gicos, hepatomegalia &gt; 10 cm do rebordo costal (verificada por hepatimetria e posterior USG) e os achados laboratoriais revelaram trombocitopenia, linfopenia, hemat\u00f3critos em ascend\u00eancia e positividade de NS1. Com base nesse quadro, \u00e9 correto afirmar que a doen\u00e7a diagnosticada foi","provas":[{"id":44247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18547,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ceps-ufpa-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:12:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1333746,"hashId":"c3b948fef01e0f992fc2bedcee55c542","enunciado":"<p align=\"justify\">JPM, 67 anos, morador de rua, foi levado at\u00e9 o Pronto-Socorro do Guam\u00e1 devido a apresentar sonol\u00eancia e\r\ntremores. Ao exame f\u00edsico, evidenciou-se T: 35,5\u00ba C, PA: 100 x 70 mmHg, Fr: 25 irpm, satura\u00e7\u00e3o 95%,\r\nFc: 95 bpm, perfus\u00e3o perif\u00e9rica &lt; 2 segundos, aus\u00eancia de sinais hemorr\u00e1gicos, hepatomegalia &gt; 10 cm do\r\nrebordo costal (verificada por hepatimetria e posterior USG) e os achados laboratoriais revelaram\r\ntrombocitopenia, linfopenia, hemat\u00f3critos em ascend\u00eancia e positividade de NS1. Com base nesse quadro, \u00e9\r\ncorreto afirmar que a doen\u00e7a diagnosticada foi<\/p>","resposta":4878115,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mal\u00e1ria.","id":4878112,"corpo":"<p align=justify>mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zika.","id":4878113,"corpo":"<p align=justify>zika.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chikungunya.","id":4878114,"corpo":"<p align=justify>chikungunya.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dengue.","id":4878115,"corpo":"<p align=justify>dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"febre amarela.","id":4878116,"corpo":"<p align=justify>febre amarela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1333746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipercalcemia \u00e9 emerg\u00eancia metab\u00f3lica, podendo ocorrer em pacientes com neoplasias. A partir de qual n\u00edvel s\u00e9rico de c\u00e1lcio, em mg\/dl, indica-se o tratamento hospitalar?","provas":[{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:13:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2143377,"hashId":"2939cd48545e001ad372aaeba89afd5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipercalcemia \u00e9 emerg\u00eancia metab\u00f3lica, podendo ocorrer em pacientes com neoplasias. A partir de qual n\u00edvel s\u00e9rico de c\u00e1lcio, em mg\/dl, indica-se o tratamento hospitalar?<\/p>","resposta":8392668,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.","id":8392667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":8392668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.","id":8392669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16.","id":8392670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.","id":8392671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O d\u00e9ficit otol\u00f3gico mais frequente em pacientes com granulomatose de Wegener (GW) \u00e9 a perda auditiva condutiva, resultado do envolvimento: ","provas":[{"id":67894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:12:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117952,"hashId":"a5c096e6757856d6b1ff37b9483b65d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O d\u00e9ficit otol\u00f3gico mais frequente em pacientes com granulomatose de Wegener (GW) \u00e9 a perda auditiva condutiva, resultado do envolvimento: <\/p>","resposta":8280984,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nasofar\u00edngeo granulomatoso. ","id":8280984,"corpo":"<p>Nasofar\u00edngeo granulomatoso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lar\u00edngeo granulomatoso. ","id":8280985,"corpo":"<p>Lar\u00edngeo granulomatoso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orog\u00e1strico granulomatoso. ","id":8280986,"corpo":"<p>Orog\u00e1strico granulomatoso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Otoneural granulomatoso. ","id":8280987,"corpo":"<p>Otoneural granulomatoso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matheus come\u00e7ou a trabalhar como m\u00e9dico em uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de seu munic\u00edpio e, no seu primeiro dia de trabalho, recebeu de J\u00falia, a enfermeira da equipe, a solicita\u00e7\u00e3o para realizar um grupo de educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade com a comunidade adscrita \u00e0 sua Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS). Ele prontamente se recusou a realizar tal atividade e informou a J\u00falia que o papel do(a) m\u00e9dico(a) na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 apenas atender \u00e0s pessoas individualmente em seu consult\u00f3rio. Diante disso, a enfermeira J\u00falia decide consultar a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) para verificar se a execu\u00e7\u00e3o de grupos com a comunidade \u00e9 um papel do(a) m\u00e9dico(a) da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Com base na PNAB, qual, dentre as alternativas abaixo, est\u00e1 CORRETA na situa\u00e7\u00e3o envolvendo J\u00falia e Matheus?","provas":[{"id":70257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:56:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2147906,"hashId":"94661876632f8a969fe8d8b6607ae3e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Matheus come\u00e7ou a trabalhar como m\u00e9dico em uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de seu munic\u00edpio e, no seu primeiro dia de trabalho, recebeu de J\u00falia, a enfermeira da equipe, a solicita\u00e7\u00e3o para realizar um grupo de educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade com a comunidade adscrita \u00e0 sua Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS). Ele prontamente se recusou a realizar tal atividade e informou a J\u00falia que o papel do(a) m\u00e9dico(a) na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 apenas atender \u00e0s pessoas individualmente em seu consult\u00f3rio. Diante disso, a enfermeira J\u00falia decide consultar a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) para verificar se a execu\u00e7\u00e3o de grupos com a comunidade \u00e9 um papel do(a) m\u00e9dico(a) da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Com base na PNAB, qual, dentre as alternativas abaixo, est\u00e1 <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong> na situa\u00e7\u00e3o envolvendo J\u00falia e Matheus?<\/p>","resposta":8412888,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matheus pode e deve realizar grupos na UBS onde atua, pois, segundo a PNAB, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico realizar consultas cl\u00ednicas, pequenos procedimentos cir\u00fargicos, atividades em grupo na UBS e, quando indicado ou necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e\/ou nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios.","id":8412888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matheus pode e deve realizar grupos na UBS onde atua, pois, segundo a PNAB, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico realizar consultas cl\u00ednicas, pequenos procedimentos cir\u00fargicos, atividades em grupo na UBS e, quando indicado ou necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e\/ou nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Matheus, como m\u00e9dico de uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, n\u00e3o deve realizar grupos com a comunidade, uma vez que, conforme a PNAB, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico apenas realizar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade aos indiv\u00edduos sob sua responsabilidade.","id":8412889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matheus, como m\u00e9dico de uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, n\u00e3o deve realizar grupos com a comunidade, uma vez que, conforme a PNAB, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico apenas realizar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade aos indiv\u00edduos sob sua responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matheus, como m\u00e9dico de uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, n\u00e3o deve realizar grupos com a comunidade, mas deve participar do gerenciamento dos insumos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento da UBS.","id":8412890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matheus, como m\u00e9dico de uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, n\u00e3o deve realizar grupos com a comunidade, mas deve participar do gerenciamento dos insumos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento da UBS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00falia n\u00e3o deveria ter feito essa solicita\u00e7\u00e3o a Matheus, uma vez que atividades em grupo na UBS e, quando indicado ou necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e\/ou nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do(a) enfermeiro(a) da equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":8412891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falia n\u00e3o deveria ter feito essa solicita\u00e7\u00e3o a Matheus, uma vez que atividades em grupo na UBS e, quando indicado ou necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e\/ou nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do(a) enfermeiro(a) da equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao atender Pedro, um homem transexual, de 26 anos, com hist\u00f3ria de rela\u00e7\u00f5es sexuais por penetra\u00e7\u00e3o vaginal, sem comorbidades e sem hist\u00f3ria familiar pregressa de comorbidades, ele lhe informa que deseja realizar exames de preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1rios. Diante disso, quais exames voc\u00ea indicaria? Marque a assertiva CORRETA.","provas":[{"id":70257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:56:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2147923,"hashId":"77329b410410bfd03ad75defe0659232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atender Pedro, um homem transexual, de 26 anos, com hist\u00f3ria de rela\u00e7\u00f5es sexuais por penetra\u00e7\u00e3o vaginal, sem comorbidades e sem hist\u00f3ria familiar pregressa de comorbidades, ele lhe informa que deseja realizar exames de preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1rios. Diante disso, quais exames voc\u00ea indicaria? Marque a assertiva <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8412957,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de Ant\u00edgeno Prost\u00e1tico Espec\u00edfico","id":8412956,"corpo":"<p>Solicita\u00e7\u00e3o de Ant\u00edgeno Prost\u00e1tico Espec\u00edfico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de Exame Citopatol\u00f3gico de Colo de \u00datero","id":8412957,"corpo":"<p>Solicita\u00e7\u00e3o de Exame Citopatol\u00f3gico de Colo de \u00datero<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de Mamografia","id":8412958,"corpo":"<p>Solicita\u00e7\u00e3o de Mamografia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de Exame de Toque Retal","id":8412959,"corpo":"<p>Solicita\u00e7\u00e3o de Exame de Toque Retal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"D\u00e9bora, enfermeira da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) onde Marcos atua como m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade, solicitou a ele que apresentasse em uma reuni\u00e3o de equipe as etapas de um diagn\u00f3stico de sa\u00fade da comunidade, para que a equipe come\u00e7asse a trabalhar com essa ferramenta em seu processo de trabalho. Em sua apresenta\u00e7\u00e3o, Marcos deve abordar todas as etapas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":70257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:56:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2147914,"hashId":"9a972c1bca934b59517d59ace46225b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bora, enfermeira da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) onde Marcos atua como m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade, solicitou a ele que apresentasse em uma reuni\u00e3o de equipe as etapas de um diagn\u00f3stico de sa\u00fade da comunidade, para que a equipe come\u00e7asse a trabalhar com essa ferramenta em seu processo de trabalho. Em sua apresenta\u00e7\u00e3o, Marcos deve abordar todas as etapas abaixo, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8412922,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo piloto.","id":8412920,"corpo":"<p>Estudo piloto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise dos dados.","id":8412921,"corpo":"<p>An\u00e1lise dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o dos diagn\u00f3sticos isolados.","id":8412922,"corpo":"<p>Elabora\u00e7\u00e3o dos diagn\u00f3sticos isolados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padroniza\u00e7\u00e3o de medidas.","id":8412923,"corpo":"<p>Padroniza\u00e7\u00e3o de medidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao promover o cuidado ampliado em sa\u00fade para um usu\u00e1rio sob sua responsabilidade, voc\u00ea decide realizar uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da fam\u00edlia para compreender o padr\u00e3o de relacionamento familiar. Qual instrumento de abordagem familiar voc\u00ea utilizaria nessa situa\u00e7\u00e3o? Marque a assertiva CORRETA.","provas":[{"id":70257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2147915,"hashId":"0a57f31d395d608af7f45ecb79c6a87c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao promover o cuidado ampliado em sa\u00fade para um usu\u00e1rio sob sua responsabilidade, voc\u00ea decide realizar uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da fam\u00edlia para compreender o padr\u00e3o de relacionamento familiar. Qual instrumento de abordagem familiar voc\u00ea utilizaria nessa situa\u00e7\u00e3o? Marque a assertiva <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8412925,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ecomapa","id":8412924,"corpo":"<p>Ecomapa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Genograma","id":8412925,"corpo":"<p>Genograma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F.I.R.O","id":8412926,"corpo":"<p>F.I.R.O<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P.R.A.T.I.C.E","id":8412927,"corpo":"<p>P.R.A.T.I.C.E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cardiopatia hipertr\u00f3fica obstrutiva \u00e9 uma doen\u00e7a geneticamente transmitida. A hipertrofia septal assim\u00e9trica provoca gradiente de press\u00e3o no trato de sa\u00edda do: ","provas":[{"id":67894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:57:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117911,"hashId":"3b82b609df6519da26cde637a7de6f6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cardiopatia hipertr\u00f3fica obstrutiva \u00e9 uma doen\u00e7a geneticamente transmitida. A hipertrofia septal assim\u00e9trica provoca gradiente de press\u00e3o no trato de sa\u00edda do: <\/p>","resposta":8280811,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1trio esquerdo. ","id":8280809,"corpo":"<p>\u00c1trio esquerdo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1trio direito. ","id":8280810,"corpo":"<p>\u00c1trio direito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ventr\u00edculo esquerdo. ","id":8280811,"corpo":"<p>Ventr\u00edculo esquerdo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ventr\u00edculo direito. ","id":8280812,"corpo":"<p>Ventr\u00edculo direito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva com tratamento medicamentoso n\u00e3o otimizado ou com boa resposta terap\u00eautica, a ele \u00e9 indicado implante de ressincronizador de: ","provas":[{"id":67894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:57:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117913,"hashId":"130d9b74808ba347bb99de600ec6e0b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva com tratamento medicamentoso n\u00e3o otimizado ou com boa resposta terap\u00eautica, a ele \u00e9 indicado implante de ressincronizador de: <\/p>","resposta":8280820,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I. ","id":8280817,"corpo":"<p>Classe I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe IIa. ","id":8280818,"corpo":"<p>Classe IIa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe IIb. ","id":8280819,"corpo":"<p>Classe IIb. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe III.","id":8280820,"corpo":"<p>Classe III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNesta fase, embora os sinais e sintomas da uremia possam estar presentes de maneira discreta, o paciente mant\u00e9m-se clinicamente bem. Na maioria das vezes, apresenta somente sinais e sintomas ligados \u00e0 causa b\u00e1sica (lupus, hipertens\u00e3o arterial, diabetes mellitus, infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias).\u201d Sobre o estadiamento da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, o trecho acima discorre sobre a fase de: ","provas":[{"id":67894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:58:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117924,"hashId":"c02ceb14e85842f457607f098d454386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNesta fase, embora os sinais e sintomas da uremia possam estar presentes de maneira discreta, o paciente mant\u00e9m-se clinicamente bem. Na maioria das vezes, apresenta somente sinais e sintomas ligados \u00e0 causa b\u00e1sica (lupus, hipertens\u00e3o arterial, diabetes mellitus, infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias).\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o estadiamento da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, o trecho acima discorre sobre a fase de: <\/p>","resposta":8280866,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o renal normal sem les\u00e3o renal. ","id":8280863,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o renal normal sem les\u00e3o renal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o com fun\u00e7\u00e3o renal normal. ","id":8280864,"corpo":"<p>Les\u00e3o com fun\u00e7\u00e3o renal normal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal funcional ou leve. ","id":8280865,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia renal funcional ou leve. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal laboratorial ou moderada. ","id":8280866,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia renal laboratorial ou moderada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do Carcinoma Hepatocelular (CHC) depende do est\u00e1dio tumoral. De uma forma geral, a sintomatologia s\u00f3 est\u00e1 presente em uma minoria dos doentes, habitualmente com CHC avan\u00e7ado. Quando relacionada com o crescimento tumoral, a sintomatologia evidencia: ","provas":[{"id":67894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:59:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117938,"hashId":"1f9f0be4f59f2f39874c48702228df66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do Carcinoma Hepatocelular (CHC) depende do est\u00e1dio tumoral. De uma forma geral, a sintomatologia s\u00f3 est\u00e1 presente em uma minoria dos doentes, habitualmente com CHC avan\u00e7ado. Quando relacionada com o crescimento tumoral, a sintomatologia evidencia: <\/p>","resposta":8280925,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor abdominal no hipoc\u00f4ndrio direito ou sintomas constitucionais. ","id":8280925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor abdominal no hipoc\u00f4ndrio direito ou sintomas constitucionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fadiga, prurido, distens\u00e3o abdominal. ","id":8280926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fadiga, prurido, distens\u00e3o abdominal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ascite, hemorragia digestiva, icter\u00edcia. ","id":8280927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascite, hemorragia digestiva, icter\u00edcia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confus\u00e3o mental, asterixis e hematemeses\/melenas. ","id":8280928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confus\u00e3o mental, asterixis e hematemeses\/melenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refere\u0302ncia aos sentidos do texto \u201cSamba em Prel\u00fadio\u201d, os compositores trazem em seu contexto uma reflexa\u0303o sobre:","provas":[{"id":75574,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":75573,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":75572,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-auxiliar","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor Auxiliar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:10:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2280947,"hashId":"4441849bd8834c1dc63357f4bd6d449c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refere\u0302ncia aos sentidos do texto <em>\u201cSamba em Prel\u00fadio\u201d<\/em>, os compositores trazem em seu contexto uma reflexa\u0303o sobre:<\/p>","resposta":8984024,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O vazio da solida\u0303o e a insiste\u0302ncia pela volta da pessoa amada.","id":8984024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vazio da solida\u0303o e a insiste\u0302ncia pela volta da pessoa amada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vida sem amor e ainda assim, o gostar de viver.","id":8984025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida sem amor e ainda assim, o gostar de viver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A glorifica\u00e7a\u0303o de viver a vida sem algue\u0301m.","id":8984026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A glorifica\u00e7a\u0303o de viver a vida sem algue\u0301m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sigilo para o vazio do cora\u00e7a\u0303o.","id":8984027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo para o vazio do cora\u00e7a\u0303o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A partida e a volta.","id":8984028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partida e a volta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04-Samba em Prel\u00fadio -Compositor: Baden Powell E Vin\u00edcius De Moraes -Eu sem voce\u0302 na\u0303o tenho porque\u0302, porque semvoce\u0302 n\u00e3o sei nem chorarSou chama sem luz jardim sem luar, luar semamor, amor sem se darE eu sem voce\u0302 sou so\u0301 desamor um barco semmar um campo sem florTristeza que vai tristeza que vemSem voce\u0302 meu amor eu na\u0303o sou ningue\u0301m-Ah! que saudade que vontade de verrenascer nossa vidaVolta querido, teus abra\u00e7os precisam dosmeusos meus bra\u00e7os precisam dos teus,Estou ta\u0303o sozinha tenho os olhos cansadosde olhar para o ale\u0301mVem ver a vidaSem voce\u0302 meu amor eu na\u0303o sou ningue\u0301m-https:\/\/www.vagalume.com.br\/vinicius-de-moraes\/samba-em-preludio.html","id":519261,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Samba em Prel\u00fadio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 13px;\">Compositor: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 13px;\">Baden Powell E Vin\u00edcius De Moraes <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Eu sem voce\u0302 na\u0303o tenho porque\u0302, porque sem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">voce\u0302 n\u00e3o sei nem chorar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Sou chama sem luz jardim sem luar, luar sem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">amor, amor sem se dar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">E eu sem voce\u0302 sou so\u0301 desamor um barco sem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">mar um campo sem flor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Tristeza que vai tristeza que vem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Sem voce\u0302 meu amor eu na\u0303o sou ningue\u0301m<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Ah! que saudade que vontade de ver<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">renascer nossa vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Volta querido, teus abra\u00e7os precisam dos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">meus<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">os meus bra\u00e7os precisam dos teus,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Estou ta\u0303o sozinha tenho os olhos cansados<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">de olhar para o ale\u0301m<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Vem ver a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Sem voce\u0302 meu amor eu na\u0303o sou ningue\u0301m<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 13px;\">https:\/\/www.vagalume.com.br\/vinicius-de-moraes\/samba-em-preludio.html<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa que apresenta um V\u00edcio de Linguagem.","provas":[{"id":66729,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-educacao-infantil-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:19:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2068795,"hashId":"e4e7a1acc6424b1ac001ef1c693d5872","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte a alternativa que apresenta um V\u00edcio de Linguagem.<\/p>","resposta":8080232,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havia muitas pessoas no local.","id":8080229,"corpo":"<p>Havia muitas pessoas no local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabebida est\u00e1 deliciosa.","id":8080230,"corpo":"<p>Estabebida est\u00e1 deliciosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele cumprimentou os seus amigos.","id":8080231,"corpo":"<p>Ele cumprimentou os seus amigos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hemorragia de sangue \u00e9 a maior causa das mortes de mulheres gr\u00e1vidas.","id":8080232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia de sangue \u00e9 a maior causa das mortes de mulheres gr\u00e1vidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a teoria de Biogeografia de ilhas MacArthur e Wilson (1963, 1967) e suas aplica\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":58170,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:40:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1733286,"hashId":"f24090b6f4e739d288875bce67670174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a teoria de Biogeografia de ilhas MacArthur e Wilson (1963, 1967) e suas aplica\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6582942,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 aplic\u00e1vel em ambientes aqu\u00e1ticos, mas n\u00e3o em terrestres.","id":6582938,"corpo":"<p>\u00c9 aplic\u00e1vel em ambientes aqu\u00e1ticos, mas n\u00e3o em terrestres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser aplicada na constru\u00e7\u00e3o de reservas naturais. Assim, v\u00e1rias manchas pequenas de vegeta\u00e7\u00e3o s\u00e3o melhores que um fragmento de \u00e1rea maior.","id":6582939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser aplicada na constru\u00e7\u00e3o de reservas naturais. Assim, v\u00e1rias manchas pequenas de vegeta\u00e7\u00e3o s\u00e3o melhores que um fragmento de \u00e1rea maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia entre as ilhas e as taxas de extin\u00e7\u00e3o n\u00e3o interferem no equil\u00edbrio das popula\u00e7\u00f5es.","id":6582940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia entre as ilhas e as taxas de extin\u00e7\u00e3o n\u00e3o interferem no equil\u00edbrio das popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de esp\u00e9cies presente em uma ilha representa o equil\u00edbrio entre a taxa de imigra\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies colonizadoras e a taxa de natalidade.","id":6582941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de esp\u00e9cies presente em uma ilha representa o equil\u00edbrio entre a taxa de imigra\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies colonizadoras e a taxa de natalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conceito de Biogeografia de ilhas fornece base para o planejamento de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (UC\u00b4s).","id":6582942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de Biogeografia de ilhas fornece base para o planejamento de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (UC\u00b4s).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor EBTT - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria \/ Agronomia com \u00eanfase em Agricultura","id":22664,"slug":"professor-ebtt-area-agropecuaria-agronomia-com-enfase-em-agricultura"},{"descricao":"Professor EBTT - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22665,"slug":"professor-ebtt-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Professor EBTT - \u00c1rea F\u00edsica","id":22666,"slug":"professor-ebtt-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguinte fatores:","provas":[{"id":57654,"cargo":{"descricao":"Professor EBTT - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria \/ Agronomia com \u00eanfase em Agricultura","id":22664,"slug":"professor-ebtt-area-agropecuaria-agronomia-com-enfase-em-agricultura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2018-ifto-professor-ebtt-area-agropecuaria-agronomia-com-enfase-em-agricultura","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor EBTT - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria \/ Agronomia com \u00eanfase em Agricultura - 2018"},{"id":57655,"cargo":{"descricao":"Professor EBTT - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22665,"slug":"professor-ebtt-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2018-ifto-professor-ebtt-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor EBTT - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":57656,"cargo":{"descricao":"Professor EBTT - \u00c1rea F\u00edsica","id":22666,"slug":"professor-ebtt-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2018-ifto-professor-ebtt-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor EBTT - \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 23:13:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813598,"hashId":"c63899d212d97a8d63cb6a94d665a390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguinte fatores:<\/p>","resposta":6948276,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtividade, relacionamento interpessoal, disciplina, capacidade de iniciativa e responsabilidade.","id":6948273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtividade, relacionamento interpessoal, disciplina, capacidade de iniciativa e responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saberes e compet\u00eancias, capacidade de iniciativa, responsabilidade, assiduidade e disciplina.","id":6948274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saberes e compet\u00eancias, capacidade de iniciativa, responsabilidade, assiduidade e disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Responsabilidade, assiduidade, relacionamento interpessoal, adapta\u00e7\u00e3o e capacidade de iniciativa.","id":6948275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade, assiduidade, relacionamento interpessoal, adapta\u00e7\u00e3o e capacidade de iniciativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade e assiduidade.","id":6948276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade, responsabilidade e assiduidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assiduidade, disciplina, produtividade, responsabilidade e \u00e9tica profissional.","id":6948277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assiduidade, disciplina, produtividade, responsabilidade e \u00e9tica profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Giroux, qualquer tentativa de reformular o papel dos educadores deve partir da quest\u00e3o mais ampla de como encarar o prop\u00f3sito da escolariza\u00e7\u00e3o. Giroux acredita que fundamental para uma pedagogia cr\u00edtica realiz\u00e1vel:","provas":[{"id":39892,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2018-ibam-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Jundia\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 12:20:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1173542,"hashId":"27aaf9ab2dfce744096c69b187733557","enunciado":"<p align=justify>Para Giroux, qualquer tentativa de reformular o papel dos educadores deve partir da quest\u00e3o mais ampla de como encarar o prop\u00f3sito da escolariza\u00e7\u00e3o. Giroux acredita que fundamental para uma pedagogia cr\u00edtica realiz\u00e1vel:<\/p>","resposta":4204431,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a necessidade de encarar as escolas como esferas p\u00fablicas democr\u00e1ticas.","id":4204431,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a necessidade de encarar as escolas como esferas p\u00fablicas democr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 a import\u00e2ncia de transformar o espa\u00e7o escolar em ambientes simbolicamente estruturados e com base no reconhecimento da import\u00e2ncia de um trabalho com as fam\u00edlias na promo\u00e7\u00e3o do direito das crian\u00e7as \u00e0 inf\u00e2ncia.","id":4204432,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a import\u00e2ncia de transformar o espa\u00e7o escolar em ambientes simbolicamente estruturados e com base no reconhecimento da import\u00e2ncia de um trabalho com as fam\u00edlias na promo\u00e7\u00e3o do direito das crian\u00e7as \u00e0 inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 colocar as crian\u00e7as em contato com diversos tipos de textos, mesmo antes de serem alfabetizadas.","id":4204433,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 colocar as crian\u00e7as em contato com diversos tipos de textos, mesmo antes de serem alfabetizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 estabelecer uma ordem r\u00edgida e fixa das atividades de \u00e1reas e na submiss\u00e3o irrestrita aos comandos e procedimentos das autoridades.","id":4204434,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 estabelecer uma ordem r\u00edgida e fixa das atividades de \u00e1reas e na submiss\u00e3o irrestrita aos comandos e procedimentos das autoridades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1173542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que uma empresa possu\u00eda os seguintes saldos em seu Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2017, em milhares de R$: Ativo Circulante = 400; __Ativo N\u00e3o Circulante = 600; __Patrim\u00f4nio L\u00edquido = 250 Se as obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo representavam 40% de todo o Passivo Exig\u00edvel na data de fechamento do Balan\u00e7o, pode-se afirmar que o Passivo N\u00e3o Circulante da empresa em 31\/12\/2017 era de:","provas":[{"id":69317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-contador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 12:38:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2146045,"hashId":"384acded4c47c0f8b8dec122091f11ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que uma empresa possu\u00eda os seguintes saldos em seu Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2017, em milhares de R$: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ativo Circulante = 400; <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ativo N\u00e3o Circulante = 600; <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Patrim\u00f4nio L\u00edquido = 250 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se as obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo representavam 40% de todo o Passivo Exig\u00edvel na data de fechamento do Balan\u00e7o, pode-se afirmar que o Passivo N\u00e3o Circulante da empresa em 31\/12\/2017 era de:<\/p>","resposta":8404404,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"450","id":8404404,"corpo":"<p>450<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200","id":8404405,"corpo":"<p>200<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"750","id":8404406,"corpo":"<p>750<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300","id":8404407,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"800","id":8404408,"corpo":"<p>800<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas formas verbais recebem acento gr\u00e1fico quando se ligam a pronomes \u00e1tonos, como \u201cconserv\u00e1-la\u201d. Assinale a alternativa em que a forma verbal est\u00e1 CORRETAMENTE acentuada ou est\u00e1, CORRETAMENTE, sem acento gr\u00e1fico.","provas":[{"id":37639,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 13:23:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1082338,"hashId":"f421399856182acd70f3878081edd593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas formas verbais recebem acento gr\u00e1fico quando se ligam a pronomes \u00e1tonos, como \u201cconserv\u00e1-la\u201d. Assinale a alternativa em que a forma verbal est\u00e1 CORRETAMENTE acentuada ou est\u00e1, CORRETAMENTE, sem acento gr\u00e1fico.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3814172,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o gosto muito da bolsa que comprei. Resolvi da-la de presente.","id":3814169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o gosto muito da bolsa que comprei. Resolvi da-la de presente.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Li um texto maravilhoso em ingl\u00eas. Estou pensando em traduz\u00ed-lo.","id":3814170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Li um texto maravilhoso em ingl\u00eas. Estou pensando em traduz\u00ed-lo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J\u00e1 lhe disse o recado duas vezes e agora tenho que repet\u00ed-lo novamente.","id":3814171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 lhe disse o recado duas vezes e agora tenho que repet\u00ed-lo novamente.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de gostar muito da minha casa, sei que algum dia terei que vend\u00ea-la.","id":3814172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de gostar muito da minha casa, sei que algum dia terei que vend\u00ea-la.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conheci um servidor p\u00fablico excepcional. Era preciso distingu\u00ed-lo dos demais.","id":3814173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conheci um servidor p\u00fablico excepcional. Era preciso distingu\u00ed-lo dos demais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383302,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37639\/4.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1082338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique recurso do Windows 10 Pro em portugu\u00eas que prov\u00ea acesso \u00e0 ferramenta de adi\u00e7\u00e3o de impressoras do Windows.","provas":[{"id":58342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 15:15:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1746832,"hashId":"ce4294509403795efe865e7057d60bb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique recurso do Windows 10 Pro em portugu\u00eas que prov\u00ea acesso \u00e0 ferramenta de adi\u00e7\u00e3o de impressoras do Windows.<\/p>","resposta":6644846,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Painel de Controle","id":6644846,"corpo":"<p>Painel de Controle<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciamento do Disco","id":6644847,"corpo":"<p>Gerenciamento do Disco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciamento do Computador","id":6644848,"corpo":"<p>Gerenciamento do Computador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciador de Tarefas","id":6644849,"corpo":"<p>Gerenciador de Tarefas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Windows Explorer","id":6644850,"corpo":"<p>Windows Explorer<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":16246,"slug":"profissional-junior-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor do coeficiente de varia\u00e7\u00e3o amostral?","provas":[{"id":34907,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":16246,"slug":"profissional-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-junior-area-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 11:10:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1031124,"hashId":"4a56d6d22309e6a364f031979c99f68e","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34907\/98.gif\"><\/p><p>Qual o valor do coeficiente de varia\u00e7\u00e3o amostral?<\/p>","resposta":3608264,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\/20","id":3608263,"corpo":"7\/20","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5\/3","id":3608264,"corpo":"5\/3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/7","id":3608265,"corpo":"1\/7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/6","id":3608266,"corpo":"1\/6","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":3608267,"corpo":"6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374931,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e2ncia da Uni\u00e3o de Dois Conjuntos","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia da Uni\u00e3o de Dois Conjuntos","pai":7219,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7223,"slug":"estatistica-variancia-da-uniao-de-dois-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desvio Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Desvio Padr\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7228,"slug":"estatistica-desvio-padrao"}],"slug":"estatistica\/1031124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas e os objetivos do g\u00eanero do texto de apoio, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) A mat\u00e9ria \u00e9 introduzida por um relato, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 atribuir credibilidade \u00e0 reportagem, ao apresentar experi\u00eancias e declara\u00e7\u00f5es de Regina de Jesus Ara\u00fajo, relacionadas ao tema apresentado.( ) O texto de apoio \u00e9 um relat\u00f3rio em que a autora, a partir de um tema atual e pol\u00eamico, apresenta o perfil do jovem que abandona a escola atualmente e apresenta argumentos para minimizar a problem\u00e1tica social.( ) Dados num\u00e9ricos, cita\u00e7\u00f5es e exemplos funcionam como argumentos utilizados a favor da ideia de que, diante da crescente evas\u00e3o escolar, medidas podem ser tomadas.( ) Trata-se de um texto narrativo, cujo objetivo central \u00e9 narrar a experi\u00eancia de vida da personagem Regina de Jesus Ara\u00fajo.","provas":[{"id":70943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2161857,"hashId":"f49876e57f19c36abe92b7b44b7da3ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as caracter\u00edsticas e os objetivos do g\u00eanero do texto de apoio, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mat\u00e9ria \u00e9 introduzida por um relato, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 atribuir credibilidade \u00e0 reportagem, ao apresentar experi\u00eancias e declara\u00e7\u00f5es de Regina de Jesus Ara\u00fajo, relacionadas ao tema apresentado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto de apoio \u00e9 um relat\u00f3rio em que a autora, a partir de um tema atual e pol\u00eamico, apresenta o perfil do jovem que abandona a escola atualmente e apresenta argumentos para minimizar a problem\u00e1tica social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dados num\u00e9ricos, cita\u00e7\u00f5es e exemplos funcionam como argumentos utilizados a favor da ideia de que, diante da crescente evas\u00e3o escolar, medidas podem ser tomadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de um texto narrativo, cujo objetivo central \u00e9 narrar a experi\u00eancia de vida da personagem Regina de Jesus Ara\u00fajo.<\/p>","resposta":8472971,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8472971,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":8472972,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8472973,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8472974,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8472975,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma nova e preocupante evas\u00e3o escolar Camila Brandalise ___A decis\u00e3o de parar de estudar da auxiliar de limpeza Regina de Jesus Ara\u00fajo, hoje, com 24 anos, deu-se por motivos econ\u00f4micos. H\u00e1 seis anos, quando ela morava com os pais, considerava ter uma estrutura de vida prec\u00e1ria e preferiu se dedicar ao trabalho para conseguir se sustentar. Conciliar os estudos, naquela \u00e9poca, com 18 anos, n\u00e3o era vi\u00e1vel. \u201cN\u00e3o tive incentivo nenhum para continuar na escola.\u201d Hoje, mora sozinha e arca com as pr\u00f3prias contas. Para ter mais oportunidades profissionais, por\u00e9m, percebeu que era preciso concluir a forma\u00e7\u00e3o. E foi isso o que ela fez. Neste ano, cursa orgulhosa o primeiro ano do Ensino M\u00e9dio em uma escola p\u00fablica de S\u00e3o Paulo. \u201cQuero ir para o ensino t\u00e9cnico. Gostaria de ser recepcionista porque gosto de trabalhar diretamente com as pessoas\u201d, diz. \u00c9 a tentativa de Regina para escapar de uma triste estat\u00edstica, divulgada recentemente pelo Banco Mundial: 52% dos jovens brasileiros com idade entre 19 e 25 anos perderam o interesse pela escola e, por isso, correm o risco de ficar fora do mercado de trabalho. Parte dessa popula\u00e7\u00e3o simplesmente parou de estudar por necessidade financeira, como Regina havia feito, parte n\u00e3o consegue levar o col\u00e9gio com o comprometimento que isso exige porque \u00e9 obrigada a conciliar a atividade com trabalho informal, e um terceiro grupo encontra-se atrasado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00e9rie adequada \u00e0 idade. Abandonar a escola para ajudar no sustento da fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 novidade. O que preocupa nos dados do relat\u00f3rio do Banco Mundial \u00e9 que a falta de interesse pelos estudos avan\u00e7a para camadas sociais em que a necessidade de gerar renda n\u00e3o \u00e9 a maior press\u00e3o. Um em cada tr\u00eas brasileiros de 19 anos est\u00e1 hoje fora da escola.___O documento aponta outro dado alarmante: a falta de participa\u00e7\u00e3o dos jovens na constru\u00e7\u00e3o da economia vinha diminuindo desde 2004, mas, h\u00e1 quatro anos, a tend\u00eancia sofreu uma revers\u00e3o. Isso ocorreu principalmente por causa do aumento de pessoas que n\u00e3o est\u00e3o nem estudando nem trabalhando (os chamados \u201cnem-nem\u201d) e de jovens que est\u00e3o desempregados ou em trabalhos informais. A justificativa imediata para o retrato tem a ver com o momento econ\u00f4mico atual do Pa\u00eds, de crise financeira, desemprego e informalidade no trabalho. No entanto, h\u00e1 quest\u00f5es mais complexas por tr\u00e1s da situa\u00e7\u00e3o.___Segundo consenso entre educadores, \u00e9 poss\u00edvel manter os jovens em sua forma\u00e7\u00e3o escolar independentemente da condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da na\u00e7\u00e3o. Para isso, o sistema educacional precisa mudar. \u00c9 necess\u00e1rio que o curr\u00edculo se modernize o suficiente para despertar e manter o interesse dos jovens contempor\u00e2neos.Eixo estrat\u00e9gico ___H\u00e1 pelo pa\u00eds iniciativas que contemplam novos modelos. Sob a coordena\u00e7\u00e3o do Instituto Ayrton Senna, por exemplo, quinze escolas p\u00fablicas de Santa Catarina adotaram mudan\u00e7as importantes. \u201cEstabelecemos um projeto de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral\u201d, conta Ramos. Depois de um ano, a institui\u00e7\u00e3o comparou a taxa de abandono nesses col\u00e9gios com as apresentadas por escolas do mesmo perfil socioecon\u00f4mico. \u201cO \u00edndice foi 50% menor\u201d, informa o especialista.__A educa\u00e7\u00e3o integral \u00e9 uma das alternativas para envolver alunos, motiv\u00e1-los a pesquisar e incitar a curiosidade, tornando o ensino atraente ao mesmo tempo em que desenvolve o potencial dos jovens. Nesse modelo, h\u00e1 ainda uma \u00eanfase no desenvolvimento das chamadas compet\u00eancias socioemocionais, que trabalham habilidades fora da cartilha tradicional de ensino, como resili\u00eancia, empatia e lideran\u00e7a.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/uma-nova-e-preocupante-evasao-escolar\/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018.","id":505949,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma nova e preocupante evas\u00e3o escolar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Camila Brandalise <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A decis\u00e3o de parar de estudar da auxiliar de limpeza Regina de Jesus Ara\u00fajo, hoje, com 24 anos, deu-se por motivos econ\u00f4micos. H\u00e1 seis anos, quando ela morava com os pais, considerava ter uma estrutura de vida prec\u00e1ria e preferiu se dedicar ao trabalho para conseguir se sustentar. Conciliar os estudos, naquela \u00e9poca, com 18 anos, n\u00e3o era vi\u00e1vel. \u201cN\u00e3o tive incentivo nenhum para continuar na escola.\u201d Hoje, mora sozinha e arca com as pr\u00f3prias contas. Para ter mais oportunidades profissionais, por\u00e9m, percebeu que era preciso concluir a forma\u00e7\u00e3o. E foi isso o que ela fez. Neste ano, cursa orgulhosa o primeiro ano do Ensino M\u00e9dio em uma escola p\u00fablica de S\u00e3o Paulo. \u201cQuero ir para o ensino t\u00e9cnico. Gostaria de ser recepcionista porque gosto de trabalhar diretamente com as pessoas\u201d, diz. \u00c9 a tentativa de Regina para escapar de uma triste estat\u00edstica, divulgada recentemente pelo Banco Mundial: 52% dos jovens brasileiros com idade entre 19 e 25 anos perderam o interesse pela escola e, por isso, correm o risco de ficar fora do mercado de trabalho. Parte dessa popula\u00e7\u00e3o simplesmente parou de estudar por necessidade financeira, como Regina havia feito, parte n\u00e3o consegue levar o col\u00e9gio com o comprometimento que isso exige porque \u00e9 obrigada a conciliar a atividade com trabalho informal, e um terceiro grupo encontra-se atrasado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00e9rie adequada \u00e0 idade. Abandonar a escola para ajudar no sustento da fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 novidade. O que preocupa nos dados do relat\u00f3rio do Banco Mundial \u00e9 que a falta de interesse pelos estudos avan\u00e7a para camadas sociais em que a necessidade de gerar renda n\u00e3o \u00e9 a maior press\u00e3o. Um em cada tr\u00eas brasileiros de 19 anos est\u00e1 hoje fora da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O documento aponta outro dado alarmante: a falta de participa\u00e7\u00e3o dos jovens na constru\u00e7\u00e3o da economia vinha diminuindo desde 2004, mas, h\u00e1 quatro anos, a tend\u00eancia sofreu uma revers\u00e3o. Isso ocorreu principalmente por causa do aumento de pessoas que n\u00e3o est\u00e3o nem estudando nem trabalhando (os chamados \u201cnem-nem\u201d) e de jovens que est\u00e3o desempregados ou em trabalhos informais. A justificativa imediata para o retrato tem a ver com o momento econ\u00f4mico atual do Pa\u00eds, de crise financeira, desemprego e informalidade no trabalho. No entanto, h\u00e1 quest\u00f5es mais complexas por tr\u00e1s da situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Segundo consenso entre educadores, \u00e9 poss\u00edvel manter os jovens em sua forma\u00e7\u00e3o escolar independentemente da condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da na\u00e7\u00e3o. Para isso, o sistema educacional precisa mudar. \u00c9 necess\u00e1rio que o curr\u00edculo se modernize o suficiente para despertar e manter o interesse dos jovens contempor\u00e2neos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Eixo estrat\u00e9gico <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>H\u00e1 pelo pa\u00eds iniciativas que contemplam novos modelos. Sob a coordena\u00e7\u00e3o do Instituto Ayrton Senna, por exemplo, quinze escolas p\u00fablicas de Santa Catarina adotaram mudan\u00e7as importantes. \u201cEstabelecemos um projeto de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral\u201d, conta Ramos. Depois de um ano, a institui\u00e7\u00e3o comparou a taxa de abandono nesses col\u00e9gios com as apresentadas por escolas do mesmo perfil socioecon\u00f4mico. \u201cO \u00edndice foi 50% menor\u201d, informa o especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A educa\u00e7\u00e3o integral \u00e9 uma das alternativas para envolver alunos, motiv\u00e1-los a pesquisar e incitar a curiosidade, tornando o ensino atraente ao mesmo tempo em que desenvolve o potencial dos jovens. Nesse modelo, h\u00e1 ainda uma \u00eanfase no desenvolvimento das chamadas compet\u00eancias socioemocionais, que trabalham habilidades fora da cartilha tradicional de ensino, como resili\u00eancia, empatia e lideran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/uma-nova-e-preocupante-evasao-escolar\/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2161857","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a fun\u00e7\u00e3o das formas verbais em destaque nos seguintes excertos e assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2161878,"hashId":"151ba519b5301e21f1092aac268009c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a fun\u00e7\u00e3o das formas verbais em destaque nos seguintes excertos e assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8473079,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Em \u201c[\u2026] quando ela morava com os pais, considerava ter uma estrutura de vida prec\u00e1ria [...]\u201d, o verbo est\u00e1 flexionado no pret\u00e9rito imperfeito para indicar uma a\u00e7\u00e3o passada, mas recorrente.","id":8473076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em \u201c[\u2026] quando ela morava com os pais, <u>considerava<\/u> ter uma estrutura de vida prec\u00e1ria [...]\u201d, o verbo est\u00e1 flexionado no pret\u00e9rito imperfeito para indicar uma a\u00e7\u00e3o passada, mas recorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Em \u201cHoje, mora sozinha e arca com as pr\u00f3prias contas.\u201d, os verbos est\u00e3o no presente do indicativo para indicar a condi\u00e7\u00e3o atual das a\u00e7\u00f5es.","id":8473077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em \u201cHoje, <u>mora<\/u> sozinha e <u>arca<\/u> com as pr\u00f3prias contas.\u201d, os verbos est\u00e3o no presente do indicativo para indicar a condi\u00e7\u00e3o atual das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201cGostaria de ser recepcionista [...]\u201d, o verbo est\u00e1 no futuro do pret\u00e9rito e expressa uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","id":8473078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<u>Gostaria<\/u> de ser recepcionista [...]\u201d, o verbo est\u00e1 no futuro do pret\u00e9rito e expressa uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Em \u201cH\u00e1 pelo Pa\u00eds iniciativas que contemplam novos modelos.\u201d, o verbo encontra-se no presente do subjuntivo e expressa o desejo de que a a\u00e7\u00e3o expressa nessa ora\u00e7\u00e3o ocorra pelo pa\u00eds.","id":8473079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em \u201cH\u00e1 pelo Pa\u00eds iniciativas que <u>contemplam<\/u> novos modelos.\u201d, o verbo encontra-se no presente do subjuntivo e expressa o desejo de que a a\u00e7\u00e3o expressa nessa ora\u00e7\u00e3o ocorra pelo pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cParte dessa popula\u00e7\u00e3o simplesmente parou de estudar por necessidade financeira, como Regina havia feito [...]\u201d, a forma composta do pret\u00e9rito mais-queperfeito equivale \u00e0 forma simples \u201cfizera\u201d, que est\u00e1 associada a contextos mais formais de escrita.","id":8473080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cParte dessa popula\u00e7\u00e3o simplesmente parou de estudar por necessidade financeira, como Regina <u>havia feito<\/u> [...]\u201d, a forma composta do pret\u00e9rito mais-queperfeito equivale \u00e0 forma simples \u201cfizera\u201d, que est\u00e1 associada a contextos mais formais de escrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma nova e preocupante evas\u00e3o escolar Camila Brandalise ___A decis\u00e3o de parar de estudar da auxiliar de limpeza Regina de Jesus Ara\u00fajo, hoje, com 24 anos, deu-se por motivos econ\u00f4micos. H\u00e1 seis anos, quando ela morava com os pais, considerava ter uma estrutura de vida prec\u00e1ria e preferiu se dedicar ao trabalho para conseguir se sustentar. Conciliar os estudos, naquela \u00e9poca, com 18 anos, n\u00e3o era vi\u00e1vel. \u201cN\u00e3o tive incentivo nenhum para continuar na escola.\u201d Hoje, mora sozinha e arca com as pr\u00f3prias contas. Para ter mais oportunidades profissionais, por\u00e9m, percebeu que era preciso concluir a forma\u00e7\u00e3o. E foi isso o que ela fez. Neste ano, cursa orgulhosa o primeiro ano do Ensino M\u00e9dio em uma escola p\u00fablica de S\u00e3o Paulo. \u201cQuero ir para o ensino t\u00e9cnico. Gostaria de ser recepcionista porque gosto de trabalhar diretamente com as pessoas\u201d, diz. \u00c9 a tentativa de Regina para escapar de uma triste estat\u00edstica, divulgada recentemente pelo Banco Mundial: 52% dos jovens brasileiros com idade entre 19 e 25 anos perderam o interesse pela escola e, por isso, correm o risco de ficar fora do mercado de trabalho. Parte dessa popula\u00e7\u00e3o simplesmente parou de estudar por necessidade financeira, como Regina havia feito, parte n\u00e3o consegue levar o col\u00e9gio com o comprometimento que isso exige porque \u00e9 obrigada a conciliar a atividade com trabalho informal, e um terceiro grupo encontra-se atrasado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00e9rie adequada \u00e0 idade. Abandonar a escola para ajudar no sustento da fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 novidade. O que preocupa nos dados do relat\u00f3rio do Banco Mundial \u00e9 que a falta de interesse pelos estudos avan\u00e7a para camadas sociais em que a necessidade de gerar renda n\u00e3o \u00e9 a maior press\u00e3o. Um em cada tr\u00eas brasileiros de 19 anos est\u00e1 hoje fora da escola.___O documento aponta outro dado alarmante: a falta de participa\u00e7\u00e3o dos jovens na constru\u00e7\u00e3o da economia vinha diminuindo desde 2004, mas, h\u00e1 quatro anos, a tend\u00eancia sofreu uma revers\u00e3o. Isso ocorreu principalmente por causa do aumento de pessoas que n\u00e3o est\u00e3o nem estudando nem trabalhando (os chamados \u201cnem-nem\u201d) e de jovens que est\u00e3o desempregados ou em trabalhos informais. A justificativa imediata para o retrato tem a ver com o momento econ\u00f4mico atual do Pa\u00eds, de crise financeira, desemprego e informalidade no trabalho. No entanto, h\u00e1 quest\u00f5es mais complexas por tr\u00e1s da situa\u00e7\u00e3o.___Segundo consenso entre educadores, \u00e9 poss\u00edvel manter os jovens em sua forma\u00e7\u00e3o escolar independentemente da condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da na\u00e7\u00e3o. Para isso, o sistema educacional precisa mudar. \u00c9 necess\u00e1rio que o curr\u00edculo se modernize o suficiente para despertar e manter o interesse dos jovens contempor\u00e2neos.Eixo estrat\u00e9gico ___H\u00e1 pelo pa\u00eds iniciativas que contemplam novos modelos. Sob a coordena\u00e7\u00e3o do Instituto Ayrton Senna, por exemplo, quinze escolas p\u00fablicas de Santa Catarina adotaram mudan\u00e7as importantes. \u201cEstabelecemos um projeto de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral\u201d, conta Ramos. Depois de um ano, a institui\u00e7\u00e3o comparou a taxa de abandono nesses col\u00e9gios com as apresentadas por escolas do mesmo perfil socioecon\u00f4mico. \u201cO \u00edndice foi 50% menor\u201d, informa o especialista.__A educa\u00e7\u00e3o integral \u00e9 uma das alternativas para envolver alunos, motiv\u00e1-los a pesquisar e incitar a curiosidade, tornando o ensino atraente ao mesmo tempo em que desenvolve o potencial dos jovens. Nesse modelo, h\u00e1 ainda uma \u00eanfase no desenvolvimento das chamadas compet\u00eancias socioemocionais, que trabalham habilidades fora da cartilha tradicional de ensino, como resili\u00eancia, empatia e lideran\u00e7a.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/uma-nova-e-preocupante-evasao-escolar\/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018.","id":505949,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma nova e preocupante evas\u00e3o escolar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Camila Brandalise <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A decis\u00e3o de parar de estudar da auxiliar de limpeza Regina de Jesus Ara\u00fajo, hoje, com 24 anos, deu-se por motivos econ\u00f4micos. H\u00e1 seis anos, quando ela morava com os pais, considerava ter uma estrutura de vida prec\u00e1ria e preferiu se dedicar ao trabalho para conseguir se sustentar. Conciliar os estudos, naquela \u00e9poca, com 18 anos, n\u00e3o era vi\u00e1vel. \u201cN\u00e3o tive incentivo nenhum para continuar na escola.\u201d Hoje, mora sozinha e arca com as pr\u00f3prias contas. Para ter mais oportunidades profissionais, por\u00e9m, percebeu que era preciso concluir a forma\u00e7\u00e3o. E foi isso o que ela fez. Neste ano, cursa orgulhosa o primeiro ano do Ensino M\u00e9dio em uma escola p\u00fablica de S\u00e3o Paulo. \u201cQuero ir para o ensino t\u00e9cnico. Gostaria de ser recepcionista porque gosto de trabalhar diretamente com as pessoas\u201d, diz. \u00c9 a tentativa de Regina para escapar de uma triste estat\u00edstica, divulgada recentemente pelo Banco Mundial: 52% dos jovens brasileiros com idade entre 19 e 25 anos perderam o interesse pela escola e, por isso, correm o risco de ficar fora do mercado de trabalho. Parte dessa popula\u00e7\u00e3o simplesmente parou de estudar por necessidade financeira, como Regina havia feito, parte n\u00e3o consegue levar o col\u00e9gio com o comprometimento que isso exige porque \u00e9 obrigada a conciliar a atividade com trabalho informal, e um terceiro grupo encontra-se atrasado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00e9rie adequada \u00e0 idade. Abandonar a escola para ajudar no sustento da fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 novidade. O que preocupa nos dados do relat\u00f3rio do Banco Mundial \u00e9 que a falta de interesse pelos estudos avan\u00e7a para camadas sociais em que a necessidade de gerar renda n\u00e3o \u00e9 a maior press\u00e3o. Um em cada tr\u00eas brasileiros de 19 anos est\u00e1 hoje fora da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O documento aponta outro dado alarmante: a falta de participa\u00e7\u00e3o dos jovens na constru\u00e7\u00e3o da economia vinha diminuindo desde 2004, mas, h\u00e1 quatro anos, a tend\u00eancia sofreu uma revers\u00e3o. Isso ocorreu principalmente por causa do aumento de pessoas que n\u00e3o est\u00e3o nem estudando nem trabalhando (os chamados \u201cnem-nem\u201d) e de jovens que est\u00e3o desempregados ou em trabalhos informais. A justificativa imediata para o retrato tem a ver com o momento econ\u00f4mico atual do Pa\u00eds, de crise financeira, desemprego e informalidade no trabalho. No entanto, h\u00e1 quest\u00f5es mais complexas por tr\u00e1s da situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Segundo consenso entre educadores, \u00e9 poss\u00edvel manter os jovens em sua forma\u00e7\u00e3o escolar independentemente da condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da na\u00e7\u00e3o. Para isso, o sistema educacional precisa mudar. \u00c9 necess\u00e1rio que o curr\u00edculo se modernize o suficiente para despertar e manter o interesse dos jovens contempor\u00e2neos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Eixo estrat\u00e9gico <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>H\u00e1 pelo pa\u00eds iniciativas que contemplam novos modelos. Sob a coordena\u00e7\u00e3o do Instituto Ayrton Senna, por exemplo, quinze escolas p\u00fablicas de Santa Catarina adotaram mudan\u00e7as importantes. \u201cEstabelecemos um projeto de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral\u201d, conta Ramos. Depois de um ano, a institui\u00e7\u00e3o comparou a taxa de abandono nesses col\u00e9gios com as apresentadas por escolas do mesmo perfil socioecon\u00f4mico. \u201cO \u00edndice foi 50% menor\u201d, informa o especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A educa\u00e7\u00e3o integral \u00e9 uma das alternativas para envolver alunos, motiv\u00e1-los a pesquisar e incitar a curiosidade, tornando o ensino atraente ao mesmo tempo em que desenvolve o potencial dos jovens. Nesse modelo, h\u00e1 ainda uma \u00eanfase no desenvolvimento das chamadas compet\u00eancias socioemocionais, que trabalham habilidades fora da cartilha tradicional de ensino, como resili\u00eancia, empatia e lideran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/uma-nova-e-preocupante-evasao-escolar\/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o em destaque tenha fun\u00e7\u00e3o de objeto indireto.","provas":[{"id":70943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2161897,"hashId":"54e033b5bb411b20127d0d56fe26a18d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o em destaque tenha fun\u00e7\u00e3o de objeto indireto.<\/p>","resposta":8473174,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cConciliar os estudos [\u2026], com 18 anos, n\u00e3o era vi\u00e1vel.\u201d.","id":8473171,"corpo":"<p>\u201c<u>Conciliar os estudos<\/u> [\u2026], com 18 anos, n\u00e3o era vi\u00e1vel.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cPara ter mais oportunidades profissionais, por\u00e9m, percebeu que era preciso concluir a forma\u00e7\u00e3o.\u201d.","id":8473172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Para ter mais oportunidades profissionais<\/u>, por\u00e9m, percebeu que era preciso concluir a forma\u00e7\u00e3o.\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] \u00e9 poss\u00edvel manter os jovens em sua forma\u00e7\u00e3o escolar [...]\u201d.","id":8473173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[\u2026] \u00e9 poss\u00edvel <u>manter os jovens em sua forma\u00e7\u00e3o escolar<\/u> [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cGostaria de ser recepcionista [...]\u201d.","id":8473174,"corpo":"<p>\u201cGostaria <u>de ser recepcionista<\/u> [...]\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] os jovens [\u2026] correm o risco de ficar fora do mercado de trabalho.\u201d. ","id":8473175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[\u2026] os jovens [\u2026] correm o risco <u>de ficar fora do mercado de trabalho<\/u>.\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma nova e preocupante evas\u00e3o escolar Camila Brandalise ___A decis\u00e3o de parar de estudar da auxiliar de limpeza Regina de Jesus Ara\u00fajo, hoje, com 24 anos, deu-se por motivos econ\u00f4micos. H\u00e1 seis anos, quando ela morava com os pais, considerava ter uma estrutura de vida prec\u00e1ria e preferiu se dedicar ao trabalho para conseguir se sustentar. Conciliar os estudos, naquela \u00e9poca, com 18 anos, n\u00e3o era vi\u00e1vel. \u201cN\u00e3o tive incentivo nenhum para continuar na escola.\u201d Hoje, mora sozinha e arca com as pr\u00f3prias contas. Para ter mais oportunidades profissionais, por\u00e9m, percebeu que era preciso concluir a forma\u00e7\u00e3o. E foi isso o que ela fez. Neste ano, cursa orgulhosa o primeiro ano do Ensino M\u00e9dio em uma escola p\u00fablica de S\u00e3o Paulo. \u201cQuero ir para o ensino t\u00e9cnico. Gostaria de ser recepcionista porque gosto de trabalhar diretamente com as pessoas\u201d, diz. \u00c9 a tentativa de Regina para escapar de uma triste estat\u00edstica, divulgada recentemente pelo Banco Mundial: 52% dos jovens brasileiros com idade entre 19 e 25 anos perderam o interesse pela escola e, por isso, correm o risco de ficar fora do mercado de trabalho. Parte dessa popula\u00e7\u00e3o simplesmente parou de estudar por necessidade financeira, como Regina havia feito, parte n\u00e3o consegue levar o col\u00e9gio com o comprometimento que isso exige porque \u00e9 obrigada a conciliar a atividade com trabalho informal, e um terceiro grupo encontra-se atrasado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00e9rie adequada \u00e0 idade. Abandonar a escola para ajudar no sustento da fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 novidade. O que preocupa nos dados do relat\u00f3rio do Banco Mundial \u00e9 que a falta de interesse pelos estudos avan\u00e7a para camadas sociais em que a necessidade de gerar renda n\u00e3o \u00e9 a maior press\u00e3o. Um em cada tr\u00eas brasileiros de 19 anos est\u00e1 hoje fora da escola.___O documento aponta outro dado alarmante: a falta de participa\u00e7\u00e3o dos jovens na constru\u00e7\u00e3o da economia vinha diminuindo desde 2004, mas, h\u00e1 quatro anos, a tend\u00eancia sofreu uma revers\u00e3o. Isso ocorreu principalmente por causa do aumento de pessoas que n\u00e3o est\u00e3o nem estudando nem trabalhando (os chamados \u201cnem-nem\u201d) e de jovens que est\u00e3o desempregados ou em trabalhos informais. A justificativa imediata para o retrato tem a ver com o momento econ\u00f4mico atual do Pa\u00eds, de crise financeira, desemprego e informalidade no trabalho. No entanto, h\u00e1 quest\u00f5es mais complexas por tr\u00e1s da situa\u00e7\u00e3o.___Segundo consenso entre educadores, \u00e9 poss\u00edvel manter os jovens em sua forma\u00e7\u00e3o escolar independentemente da condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da na\u00e7\u00e3o. Para isso, o sistema educacional precisa mudar. \u00c9 necess\u00e1rio que o curr\u00edculo se modernize o suficiente para despertar e manter o interesse dos jovens contempor\u00e2neos.Eixo estrat\u00e9gico ___H\u00e1 pelo pa\u00eds iniciativas que contemplam novos modelos. Sob a coordena\u00e7\u00e3o do Instituto Ayrton Senna, por exemplo, quinze escolas p\u00fablicas de Santa Catarina adotaram mudan\u00e7as importantes. \u201cEstabelecemos um projeto de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral\u201d, conta Ramos. Depois de um ano, a institui\u00e7\u00e3o comparou a taxa de abandono nesses col\u00e9gios com as apresentadas por escolas do mesmo perfil socioecon\u00f4mico. \u201cO \u00edndice foi 50% menor\u201d, informa o especialista.__A educa\u00e7\u00e3o integral \u00e9 uma das alternativas para envolver alunos, motiv\u00e1-los a pesquisar e incitar a curiosidade, tornando o ensino atraente ao mesmo tempo em que desenvolve o potencial dos jovens. Nesse modelo, h\u00e1 ainda uma \u00eanfase no desenvolvimento das chamadas compet\u00eancias socioemocionais, que trabalham habilidades fora da cartilha tradicional de ensino, como resili\u00eancia, empatia e lideran\u00e7a.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/uma-nova-e-preocupante-evasao-escolar\/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018.","id":505949,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma nova e preocupante evas\u00e3o escolar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Camila Brandalise <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A decis\u00e3o de parar de estudar da auxiliar de limpeza Regina de Jesus Ara\u00fajo, hoje, com 24 anos, deu-se por motivos econ\u00f4micos. H\u00e1 seis anos, quando ela morava com os pais, considerava ter uma estrutura de vida prec\u00e1ria e preferiu se dedicar ao trabalho para conseguir se sustentar. Conciliar os estudos, naquela \u00e9poca, com 18 anos, n\u00e3o era vi\u00e1vel. \u201cN\u00e3o tive incentivo nenhum para continuar na escola.\u201d Hoje, mora sozinha e arca com as pr\u00f3prias contas. Para ter mais oportunidades profissionais, por\u00e9m, percebeu que era preciso concluir a forma\u00e7\u00e3o. E foi isso o que ela fez. Neste ano, cursa orgulhosa o primeiro ano do Ensino M\u00e9dio em uma escola p\u00fablica de S\u00e3o Paulo. \u201cQuero ir para o ensino t\u00e9cnico. Gostaria de ser recepcionista porque gosto de trabalhar diretamente com as pessoas\u201d, diz. \u00c9 a tentativa de Regina para escapar de uma triste estat\u00edstica, divulgada recentemente pelo Banco Mundial: 52% dos jovens brasileiros com idade entre 19 e 25 anos perderam o interesse pela escola e, por isso, correm o risco de ficar fora do mercado de trabalho. Parte dessa popula\u00e7\u00e3o simplesmente parou de estudar por necessidade financeira, como Regina havia feito, parte n\u00e3o consegue levar o col\u00e9gio com o comprometimento que isso exige porque \u00e9 obrigada a conciliar a atividade com trabalho informal, e um terceiro grupo encontra-se atrasado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00e9rie adequada \u00e0 idade. Abandonar a escola para ajudar no sustento da fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 novidade. O que preocupa nos dados do relat\u00f3rio do Banco Mundial \u00e9 que a falta de interesse pelos estudos avan\u00e7a para camadas sociais em que a necessidade de gerar renda n\u00e3o \u00e9 a maior press\u00e3o. Um em cada tr\u00eas brasileiros de 19 anos est\u00e1 hoje fora da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O documento aponta outro dado alarmante: a falta de participa\u00e7\u00e3o dos jovens na constru\u00e7\u00e3o da economia vinha diminuindo desde 2004, mas, h\u00e1 quatro anos, a tend\u00eancia sofreu uma revers\u00e3o. Isso ocorreu principalmente por causa do aumento de pessoas que n\u00e3o est\u00e3o nem estudando nem trabalhando (os chamados \u201cnem-nem\u201d) e de jovens que est\u00e3o desempregados ou em trabalhos informais. A justificativa imediata para o retrato tem a ver com o momento econ\u00f4mico atual do Pa\u00eds, de crise financeira, desemprego e informalidade no trabalho. No entanto, h\u00e1 quest\u00f5es mais complexas por tr\u00e1s da situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Segundo consenso entre educadores, \u00e9 poss\u00edvel manter os jovens em sua forma\u00e7\u00e3o escolar independentemente da condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da na\u00e7\u00e3o. Para isso, o sistema educacional precisa mudar. \u00c9 necess\u00e1rio que o curr\u00edculo se modernize o suficiente para despertar e manter o interesse dos jovens contempor\u00e2neos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Eixo estrat\u00e9gico <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>H\u00e1 pelo pa\u00eds iniciativas que contemplam novos modelos. Sob a coordena\u00e7\u00e3o do Instituto Ayrton Senna, por exemplo, quinze escolas p\u00fablicas de Santa Catarina adotaram mudan\u00e7as importantes. \u201cEstabelecemos um projeto de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral\u201d, conta Ramos. Depois de um ano, a institui\u00e7\u00e3o comparou a taxa de abandono nesses col\u00e9gios com as apresentadas por escolas do mesmo perfil socioecon\u00f4mico. \u201cO \u00edndice foi 50% menor\u201d, informa o especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A educa\u00e7\u00e3o integral \u00e9 uma das alternativas para envolver alunos, motiv\u00e1-los a pesquisar e incitar a curiosidade, tornando o ensino atraente ao mesmo tempo em que desenvolve o potencial dos jovens. Nesse modelo, h\u00e1 ainda uma \u00eanfase no desenvolvimento das chamadas compet\u00eancias socioemocionais, que trabalham habilidades fora da cartilha tradicional de ensino, como resili\u00eancia, empatia e lideran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/uma-nova-e-preocupante-evasao-escolar\/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se analisar o texto acima, pode-se perceber que o autor trata: ","provas":[{"id":70721,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":70728,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-veterinario","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":70727,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":70720,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-escriturario","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Escritur\u00e1rio - 2018"},{"id":70717,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2157426,"hashId":"e38a636c6a5808b5011dd4ddeee4117d","enunciado":"<p>Ao se analisar o texto acima, pode-se perceber que o autor trata: <\/p>","resposta":8451586,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da rela\u00e7\u00e3o entre a pol\u00edtica e o desemprego.","id":8451585,"corpo":"<p>da rela\u00e7\u00e3o entre a pol\u00edtica e o desemprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das formas para tratar e como aceitar a quest\u00e3o do desemprego. ","id":8451586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das formas para tratar e como aceitar a quest\u00e3o do desemprego. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das dificuldades financeiras causadas pelo desemprego. ","id":8451587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das dificuldades financeiras causadas pelo desemprego. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos n\u00edveis de alcoolismo causado pelo desemprego. ","id":8451588,"corpo":"<p>dos n\u00edveis de alcoolismo causado pelo desemprego. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos benef\u00edcios de uma vida saud\u00e1vel no ambiente de trabalho. ","id":8451589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos benef\u00edcios de uma vida saud\u00e1vel no ambiente de trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ESTRAT\u00c9GIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O. Nos\u00faltimos anos, um grupo de autores temabordado as chamadas \u201cestrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o\u201d,isto \u00e9, as tentativas feitas por desempregadospara lidar e superar o estresse causado pelademiss\u00e3o. O modelo mais conhecido a esserespeito, de Leana e Feldman (1992), defendeque existem dois tipos de comportamento derea\u00e7\u00e3o: estrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o \u201cativas\u201d e\u201cpaliativas\u201d. Para esses autores, indiv\u00edduoscom comportamento \u201cativo\u201d de rea\u00e7\u00e3o buscamenfrentar a situa\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es quesejam especificamente dirigidas \u00e0 elimina\u00e7\u00e3odo fator estressante, por meio da procuraconcentrada de nova coloca\u00e7\u00e3o ou ocupa\u00e7\u00e3o.Por outro lado, outros indiv\u00edduos podemassumir um comportamento dito \u201cpaliativo\u201d,negando a realidade e distraindo-se de seusproblemas. Esse tipo de comportamento podeir desde a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de defesa\u2013 como a proje\u00e7\u00e3o de seus fracassos em outrem\u2013 at\u00e9 mudan\u00e7as de ordem fisiol\u00f3gica, comoaumentar a quantidade de sono, o consumo decomida ou de bebida alco\u00f3lica. Todas essasatividades \u201cpaliativas\u201d amenizam aintensidade da press\u00e3o emocional e reduzem on\u00edvel de consci\u00eancia do indiv\u00edduo. A hip\u00f3tesesubjacente nesse tipo de abordagem \u00e9,obviamente, a de que indiv\u00edduos engajados emcomportamentos \u201cativos\u201d de rea\u00e7\u00e3o \u00e0 perda deemprego mant\u00e9m-se mais saud\u00e1veis e t\u00eammelhores chances de obter recoloca\u00e7\u00e3osatisfat\u00f3ria do que aqueles em rea\u00e7\u00e3o\u201cpaliativa\u201d. (CALDAS, Migue. Demiss\u00e3o. S\u00e3oPaulo: Atlas, 2000, p. 223).","id":505554,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ESTRAT\u00c9GIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O. Nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00faltimos anos, um grupo de autores tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">abordado as chamadas \u201cestrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">isto \u00e9, as tentativas feitas por desempregados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para lidar e superar o estresse causado pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">demiss\u00e3o. O modelo mais conhecido a esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">respeito, de Leana e Feldman (1992), defende<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que existem dois tipos de comportamento de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rea\u00e7\u00e3o: estrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o \u201cativas\u201d e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cpaliativas\u201d. Para esses autores, indiv\u00edduos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com comportamento \u201cativo\u201d de rea\u00e7\u00e3o buscam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enfrentar a situa\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sejam especificamente dirigidas \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do fator estressante, por meio da procura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concentrada de nova coloca\u00e7\u00e3o ou ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, outros indiv\u00edduos podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assumir um comportamento dito \u201cpaliativo\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">negando a realidade e distraindo-se de seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problemas. Esse tipo de comportamento pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ir desde a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de defesa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 como a proje\u00e7\u00e3o de seus fracassos em outrem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 at\u00e9 mudan\u00e7as de ordem fisiol\u00f3gica, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aumentar a quantidade de sono, o consumo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comida ou de bebida alco\u00f3lica. Todas essas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividades \u201cpaliativas\u201d amenizam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intensidade da press\u00e3o emocional e reduzem o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel de consci\u00eancia do indiv\u00edduo. A hip\u00f3tese<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subjacente nesse tipo de abordagem \u00e9,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">obviamente, a de que indiv\u00edduos engajados em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comportamentos \u201cativos\u201d de rea\u00e7\u00e3o \u00e0 perda de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emprego mant\u00e9m-se mais saud\u00e1veis e t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">melhores chances de obter recoloca\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">satisfat\u00f3ria do que aqueles em rea\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cpaliativa\u201d. (CALDAS, Migue. Demiss\u00e3o. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo: Atlas, 2000, p. 223).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do estudo de Silva (2014) sobre e tica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, as assertivas abaixo esta o em conson\u00e2ncia com ele, a exce\u00e7\u00e3o de uma delas. Assinale-a:","provas":[{"id":67958,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2177304,"hashId":"8deb07d9ee7813e4395b325ec669e039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do estudo de Silva (2014) sobre e tica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, as assertivas abaixo esta o em conson\u00e2ncia com ele, a exce\u00e7\u00e3o de uma delas. Assinale-a:<\/p>","resposta":8540561,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e o instrumento que o Estado dispo e aos governos para que estes possam implantar suas pol\u00edticas p\u00fablicas em todos os seus campos de atua\u00e7\u00e3o, a fim de beneficiar os seus representados de forma digna e eficaz, como previsto em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8540560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e o instrumento que o Estado dispo e aos governos para que estes possam implantar suas pol\u00edticas p\u00fablicas em todos os seus campos de atua\u00e7\u00e3o, a fim de beneficiar os seus representados de forma digna e eficaz, como previsto em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9tica e um conjunto de valores institu\u00ed dos e vivenciados concernentes somente ao bem e na o mal, ao justo e ao injusto, ao permitido e ao proibido.","id":8540561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica e um conjunto de valores institu\u00ed dos e vivenciados concernentes somente ao bem e na o mal, ao justo e ao injusto, ao permitido e ao proibido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9tica e uma caracter\u00edstica intr\u00ednseca da pessoa e seu principal objetivo e identificar as regras que devem governar o comportamento delas.","id":8540562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica e uma caracter\u00edstica intr\u00ednseca da pessoa e seu principal objetivo e identificar as regras que devem governar o comportamento delas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9tica e um ju\u00edzo de avalia\u00e7\u00e3o da conduta humana sob a o tica do bem e do mal - merc\u00ea dos interesses e valores de um determinado contexto social, ou mesmo sob uma o tica mais ampla e absoluta.","id":8540563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica e um ju\u00edzo de avalia\u00e7\u00e3o da conduta humana sob a o tica do bem e do mal - merc\u00ea dos interesses e valores de um determinado contexto social, ou mesmo sob uma o tica mais ampla e absoluta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica profissional e o conjunto de normas morais, que ordenara o o comportamento humano no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.","id":8540564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica profissional e o conjunto de normas morais, que ordenara o o comportamento humano no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda segundo o texto acima, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":70720,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-escriturario","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2177438,"hashId":"b22673db35a8e4930455755e03afc911","enunciado":"<p>Ainda segundo o texto acima, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8541134,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 melhor que o indiv\u00edduo apresente uma estrat\u00e9gia paliativa para lidar com o desemprego. ","id":8541132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 melhor que o indiv\u00edduo apresente uma estrat\u00e9gia paliativa para lidar com o desemprego. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 melhor que o indiv\u00edduo apresente tanto uma estrat\u00e9gia ativa quanto uma estrat\u00e9gia paliativa para lidar com o desemprego. ","id":8541133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 melhor que o indiv\u00edduo apresente tanto uma estrat\u00e9gia ativa quanto uma estrat\u00e9gia paliativa para lidar com o desemprego. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 melhor que o indiv\u00edduo adote uma estrat\u00e9gia ativa para lidar com o problema do desemprego. ","id":8541134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 melhor que o indiv\u00edduo adote uma estrat\u00e9gia ativa para lidar com o problema do desemprego. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias s\u00f3 se aplicam no ambiente de trabalho, n\u00e3o tendo nenhuma import\u00e2ncia na quest\u00e3o do desemprego. ","id":8541135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias s\u00f3 se aplicam no ambiente de trabalho, n\u00e3o tendo nenhuma import\u00e2ncia na quest\u00e3o do desemprego. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de uma ou outra estrat\u00e9gia vai depender da idade do indiv\u00edduo: se for mais velho, adotar\u00e1 a estrat\u00e9gia paliativa; se for mais novo, a estrat\u00e9gia ativa.","id":8541136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o de uma ou outra estrat\u00e9gia vai depender da idade do indiv\u00edduo: se for mais velho, adotar\u00e1 a estrat\u00e9gia paliativa; se for mais novo, a estrat\u00e9gia ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ESTRAT\u00c9GIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O. Nos\u00faltimos anos, um grupo de autores temabordado as chamadas \u201cestrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o\u201d,isto \u00e9, as tentativas feitas por desempregadospara lidar e superar o estresse causado pelademiss\u00e3o. O modelo mais conhecido a esserespeito, de Leana e Feldman (1992), defendeque existem dois tipos de comportamento derea\u00e7\u00e3o: estrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o \u201cativas\u201d e\u201cpaliativas\u201d. Para esses autores, indiv\u00edduoscom comportamento \u201cativo\u201d de rea\u00e7\u00e3o buscamenfrentar a situa\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es quesejam especificamente dirigidas \u00e0 elimina\u00e7\u00e3odo fator estressante, por meio da procuraconcentrada de nova coloca\u00e7\u00e3o ou ocupa\u00e7\u00e3o.Por outro lado, outros indiv\u00edduos podemassumir um comportamento dito \u201cpaliativo\u201d,negando a realidade e distraindo-se de seusproblemas. Esse tipo de comportamento podeir desde a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de defesa\u2013 como a proje\u00e7\u00e3o de seus fracassos em outrem\u2013 at\u00e9 mudan\u00e7as de ordem fisiol\u00f3gica, comoaumentar a quantidade de sono, o consumo decomida ou de bebida alco\u00f3lica. Todas essasatividades \u201cpaliativas\u201d amenizam aintensidade da press\u00e3o emocional e reduzem on\u00edvel de consci\u00eancia do indiv\u00edduo. A hip\u00f3tesesubjacente nesse tipo de abordagem \u00e9,obviamente, a de que indiv\u00edduos engajados emcomportamentos \u201cativos\u201d de rea\u00e7\u00e3o \u00e0 perda deemprego mant\u00e9m-se mais saud\u00e1veis e t\u00eammelhores chances de obter recoloca\u00e7\u00e3osatisfat\u00f3ria do que aqueles em rea\u00e7\u00e3o\u201cpaliativa\u201d. (CALDAS, Migue. Demiss\u00e3o. S\u00e3oPaulo: Atlas, 2000, p. 223).","id":507634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ESTRAT\u00c9GIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O. Nos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00faltimos anos, um grupo de autores tem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">abordado as chamadas \u201cestrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o\u201d,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">isto \u00e9, as tentativas feitas por desempregados<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">para lidar e superar o estresse causado pela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">demiss\u00e3o. O modelo mais conhecido a esse<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">respeito, de Leana e Feldman (1992), defende<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">que existem dois tipos de comportamento de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">rea\u00e7\u00e3o: estrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o \u201cativas\u201d e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cpaliativas\u201d. Para esses autores, indiv\u00edduos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">com comportamento \u201cativo\u201d de rea\u00e7\u00e3o buscam<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">enfrentar a situa\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sejam especificamente dirigidas \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">do fator estressante, por meio da procura<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">concentrada de nova coloca\u00e7\u00e3o ou ocupa\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por outro lado, outros indiv\u00edduos podem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">assumir um comportamento dito \u201cpaliativo\u201d,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">negando a realidade e distraindo-se de seus<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">problemas. Esse tipo de comportamento pode<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ir desde a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de defesa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 como a proje\u00e7\u00e3o de seus fracassos em outrem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 at\u00e9 mudan\u00e7as de ordem fisiol\u00f3gica, como<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">aumentar a quantidade de sono, o consumo de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">comida ou de bebida alco\u00f3lica. Todas essas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">atividades \u201cpaliativas\u201d amenizam a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">intensidade da press\u00e3o emocional e reduzem o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">n\u00edvel de consci\u00eancia do indiv\u00edduo. A hip\u00f3tese<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">subjacente nesse tipo de abordagem \u00e9,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">obviamente, a de que indiv\u00edduos engajados em<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">comportamentos \u201cativos\u201d de rea\u00e7\u00e3o \u00e0 perda de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">emprego mant\u00e9m-se mais saud\u00e1veis e t\u00eam<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">melhores chances de obter recoloca\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">satisfat\u00f3ria do que aqueles em rea\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cpaliativa\u201d. (CALDAS, Migue. Demiss\u00e3o. S\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Paulo: Atlas, 2000, p. 223).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cespecificamente\u201d utilizado no texto (linha 13) \u00e9 classificado da seguinte forma:","provas":[{"id":70720,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-escriturario","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2177441,"hashId":"59f8197fca5c8ee84b0b410a7edbdb51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cespecificamente\u201d utilizado no texto (linha 13) \u00e9 classificado da seguinte forma:<\/p>","resposta":8541146,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" adv\u00e9rbio. ","id":8541146,"corpo":"<p> adv\u00e9rbio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ger\u00fandio do verbo \u201cespecificar\u201d. ","id":8541147,"corpo":"<p> ger\u00fandio do verbo \u201cespecificar\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"partic\u00edpio do verbo \u201cespecificar\u201d. ","id":8541148,"corpo":"<p>partic\u00edpio do verbo \u201cespecificar\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"part\u00edcula conjuntiva.","id":8541149,"corpo":"<p>part\u00edcula conjuntiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" part\u00edcula exclusiva.","id":8541150,"corpo":"<p> part\u00edcula exclusiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ESTRAT\u00c9GIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O. Nos\u00faltimos anos, um grupo de autores temabordado as chamadas \u201cestrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o\u201d,isto \u00e9, as tentativas feitas por desempregadospara lidar e superar o estresse causado pelademiss\u00e3o. O modelo mais conhecido a esserespeito, de Leana e Feldman (1992), defendeque existem dois tipos de comportamento derea\u00e7\u00e3o: estrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o \u201cativas\u201d e\u201cpaliativas\u201d. Para esses autores, indiv\u00edduoscom comportamento \u201cativo\u201d de rea\u00e7\u00e3o buscamenfrentar a situa\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es quesejam especificamente dirigidas \u00e0 elimina\u00e7\u00e3odo fator estressante, por meio da procuraconcentrada de nova coloca\u00e7\u00e3o ou ocupa\u00e7\u00e3o.Por outro lado, outros indiv\u00edduos podemassumir um comportamento dito \u201cpaliativo\u201d,negando a realidade e distraindo-se de seusproblemas. Esse tipo de comportamento podeir desde a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de defesa\u2013 como a proje\u00e7\u00e3o de seus fracassos em outrem\u2013 at\u00e9 mudan\u00e7as de ordem fisiol\u00f3gica, comoaumentar a quantidade de sono, o consumo decomida ou de bebida alco\u00f3lica. Todas essasatividades \u201cpaliativas\u201d amenizam aintensidade da press\u00e3o emocional e reduzem on\u00edvel de consci\u00eancia do indiv\u00edduo. A hip\u00f3tesesubjacente nesse tipo de abordagem \u00e9,obviamente, a de que indiv\u00edduos engajados emcomportamentos \u201cativos\u201d de rea\u00e7\u00e3o \u00e0 perda deemprego mant\u00e9m-se mais saud\u00e1veis e t\u00eammelhores chances de obter recoloca\u00e7\u00e3osatisfat\u00f3ria do que aqueles em rea\u00e7\u00e3o\u201cpaliativa\u201d. (CALDAS, Migue. Demiss\u00e3o. S\u00e3oPaulo: Atlas, 2000, p. 223).","id":507634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ESTRAT\u00c9GIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O. Nos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00faltimos anos, um grupo de autores tem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">abordado as chamadas \u201cestrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o\u201d,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">isto \u00e9, as tentativas feitas por desempregados<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">para lidar e superar o estresse causado pela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">demiss\u00e3o. O modelo mais conhecido a esse<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">respeito, de Leana e Feldman (1992), defende<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">que existem dois tipos de comportamento de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">rea\u00e7\u00e3o: estrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o \u201cativas\u201d e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cpaliativas\u201d. Para esses autores, indiv\u00edduos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">com comportamento \u201cativo\u201d de rea\u00e7\u00e3o buscam<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">enfrentar a situa\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sejam especificamente dirigidas \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">do fator estressante, por meio da procura<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">concentrada de nova coloca\u00e7\u00e3o ou ocupa\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por outro lado, outros indiv\u00edduos podem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">assumir um comportamento dito \u201cpaliativo\u201d,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">negando a realidade e distraindo-se de seus<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">problemas. Esse tipo de comportamento pode<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ir desde a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de defesa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 como a proje\u00e7\u00e3o de seus fracassos em outrem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 at\u00e9 mudan\u00e7as de ordem fisiol\u00f3gica, como<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">aumentar a quantidade de sono, o consumo de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">comida ou de bebida alco\u00f3lica. Todas essas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">atividades \u201cpaliativas\u201d amenizam a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">intensidade da press\u00e3o emocional e reduzem o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">n\u00edvel de consci\u00eancia do indiv\u00edduo. A hip\u00f3tese<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">subjacente nesse tipo de abordagem \u00e9,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">obviamente, a de que indiv\u00edduos engajados em<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">comportamentos \u201cativos\u201d de rea\u00e7\u00e3o \u00e0 perda de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">emprego mant\u00e9m-se mais saud\u00e1veis e t\u00eam<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">melhores chances de obter recoloca\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">satisfat\u00f3ria do que aqueles em rea\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cpaliativa\u201d. (CALDAS, Migue. Demiss\u00e3o. S\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Paulo: Atlas, 2000, p. 223).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hern\u00e1ndez (1998) ao tratar da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo por meio dos Projetos de Trabalho, afirma que um projeto pode organizar-se seguindo um determinado eixo, com exce\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":75572,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-auxiliar","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor Auxiliar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:23:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2567269,"hashId":"d7405503b0c0455374e353b1a7a7630c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hern\u00e1ndez (1998) ao tratar da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo por meio dos Projetos de Trabalho, afirma que um projeto pode organizar-se seguindo um determinado eixo, com <em>exce\u00e7\u00e3o <\/em>de: <\/p>","resposta":10230702,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de um conceito.","id":10230698,"corpo":"<p>Defini\u00e7\u00e3o de um conceito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um problema geral ou particular.","id":10230699,"corpo":"<p>Um problema geral ou particular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um conjunto de perguntas inter-relacionadas.","id":10230700,"corpo":"<p>Um conjunto de perguntas inter-relacionadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma tem\u00e1tica que valha a penas ser tratada por si mesma.","id":10230701,"corpo":"<p>Uma tem\u00e1tica que valha a penas ser tratada por si mesma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o.","id":10230702,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, vol. 1 (1998), considere o fragmento: \u201c(....)constituem o ponto de partida para se refletir sobre qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o que se pretende que os alunos obtenham, que a escola deseja proporcionar e tem possibilidades de realizar, sendo, nesse sentido, pontos de refer\u00eancia que devem orientar a atua\u00e7\u00e3o educativa em todas as \u00e1reas, ao longo da escolaridade obrigat\u00f3ria.\u201d _\u00c9 verdadeiro afirmar que o fragmento refere-se: ","provas":[{"id":75572,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-auxiliar","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor Auxiliar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:22:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2567282,"hashId":"3447b4570704b3d39e81548dbb40a7c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, vol. 1 (1998), considere o fragmento: <em>\u201c(....)constituem o ponto de partida para se refletir sobre qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o que se pretende que os alunos obtenham, que a escola deseja proporcionar e tem possibilidades de realizar, sendo, nesse sentido, pontos de refer\u00eancia que devem orientar a atua\u00e7\u00e3o educativa em todas as \u00e1reas, ao longo da escolaridade obrigat\u00f3ria.\u201d  <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9  verdadeiro afirmar que o fragmento refere-se: <\/p>","resposta":10230759,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 avalia\u00e7\u00e3o.","id":10230758,"corpo":"<p>\u00c0 avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos objetivos.","id":10230759,"corpo":"<p>Aos objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos conte\u00fados escolares.","id":10230760,"corpo":"<p>Aos conte\u00fados escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao curr\u00edculo escolar.","id":10230761,"corpo":"<p>Ao curr\u00edculo escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 atua\u00e7\u00e3o educativa.","id":10230762,"corpo":"<p>\u00c0 atua\u00e7\u00e3o educativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e analise o fragmento abaixo:_Na escola, o tema ________encontra-se, em primeiro lugar, nas pr\u00f3prias rela\u00e7\u00f5es entre os agentes que constituem essa institui\u00e7\u00e3o: alunos, professores, funcion\u00e1rios e pais. Em segundo lugar, o tema _________ encontra-se nas disciplinas do curr\u00edculo, uma vez que, sabe-se, o conhecimento n\u00e3o \u00e9 neutro, nem imperme\u00e1vel a valores de todo tipo. Finalmente, encontra-se nos demais Temas Transversais, j\u00e1 que, de uma forma ou de outra, tratam de valores e normas. Em suma, a reflex\u00e3o sobre as diversas faces das condutas humanas deve fazer parte dos objetivos maiores da escola comprometida com a forma\u00e7\u00e3o para a cidadania. Partindo dessa perspectiva, o tema __________ traz a proposta de que a escola realize um trabalho que possibilite o desenvolvimento da autonomia moral, condi\u00e7\u00e3o para a reflex\u00e3o _______. _Assim sendo, ao preencher todas as lacunas, o tema trata-se de:","provas":[{"id":75572,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-auxiliar","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor Auxiliar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:25:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2567239,"hashId":"bb5015929436d87b80a18977d9116ce9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise o fragmento abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Na escola, o tema ________encontra-se, em primeiro lugar, nas pr\u00f3prias rela\u00e7\u00f5es entre os agentes que constituem essa institui\u00e7\u00e3o: alunos, professores, funcion\u00e1rios e pais. Em segundo lugar, o tema _________ encontra-se nas disciplinas do curr\u00edculo, uma vez que, sabe-se, o conhecimento n\u00e3o \u00e9 neutro, nem imperme\u00e1vel a valores de todo tipo. Finalmente, encontra-se nos demais Temas Transversais, j\u00e1 que, de uma forma ou de outra, tratam de valores e normas. Em suma, a reflex\u00e3o sobre as diversas faces das condutas humanas deve fazer parte dos objetivos maiores da escola comprometida com a forma\u00e7\u00e3o para a cidadania. Partindo dessa perspectiva, o tema __________ traz a proposta de que a escola realize um trabalho que possibilite o desenvolvimento da autonomia moral, condi\u00e7\u00e3o para a reflex\u00e3o _______. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim sendo, ao preencher todas as lacunas, o tema trata-se de:<\/p>","resposta":10230564,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condutas escolares.","id":10230562,"corpo":"<p>Condutas escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comportamentos na escola.","id":10230563,"corpo":"<p>Comportamentos na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9tica.","id":10230564,"corpo":"<p>\u00c9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cidadania.","id":10230565,"corpo":"<p>Cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pluralidade Cultural.","id":10230566,"corpo":"<p>Pluralidade Cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405492,"slug":"pedagogia-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Prova Brasil, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa:_A Avalia\u00e7\u00e3o Nacional do Rendimento Escolar - Anresc (tamb\u00e9m denominada \"Prova Brasil\") trata-se de:_(_) Uma avalia\u00e7\u00e3o censit\u00e1ria envolvendo os alunos da 4\u00aa s\u00e9rie \/ 5\u00ba ano e 8\u00aa s\u00e9rie \/ 9\u00ba ano do Ensino Fundamental.(_) Participam alunos das escolas p\u00fablicas das redes municipais, estaduais e federal.(_) Seu objetivo \u00e9 o de avaliar a qualidade do ensino ministrado nas escolas p\u00fablicas._As afirmativas s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":75572,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-auxiliar","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor Auxiliar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:26:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2567212,"hashId":"24f52fbab3821506209faee7aef480a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Prova Brasil, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Avalia\u00e7\u00e3o Nacional do Rendimento Escolar - Anresc (tamb\u00e9m denominada \"Prova Brasil\") trata-se de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Uma avalia\u00e7\u00e3o censit\u00e1ria envolvendo os alunos da 4\u00aa s\u00e9rie \/ 5\u00ba ano e 8\u00aa s\u00e9rie \/ 9\u00ba ano do Ensino Fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Participam alunos das escolas p\u00fablicas das redes municipais, estaduais e federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Seu objetivo \u00e9 o de avaliar a qualidade do ensino ministrado nas escolas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":10230442,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10230442,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":10230443,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":10230444,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":10230445,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10230446,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/2567212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e analise o fragmento abaixo: _\u201cA abordagem construtivista integra, num \u00fanico esquema explicativo, quest\u00f5es relativas ao desenvolvimento individual e \u00e0 pertin\u00eancia cultural, \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e \u00e0________________\u201d._Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do fragmento acima: ","provas":[{"id":75572,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar","id":21798,"slug":"professor-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-auxiliar","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor Auxiliar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:25:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2567233,"hashId":"3e76d4d7d879f52251868585a10158af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise o fragmento abaixo:  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA abordagem construtivista integra, num \u00fanico esquema explicativo, quest\u00f5es relativas ao desenvolvimento individual e \u00e0 pertin\u00eancia cultural, \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e \u00e0________________\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do fragmento acima: <\/p>","resposta":10230539,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprendizagem. ","id":10230536,"corpo":"<p>Aprendizagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mobilidade social. ","id":10230537,"corpo":"<p>Mobilidade social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Socializa\u00e7\u00e3o.","id":10230538,"corpo":"<p>Socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o social.","id":10230539,"corpo":"<p>Intera\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o.","id":10230540,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amparo","sigla":"","id":1644,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-amparo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o t\u00e9rmino de uma aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, um aluno sente-se mal, apresentando tontura e sudorese, seguidas de um breve desmaio, com perda moment\u00e2nea da consci\u00eancia. Ao prestar socorro, uma das a\u00e7\u00f5es imediatas do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve ser:","provas":[{"id":51286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amparo","sigla":"","id":1644,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-amparo-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amparo-sp-2018-metrocapital-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Amparo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:39:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1549864,"hashId":"72a8b2b9a240ca88a74e143a75ecbe04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o t\u00e9rmino de uma aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, um aluno sente-se mal, apresentando tontura e sudorese, seguidas de um breve desmaio, com perda moment\u00e2nea da consci\u00eancia. Ao prestar socorro, uma das a\u00e7\u00f5es imediatas do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve ser:<\/p>","resposta":5803557,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elevar a cabe\u00e7a do aluno e oferecer \u00e1gua gelada.","id":5803555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevar a cabe\u00e7a do aluno e oferecer \u00e1gua gelada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colocar uma pitada de sal embaixo da l\u00edngua do aluno.","id":5803556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar uma pitada de sal embaixo da l\u00edngua do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posicionar o aluno em dec\u00fabito dorsal, com as pernas elevadas e a cabe\u00e7a lateralizada.","id":5803557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionar o aluno em dec\u00fabito dorsal, com as pernas elevadas e a cabe\u00e7a lateralizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posicionar o aluno em dec\u00fabito ventral, com as pernas flexionadas.","id":5803558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionar o aluno em dec\u00fabito ventral, com as pernas flexionadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sentar o aluno de forma confort\u00e1vel e tentar despert\u00e1-lo.","id":5803559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentar o aluno de forma confort\u00e1vel e tentar despert\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros Socorros no Esporte","oab":false,"nome":"Primeiros Socorros no Esporte","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402881,"slug":"educacao-fisica-primeiros-socorros-no-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/1549864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'O que \u00e9 An\u00e1lise do Discurso?', leia as afirmativas a seguir: I. O sentido do discurso \u00e9 algo constru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o com o outro e muda em fun\u00e7\u00e3o do contexto, da est\u00e9tica, da ordem do discurso e da sua forma de constru\u00e7\u00e3o. Por conseguinte, \u00e9 sempre determinado pela interpreta\u00e7\u00e3o do receptor. II. No trecho \u201cUma das vertentes da an\u00e1lise do Discurso \u00e9 o discurso est\u00e9tico...\u201d, a concord\u00e2ncia verbal foi realizada devidamente, assim como no exemplo: \u201cTanto o texto quanto o discurso apresenta forma e fun\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser atravessados pelo horizonte social\u201d. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73253,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Guarda Municipal - 2018"},{"id":77237,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Agente de Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221629,"hashId":"6561213dfc41babb90603c8aa6237511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'O que \u00e9 An\u00e1lise do Discurso?', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sentido do discurso \u00e9 algo constru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o com o outro e muda em fun\u00e7\u00e3o do contexto, da est\u00e9tica, da ordem do discurso e da sua forma de constru\u00e7\u00e3o. Por conseguinte, \u00e9 sempre determinado pela interpreta\u00e7\u00e3o do receptor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trecho \u201cUma das vertentes da an\u00e1lise do Discurso \u00e9 o discurso est\u00e9tico...\u201d, a concord\u00e2ncia verbal foi realizada devidamente, assim como no exemplo: \u201cTanto o texto quanto o discurso apresenta forma e fun\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser atravessados pelo horizonte social\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8733023,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8733022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8733023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8733024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8733025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":".O que \u00e9 An\u00e1lise do Discurso?A An\u00e1lise do Discurso (ou An\u00e1lise de Discursos) \u00e9 uma ci\u00eancia que consiste em analisar a estrutura de um texto e, a partir disto, compreender as constru\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas presentes no mesmo.O discurso em si \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica junto ao contexto social onde o texto se desenvolve. Ou seja, as ideologias presentes em um discurso s\u00e3o diretamente constru\u00eddas e influenciadas pelo contexto pol\u00edticosocial em que o seu autor est\u00e1 inserido. Mais que uma an\u00e1lise textual, a an\u00e1lise do discurso \u00e9 uma an\u00e1lise contextual da estrutura discursiva em quest\u00e3o.Para Focault, um texto s\u00f3 pode ser assim chamado se o receptor for capaz de compreender o seu sentido, e isto cabe ao autor do texto e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o que o mesmo der ao contexto da constru\u00e7\u00e3o de seu discurso. Isso tem rela\u00e7\u00e3o direta com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da comunica\u00e7\u00e3o verbal: emiss\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o.Uma das vertentes da an\u00e1lise do Discurso \u00e9 o discurso est\u00e9tico, que se d\u00e1 atrav\u00e9s de imagens, influenciando o indiv\u00edduo atrav\u00e9s de sua sensibilidade, que tamb\u00e9m est\u00e1 ligada ao seu contexto. A sensibilidade do ser \u00e9 definida a partir do que se considera importante pelos anos de sua vida. Al\u00e9m disso, o discurso est\u00e9tico tem a mesma capacidade ideol\u00f3gica que o discurso verbal, por\u00e9m, devido \u00e0 sensibilidade deste formato discursivo, pode-se atingir muito mais rapidamente e assertivamente o sucesso do discurso aplicado.Depois dessa an\u00e1lise, podemos citar o mais importante desse estudo: o sentido. O sentido do discurso n\u00e3o \u00e9 fixo. Ele muda em fun\u00e7\u00e3o do contexto, da est\u00e9tica, da ordem do discurso e da sua forma de constru\u00e7\u00e3o. O sentido do discurso \u00e9 sempre determinado pela interpreta\u00e7\u00e3o do receptor e sua finalidade \u00e9 transmitir uma mensagem que alcance seu objetivo, mesmo que esse dependa da interpreta\u00e7\u00e3o do receptor.(Dispon\u00edvel em: www.editoracontexto.com.br)","id":512635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 465px;\"><colgroup><col width=\"465\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-cajl\"><td data-row=\"row-cajl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cajl\" data-cell=\"cell-gi19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 An\u00e1lise do Discurso?<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pqk9\"><td data-row=\"row-pqk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqk9\" data-cell=\"cell-e2wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A An\u00e1lise do Discurso (ou An\u00e1lise de Discursos) \u00e9 uma ci\u00eancia que consiste em analisar a estrutura de um texto e, a partir disto, compreender as constru\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas presentes no mesmo.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqk9\" data-cell=\"cell-e2wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O discurso em si \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica junto ao contexto social onde o texto se desenvolve. Ou seja, as ideologias presentes em um discurso s\u00e3o diretamente constru\u00eddas e influenciadas pelo contexto pol\u00edticosocial em que o seu autor est\u00e1 inserido. Mais que uma an\u00e1lise textual, a an\u00e1lise do discurso \u00e9 uma an\u00e1lise contextual da estrutura discursiva em quest\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqk9\" data-cell=\"cell-e2wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Para Focault, um texto s\u00f3 pode ser assim chamado se o receptor for capaz de compreender o seu sentido, e isto cabe ao autor do texto e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o que o mesmo der ao contexto da constru\u00e7\u00e3o de seu discurso. Isso tem rela\u00e7\u00e3o direta com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da comunica\u00e7\u00e3o verbal: emiss\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqk9\" data-cell=\"cell-e2wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Uma das vertentes da an\u00e1lise do Discurso \u00e9 o discurso est\u00e9tico, que se d\u00e1 atrav\u00e9s de imagens, influenciando o indiv\u00edduo atrav\u00e9s de sua sensibilidade, que tamb\u00e9m est\u00e1 ligada ao seu contexto. A sensibilidade do ser \u00e9 definida a partir do que se considera importante pelos anos de sua vida. Al\u00e9m disso, o discurso est\u00e9tico tem a mesma capacidade ideol\u00f3gica que o discurso verbal, por\u00e9m, devido \u00e0 sensibilidade deste formato discursivo, pode-se atingir muito mais rapidamente e assertivamente o sucesso do discurso aplicado.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqk9\" data-cell=\"cell-e2wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Depois dessa an\u00e1lise, podemos citar o mais importante desse estudo: o sentido. O sentido do discurso n\u00e3o \u00e9 fixo. Ele muda em fun\u00e7\u00e3o do contexto, da est\u00e9tica, da ordem do discurso e da sua forma de constru\u00e7\u00e3o. O sentido do discurso \u00e9 sempre determinado pela interpreta\u00e7\u00e3o do receptor e sua finalidade \u00e9 transmitir uma mensagem que alcance seu objetivo, mesmo que esse dependa da interpreta\u00e7\u00e3o do receptor.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqk9\" data-cell=\"cell-e2wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqk9\" data-cell=\"cell-e2wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: www.editoracontexto.com.br)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da metade do s\u00e9culo XX, no Brasil, surgem novas teorias nas \u00e1reas da psicologia educacional, propondo que o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo em ambientes naturais de intera\u00e7\u00e3o social, estruturados culturalmente.S\u00e3o pais dessa teoria:","provas":[{"id":70976,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:10:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2163086,"hashId":"69cbbd6d2102f570fa5010d4075a7c60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da metade do s\u00e9culo XX, no Brasil, surgem novas teorias nas \u00e1reas da psicologia educacional, propondo que o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo em ambientes naturais de intera\u00e7\u00e3o social, estruturados culturalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pais dessa teoria:<\/p>","resposta":8479102,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piaget e Vygotsky;","id":8479102,"corpo":"<p>Piaget e Vygotsky;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vygotsky e Luria;","id":8479103,"corpo":"<p>Vygotsky e Luria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luria e Piaget;","id":8479104,"corpo":"<p>Luria e Piaget;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Freire e Vygotsky;","id":8479105,"corpo":"<p>Freire e Vygotsky;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Freire e Luria.","id":8479106,"corpo":"<p>Freire e Luria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/2163086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o decorrer dos anos, a educa\u00e7\u00e3o tem assumido m\u00faltiplas e complexas tend\u00eancias educacionais como correntes te\u00f3ricas e alternativas metodol\u00f3gicas.Dentro da perspectiva de uma educa\u00e7\u00e3o para a cidadania, tem representado um desafio para todos os educadores da escola o(a):","provas":[{"id":70976,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:09:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2163070,"hashId":"4154675838b4c972526ae23f2b093b14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o decorrer dos anos, a educa\u00e7\u00e3o tem assumido m\u00faltiplas e complexas tend\u00eancias educacionais como correntes te\u00f3ricas e alternativas metodol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da perspectiva de uma educa\u00e7\u00e3o para a cidadania, tem representado um desafio para todos os educadores da escola o(a):<\/p>","resposta":8479023,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento mensal da escola;","id":8479022,"corpo":"<p>Planejamento mensal da escola;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico;","id":8479023,"corpo":"<p>Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Censo escolar;","id":8479024,"corpo":"<p>Censo escolar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto interescolar;","id":8479025,"corpo":"<p>Projeto interescolar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filosofia da escola.","id":8479026,"corpo":"<p>Filosofia da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/2163070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o tem sido cada vez mais considerada uma \u00e1rea-chave para enfrentar os problemas sociais da humanidade. Diante disso, o conceito de Educa\u00e7\u00e3o tem sido ampliado e adjetivado: j\u00e1 n\u00e3o se restringe mais ao processo de ensino-aprendizagem no interior de unidades escolares formais e pode ser categorizado em educa\u00e7\u00e3o formal, n\u00e3o formal e informal.Para Maria da Gl\u00f3ria Gohn, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal \u00e9 a categoria central de trabalho de um educador social, j\u00e1 que:","provas":[{"id":70976,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:12:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2163104,"hashId":"43c066bfe522a36a03805281f2f44051","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o tem sido cada vez mais considerada uma \u00e1rea-chave para enfrentar os problemas sociais da humanidade. Diante disso, o conceito de Educa\u00e7\u00e3o tem sido ampliado e adjetivado: j\u00e1 n\u00e3o se restringe mais ao processo de ensino-aprendizagem no interior de unidades escolares formais e pode ser categorizado em educa\u00e7\u00e3o formal, n\u00e3o formal e informal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Maria da Gl\u00f3ria Gohn, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal \u00e9 a categoria central de trabalho de um educador social, j\u00e1 que:<\/p>","resposta":8479196,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como m\u00e9todo b\u00e1sico a viv\u00eancia e a reprodu\u00e7\u00e3o do conhecido, a reprodu\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia segundo os modos e as formas como foi apreendida e codificada;","id":8479192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como m\u00e9todo b\u00e1sico a viv\u00eancia e a reprodu\u00e7\u00e3o do conhecido, a reprodu\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia segundo os modos e as formas como foi apreendida e codificada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os resultados acontecem a partir do desenvolvimento do senso comum nos indiv\u00edduos, senso este que orienta suas formas de pensar e agir espontaneamente;","id":8479193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados acontecem a partir do desenvolvimento do senso comum nos indiv\u00edduos, senso este que orienta suas formas de pensar e agir espontaneamente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"socializa os indiv\u00edduos, desenvolve h\u00e1bitos, atitudes, comportamentos, modos de pensar e de se expressar no uso da linguagem, segundo valores e cren\u00e7as de grupos que frequentam ou a que perten\u00e7am por heran\u00e7a, desde o nascimento;","id":8479194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">socializa os indiv\u00edduos, desenvolve h\u00e1bitos, atitudes, comportamentos, modos de pensar e de se expressar no uso da linguagem, segundo valores e cren\u00e7as de grupos que frequentam ou a que perten\u00e7am por heran\u00e7a, desde o nascimento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem foco na aprendizagem de conte\u00fados historicamente sistematizados, normalizados por leis, dentre os quais destacam-se o de formar o indiv\u00edduo como um cidad\u00e3o ativo, desenvolver habilidades e compet\u00eancias v\u00e1rias, fortalecer a criatividade, a percep\u00e7\u00e3o e a motricidade;","id":8479195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem foco na aprendizagem de conte\u00fados historicamente sistematizados, normalizados por leis, dentre os quais destacam-se o de formar o indiv\u00edduo como um cidad\u00e3o ativo, desenvolver habilidades e compet\u00eancias v\u00e1rias, fortalecer a criatividade, a percep\u00e7\u00e3o e a motricidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possui metodologias concebidas a partir da problematiza\u00e7\u00e3o da vida cotidiana; os conte\u00fados emergem com base nos temas que se colocam como necessidades, car\u00eancias, desafios, obst\u00e1culos ou a\u00e7\u00f5es empreendedoras a serem realizadas, e n\u00e3o s\u00e3o dados a priori, mas geralmente constru\u00eddos no processo.","id":8479196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui metodologias concebidas a partir da problematiza\u00e7\u00e3o da vida cotidiana; os conte\u00fados emergem com base nos temas que se colocam como necessidades, car\u00eancias, desafios, obst\u00e1culos ou a\u00e7\u00f5es empreendedoras a serem realizadas, e n\u00e3o s\u00e3o dados <em>a priori<\/em>, mas geralmente constru\u00eddos no processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2163104","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, aprovada pela ONU em 2006 e ratificada com for\u00e7a de Emenda Constitucional por meio do Decreto Legislativo n\u00b0186\/2008 e do Decreto Executivo n\u00b06949\/2009, estabeleceu, EXCETO, que","provas":[{"id":70943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:13:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2161901,"hashId":"51ccf60e6a23e8d0698dd63398549318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, aprovada pela ONU em 2006 e ratificada com for\u00e7a de Emenda Constitucional por meio do Decreto Legislativo n\u00b0186\/2008 e do Decreto Executivo n\u00b06949\/2009, estabeleceu, EXCETO, que<\/p>","resposta":8473192,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" as pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o sejam exclu\u00eddas do sistema educacional geral sob alega\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia.","id":8473191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o sejam exclu\u00eddas do sistema educacional geral sob alega\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as com defici\u00eancia n\u00e3o sejam exclu\u00eddas do ensino, garantindo a elas sua gratuidade e compulsoriedade, independente do n\u00edvel de ensino. ","id":8473192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as com defici\u00eancia n\u00e3o sejam exclu\u00eddas do ensino, garantindo a elas sua gratuidade e compulsoriedade, independente do n\u00edvel de ensino. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pessoas com defici\u00eancia possam ter acesso ao ensino fundamental inclusivo, de qualidade e gratuito, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas na comunidade em que vivem.","id":8473193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas com defici\u00eancia possam ter acesso ao ensino fundamental inclusivo, de qualidade e gratuito, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas na comunidade em que vivem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Estados-Partes dessa pol\u00edtica devem assegurar um sistema de educa\u00e7\u00e3o inclusiva em todos os n\u00edveis de ensino.","id":8473194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Estados-Partes dessa pol\u00edtica devem assegurar um sistema de educa\u00e7\u00e3o inclusiva em todos os n\u00edveis de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o sistema de educa\u00e7\u00e3o inclusiva deve ocorrer em ambientes que maximizem o desenvolvimento acad\u00eamico e social compat\u00edvel com a meta da plena participa\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o.","id":8473195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o sistema de educa\u00e7\u00e3o inclusiva deve ocorrer em ambientes que maximizem o desenvolvimento acad\u00eamico e social compat\u00edvel com a meta da plena participa\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regimento escolar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:14:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2161909,"hashId":"067010bc72beef73fb6e0e3690ed1a86","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao regimento escolar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8473231,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 um documento que informa a estrutura organizacional da institui\u00e7\u00e3o, sua organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, as normas de conviv\u00eancia social, incluindo os direitos, deveres e as penalidades.\t","id":8473231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 um documento que informa a estrutura organizacional da institui\u00e7\u00e3o, sua organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, as normas de conviv\u00eancia social, incluindo os direitos, deveres e as penalidades.\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 o instrumento de planejamento que viabilizar\u00e1 as inten\u00e7\u00f5es da escola.","id":8473232,"corpo":"<p> \u00c9 o instrumento de planejamento que viabilizar\u00e1 as inten\u00e7\u00f5es da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um cronograma composto por todas as atividades escolares, incluindo as extraclasses, a serem desenvolvidas no transcorrer do ano letivo.","id":8473233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um cronograma composto por todas as atividades escolares, incluindo as extraclasses, a serem desenvolvidas no transcorrer do ano letivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alista todos os alunos matriculados por s\u00e9rie, ciclo ou etapa, turno e turma, armazena o rendimento escolar, frequ\u00eancia, conte\u00fados program\u00e1ticos, dias letivos, feriados e carga hor\u00e1ria.","id":8473234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alista todos os alunos matriculados por s\u00e9rie, ciclo ou etapa, turno e turma, armazena o rendimento escolar, frequ\u00eancia, conte\u00fados program\u00e1ticos, dias letivos, feriados e carga hor\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 um documento de registro e deve ter sua autenticidade protegida, devendo ser portado, exclusivamente, pelos professores ou pelo secret\u00e1rio escolar.","id":8473235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 um documento de registro e deve ter sua autenticidade protegida, devendo ser portado, exclusivamente, pelos professores ou pelo secret\u00e1rio escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Escolar","oab":false,"nome":"Regimento Escolar","pai":425890,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425893,"slug":"pedagogia-regimento-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunidade escolar de uma unidade de ensino da rede municipal re\u00fane-se, anualmente, em assembleia para avaliar o trabalho realizado e organizar as a\u00e7\u00f5es e os projetos do ano seguinte.Tal a\u00e7\u00e3o est\u00e1 de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n\u00ba 9.394\/96), em seu artigo 12, que trata da elabora\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico e prev\u00ea que os estabelecimentos de ensino:","provas":[{"id":70976,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:13:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2163127,"hashId":"c8e58ef14ed0747740232cc764abffdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunidade escolar de uma unidade de ensino da rede municipal re\u00fane-se, anualmente, em assembleia para avaliar o trabalho realizado e organizar as a\u00e7\u00f5es e os projetos do ano seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal a\u00e7\u00e3o est\u00e1 de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n\u00ba 9.394\/96), em seu artigo 12, que trata da elabora\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico e prev\u00ea que os estabelecimentos de ensino:<\/p>","resposta":8479307,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica;","id":8479307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o total autonomia para elaborar e executar seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico;","id":8479308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e3o total autonomia para elaborar e executar seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica, mas esta dever\u00e1 ser submetida e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o dirigente local;","id":8479309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica, mas esta dever\u00e1 ser submetida e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o dirigente local;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o a incumb\u00eancia de elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica a cada in\u00edcio de ano letivo;","id":8479310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e3o a incumb\u00eancia de elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica a cada in\u00edcio de ano letivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o promover assembleias anuais de avalia\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico com os professores e respons\u00e1veis pelos estudantes.","id":8479311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o promover assembleias anuais de avalia\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico com os professores e respons\u00e1veis pelos estudantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430188,"slug":"pedagogia-da-organizacao-da-educacao-nacional"}],"slug":"pedagogia\/2163127","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a aprendizagem por projetos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:14:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2161908,"hashId":"20c97b7f0dfa0641db883657f4360ee6","enunciado":"<p>Considerando a aprendizagem por projetos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8473230,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 o aluno que, interagindo com o desconhecido, ou com novas situa\u00e7\u00f5es, apropria-se do conhecimento espec\u00edfico.","id":8473226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 o aluno que, interagindo com o desconhecido, ou com novas situa\u00e7\u00f5es, apropria-se do conhecimento espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as d\u00favidas do aluno que geram o projeto, pois \u00e9 esse aluno que est\u00e1 interessado em buscar respostas.","id":8473227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as d\u00favidas do aluno que geram o projeto, pois \u00e9 esse aluno que est\u00e1 interessado em buscar respostas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Inicia-se com o levantamento das certezas provis\u00f3rias, porque na a\u00e7\u00e3o de pesquisar, indagar, investigar, muitas d\u00favidas podem tornar-se certezas e certezas podem transformar-se em d\u00favidas.","id":8473228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Inicia-se com o levantamento das certezas provis\u00f3rias, porque na a\u00e7\u00e3o de pesquisar, indagar, investigar, muitas d\u00favidas podem tornar-se certezas e certezas podem transformar-se em d\u00favidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aluno \u00e9 o autor do processo de constru\u00e7\u00e3o do seu conhecimento.","id":8473229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aluno \u00e9 o autor do processo de constru\u00e7\u00e3o do seu conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o professor quem decide o tema e controla o processo de aprendizagem.","id":8473230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o professor quem decide o tema e controla o processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) estabelece que o componente curricular Arte est\u00e1 centrado nas seguintes linguagens:","provas":[{"id":70943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:15:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2161913,"hashId":"c8be51c12f663e984cbc4f47868be3ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) estabelece que o componente curricular Arte est\u00e1 centrado nas seguintes linguagens:<\/p>","resposta":8473252,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Artes C\u00eanicas, as Artes Visuais e a M\u00fasica.","id":8473251,"corpo":"<p>As Artes C\u00eanicas, as Artes Visuais e a M\u00fasica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Artes Visuais, a Dan\u00e7a, a M\u00fasica e o Teatro.","id":8473252,"corpo":"<p>As Artes Visuais, a Dan\u00e7a, a M\u00fasica e o Teatro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Artes Visuais e a M\u00fasica.","id":8473253,"corpo":"<p>As Artes Visuais e a M\u00fasica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As Artes C\u00eanicas, a Dan\u00e7a e a M\u00fasica.","id":8473254,"corpo":"<p> As Artes C\u00eanicas, a Dan\u00e7a e a M\u00fasica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Artes Visuais, o Teatro e a M\u00fasica. ","id":8473255,"corpo":"<p>As Artes Visuais, o Teatro e a M\u00fasica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lerner (2002) afirma que \u201co desafio da escola \u00e9 formar praticantes da leitura e da escrita e n\u00e3o apenas sujeitos que possam \u201cdecifrar\u201d o sistema de escrita.\u201d \u201cFormar leitores que saber\u00e3o escolher o material escrito adequado para buscar a solu\u00e7\u00e3o de problemas que devem enfrentar e n\u00e3o alunos capazes apenas de oralizar um texto selecionado por outro.\u201d \u00c9 formar seres humanos cr\u00edticos, capazes de ler entrelinhas e de assumir uma posi\u00e7\u00e3o frente \u00e0 mantida, expl\u00edcita ou explicitamente, pelos autores dos textos com os quais interagem.\u201d Assumir entre va\u0301rias op\u00e7o\u0303es desse desafio significa: 1. Abandonar as atividades meca\u0302nicas e desprovidas de sentido. 2. Incorporar situa\u00e7o\u0303es em que ler determinados materiais seja imprescind\u0131\u0301vel para o desenvolvimento de projetos que se estejam levando a cabo, ou \u2013 e isto e\u0301 igualmente importante \u2013 que produzam o prazer que e\u0301 inerente ao contato com textos verdadeiros e valiosos. 3. Conseguir que na escola a escrita seja realmente um objeto de avalia\u00e7a\u0303o e na\u0303o se constitua num objeto de ensino. Esta\u0301 (a\u0303o) correta(s) a (s) alternativa (s):","provas":[{"id":67901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:17:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2176075,"hashId":"1c12c3a9348de3e39143edad454aa6df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lerner (2002) afirma que \u201c<em>o desafio da escola \u00e9 formar praticantes da leitura e da escrita e n\u00e3o apenas sujeitos que possam \u201cdecifrar\u201d o sistema de escrita.\u201d \u201cFormar leitores que saber\u00e3o escolher o material escrito adequado para buscar a solu\u00e7\u00e3o de problemas que devem enfrentar e n\u00e3o alunos capazes apenas de oralizar um texto selecionado por outro.\u201d \u00c9 formar seres humanos cr\u00edticos, capazes de ler entrelinhas e de assumir uma posi\u00e7\u00e3o frente \u00e0 mantida, expl\u00edcita ou explicitamente, pelos autores dos textos com os quais interagem.<\/em>\u201d Assumir entre va\u0301rias op\u00e7o\u0303es desse desafio significa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Abandonar as atividades meca\u0302nicas e desprovidas de sentido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Incorporar situa\u00e7o\u0303es em que ler determinados materiais seja imprescind\u0131\u0301vel para o desenvolvimento de projetos que se estejam levando a cabo, ou \u2013 e isto e\u0301 igualmente importante \u2013 que produzam o prazer que e\u0301 inerente ao contato com textos verdadeiros e valiosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Conseguir que na escola a escrita seja realmente um objeto de avalia\u00e7a\u0303o e na\u0303o se constitua num objeto de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta\u0301 (a\u0303o) correta(s) a (s) alternativa (s):<\/p>","resposta":8535081,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 apenas.","id":8535079,"corpo":"<p>1 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 apenas.","id":8535080,"corpo":"<p>2 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":8535081,"corpo":"<p>1 e 2 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 3 apenas.","id":8535082,"corpo":"<p>1 e 3 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 .","id":8535083,"corpo":"<p>1, 2 e 3 .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e analise o excerto abaixo de acordo com Hern\u00e1ndez &amp; Ventura (1998): \u201cFavorecer a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da informa\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o entre os diferentes conte\u00fados em torno de problemas ou hip\u00f3teses que facilitem aos alunos a constru\u00e7\u00e3o de seus conhecimentos, a transforma\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o procedente dos diferentes saberes disciplinares em conhecimento pr\u00f3prio.\u201d \u00c9 verdadeiro afirmar que o excerto refere-se a:","provas":[{"id":67901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:17:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2176081,"hashId":"cbcdb24d0ab03e49f90e7576426a6cee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise o excerto abaixo de acordo com Hern\u00e1ndez &amp; Ventura (1998): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Favorecer a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da informa\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o entre os diferentes conte\u00fados em torno de problemas ou hip\u00f3teses que facilitem aos alunos a constru\u00e7\u00e3o de seus conhecimentos, a transforma\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o procedente dos diferentes saberes disciplinares em conhecimento pr\u00f3prio.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdadeiro afirmar que o excerto refere-se a:<\/p>","resposta":8535109,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade.","id":8535108,"corpo":"<p>Interdisciplinaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o do Projeto.","id":8535109,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o do Projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Multidisciplinaridade.","id":8535110,"corpo":"<p>Multidisciplinaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pluridisciplinaridade.","id":8535111,"corpo":"<p>Pluridisciplinaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transdisciplinaridade.","id":8535112,"corpo":"<p>Transdisciplinaridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e analise o fragmento abaixo: \u201cMuitas quest\u00f5es sociais poderiam ser eleitas como _________________________________ para o trabalho escolar, uma vez que o que os norteia, a constru\u00e7\u00e3o da cidadania e a democracia, s\u00e3o quest\u00f5es que envolvem m\u00faltiplos aspectos e diferentes dimens\u00f5es da vida social\u201d. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do fragmento acima:","provas":[{"id":67901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:17:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2176078,"hashId":"ce76e8ecea090082fb76e263304a3ca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise o fragmento abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Muitas quest\u00f5es sociais poderiam ser eleitas como _________________________________ para o trabalho escolar, uma vez que o que os norteia, a constru\u00e7\u00e3o da cidadania e a democracia, s\u00e3o quest\u00f5es que envolvem m\u00faltiplos aspectos e diferentes dimens\u00f5es da vida social<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do fragmento acima:<\/p>","resposta":8535097,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetivos.","id":8535093,"corpo":"<p>Objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conteu\u0301dos.","id":8535094,"corpo":"<p>Conteu\u0301dos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Finalidades da a\u00e7a\u0303o educativa.","id":8535095,"corpo":"<p>Finalidades da a\u00e7a\u0303o educativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7a\u0303o.","id":8535096,"corpo":"<p>Avalia\u00e7a\u0303o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Temas Transversais.","id":8535097,"corpo":"<p>Temas Transversais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cquando se trata de\u201d (linha 17), a forma verbal poderia estar flexionada na terceira pessoa do plural, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical, em concord\u00e2ncia com o referente \u201cmodelos\u201d (linha 16).","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:51:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723104,"hashId":"da6747856a82e421bd916c51b398528a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cquando se trata de\u201d (linha 17), a forma verbal poderia estar flexionada na terceira pessoa do plural, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical, em concord\u00e2ncia com o referente \u201cmodelos\u201d (linha 16).<\/p>","resposta":6538794,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538793,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538794,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos4 cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do7 outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja10preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero. Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente13leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras 16de outdoors. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para comprar mais um produto comercial ou industrial.19 O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida 22ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos 25perseguir, independentemente das consequ\u00eancias f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude 28bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de 31terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,vital, por dentro da moda!\u201d.A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O 34corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e virtudes, fraquezas e for\u00e7as.37 Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como 40norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o 43do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome 46da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se 49afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade 52de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da fitness.Jurandir F. Costa. A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade. Internet:&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":456647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de <em>outdoors<\/em>. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">comprar mais um produto comercial ou industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>perseguir, independentemente das consequ\u00eancias <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">vital, por dentro da moda!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">virtudes, fraquezas e for\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">49<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>fitness<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jurandir F. Costa. <strong>A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 14, a inser\u00e7\u00e3o de v\u00edrgula ap\u00f3s a forma verbal \u201cinspira\u201d manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto dada a presen\u00e7a de outra forma verbal \u2013 \u201cs\u00e3o\u201d \u2013 na sequ\u00eancia do per\u00edodo.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:51:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723103,"hashId":"f33017ebc92d668e47161e776b64ef88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 14, a inser\u00e7\u00e3o de v\u00edrgula ap\u00f3s a forma verbal \u201cinspira\u201d manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto dada a presen\u00e7a de outra forma verbal \u2013 \u201cs\u00e3o\u201d \u2013 na sequ\u00eancia do per\u00edodo.<\/p>","resposta":6538792,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538791,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538792,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos4 cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do7 outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja10preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero. Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente13leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras 16de outdoors. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para comprar mais um produto comercial ou industrial.19 O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida 22ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos 25perseguir, independentemente das consequ\u00eancias f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude 28bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de 31terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,vital, por dentro da moda!\u201d.A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O 34corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e virtudes, fraquezas e for\u00e7as.37 Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como 40norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o 43do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome 46da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se 49afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade 52de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da fitness.Jurandir F. Costa. A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade. Internet:&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":456647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de <em>outdoors<\/em>. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">comprar mais um produto comercial ou industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>perseguir, independentemente das consequ\u00eancias <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">vital, por dentro da moda!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">virtudes, fraquezas e for\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">49<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>fitness<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jurandir F. Costa. <strong>A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cnos fala\u201d (linha 19) por fala-nos","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:51:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723168,"hashId":"784107dd358c7a7e135daef61a03285b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cnos fala\u201d (linha 19) por<strong> fala-nos<\/strong><\/p>","resposta":6538958,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538957,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538958,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia a\tmoralidade dos sentimentos em favor da moralidade do\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos4 cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do7 outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja10 preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero. Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem\tpsicanalista funcionam como autoridade simbolicamente13leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas\tpr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os\tmodelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras16de outdoors. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se\tmanifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para\tcomprar mais um produto comercial ou industrial.19 O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o\tnos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as\tpeculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida22ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos\tacusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e\tpermanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos25perseguir, independentemente das consequ\u00eancias\tf\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por\tconseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude28bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma\tmaquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9\tclaro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de31terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,\tvital, por dentro da moda!\u201d.A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O34 corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente\tdevassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e\tvirtudes, fraquezas e for\u00e7as.37 Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade\tpessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma\tcoisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como40norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro,\tsem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o43do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o\tdespendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre\tpassa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome46da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as\texperi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito\tsuperficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se49afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente\tque precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se\tquiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade52estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da\tfitness. Jurandir F. Costa. A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade. Internet:\t&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).\tConsiderando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens que se seguem.","id":456649,"enunciado":"<p>1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia a<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmoralidade dos sentimentos em favor da moralidade do<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos<\/p><p>4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do<\/p><p>7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja<\/p><p>10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpsicanalista funcionam como autoridade simbolicamente<\/p><p>13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmodelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras<\/p><p>16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de <em>outdoors<\/em>. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmanifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcomprar mais um produto comercial ou industrial.<\/p><p>19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tnos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpeculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida<\/p><p>22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tacusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpermanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos<\/p><p>25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>perseguir, independentemente das consequ\u00eancias<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tf\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tconseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude<\/p><p>28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmaquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tclaro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de<\/p><p>31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tvital, por dentro da moda!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O<\/p><p>34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdevassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tvirtudes, fraquezas e for\u00e7as.<\/p><p>37 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcoisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como<\/p><p>40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o<\/p><p>43<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdespendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpassa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome<\/p><p>46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\texperi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsuperficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se<\/p><p>49<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tque precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tquiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade<\/p><p>52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>fitness<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tJurandir F. Costa. <strong>A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 17","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cimit\u00e1-lo\u201d e \u201cat\u00e9\u201d s\u00e3o acentuados de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:51:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723106,"hashId":"e9d45ef1abe5cb99b3d3d208c5a5a3c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos \u201cimit\u00e1-lo\u201d e \u201cat\u00e9\u201d s\u00e3o acentuados de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":6538797,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538797,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538798,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos4 cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do7 outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja10preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero. Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente13leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras 16de outdoors. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para comprar mais um produto comercial ou industrial.19 O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida 22ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos 25perseguir, independentemente das consequ\u00eancias f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude 28bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de 31terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,vital, por dentro da moda!\u201d.A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O 34corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e virtudes, fraquezas e for\u00e7as.37 Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como 40norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o 43do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome 46da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se 49afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade 52de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da fitness.Jurandir F. Costa. A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade. Internet:&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":456647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de <em>outdoors<\/em>. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">comprar mais um produto comercial ou industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>perseguir, independentemente das consequ\u00eancias <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">vital, por dentro da moda!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">virtudes, fraquezas e for\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">49<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>fitness<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jurandir F. Costa. <strong>A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1723106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, o n\u00famero de cidad\u00e3os aptos a votar nas elei\u00e7\u00f5es gerais de 2018 supera 140 milh\u00f5es de pessoas.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:51:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723118,"hashId":"9c4c56d1af6d1138353d945ed088c49a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o n\u00famero de cidad\u00e3os aptos a votar nas elei\u00e7\u00f5es gerais de 2018 supera 140 milh\u00f5es de pessoas.<\/p>","resposta":6538821,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538821,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538822,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA biometria \u2013 identifica\u00e7\u00e3o por impress\u00f5es digitais \u2013 dever\u00e1 alcan\u00e7ar, em 2018, mais da metade do eleitorado brasileiro. A meta da Justi\u00e7a Eleitoral \u00e9 cadastrar mais de 9,8 milh\u00f5es de eleitores neste ano, levando o total de cadastrados dos atuais 72,6 milh\u00f5es de eleitores (49,6% do total) para 82,5 milh\u00f5es (56,5% dos brasileiros aptos a votar).Internet: &lt;https:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tomando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":456654,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA biometria \u2013 identifica\u00e7\u00e3o por impress\u00f5es digitais \u2013 dever\u00e1 alcan\u00e7ar, em 2018, mais da metade do eleitorado brasileiro. A meta da Justi\u00e7a Eleitoral \u00e9 cadastrar mais de 9,8 milh\u00f5es de eleitores neste ano, levando o total de cadastrados dos atuais 72,6 milh\u00f5es de eleitores (49,6% do total) para 82,5 milh\u00f5es (56,5% dos brasileiros aptos a votar).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 32","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista econ\u00f4mico, o conjunto dos ativos de uma empresa traduz a sua capacidade de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros.","provas":[{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:51:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723243,"hashId":"2dd541d9bfa847d3aa006f01f1e7eb07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista econ\u00f4mico, o conjunto dos ativos de uma empresa traduz a sua capacidade de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros.<\/p>","resposta":6539134,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539134,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539135,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da Contabilidade Geral, julgue os itens de 61 a 76.","id":456668,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da Contabilidade Geral, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>76<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 76","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1723243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado aos Conselhos de Odontologia contratar servi\u00e7os com c\u00f4njuges ou parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau, ou por ado\u00e7\u00e3o, de conselheiros, de membros de delegacias seccionais e regionais e de representantes municipais e distritais, inclusive, c\u00f4njuge ou parente de ex-conselheiro e de ex-membro, at\u00e9 dois anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mandato.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:51:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723148,"hashId":"05c0354bbd5a5bc0e46a832fba1d5db8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos Conselhos de Odontologia contratar servi\u00e7os com c\u00f4njuges ou parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau, ou por ado\u00e7\u00e3o, de conselheiros, de membros de delegacias seccionais e regionais e de representantes municipais e distritais, inclusive, c\u00f4njuge ou parente de ex-conselheiro e de ex-membro, at\u00e9 dois anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mandato.<\/p>","resposta":6538881,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538881,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538882,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFO n.\u00ba 63\/2005 e \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFO n.\u00ba 118\/2012, julgue os itens que se seguem.","id":456661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFO n.\u00ba 63\/2005 e \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFO n.\u00ba 118\/2012, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-odontologia-cfo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1723148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rotinas para aquisi\u00e7\u00e3o e baixa de materiais correspondem a a\u00e7\u00f5es da categoria operacional do controle interno.","provas":[{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:51:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723269,"hashId":"055cc4816bc48b1cba98439f65d5204c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rotinas para aquisi\u00e7\u00e3o e baixa de materiais correspondem a a\u00e7\u00f5es da categoria operacional do controle interno.<\/p>","resposta":6539195,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539195,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539196,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o e das pr\u00e1ticas da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, julgue os itens de 77 a 92.","id":456669,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da legisla\u00e7\u00e3o e das pr\u00e1ticas da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, julgue os itens de <strong>77 <\/strong>a <strong>92<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 92","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412407,"slug":"contabilidade-publica-controle-interno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBC T 16.8 (Controle Interno)","oab":false,"nome":"NBC T 16.8 (Controle Interno)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412728,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-8-controle-interno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora sejam amplamente utilizadas em redes de computadores, as fibras \u00f3pticas n\u00e3o podem ser usadas para fornecer comunica\u00e7\u00e3o do tipo full-duplex.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:51:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723127,"hashId":"2645cc5321018d66643f9be8ae024c1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora sejam amplamente utilizadas em redes de computadores, as fibras \u00f3pticas n\u00e3o podem ser usadas para fornecer comunica\u00e7\u00e3o do tipo<em> full-duplex.<\/em><\/p>","resposta":6538840,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538839,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538840,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e de redes de computadores, julgue os itens subsequentes.","id":456655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e de redes de computadores, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":405136,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419862,"slug":"informatica-direcao-de-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Fibra \u00d3ptica","pai":419875,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419876,"slug":"informatica-fibra-optica"}],"slug":"informatica\/1723127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opini\u00e3o conclusiva do Sistema de Controle Interno nos processos de tomada e presta\u00e7\u00e3o de contas a serem remetidos ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) \u00e9 de responsabilidade de seu dirigente, que submeter\u00e1 o parecer \u00e0 autoridade ministerial competente.","provas":[{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723287,"hashId":"77d7b02c67d4ac9c1a7b2144c57a95f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opini\u00e3o conclusiva do Sistema de Controle Interno nos processos de tomada e presta\u00e7\u00e3o de contas a serem remetidos ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) \u00e9 de responsabilidade de seu dirigente, que submeter\u00e1 o parecer \u00e0 autoridade ministerial competente.<\/p>","resposta":6539237,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539237,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539238,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es da auditoria, em particular do Setor P\u00fablico, julgue os itens de 93 a 104.","id":456671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es da auditoria, em particular do Setor P\u00fablico, julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>104<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 104","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o de uma folha de rosto em um documento do Word 2013, o texto contido nela n\u00e3o poder\u00e1 ser alterado.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:51:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723124,"hashId":"98433eb6c217a87ebb1be6769b668ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o de uma folha de rosto em um documento do Word 2013, o texto contido nela n\u00e3o poder\u00e1 ser alterado.<\/p>","resposta":6538834,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538833,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538834,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e de redes de computadores, julgue os itens subsequentes.","id":456655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e de redes de computadores, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal organizar seu regimento interno e aprovar os regimentos internos organizados pelos Conselhos Regionais, al\u00e9m do or\u00e7amento anual e das contas pr\u00f3prias destes.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:51:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723142,"hashId":"a256b64cdb3efd6d018ed0d2b1e3949b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal organizar seu regimento interno e aprovar os regimentos internos organizados pelos Conselhos Regionais, al\u00e9m do or\u00e7amento anual e das contas pr\u00f3prias destes.<\/p>","resposta":6538869,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538869,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538870,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 4.324\/1964, ao Decreto n.\u00ba 68.704\/1971 e \u00e0 Lei n.\u00ba 12.527\/2011, julgue os itens de 51 a 55.","id":456660,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 4.324\/1964, ao Decreto n.\u00ba 68.704\/1971 e \u00e0 Lei n.\u00ba 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-odontologia-cfo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 68.704\/1971 - Regulamenta a Lei n\u00ba 4.324, de 14 de abril de 1964.","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 68.704\/1971 - Regulamenta a Lei n\u00ba 4.324, de 14 de abril de 1964.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399488,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-68-704-1971-regulamenta-a-lei-no-4-324-de-14-de-abril-de-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"}],"slug":"legislacao-federal\/1723142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cao provocar nosso desejo\u201d (linha 22) expressa circunst\u00e2ncia de tempo.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira","id":250,"slug":"analista-administrativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:51:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723105,"hashId":"830610e188773bc1daab0f35fa347bce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cao provocar nosso desejo\u201d (linha 22) expressa circunst\u00e2ncia de tempo.<\/p>","resposta":6538795,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538795,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538796,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos4 cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do7 outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja10preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero. Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente13leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras 16de outdoors. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para comprar mais um produto comercial ou industrial.19 O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida 22ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos 25perseguir, independentemente das consequ\u00eancias f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude 28bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de 31terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,vital, por dentro da moda!\u201d.A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O 34corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e virtudes, fraquezas e for\u00e7as.37 Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como 40norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o 43do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome 46da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se 49afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade 52de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da fitness.Jurandir F. Costa. A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade. Internet:&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":456647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de <em>outdoors<\/em>. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">comprar mais um produto comercial ou industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>perseguir, independentemente das consequ\u00eancias <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">vital, por dentro da moda!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">virtudes, fraquezas e for\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">49<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>fitness<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jurandir F. Costa. <strong>A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos estruturais do verbo","oab":false,"nome":"Elementos estruturais do verbo","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403629,"slug":"lingua-portuguesa-elementos-estruturais-do-verbo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desin\u00eancia modo-temporal","oab":false,"nome":"Desin\u00eancia modo-temporal","pai":403629,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419370,"slug":"lingua-portuguesa-desinencia-modo-temporal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1723105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cde nossos v\u00edcios e virtudes, fraquezas e for\u00e7as\u201d (linhas 35 e 36) complementa o sentido de \u201cvitrine compuls\u00f3ria\u201d (linha 34).","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723108,"hashId":"9fd4a72423f0512ab1689c1c4f0f3e1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cde nossos v\u00edcios e virtudes, fraquezas e for\u00e7as\u201d (linhas 35 e 36) complementa o sentido de \u201cvitrine compuls\u00f3ria\u201d (linha 34).<\/p>","resposta":6538801,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538801,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538802,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos4 cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do7 outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja10preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero. Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente13leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras 16de outdoors. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para comprar mais um produto comercial ou industrial.19 O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida 22ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos 25perseguir, independentemente das consequ\u00eancias f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude 28bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de 31terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,vital, por dentro da moda!\u201d.A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O 34corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e virtudes, fraquezas e for\u00e7as.37 Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como 40norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o 43do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome 46da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se 49afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade 52de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da fitness.Jurandir F. Costa. A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade. Internet:&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":456647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ta moralidade dos sentimentos em favor da moralidade do<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">psicanalista funcionam como autoridade simbolicamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">modelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de <em>outdoors<\/em>. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">manifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">comprar mais um produto comercial ou industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">nos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">peculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">acusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">permanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>perseguir, independentemente das consequ\u00eancias <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">f\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">conseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">maquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">claro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">vital, por dentro da moda!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">devassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">virtudes, fraquezas e for\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">coisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro, <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">despendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">passa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">experi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">superficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">49<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">quiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>fitness<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jurandir F. Costa. <strong>A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 10, por meio do recurso chamado de Vis\u00e3o de Tarefas, \u00e9 permitido ao usu\u00e1rio visualizar, em uma \u00fanica tela, as miniaturas das janelas atualmente em execu\u00e7\u00e3o no sistema.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723126,"hashId":"4db3569f995e84efabea145fe4c780b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 10, por meio do recurso chamado de Vis\u00e3o de Tarefas, \u00e9 permitido ao usu\u00e1rio visualizar, em uma \u00fanica tela, as miniaturas das janelas atualmente em execu\u00e7\u00e3o no sistema.<\/p>","resposta":6538837,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538837,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538838,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e de redes de computadores, julgue os itens subsequentes.","id":456655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e de redes de computadores, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Tarefas","oab":false,"nome":"Barra de Tarefas","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405090,"slug":"informatica-barra-de-tarefas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00e3o de Tarefa","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o de Tarefa","pai":405090,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420697,"slug":"informatica-visao-de-tarefa"}],"slug":"informatica\/1723126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando a omiss\u00e3o da publicidade comprometimento \u00e9tico, mesmo nos casos de interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723137,"hashId":"fb6d473d012189e28c82bd4ac734828c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando a omiss\u00e3o da publicidade comprometimento \u00e9tico, mesmo nos casos de interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6538860,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538859,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538860,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica, da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e do Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens a seguir.","id":456658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da \u00e9tica, da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e do Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico federal que, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, venha a tratar com descortesia ou com m\u00e1 vontade um administrado, viola as regras deontol\u00f3gicas da \u00e9tica do servidor p\u00fablico federal, mas n\u00e3o causa ao administrado dano moral.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723139,"hashId":"fbdf5f995c4fbc51e6f5edf245c1ef27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico federal que, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, venha a tratar com descortesia ou com m\u00e1 vontade um administrado, viola as regras deontol\u00f3gicas da \u00e9tica do servidor p\u00fablico federal, mas n\u00e3o causa ao administrado dano moral.<\/p>","resposta":6538864,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538863,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538864,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica, da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e do Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens a seguir.","id":456658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da \u00e9tica, da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e do Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}