{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9273,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial relativo ao exerc\u00edcio social encerrado em 31 de dezembro de 2017, determinada sociedade an\u00f4nima adotou os procedimentos a seguir.I O resultado positivo do per\u00edodo foi apresentado em uma conta espec\u00edfica do patrim\u00f4nio l\u00edquido, denominada lucros ou preju\u00edzos acumulados.II Para fins de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, considerou-se o valor justo das mat\u00e9rias-primas como o pre\u00e7o pelo qual esses ativos poderiam ter sido vendidos pela empresa na data do balan\u00e7o.III Os saldos devedores e credores em que n\u00e3o havia direito de compensa\u00e7\u00e3o foram apresentados separadamente.IV As doa\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es para investimentos foram classificadas no patrim\u00f4nio l\u00edquido como reservas de capital.V As a\u00e7\u00f5es em tesouraria foram apresentadas no balan\u00e7o retificando a conta de patrim\u00f4nio l\u00edquido que registrava a origem dos recursos utilizados na sua aquisi\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o em conformidade com o disposto na legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria apenas os procedimentos constantes dos itens","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960523,"hashId":"81af1a4293c7e22fdfc000f4d4889d56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial relativo ao exerc\u00edcio social encerrado em 31 de dezembro de 2017, determinada sociedade an\u00f4nima adotou os procedimentos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O resultado positivo do per\u00edodo foi apresentado em uma conta espec\u00edfica do patrim\u00f4nio l\u00edquido, denominada lucros ou preju\u00edzos acumulados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Para fins de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, considerou-se o valor justo das mat\u00e9rias-primas como o pre\u00e7o pelo qual esses ativos poderiam ter sido vendidos pela empresa na data do balan\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Os saldos devedores e credores em que n\u00e3o havia direito de compensa\u00e7\u00e3o foram apresentados separadamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV As doa\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es para investimentos foram classificadas no patrim\u00f4nio l\u00edquido como reservas de capital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V As a\u00e7\u00f5es em tesouraria foram apresentadas no balan\u00e7o retificando a conta de patrim\u00f4nio l\u00edquido que registrava a origem dos recursos utilizados na sua aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o em conformidade com o disposto na legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria apenas os procedimentos constantes dos itens<\/p>","resposta":3357610,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3357607,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3357608,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3357609,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":3357610,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":3357611,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/960523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a premissa subjacente para a elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, de acordo com a NBC TG Estrutura Conceitual.","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960529,"hashId":"2a5d85bf96cba859bbcbeb06e66d9cbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a premissa subjacente para a elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, de acordo com a NBC TG Estrutura Conceitual.<\/p>","resposta":3357641,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relev\u00e2ncia","id":3357637,"corpo":"<p>relev\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempestividade ","id":3357638,"corpo":"<p>tempestividade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ess\u00eancia econ\u00f4mica sobre a forma jur\u00eddica","id":3357639,"corpo":"<p>ess\u00eancia econ\u00f4mica sobre a forma jur\u00eddica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o fidedigna","id":3357640,"corpo":"<p>representa\u00e7\u00e3o fidedigna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"continuidade","id":3357641,"corpo":"<p>continuidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/960529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente a preceito legal aplic\u00e1vel \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis elaboradas por sociedade an\u00f4nima.","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960530,"hashId":"a074220eb880cfc494b5c1ea88ab87a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente a preceito legal aplic\u00e1vel \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis elaboradas por sociedade an\u00f4nima.<\/p>","resposta":3357645,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As contas de natureza semelhante que apresentem pequenos saldos devem ser agrupadas em contas de designa\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas.","id":3357642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas de natureza semelhante que apresentem pequenos saldos devem ser agrupadas em contas de designa\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados indicar\u00e1 o montante do lucro por a\u00e7\u00e3o do capital social.","id":3357643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados indicar\u00e1 o montante do lucro por a\u00e7\u00e3o do capital social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio social n\u00e3o pode ser inferior a um ano.","id":3357644,"corpo":"<p>A dura\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio social n\u00e3o pode ser inferior a um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eventos subsequentes \u00e0 data de encerramento do exerc\u00edcio social ser\u00e3o evidenciados em notas explicativas sempre que tragam, ou venham a trazer, impactos relevantes na situa\u00e7\u00e3o financeira e no resultado futuro da empresa.","id":3357645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eventos subsequentes \u00e0 data de encerramento do exerc\u00edcio social ser\u00e3o evidenciados em notas explicativas sempre que tragam, ou venham a trazer, impactos relevantes na situa\u00e7\u00e3o financeira e no resultado futuro da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0s companhias fechadas utilizar-se das normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) para fins de elabora\u00e7\u00e3o de suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3357646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0s companhias fechadas utilizar-se das normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) para fins de elabora\u00e7\u00e3o de suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/960530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para apurar seus custos unit\u00e1rios de produ\u00e7\u00e3o pelo custeio por absor\u00e7\u00e3o, determinada ind\u00fastria utiliza um sistema de acumula\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de custos, controlados por meio da m\u00e9dia ponderada m\u00f3vel. No \u00faltimo per\u00edodo, a ind\u00fastria trabalhou 200.000 unidades de seu \u00fanico produto, concluindo 80% delas. As unidades n\u00e3o conclu\u00eddas estavam 80% acabadas do ponto de vista dos custos de mat\u00e9rias-primas e 40% acabadas do ponto de vista dos custos de convers\u00e3o. A empresa apurou custos unit\u00e1rios de 12 UM (unidades monet\u00e1rias) com mat\u00e9ria-prima direta, 4 UM com m\u00e3o de obra direta e 16 UM com custos gerais de produ\u00e7\u00e3o.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o valor do estoque final de produto semiacabado foi de","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960533,"hashId":"d496aea03b0d87c6a89f760b5c6bd59a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para apurar seus custos unit\u00e1rios de produ\u00e7\u00e3o pelo custeio por absor\u00e7\u00e3o, determinada ind\u00fastria utiliza um sistema de acumula\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de custos, controlados por meio da m\u00e9dia ponderada m\u00f3vel. No \u00faltimo per\u00edodo, a ind\u00fastria trabalhou 200.000 unidades de seu \u00fanico produto, concluindo 80% delas. As unidades n\u00e3o conclu\u00eddas estavam 80% acabadas do ponto de vista dos custos de mat\u00e9rias-primas e 40% acabadas do ponto de vista dos custos de convers\u00e3o. A empresa apurou custos unit\u00e1rios de 12 UM (unidades monet\u00e1rias) com mat\u00e9ria-prima direta, 4 UM com m\u00e3o de obra direta e 16 UM com custos gerais de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o valor do estoque final de produto semiacabado foi de<\/p>","resposta":3357661,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.280.000 UM.","id":3357657,"corpo":"<p>1.280.000 UM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.120.000 UM.","id":3357658,"corpo":"<p>5.120.000 UM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.400.000 UM.","id":3357659,"corpo":"<p>6.400.000 UM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"448.000 UM.","id":3357660,"corpo":"<p>448.000 UM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"704.000 UM.","id":3357661,"corpo":"<p>704.000 UM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/960533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao custeio baseado em atividades (ABC).I O custeio ABC permite tanto o levantamento de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis quanto a apura\u00e7\u00e3o de custos mais confi\u00e1veis para fins gerenciais, visto que o ABC se guia integralmente pelas normas usuais da contabilidade societ\u00e1ria.II Para o custeio ABC, considera-se atividade qualquer evento que provoque o consumo de recursos gerais da entidade.III Enquanto os sistemas de custeio tradicionais associam aos produtos os custos efetivamente utilizados na sua produ\u00e7\u00e3o, o custeio ABC aplica o custo da capacidade instalada aos produtos.IV Em um sistema de custeio baseado em atividade, um acumulador de custos de atividades \u00e9 uma cesta na qual s\u00e3o acumulados os custos que dizem respeito a uma \u00fanica medida de atividade do sistema de custeio.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960535,"hashId":"a83fcc6106e0677f7929c864a20e1d40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos ao custeio baseado em atividades (ABC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O custeio ABC permite tanto o levantamento de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis quanto a apura\u00e7\u00e3o de custos mais confi\u00e1veis para fins gerenciais, visto que o ABC se guia integralmente pelas normas usuais da contabilidade societ\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Para o custeio ABC, considera-se atividade qualquer evento que provoque o consumo de recursos gerais da entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Enquanto os sistemas de custeio tradicionais associam aos produtos os custos efetivamente utilizados na sua produ\u00e7\u00e3o, o custeio ABC aplica o custo da capacidade instalada aos produtos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Em um sistema de custeio baseado em atividade, um acumulador de custos de atividades \u00e9 uma cesta na qual s\u00e3o acumulados os custos que dizem respeito a uma \u00fanica medida de atividade do sistema de custeio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3357671,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":3357667,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":3357668,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":3357669,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.","id":3357670,"corpo":"<p>Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.","id":3357671,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Baseado em Atividades (Custeio ABC)","oab":false,"nome":"Baseado em Atividades (Custeio ABC)","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3972,"slug":"contabilidade-de-custos-baseado-em-atividades-custeio-abc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/960535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se em determinado momento uma empresa apresentar margem de contribui\u00e7\u00e3o de R$ 4.800 e lucro antes de IR\/CSLL de R$ 1.000, ent\u00e3o o lucro ap\u00f3s um incremento de 5% no montante de vendas ser\u00e1","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960540,"hashId":"26e1b0c2911dd9a1e24e8c1af9a0db7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se em determinado momento uma empresa apresentar margem de contribui\u00e7\u00e3o de R$ 4.800 e lucro antes de IR\/CSLL de R$ 1.000, ent\u00e3o o lucro ap\u00f3s um incremento de 5% no montante de vendas ser\u00e1<\/p>","resposta":3357695,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a R$ 1.000.","id":3357692,"corpo":"<p>inferior a R$ 1.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a R$ 1.000 e inferior a R$ 1.100.","id":3357693,"corpo":"<p>superior a R$ 1.000 e inferior a R$ 1.100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a R$ 1.100 e inferior a R$ 1.200.","id":3357694,"corpo":"<p>superior a R$ 1.100 e inferior a R$ 1.200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a R$ 1.200 e inferior a R$ 1.300.","id":3357695,"corpo":"<p>superior a R$ 1.200 e inferior a R$ 1.300.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superior a R$ 1.300.","id":3357696,"corpo":"<p>superior a R$ 1.300.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/960540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos fundos especiais de natureza cont\u00e1bil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960567,"hashId":"9f9114ea0451c301b69e146a7794d651","enunciado":"<p>A respeito dos fundos especiais de natureza cont\u00e1bil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3357830,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fundo especial deve vincular-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de interesses gerais da administra\u00e7\u00e3o.","id":3357827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fundo especial deve vincular-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de interesses gerais da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de recursos do fundo deve obedecer apenas \u00e0s normas aplic\u00e1veis aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em geral.","id":3357828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de recursos do fundo deve obedecer apenas \u00e0s normas aplic\u00e1veis aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos fundos devem ser previstas em legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":3357829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos fundos devem ser previstas em legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os fundos especiais e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam personalidade jur\u00eddica distinta.","id":3357830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fundos especiais e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam personalidade jur\u00eddica distinta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As receitas do fundo devem restringir-se ao produto da arrecada\u00e7\u00e3o de impostos.","id":3357831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas do fundo devem restringir-se ao produto da arrecada\u00e7\u00e3o de impostos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/960567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se determinada inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar for cancelada, o registro cont\u00e1bil do cancelamento creditar\u00e1 a conta de","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960568,"hashId":"ba5ba03f3e9c78f1801601cd283c586b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se determinada inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar for cancelada, o registro cont\u00e1bil do cancelamento creditar\u00e1 a conta de<\/p>","resposta":3357833,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenhos liquidados.","id":3357832,"corpo":"<p>empenhos liquidados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o ativa.","id":3357833,"corpo":"<p>varia\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restos a pagar.","id":3357834,"corpo":"<p>restos a pagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bancos conta movimento.","id":3357835,"corpo":"<p>bancos conta movimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3357836,"corpo":"<p>despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar e Servi\u00e7o da D\u00edvida a Pagar: inscri\u00e7\u00e3o e cancelamento","oab":false,"nome":"Restos a Pagar e Servi\u00e7o da D\u00edvida a Pagar: inscri\u00e7\u00e3o e cancelamento","pai":412075,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412076,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar-e-servico-da-divida-a-pagar-inscricao-e-cancelamento"}],"slug":"contabilidade-publica\/960568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado ente federativo realizou o seguinte lan\u00e7amento cont\u00e1bil de natureza patrimonial, referente ao RPPS: D \u2013 3.1.2.1.2.xx.xx \u2013 encargos patronais \u2013 RPPS. C \u2013 2.1.1.4.2.xx.xx \u2013 encargos sociais a pagar.Esse lan\u00e7amento cont\u00e1bil representa","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960578,"hashId":"a62f766f1a4c3396b3558aef32c94f36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Determinado ente federativo realizou o seguinte lan\u00e7amento cont\u00e1bil de natureza patrimonial, referente ao RPPS: D \u2013 3.1.2.1.2.xx.xx \u2013 encargos patronais \u2013 RPPS. C \u2013 2.1.1.4.2.xx.xx \u2013 encargos sociais a pagar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse lan\u00e7amento cont\u00e1bil representa<\/p>","resposta":3357885,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vincula\u00e7\u00e3o da parcela do ente empregador e do servidor para posterior destina\u00e7\u00e3o ao fundo referente ao RPPS.","id":3357882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vincula\u00e7\u00e3o da parcela do ente empregador e do servidor para posterior destina\u00e7\u00e3o ao fundo referente ao RPPS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a reclassifica\u00e7\u00e3o do passivo em decorr\u00eancia da emiss\u00e3o de nota de empenho da contribui\u00e7\u00e3o patronal.","id":3357883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reclassifica\u00e7\u00e3o do passivo em decorr\u00eancia da emiss\u00e3o de nota de empenho da contribui\u00e7\u00e3o patronal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito dispon\u00edvel para emiss\u00e3o de nota de empenho para pagamento da contribui\u00e7\u00e3o patronal.","id":3357884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito dispon\u00edvel para emiss\u00e3o de nota de empenho para pagamento da contribui\u00e7\u00e3o patronal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o referente \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o patronal pela ocorr\u00eancia do fato gerador.","id":3357885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o referente \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o patronal pela ocorr\u00eancia do fato gerador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a parcela de reten\u00e7\u00e3o realizada pelo ente p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de obriga\u00e7\u00e3o do servidor.","id":3357886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a parcela de reten\u00e7\u00e3o realizada pelo ente p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de obriga\u00e7\u00e3o do servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/960578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da contabiliza\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios e aplica\u00e7\u00f5es financeiras do FUNDEB, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960580,"hashId":"2b572415d19e27fc74e1b6b3266623a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da contabiliza\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios e aplica\u00e7\u00f5es financeiras do FUNDEB, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3357893,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No reconhecimento da remunera\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, \u00e9 necess\u00e1rio realizar apenas dois lan\u00e7amentos cont\u00e1beis: de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e de controle.","id":3357892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No reconhecimento da remunera\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, \u00e9 necess\u00e1rio realizar apenas dois lan\u00e7amentos cont\u00e1beis: de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e de controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os recursos advindos da remunera\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos e aplica\u00e7\u00f5es financeiras devem receber efetivo controle: esses valores devem ser utilizados para a mesma finalidade que o valor principal.","id":3357893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos advindos da remunera\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos e aplica\u00e7\u00f5es financeiras devem receber efetivo controle: esses valores devem ser utilizados para a mesma finalidade que o valor principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle da remunera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feito pelo mecanismo de destina\u00e7\u00e3o de recursos e todos os entes dever\u00e3o realizar procedimentos cont\u00e1beis id\u00eanticos, sem desdobramentos de contas.","id":3357894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da remunera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feito pelo mecanismo de destina\u00e7\u00e3o de recursos e todos os entes dever\u00e3o realizar procedimentos cont\u00e1beis id\u00eanticos, sem desdobramentos de contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reconhecimento da remunera\u00e7\u00e3o decorrente dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios \u00e9 contabilizado por meio de d\u00e9bito em caixa, e o cr\u00e9dito, em receitas a realizar.","id":3357895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da remunera\u00e7\u00e3o decorrente dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios \u00e9 contabilizado por meio de d\u00e9bito em caixa, e o cr\u00e9dito, em receitas a realizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No lan\u00e7amento de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, receita realizada ser\u00e1 debitada em contrapartida do ingresso de recursos nas disponibilidades do fundo.","id":3357896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No lan\u00e7amento de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, receita realizada ser\u00e1 debitada em contrapartida do ingresso de recursos nas disponibilidades do fundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/960580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do resultado financeiro do exerc\u00edcio de 2017 do ente mencionado no texto 2A3AAA foi de","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960583,"hashId":"bee0ddb14b64a13114aaddea5345685d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor do resultado financeiro do exerc\u00edcio de 2017 do ente mencionado no texto 2A3AAA foi de<\/p>","resposta":3357909,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 8.950.","id":3357907,"corpo":"<p>R$ 8.950.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 12.650.","id":3357908,"corpo":"<p>R$ 12.650.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.550.","id":3357909,"corpo":"<p>R$ 3.550.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 5.000.","id":3357910,"corpo":"<p>R$ 5.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 8.050.","id":3357911,"corpo":"<p>R$ 8.050.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2A3AAA As informa\u00e7\u00f5es seguintes, em que os valores s\u00e3o expressos em reais, referem-se a determinado ente p\u00fablico.\tSaldo do balan\u00e7o patrimonial (em 31\/12\/2016)contas do ativovalorescaixa e equivalentes de caixa5.400dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valores vinculados3.700ve\u00edculos1.500im\u00f3veis3.200equipamentos400softwares200deprecia\u00e7\u00e3o acumulada\u2212200amortiza\u00e7\u00e3o acumulada\u2212100pr\u00eamios de seguros a apropriar1.200tributos a receber (curto prazo)2.100d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria (curto prazo)1.500ajustes perdas cr\u00e9ditos (curto prazo)\u2212300contas do passivo e patrim\u00f4nio l\u00edquidovaloresobriga\u00e7\u00f5es fiscais (curto prazo)2.800financiamentos (longo prazo)8.700provis\u00f5es (longo prazo)3.200fornecedores e contas a pagar (curto prazo)2.100resultados acumulados1.800\tIngressos ocorridos durante o exerc\u00edcio de 20171. receitas or\u00e7ament\u00e1rias20.5002. transfer\u00eancias financeiras recebidas650transfer\u00eancias recebidas independentes de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria6503. recebimentos extraor\u00e7ament\u00e1rios3.100inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar processados1.800dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valores vinculados1.300\tDisp\u00eandios ocorridos durante o exerc\u00edcio de 20171. despesa or\u00e7ament\u00e1ria15.5002. transfer\u00eancias financeiras concedidas1.800transfer\u00eancias concedidas independentes de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria1.8003. pagamentos extraor\u00e7ament\u00e1rios3.400pagamentos de restos a pagar processados1.650pagamentos de restos a pagar n\u00e3o processados450dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valores vinculados1.300saldo em 31\/12\/2017 para o exerc\u00edcio seguinte (extra\u00eddo do balan\u00e7o financeiro)12.650caixa e equivalentes de caixa8.950dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valores vinculados3.700\tEventos ocorridos em 2017I recebimento de d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria no valor de R$ 500;II recebimento de tributos lan\u00e7ados no exerc\u00edcio anterior, no valor de R$ 300;III venda de equipamentos usados por R$ 300, cujo valor de aquisi\u00e7\u00e3o foi R$ 400 e cuja deprecia\u00e7\u00e3o acumulada foi de R$ 50;IV apropria\u00e7\u00e3o de seguros contratados no valor de R$ 500;V aquisi\u00e7\u00e3o de terreno para a constru\u00e7\u00e3o de nova sede no valor de R$ 2.800;VI constru\u00e7\u00e3o de ponte no valor de R$ 600, com conclus\u00e3o da obra no exerc\u00edcio;VII amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida de longo prazo, no valor de R$ 600;VIII deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, no valor de R$ 800 e R$ 100, respectivamente.","id":362204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2A3AAA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs informa\u00e7\u00f5es seguintes, em que os valores s\u00e3o expressos em reais, referem-se a determinado ente p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><strong>Saldo do balan\u00e7o patrimonial<\/strong> (em 31\/12\/2016)<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 393px;\"><colgroup><col width=\"304\"><col width=\"89\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\"><strong>contas do ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">valores<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">caixa e equivalentes de caixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5.400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valores vinculados<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">3.700<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">ve\u00edculos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">3.200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><em>softwares<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">\u2212200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">amortiza\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">\u2212100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">pr\u00eamios de seguros a apropriar<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">tributos a receber (curto prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2.100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria (curto prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">ajustes perdas cr\u00e9ditos (curto prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">\u2212300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\"><strong>contas do passivo e patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">valores<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">obriga\u00e7\u00f5es fiscais (curto prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">financiamentos (longo prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">8.700<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">provis\u00f5es (longo prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">3.200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">fornecedores e contas a pagar (curto prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2.100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">resultados acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.800<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Ingressos ocorridos durante o exerc\u00edcio de 2017<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 366px;\"><colgroup><col width=\"302\"><col width=\"64\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">1. receitas or\u00e7ament\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">20.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">2. transfer\u00eancias financeiras recebidas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">650<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancias recebidas independentes de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">650<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">3. recebimentos extraor\u00e7ament\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">3.100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar processados<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valores vinculados<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.300<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Disp\u00eandios ocorridos durante o exerc\u00edcio de 2017<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 382px;\"><colgroup><col width=\"310\"><col width=\"72\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">1. despesa or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">15.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">2. transfer\u00eancias financeiras concedidas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancias concedidas independentes de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">3. pagamentos extraor\u00e7ament\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">3.400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">pagamentos de restos a pagar processados<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.650<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">pagamentos de restos a pagar n\u00e3o processados<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">450<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valores vinculados<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">saldo em 31\/12\/2017 para o exerc\u00edcio seguinte (extra\u00eddo do balan\u00e7o financeiro)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">12.650<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">caixa e equivalentes de caixa<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">8.950<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valores vinculados<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">3.700<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Eventos ocorridos em 2017<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I recebimento de d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria no valor de R$ 500;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II recebimento de tributos lan\u00e7ados no exerc\u00edcio anterior, no valor de R$ 300;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III venda de equipamentos usados por R$ 300, cujo valor de aquisi\u00e7\u00e3o foi R$ 400 e cuja deprecia\u00e7\u00e3o acumulada foi de R$ 50;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV apropria\u00e7\u00e3o de seguros contratados no valor de R$ 500;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V aquisi\u00e7\u00e3o de terreno para a constru\u00e7\u00e3o de nova sede no valor de R$ 2.800;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI constru\u00e7\u00e3o de ponte no valor de R$ 600, com conclus\u00e3o da obra no exerc\u00edcio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida de longo prazo, no valor de R$ 600;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, no valor de R$ 800 e R$ 100, respectivamente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 122 a 127"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/960583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa (DFC) e \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido (DMPL) aplicadas ao setor p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960588,"hashId":"16cd2152c9931e9445c1f568c08d4461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa (DFC) e \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido (DMPL) aplicadas ao setor p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3357935,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por afetar o resultado, a deprecia\u00e7\u00e3o de um bem do ativo ser\u00e1 evidenciada na DMPL; como essa deprecia\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica em desembolso financeiro, ela n\u00e3o ser\u00e1 evidenciada na DFC.","id":3357932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por afetar o resultado, a deprecia\u00e7\u00e3o de um bem do ativo ser\u00e1 evidenciada na DMPL; como essa deprecia\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica em desembolso financeiro, ela n\u00e3o ser\u00e1 evidenciada na DFC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O reconhecimento de ajuste referente \u00e0 perda de valor recuper\u00e1vel de equipamentos de inform\u00e1tica dentro do exerc\u00edcio, em raz\u00e3o de mudan\u00e7a significativa no ambiente tecnol\u00f3gico, \u00e9 evidenciado na DMPL, na conta ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":3357933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento de ajuste referente \u00e0 perda de valor recuper\u00e1vel de equipamentos de inform\u00e1tica dentro do exerc\u00edcio, em raz\u00e3o de mudan\u00e7a significativa no ambiente tecnol\u00f3gico, \u00e9 evidenciado na DMPL, na conta ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O recebimento por hospital p\u00fablico de equipamento novo, em doa\u00e7\u00e3o, representa incremento na expectativa de benef\u00edcios futuros, devendo ser evidenciado como entrada na DFC, no item referente a fluxos de investimentos.","id":3357934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recebimento por hospital p\u00fablico de equipamento novo, em doa\u00e7\u00e3o, representa incremento na expectativa de benef\u00edcios futuros, devendo ser evidenciado como entrada na DFC, no item referente a fluxos de investimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na DMPL, a conta patrim\u00f4nio social\/capital social refere-se ao patrim\u00f4nio social das autarquias, funda\u00e7\u00f5es e fundos e ao capital social das demais entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":3357935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na DMPL, a conta patrim\u00f4nio social\/capital social refere-se ao patrim\u00f4nio social das autarquias, funda\u00e7\u00f5es e fundos e ao capital social das demais entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A DMPL permite identificar a forma\u00e7\u00e3o de d\u00e9ficit ou super\u00e1vit financeiro do patrim\u00f4nio l\u00edquido, enquanto a DFC permite identificar o resultado econ\u00f4mico, dividindo-o em fluxos: das opera\u00e7\u00f5es, dos investimentos e dos financiamentos.","id":3357936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A DMPL permite identificar a forma\u00e7\u00e3o de d\u00e9ficit ou super\u00e1vit financeiro do patrim\u00f4nio l\u00edquido, enquanto a DFC permite identificar o resultado econ\u00f4mico, dividindo-o em fluxos: das opera\u00e7\u00f5es, dos investimentos e dos financiamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/960588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta caracter\u00edstica comum \u00e0s sociedades de economia mista e \u00e0s empresas p\u00fablicas.","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960599,"hashId":"baa310af4de1958f1aff6f3572e5ae9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta caracter\u00edstica comum \u00e0s sociedades de economia mista e \u00e0s empresas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":3357988,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o sujeitas ao regime de precat\u00f3rios, como regra.","id":3357987,"corpo":"<p>Est\u00e3o sujeitas ao regime de precat\u00f3rios, como regra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o gozam de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extens\u00edveis ao setor privado.","id":3357988,"corpo":"<p>N\u00e3o gozam de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extens\u00edveis ao setor privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o precisam realizar procedimento licitat\u00f3rio, a fim de viabilizar a atua\u00e7\u00e3o no mercado competitivo.","id":3357989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o precisam realizar procedimento licitat\u00f3rio, a fim de viabilizar a atua\u00e7\u00e3o no mercado competitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o criadas por lei.","id":3357990,"corpo":"<p>S\u00e3o criadas por lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tribunais de contas.","id":3357991,"corpo":"<p>N\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tribunais de contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 131 a 140"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/960599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A previs\u00e3o em lei de cl\u00e1usulas exorbitantes aplic\u00e1veis aos contratos administrativos decorre diretamente do princ\u00edpio da","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960600,"hashId":"2379b54393c451962db84acd40a402e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A previs\u00e3o em lei de cl\u00e1usulas exorbitantes aplic\u00e1veis aos contratos administrativos decorre diretamente do princ\u00edpio da<\/p>","resposta":3357996,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicidade.","id":3357992,"corpo":"<p>publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":3357993,"corpo":"<p>moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":3357994,"corpo":"<p>legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":3357995,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"supremacia do interesse p\u00fablico.","id":3357996,"corpo":"<p>supremacia do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 131 a 140"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/960600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No t\u00edtulo referente \u00e0 Ordem Social, o constituinte disp\u00f4s o seguinte: \u201co Estado promover\u00e1 e incentivar\u00e1 o desenvolvimento cient\u00edfico, a pesquisa, a capacita\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e a inova\u00e7\u00e3o\u201d. Considerando-se a classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais quanto a sua efic\u00e1cia, \u00e9 correto afirmar que tal dispositivo \u00e9 uma norma","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960601,"hashId":"81e6fea9c99bbbd4b6e8c32ecb6b3fc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No t\u00edtulo referente \u00e0 Ordem Social, o constituinte disp\u00f4s o seguinte: \u201co Estado promover\u00e1 e incentivar\u00e1 o desenvolvimento cient\u00edfico, a pesquisa, a capacita\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e a inova\u00e7\u00e3o\u201d. Considerando-se a classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais quanto a sua efic\u00e1cia, \u00e9 correto afirmar que tal dispositivo \u00e9 uma norma<\/p>","resposta":3358001,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de efic\u00e1cia plena.","id":3357997,"corpo":"<p>de efic\u00e1cia plena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de efic\u00e1cia contida.","id":3357998,"corpo":"<p>de efic\u00e1cia contida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exaurida.","id":3357999,"corpo":"<p>exaurida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoexecut\u00e1vel.","id":3358000,"corpo":"<p>autoexecut\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"program\u00e1tica.","id":3358001,"corpo":"<p>program\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 141 a 150"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/960601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, ocupante do cargo de assistente social do estado do Rio Grande do Sul, prestou concurso p\u00fablico para o emprego de enfermeira em uma sociedade de economia mista federal. H\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rios no exerc\u00edcio cumulativo das duas fun\u00e7\u00f5es.Conforme o entendimento do STF, nessa situa\u00e7\u00e3o Maria","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960605,"hashId":"5c5e4b61307af20cc8cd477dc7604a73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Maria, ocupante do cargo de assistente social do estado do Rio Grande do Sul, prestou concurso p\u00fablico para o emprego de enfermeira em uma sociedade de economia mista federal. H\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rios no exerc\u00edcio cumulativo das duas fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o entendimento do STF, nessa situa\u00e7\u00e3o Maria<\/p>","resposta":3358019,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) apenas permite a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargo p\u00fablico quando um deles \u00e9 de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":3358017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) apenas permite a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargo p\u00fablico quando um deles \u00e9 de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, pois o cargo de assistente social n\u00e3o \u00e9 considerado cargo da \u00e1rea da sa\u00fade.","id":3358018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, pois o cargo de assistente social n\u00e3o \u00e9 considerado cargo da \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, pois a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 abarcada nas hip\u00f3teses excepcionais de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos e empregos p\u00fablicos. ","id":3358019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, pois a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 abarcada nas hip\u00f3teses excepcionais de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos e empregos p\u00fablicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, pois a proibi\u00e7\u00e3o constitucional de acumula\u00e7\u00e3o apenas abarca cargos e empregos no \u00e2mbito de um mesmo ente federativo.","id":3358020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, pois a proibi\u00e7\u00e3o constitucional de acumula\u00e7\u00e3o apenas abarca cargos e empregos no \u00e2mbito de um mesmo ente federativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) permite a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de um cargo de profissional de sa\u00fade com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.","id":3358021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) permite a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de um cargo de profissional de sa\u00fade com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 141 a 150"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/960605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o entendimento firmado em jurisprud\u00eancia do STF a respeito do julgamento de governador por crimes comuns e da compet\u00eancia legislativa.","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960609,"hashId":"4fe07203f1a2888c0327d169d583eba6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o entendimento firmado em jurisprud\u00eancia do STF a respeito do julgamento de governador por crimes comuns e da compet\u00eancia legislativa.<\/p>","resposta":3358039,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitido \u00e0 unidade federativa instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao STF dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.","id":3358037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido \u00e0 unidade federativa instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao STF dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 unidade federativa instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao tribunal de justi\u00e7a local dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.","id":3358038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 unidade federativa instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao tribunal de justi\u00e7a local dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 unidade federativa instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.","id":3358039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 unidade federativa instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido \u00e0s unidades federativas instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao tribunal de justi\u00e7a local dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.","id":3358040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido \u00e0s unidades federativas instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao tribunal de justi\u00e7a local dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido \u00e0 unidade federativa instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.","id":3358041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido \u00e0 unidade federativa instituir norma constitucional que condicione a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal contra o governador por crime comum \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da casa legislativa, cabendo ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a dispor sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares penais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 141 a 150"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/960609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Emenda Constitucional (EC) n\u00ba 86\/2015 criou dispositivos para regular a aprova\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de emendas individuais ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria. \u00c0 luz do que disp\u00f5e essa EC, considere os dados apresentados no quadro a seguir relativos ao or\u00e7amento de um ente p\u00fablico:Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Prevista para o exerc\u00edcioR$ 240 milh\u00f5esReceita Corrente L\u00edquida Prevista para o exerc\u00edcioR$ 200 milh\u00f5esMeta de infla\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio4%Receita Or\u00e7ament\u00e1ria realizada no exerc\u00edcio anteriorR$ 220 milh\u00f5esReceita Corrente L\u00edquida realizada no exerc\u00edcio anterior R$ 180 milh\u00f5esInfla\u00e7\u00e3o anual registrada no exerc\u00edcio anterior5%Para o ente p\u00fablico citado, no exerc\u00edcio corrente \u00e9 obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das emendas individuais, em milh\u00f5es de reais, no montante de:","provas":[{"id":32041,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":996021,"hashId":"bcfeb71f014856beb7daf231babe86a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Emenda Constitucional (EC) n\u00ba 86\/2015 criou dispositivos para regular a aprova\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de emendas individuais ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria. \u00c0 luz do que disp\u00f5e essa EC, considere os dados apresentados no quadro a seguir relativos ao or\u00e7amento de um ente p\u00fablico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 495px;\"><colgroup><col width=\"372.9630432128906\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"123.98863220214844\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-irvs\"><td data-row=\"row-irvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-irvs\" data-cell=\"cell-l7vk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Prevista para o exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"row-irvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-irvs\" data-cell=\"cell-4i7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 240 milh\u00f5es<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-01xp\"><td data-row=\"row-01xp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-01xp\" data-cell=\"cell-lafq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita Corrente L\u00edquida Prevista para o exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"row-01xp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-01xp\" data-cell=\"cell-pip7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 200 milh\u00f5es<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tggu\"><td data-row=\"row-tggu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tggu\" data-cell=\"cell-jyho\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Meta de infla\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"row-tggu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tggu\" data-cell=\"cell-5a9w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hy5j\"><td data-row=\"row-hy5j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hy5j\" data-cell=\"cell-3kma\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita Or\u00e7ament\u00e1ria realizada no exerc\u00edcio anterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-hy5j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hy5j\" data-cell=\"cell-89tw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 220 milh\u00f5es<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rncp\"><td data-row=\"row-rncp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rncp\" data-cell=\"cell-g5xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita Corrente L\u00edquida realizada no exerc\u00edcio anterior <\/p><\/td><td data-row=\"row-rncp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rncp\" data-cell=\"cell-hxhl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 180 milh\u00f5es<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4l3d\"><td data-row=\"row-4l3d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4l3d\" data-cell=\"cell-vlrz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Infla\u00e7\u00e3o anual registrada no exerc\u00edcio anterior<\/p><\/td><td data-row=\"row-4l3d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4l3d\" data-cell=\"cell-7jlt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o ente p\u00fablico citado, no exerc\u00edcio corrente \u00e9 obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das emendas individuais, em milh\u00f5es de reais, no montante de:<\/p>","resposta":3476940,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,16;","id":3476940,"corpo":"<p>2,16;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,27;","id":3476941,"corpo":"<p>2,27;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,40;","id":3476942,"corpo":"<p>2,40;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,50;","id":3476943,"corpo":"<p>2,50;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,64.","id":3476944,"corpo":"<p>2,64.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/996021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um novo filme ser\u00e1 lan\u00e7ado em 3 cinemas de uma cidade do oeste paulista. Devido \u00e0 popularidade mundial do filme, os 3 cinemas ir\u00e3o exibir sess\u00f5es continuamente pelos pr\u00f3ximos dias, inclusive de madrugada e de manh\u00e3, assim como nos domingos e feriados. O lan\u00e7amento ocorre simultaneamente nos 3 cinemas, \u00e0s 23h de um s\u00e1bado. A partir da\u00ed as pr\u00f3ximas exibi\u00e7\u00f5es seguem o seguinte padr\u00e3o: &#8722; Cinema A: a partir do instante de lan\u00e7amento, uma nova sess\u00e3o a cada 4 horas; &#8722; Cinema B: a partir do instante de lan\u00e7amento, uma nova sess\u00e3o a cada 5 horas; &#8722; Cinema C: a partir do instante de lan\u00e7amento, uma nova sess\u00e3o a cada 12 horas. Dessa forma, pode-se concluir que a primeira vez em que os tr\u00eas cinemas ir\u00e3o iniciar uma sess\u00e3o simultaneamente, sem contar o lan\u00e7amento, se dar\u00e1 \u00e0s","provas":[{"id":32662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":32663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro El\u00e9trico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-02 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1003232,"hashId":"ad484e1ff487aac6dd01e3f4b46f148c","enunciado":"<p>Um novo filme ser\u00e1 lan\u00e7ado em 3 cinemas de uma cidade do oeste paulista. Devido \u00e0 popularidade mundial do filme, os 3 cinemas\r\nir\u00e3o exibir sess\u00f5es continuamente pelos pr\u00f3ximos dias, inclusive de madrugada e de manh\u00e3, assim como nos domingos\r\ne feriados.\r\n<\/p><p>O lan\u00e7amento ocorre simultaneamente nos 3 cinemas, \u00e0s 23h de um s\u00e1bado. A partir da\u00ed as pr\u00f3ximas exibi\u00e7\u00f5es seguem o\r\nseguinte padr\u00e3o:<\/p><p>\r\n&#8722; Cinema A: a partir do instante de lan\u00e7amento, uma nova sess\u00e3o a cada 4 horas;\r\n<\/p><p>&#8722; Cinema B: a partir do instante de lan\u00e7amento, uma nova sess\u00e3o a cada 5 horas;\r\n<\/p><p>&#8722; Cinema C: a partir do instante de lan\u00e7amento, uma nova sess\u00e3o a cada 12 horas.\r\n<\/p><p>Dessa forma, pode-se concluir que a primeira vez em que os tr\u00eas cinemas ir\u00e3o iniciar uma sess\u00e3o simultaneamente, sem contar\r\no lan\u00e7amento, se dar\u00e1 \u00e0s<\/p>","resposta":3507374,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16h de um domingo.","id":3507370,"corpo":"16h de um domingo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 11h de uma quarta-feira.","id":3507371,"corpo":" 11h de uma quarta-feira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23h de uma segunda-feira.","id":3507372,"corpo":"23h de uma segunda-feira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23h de uma ter\u00e7a-feira.","id":3507373,"corpo":"23h de uma ter\u00e7a-feira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11h de uma ter\u00e7a-feira.","id":3507374,"corpo":"11h de uma ter\u00e7a-feira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369969,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/1003232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O baixo crescimento vegetativo da popula\u00e7\u00e3o brasileira verificado nos \u00faltimos tr\u00eas censos demogr\u00e1ficos indica a diminui\u00e7\u00e3o do ritmo de migra\u00e7\u00f5es no pa\u00eds e o in\u00edcio de longo ciclo de estagna\u00e7\u00e3o. Centros urbanos de atra\u00e7\u00e3o de migrantes, como Bras\u00edlia, Manaus e S\u00e3o Paulo, diminu\u00edram drasticamente o ritmo de crescimento econ\u00f4mico, justificando assim a queda do fluxo migrat\u00f3rio de entrada e o aumento da sa\u00edda de popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29948,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959073,"hashId":"fca0604fcf4a69985a22c377ed398486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O baixo crescimento vegetativo da popula\u00e7\u00e3o brasileira verificado nos \u00faltimos tr\u00eas censos demogr\u00e1ficos indica a diminui\u00e7\u00e3o do ritmo de migra\u00e7\u00f5es no pa\u00eds e o in\u00edcio de longo ciclo de estagna\u00e7\u00e3o. Centros urbanos de atra\u00e7\u00e3o de migrantes, como Bras\u00edlia, Manaus e S\u00e3o Paulo, diminu\u00edram drasticamente o ritmo de crescimento econ\u00f4mico, justificando assim a queda do fluxo migrat\u00f3rio de entrada e o aumento da sa\u00edda de popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3353752,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3353751,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3353752,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos movimentos migrat\u00f3rios internos, da estrutura et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o brasileira e da evolu\u00e7\u00e3o de seu crescimento no s\u00e9culo XX, julgue os itens a seguir.","id":361861,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos movimentos migrat\u00f3rios internos, da estrutura et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o brasileira e da evolu\u00e7\u00e3o de seu crescimento no s\u00e9culo XX, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"}],"slug":"geografia\/959073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No excerto \u201cO Papa teria morrido logo depois.\u201d, h\u00e1 locu\u00e7\u00e3o verbal composta por um verbo flexionado no futuro do pret\u00e9rito e por uma forma nominal no partic\u00edpio, sugerindo efeito de incerteza.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"},{"id":61455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-assuntos-educacionais-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1249211,"hashId":"1e266e20918a27b7a41efc0c40fdda08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto \u201cO Papa teria morrido logo depois.\u201d, h\u00e1 locu\u00e7\u00e3o verbal composta por um verbo flexionado no futuro do pret\u00e9rito e por uma forma nominal no partic\u00edpio, sugerindo efeito de incerteza.<\/p>","resposta":4522280,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522280,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522281,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pesquisadores descobrem como transformar sangue A e B em OA novidade pode ajudar bancos de sangue ao redor do planeta e salvar milh\u00f5es de vidas Ningu\u00e9m sabe ao certo como morreu o Papa Inoc\u00eancio VIII, no s\u00e9culo 15. Uma lenda recorrente diz que, oito anos antes dos portugueses pisarem no Brasil, a Igreja estava t\u00e3o desesperada para salvar o pont\u00edfice moribundo que cometeu uma loucura: pediu para tr\u00eas crian\u00e7as, de 10 anos, trocarem parte de seu sangue por um peda\u00e7o de terra. O m\u00e9dico do l\u00edder cat\u00f3lico ainda teria determinado que o sangue deveria ser bebido, via oral. N\u00e3o deu certo. O Papa teria morrido logo depois.Essa hist\u00f3ria \u00e9, provavelmente, mentira \u2013 a Universidade de Toronto at\u00e9 chegou a buscar provas em 1999, mas n\u00e3o encontrou. A lenda, por\u00e9m, se consagrou como \u201co primeiro transplante sangu\u00edneo da hist\u00f3ria\u201d.De l\u00e1 pra c\u00e1, a lenda se tornou fato \u2013 e a medicina evoluiu muito quando o assunto \u00e9 sangue. Em 1818, o obstetra ingl\u00eas James Blundell realizou a primeira transfus\u00e3o devidamente registrada, e em 1901 o austr\u00edaco Karl Landsteiner descobriu os tipos sangu\u00edneos (A, B, AB e O), e como eles interagem entre si.Agora, um s\u00e9culo depois, a maior revolu\u00e7\u00e3o do tipo pode estar prestes a ser confirmada: um grupo de pesquisadores da Universidade de British Columbia, no Canad\u00e1, alega que conseguem transformar sangue tipo A, B ou AB em sangue tipo O.(...) Todo mundo tem um tipo sangu\u00edneo. Voc\u00ea mesmo \u00e9 ou A, ou B, ou AB, ou O. Isso \u00e9 importante porque a transfus\u00e3o entre tipos de sangue diferentes pode matar \u2013 se voc\u00ea colocar sangue A em uma pessoa cujo tipo sangu\u00edneo \u00e9 B, o pr\u00f3prio organismo vai reagir e atacar esse novo malote de sangue. O contr\u00e1rio tamb\u00e9m ocorre. Sangue tipo A s\u00f3 doa para tipo A ou AB. Tipo B s\u00f3 doa para tipo B ou AB. AB \u00e9 o menos flex\u00edvel e s\u00f3 doa para o tipo AB.Por isso, o tipo sangu\u00edneo mais valioso \u00e9 o tipo O. Ao contr\u00e1rio dos demais, ele n\u00e3o promove rea\u00e7\u00f5es defensivas no organismo de pessoas com nenhum tipo sangu\u00edneo. Conhecido como doador Universal, o sangue O pode ser transferido pra qualquer pessoa. \u00c9 por isso, \u00e9 claro, que os Bancos de Sangue est\u00e3o sempre procurando por doadores tipo O.Com a descoberta da universidade canadense, por\u00e9m, os Bancos de Sangue podem ter ganhado na loteria. Qualquer sangue pode ir pra qualquer pessoa, uma revolu\u00e7\u00e3o que tem o potencial de salvar milh\u00f5es de vidas.Para conseguir o feito, o pesquisador Stephen Withers analisou a caracter\u00edstica que difere entre cada tipo sangu\u00edneo: s\u00e3o os chamados \u201ca\u00e7\u00facares ant\u00edgenos\u201d.O sangue tipo A carrega um determinado ant\u00edgeno junto \u00e0s suas c\u00e9lulas, quem tem sangue B possui outro, quem tem AB possui os dois. O sangue da transfus\u00e3o s\u00f3 \u00e9 aceito quando o corpo n\u00e3o detecta nenhum ant\u00edgeno diferente do seu pr\u00f3prio.S\u00f3 que quem tem sangue O n\u00e3o possui ant\u00edgeno nenhum. E passa despercebido pelos sistemas de defesa. A ideia, ent\u00e3o, foi tentar destruir esses a\u00e7\u00facares das c\u00e9lulas de sangue \u2013 assim, em teoria, qualquer fluido sangu\u00edneo ficaria igual ao tipo O.A sa\u00edda para o exterm\u00ednio adocicado se deu por meio de enzimas. Os pesquisadores procuraram subst\u00e2ncias que conseguissem quebrar as mol\u00e9culas a\u00e7ucaradas (sem danificar o restante do material). O estudo procurou o elemento em mosquitos e sanguessugas, mas encontrou a solu\u00e7\u00e3o em um local muito mais pr\u00f3ximo: no nosso pr\u00f3prio intestino.Withers percebeu que alguns dos a\u00e7\u00facares que consumimos s\u00e3o estruturalmente muito parecidos com os ant\u00edgenos. Eles observaram que algumas bact\u00e9rias presentes na flora intestinal auxiliam no processamento desses a\u00e7\u00facares da alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 e decidiram entender como elas reagiriam em contato com as c\u00e9lulas sangu\u00edneas.Foi tiro e queda: elas fizeram a \u201cdigest\u00e3o\u201d dos ant\u00edgenos \u2013 e o que restou era sangue tipo O.(...)Por Felipe Germanoaccess_time23 ago 2018, 15h54 - Publicado em 22 ago 2018, 19h29https:\/\/super.abril.com.br\/s aude\/pesquisadores-descobrem- como-transformar-sangues-a-e-b-em-o\/Considerando o texto apresentado, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401774,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisadores descobrem como transformar sangue A e B em O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A novidade pode ajudar bancos de sangue ao  redor do planeta e salvar milh\u00f5es de vidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ningu\u00e9m sabe ao certo como morreu o Papa Inoc\u00eancio VIII, no s\u00e9culo 15. Uma lenda recorrente diz que, oito anos antes dos portugueses pisarem no Brasil, a Igreja estava t\u00e3o desesperada para salvar o pont\u00edfice moribundo que cometeu uma loucura: pediu para tr\u00eas crian\u00e7as, de 10 anos, trocarem parte de seu sangue por um peda\u00e7o de terra. O m\u00e9dico do l\u00edder cat\u00f3lico ainda teria determinado que o sangue deveria ser bebido, via oral. N\u00e3o deu certo. O Papa teria morrido logo depois.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa hist\u00f3ria \u00e9, provavelmente, mentira \u2013 a Universidade de Toronto at\u00e9 chegou a buscar provas em 1999, mas n\u00e3o encontrou. A lenda, por\u00e9m, se consagrou como \u201co primeiro transplante sangu\u00edneo da hist\u00f3ria\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De l\u00e1 pra c\u00e1, a lenda se tornou fato \u2013 e a medicina evoluiu muito quando o assunto \u00e9 sangue. Em 1818, o obstetra ingl\u00eas James Blundell realizou a primeira transfus\u00e3o devidamente registrada, e em 1901 o austr\u00edaco Karl Landsteiner descobriu os tipos sangu\u00edneos (A, B, AB e O), e como eles interagem entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Agora, um s\u00e9culo depois, a maior revolu\u00e7\u00e3o do tipo pode estar prestes a ser confirmada: um grupo de pesquisadores da Universidade de British Columbia, no Canad\u00e1, alega que conseguem transformar sangue tipo A, B ou AB em sangue tipo O.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(...) Todo mundo tem um tipo sangu\u00edneo. Voc\u00ea mesmo \u00e9 ou A, ou B, ou AB, ou O. Isso \u00e9 importante porque a transfus\u00e3o entre tipos de sangue diferentes pode matar \u2013 se voc\u00ea colocar sangue A em uma pessoa cujo tipo sangu\u00edneo \u00e9 B, o pr\u00f3prio organismo vai reagir e atacar esse novo malote de sangue. O contr\u00e1rio tamb\u00e9m ocorre. Sangue tipo A s\u00f3 doa para tipo A ou AB. Tipo B s\u00f3 doa para tipo B ou AB. AB \u00e9 o menos flex\u00edvel e s\u00f3 doa para o tipo AB.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por isso, o tipo sangu\u00edneo mais valioso \u00e9 o tipo O. Ao contr\u00e1rio dos demais, ele n\u00e3o promove rea\u00e7\u00f5es defensivas no organismo de pessoas com nenhum tipo sangu\u00edneo. Conhecido como doador Universal, o sangue O pode ser transferido pra qualquer pessoa. \u00c9 por isso, \u00e9 claro, que os Bancos de Sangue est\u00e3o sempre procurando por doadores tipo O.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com a descoberta da universidade canadense, por\u00e9m, os Bancos de Sangue podem ter ganhado na loteria. Qualquer sangue pode ir pra qualquer pessoa, uma revolu\u00e7\u00e3o que tem o potencial de salvar milh\u00f5es de vidas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para conseguir o feito, o pesquisador Stephen Withers analisou a caracter\u00edstica que difere entre cada tipo sangu\u00edneo: s\u00e3o os chamados \u201ca\u00e7\u00facares ant\u00edgenos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O sangue tipo A carrega um determinado ant\u00edgeno junto \u00e0s suas c\u00e9lulas, quem tem sangue B possui outro, quem tem AB possui os dois. O sangue da transfus\u00e3o s\u00f3 \u00e9 aceito quando o corpo n\u00e3o detecta nenhum ant\u00edgeno diferente do seu pr\u00f3prio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">S\u00f3 que quem tem sangue O n\u00e3o possui ant\u00edgeno nenhum. E passa despercebido pelos sistemas de defesa. A ideia, ent\u00e3o, foi tentar destruir esses a\u00e7\u00facares das c\u00e9lulas de sangue \u2013 assim, em teoria, qualquer fluido sangu\u00edneo ficaria igual ao tipo O.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A sa\u00edda para o exterm\u00ednio adocicado se deu por meio de enzimas. Os pesquisadores procuraram subst\u00e2ncias que conseguissem quebrar as mol\u00e9culas a\u00e7ucaradas (sem danificar o restante do material). O estudo procurou o elemento em mosquitos e sanguessugas, mas encontrou a solu\u00e7\u00e3o em um local muito mais pr\u00f3ximo: no nosso pr\u00f3prio intestino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Withers percebeu que alguns dos a\u00e7\u00facares que consumimos s\u00e3o estruturalmente muito parecidos com os ant\u00edgenos. Eles observaram que algumas bact\u00e9rias presentes na flora intestinal auxiliam no processamento desses a\u00e7\u00facares da alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 e decidiram entender como elas reagiriam em contato com as c\u00e9lulas sangu\u00edneas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi tiro e queda: elas fizeram a \u201cdigest\u00e3o\u201d dos ant\u00edgenos \u2013 e o que restou era sangue tipo O.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Felipe Germano<\/p><p style=\"text-align: right;\">access_time23 ago 2018, 15h54 - Publicado em 22 ago 2018, 19h29<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/super.abril.com.br\/s aude\/pesquisadores-descobrem- como-transformar-sangues-a-e-b-em-o\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto apresentado, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00f5es e per\u00edfrases verbais","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00f5es e per\u00edfrases verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403639,"slug":"lingua-portuguesa-locucoes-e-perifrases-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1249211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cDe l\u00e1 pra c\u00e1\u201d \u00e9 uma express\u00e3o adverbial de lugar; por\u00e9m, inserida neste contexto, funciona como um marcador temporal, podendo ser substitu\u00edda pela express\u00e3o \u201cdo passado para o presente\u201d.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"},{"id":61455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-assuntos-educacionais-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1249220,"hashId":"1826d9a9dfe876743f605a94a63c75f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe l\u00e1 pra c\u00e1\u201d \u00e9 uma express\u00e3o adverbial de lugar; por\u00e9m, inserida neste contexto, funciona como um marcador temporal, podendo ser substitu\u00edda pela express\u00e3o \u201cdo passado para o presente\u201d.<\/p>","resposta":4522298,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522298,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522299,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pesquisadores descobrem como transformar sangue A e B em OA novidade pode ajudar bancos de sangue ao redor do planeta e salvar milh\u00f5es de vidas Ningu\u00e9m sabe ao certo como morreu o Papa Inoc\u00eancio VIII, no s\u00e9culo 15. Uma lenda recorrente diz que, oito anos antes dos portugueses pisarem no Brasil, a Igreja estava t\u00e3o desesperada para salvar o pont\u00edfice moribundo que cometeu uma loucura: pediu para tr\u00eas crian\u00e7as, de 10 anos, trocarem parte de seu sangue por um peda\u00e7o de terra. O m\u00e9dico do l\u00edder cat\u00f3lico ainda teria determinado que o sangue deveria ser bebido, via oral. N\u00e3o deu certo. O Papa teria morrido logo depois.Essa hist\u00f3ria \u00e9, provavelmente, mentira \u2013 a Universidade de Toronto at\u00e9 chegou a buscar provas em 1999, mas n\u00e3o encontrou. A lenda, por\u00e9m, se consagrou como \u201co primeiro transplante sangu\u00edneo da hist\u00f3ria\u201d.De l\u00e1 pra c\u00e1, a lenda se tornou fato \u2013 e a medicina evoluiu muito quando o assunto \u00e9 sangue. Em 1818, o obstetra ingl\u00eas James Blundell realizou a primeira transfus\u00e3o devidamente registrada, e em 1901 o austr\u00edaco Karl Landsteiner descobriu os tipos sangu\u00edneos (A, B, AB e O), e como eles interagem entre si.Agora, um s\u00e9culo depois, a maior revolu\u00e7\u00e3o do tipo pode estar prestes a ser confirmada: um grupo de pesquisadores da Universidade de British Columbia, no Canad\u00e1, alega que conseguem transformar sangue tipo A, B ou AB em sangue tipo O.(...) Todo mundo tem um tipo sangu\u00edneo. Voc\u00ea mesmo \u00e9 ou A, ou B, ou AB, ou O. Isso \u00e9 importante porque a transfus\u00e3o entre tipos de sangue diferentes pode matar \u2013 se voc\u00ea colocar sangue A em uma pessoa cujo tipo sangu\u00edneo \u00e9 B, o pr\u00f3prio organismo vai reagir e atacar esse novo malote de sangue. O contr\u00e1rio tamb\u00e9m ocorre. Sangue tipo A s\u00f3 doa para tipo A ou AB. Tipo B s\u00f3 doa para tipo B ou AB. AB \u00e9 o menos flex\u00edvel e s\u00f3 doa para o tipo AB.Por isso, o tipo sangu\u00edneo mais valioso \u00e9 o tipo O. Ao contr\u00e1rio dos demais, ele n\u00e3o promove rea\u00e7\u00f5es defensivas no organismo de pessoas com nenhum tipo sangu\u00edneo. Conhecido como doador Universal, o sangue O pode ser transferido pra qualquer pessoa. \u00c9 por isso, \u00e9 claro, que os Bancos de Sangue est\u00e3o sempre procurando por doadores tipo O.Com a descoberta da universidade canadense, por\u00e9m, os Bancos de Sangue podem ter ganhado na loteria. Qualquer sangue pode ir pra qualquer pessoa, uma revolu\u00e7\u00e3o que tem o potencial de salvar milh\u00f5es de vidas.Para conseguir o feito, o pesquisador Stephen Withers analisou a caracter\u00edstica que difere entre cada tipo sangu\u00edneo: s\u00e3o os chamados \u201ca\u00e7\u00facares ant\u00edgenos\u201d.O sangue tipo A carrega um determinado ant\u00edgeno junto \u00e0s suas c\u00e9lulas, quem tem sangue B possui outro, quem tem AB possui os dois. O sangue da transfus\u00e3o s\u00f3 \u00e9 aceito quando o corpo n\u00e3o detecta nenhum ant\u00edgeno diferente do seu pr\u00f3prio.S\u00f3 que quem tem sangue O n\u00e3o possui ant\u00edgeno nenhum. E passa despercebido pelos sistemas de defesa. A ideia, ent\u00e3o, foi tentar destruir esses a\u00e7\u00facares das c\u00e9lulas de sangue \u2013 assim, em teoria, qualquer fluido sangu\u00edneo ficaria igual ao tipo O.A sa\u00edda para o exterm\u00ednio adocicado se deu por meio de enzimas. Os pesquisadores procuraram subst\u00e2ncias que conseguissem quebrar as mol\u00e9culas a\u00e7ucaradas (sem danificar o restante do material). O estudo procurou o elemento em mosquitos e sanguessugas, mas encontrou a solu\u00e7\u00e3o em um local muito mais pr\u00f3ximo: no nosso pr\u00f3prio intestino.Withers percebeu que alguns dos a\u00e7\u00facares que consumimos s\u00e3o estruturalmente muito parecidos com os ant\u00edgenos. Eles observaram que algumas bact\u00e9rias presentes na flora intestinal auxiliam no processamento desses a\u00e7\u00facares da alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 e decidiram entender como elas reagiriam em contato com as c\u00e9lulas sangu\u00edneas.Foi tiro e queda: elas fizeram a \u201cdigest\u00e3o\u201d dos ant\u00edgenos \u2013 e o que restou era sangue tipo O.(...)Por Felipe Germanoaccess_time23 ago 2018, 15h54 - Publicado em 22 ago 2018, 19h29https:\/\/super.abril.com.br\/s aude\/pesquisadores-descobrem- como-transformar-sangues-a-e-b-em-o\/Considerando o texto apresentado, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401774,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisadores descobrem como transformar sangue A e B em O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A novidade pode ajudar bancos de sangue ao  redor do planeta e salvar milh\u00f5es de vidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ningu\u00e9m sabe ao certo como morreu o Papa Inoc\u00eancio VIII, no s\u00e9culo 15. Uma lenda recorrente diz que, oito anos antes dos portugueses pisarem no Brasil, a Igreja estava t\u00e3o desesperada para salvar o pont\u00edfice moribundo que cometeu uma loucura: pediu para tr\u00eas crian\u00e7as, de 10 anos, trocarem parte de seu sangue por um peda\u00e7o de terra. O m\u00e9dico do l\u00edder cat\u00f3lico ainda teria determinado que o sangue deveria ser bebido, via oral. N\u00e3o deu certo. O Papa teria morrido logo depois.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa hist\u00f3ria \u00e9, provavelmente, mentira \u2013 a Universidade de Toronto at\u00e9 chegou a buscar provas em 1999, mas n\u00e3o encontrou. A lenda, por\u00e9m, se consagrou como \u201co primeiro transplante sangu\u00edneo da hist\u00f3ria\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De l\u00e1 pra c\u00e1, a lenda se tornou fato \u2013 e a medicina evoluiu muito quando o assunto \u00e9 sangue. Em 1818, o obstetra ingl\u00eas James Blundell realizou a primeira transfus\u00e3o devidamente registrada, e em 1901 o austr\u00edaco Karl Landsteiner descobriu os tipos sangu\u00edneos (A, B, AB e O), e como eles interagem entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Agora, um s\u00e9culo depois, a maior revolu\u00e7\u00e3o do tipo pode estar prestes a ser confirmada: um grupo de pesquisadores da Universidade de British Columbia, no Canad\u00e1, alega que conseguem transformar sangue tipo A, B ou AB em sangue tipo O.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(...) Todo mundo tem um tipo sangu\u00edneo. Voc\u00ea mesmo \u00e9 ou A, ou B, ou AB, ou O. Isso \u00e9 importante porque a transfus\u00e3o entre tipos de sangue diferentes pode matar \u2013 se voc\u00ea colocar sangue A em uma pessoa cujo tipo sangu\u00edneo \u00e9 B, o pr\u00f3prio organismo vai reagir e atacar esse novo malote de sangue. O contr\u00e1rio tamb\u00e9m ocorre. Sangue tipo A s\u00f3 doa para tipo A ou AB. Tipo B s\u00f3 doa para tipo B ou AB. AB \u00e9 o menos flex\u00edvel e s\u00f3 doa para o tipo AB.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por isso, o tipo sangu\u00edneo mais valioso \u00e9 o tipo O. Ao contr\u00e1rio dos demais, ele n\u00e3o promove rea\u00e7\u00f5es defensivas no organismo de pessoas com nenhum tipo sangu\u00edneo. Conhecido como doador Universal, o sangue O pode ser transferido pra qualquer pessoa. \u00c9 por isso, \u00e9 claro, que os Bancos de Sangue est\u00e3o sempre procurando por doadores tipo O.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com a descoberta da universidade canadense, por\u00e9m, os Bancos de Sangue podem ter ganhado na loteria. Qualquer sangue pode ir pra qualquer pessoa, uma revolu\u00e7\u00e3o que tem o potencial de salvar milh\u00f5es de vidas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para conseguir o feito, o pesquisador Stephen Withers analisou a caracter\u00edstica que difere entre cada tipo sangu\u00edneo: s\u00e3o os chamados \u201ca\u00e7\u00facares ant\u00edgenos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O sangue tipo A carrega um determinado ant\u00edgeno junto \u00e0s suas c\u00e9lulas, quem tem sangue B possui outro, quem tem AB possui os dois. O sangue da transfus\u00e3o s\u00f3 \u00e9 aceito quando o corpo n\u00e3o detecta nenhum ant\u00edgeno diferente do seu pr\u00f3prio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">S\u00f3 que quem tem sangue O n\u00e3o possui ant\u00edgeno nenhum. E passa despercebido pelos sistemas de defesa. A ideia, ent\u00e3o, foi tentar destruir esses a\u00e7\u00facares das c\u00e9lulas de sangue \u2013 assim, em teoria, qualquer fluido sangu\u00edneo ficaria igual ao tipo O.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A sa\u00edda para o exterm\u00ednio adocicado se deu por meio de enzimas. Os pesquisadores procuraram subst\u00e2ncias que conseguissem quebrar as mol\u00e9culas a\u00e7ucaradas (sem danificar o restante do material). O estudo procurou o elemento em mosquitos e sanguessugas, mas encontrou a solu\u00e7\u00e3o em um local muito mais pr\u00f3ximo: no nosso pr\u00f3prio intestino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Withers percebeu que alguns dos a\u00e7\u00facares que consumimos s\u00e3o estruturalmente muito parecidos com os ant\u00edgenos. Eles observaram que algumas bact\u00e9rias presentes na flora intestinal auxiliam no processamento desses a\u00e7\u00facares da alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 e decidiram entender como elas reagiriam em contato com as c\u00e9lulas sangu\u00edneas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi tiro e queda: elas fizeram a \u201cdigest\u00e3o\u201d dos ant\u00edgenos \u2013 e o que restou era sangue tipo O.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Felipe Germano<\/p><p style=\"text-align: right;\">access_time23 ago 2018, 15h54 - Publicado em 22 ago 2018, 19h29<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/super.abril.com.br\/s aude\/pesquisadores-descobrem- como-transformar-sangues-a-e-b-em-o\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto apresentado, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1249220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, e suas prorroga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o precede de exame por per\u00edcia m\u00e9dica oficial, desde que inferior a 30 dias dentro do per\u00edodo de 6 meses.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"},{"id":61455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-assuntos-educacionais-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1249232,"hashId":"6972b5e89e1b165bb81e328e48fd8839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, e suas prorroga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o precede de exame por per\u00edcia m\u00e9dica oficial, desde que inferior a 30 dias dentro do per\u00edodo de 6 meses.<\/p>","resposta":4522341,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522340,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522341,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.112\/1990, que disciplina o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, traz v\u00e1rias hip\u00f3teses de concess\u00e3o de licen\u00e7as aos servidores. Em rela\u00e7\u00e3o a essas licen\u00e7as, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir:","id":401776,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.112\/1990, que disciplina o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, traz v\u00e1rias hip\u00f3teses de concess\u00e3o de licen\u00e7as aos servidores. Em rela\u00e7\u00e3o a essas licen\u00e7as, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"}],"slug":"direito-administrativo\/1249232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos do processo devem realizarse em dias corridos, no hor\u00e1rio normal de funcionamento da reparti\u00e7\u00e3o na qual tramitar o processo.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"},{"id":61455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-assuntos-educacionais-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1249254,"hashId":"294217d095f918a28fd634a00e480916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos do processo devem realizarse em dias corridos, no hor\u00e1rio normal de funcionamento da reparti\u00e7\u00e3o na qual tramitar o processo.<\/p>","resposta":4522422,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522421,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522422,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.784\/1999 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma do processo administrativo, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401779,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.784\/1999 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma do processo administrativo, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404447,"slug":"direito-administrativo-forma-tempo-e-lugar-dos-atos-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1249254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando \u00e9 realizado um download de um programa da categoria Opensource, quer dizer que esse programa \u00e9 distribu\u00eddo sob o regime da licen\u00e7a de uso GPL (GNU Public License). Al\u00e9m de o programa ser de livre uso, como s\u00e3o os freewares, ele permite o acesso do usu\u00e1rio ao c\u00f3digo-fonte.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"},{"id":61455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-assuntos-educacionais-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1249283,"hashId":"143f816877c8eadd1267d46a46b7ce34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando \u00e9 realizado um download de um programa da categoria Opensource, quer dizer que esse programa \u00e9 distribu\u00eddo sob o regime da licen\u00e7a de uso GPL (GNU Public License). Al\u00e9m de o programa ser de livre uso, como s\u00e3o os freewares, ele permite o acesso do usu\u00e1rio ao c\u00f3digo-fonte.<\/p>","resposta":4522510,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522510,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522511,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para enviar mensagens por e-mail, \u00e9 necess\u00e1rio que o remetente esteja conectado \u00e1 Internet. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Transfer\u00eancia de arquivos pela internet, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401787,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para enviar mensagens por e-mail, \u00e9 necess\u00e1rio que o remetente esteja conectado \u00e1 Internet. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Transfer\u00eancia de arquivos pela internet, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 47 e 48"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licen\u00e7a P\u00fablica Geral (GPL)","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a P\u00fablica Geral (GPL)","pai":405048,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419848,"slug":"informatica-licenca-publica-geral-gpl"}],"slug":"informatica\/1249283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os relat\u00f3rios de gest\u00e3o e as pe\u00e7as complementares elaboradas para constitui\u00e7\u00e3o de processos de contas dos administradores e dos demais respons\u00e1veis s\u00e3o processos de trabalho do controle externo, destinados a avaliar e julgar o desempenho e a conformidade da gest\u00e3o das pessoas abrangidas conforme a lei.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249308,"hashId":"378d2e42008650102b3f1126a1414d4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os relat\u00f3rios de gest\u00e3o e as pe\u00e7as complementares elaboradas para constitui\u00e7\u00e3o de processos de contas dos administradores e dos demais respons\u00e1veis s\u00e3o processos de trabalho do controle externo, destinados a avaliar e julgar o desempenho e a conformidade da gest\u00e3o das pessoas abrangidas conforme a lei.<\/p>","resposta":4522575,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522574,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522575,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos de tomada e presta\u00e7\u00e3o de contas antes separados em, respectivamente, administra\u00e7\u00e3o direta e indireta s\u00e3o hoje definidos anualmente pelo tribunal de contas em processos de contas ordin\u00e1rias e processos de contas especial. Em rela\u00e7\u00e3o a esses processos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401796,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de tomada e presta\u00e7\u00e3o de contas antes separados em, respectivamente, administra\u00e7\u00e3o direta e indireta s\u00e3o hoje definidos anualmente pelo tribunal de contas em processos de contas ordin\u00e1rias e processos de contas especial. Em rela\u00e7\u00e3o a esses processos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 69 e 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395421,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-da-uniao-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1249308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria com vi\u00e9s inercial ou incremental \u00e9 uma caracter\u00edstica da t\u00e9cnica de or\u00e7amento cl\u00e1ssico ou tradicional, que procura introduzir pequenos ajustes nas receitas e despesas, promovendo um ciclo vicioso baseado no incentivo ao gasto indiscriminado.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249329,"hashId":"e2f50faaf3425dbb66def0a1954c9b75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria com vi\u00e9s inercial ou incremental \u00e9 uma caracter\u00edstica da t\u00e9cnica de or\u00e7amento cl\u00e1ssico ou tradicional, que procura introduzir pequenos ajustes nas receitas e despesas, promovendo um ciclo vicioso baseado no incentivo ao gasto indiscriminado.<\/p>","resposta":4522640,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522640,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522641,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O surgimento do or\u00e7amento p\u00fablico est\u00e1 intimamente ligado \u00e0 ideia de controle, sendo originado pela necessidade de regular a discricionariedade dos governantes na destina\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401803,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento do or\u00e7amento p\u00fablico est\u00e1 intimamente ligado \u00e0 ideia de controle, sendo originado pela necessidade de regular a discricionariedade dos governantes na destina\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 82 e 83"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1249329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto das finan\u00e7as p\u00fablicas, a elabora\u00e7\u00e3o do PPA se configura como um processo de imposi\u00e7\u00e3o de metas de planejamento, que permite \u00e0 sociedade dimensionar suas pretens\u00f5es e seu perfil econ\u00f4mico, integrando-os nas proje\u00e7\u00f5es governamentais ou adotando crit\u00e9rio pr\u00f3prio para desenvolvimento de suas atividades de acordo com realidades locais.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249349,"hashId":"173938caad5d4668982653f58a2a3f7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto das finan\u00e7as p\u00fablicas, a elabora\u00e7\u00e3o do PPA se configura como um processo de imposi\u00e7\u00e3o de metas de planejamento, que permite \u00e0 sociedade dimensionar suas pretens\u00f5es e seu perfil econ\u00f4mico, integrando-os nas proje\u00e7\u00f5es governamentais ou adotando crit\u00e9rio pr\u00f3prio para desenvolvimento de suas atividades de acordo com realidades locais.<\/p>","resposta":4522713,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522713,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522714,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Plano Plurianual (PPA) estabelece as diretrizes, os objetivos e as metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, contendo todos os programas que ser\u00e3o executados durante o per\u00edodo de quatro anos. Em rela\u00e7\u00e3o ao PPA, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Plurianual (PPA) estabelece as diretrizes, os objetivos e as metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, contendo todos os programas que ser\u00e3o executados durante o per\u00edodo de quatro anos. Em rela\u00e7\u00e3o ao PPA, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1249349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e especiais adv\u00eam de super\u00e1vit financeiro apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior, os provenientes de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o, os resultantes de anula\u00e7\u00e3o parcial ou total de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias ou de cr\u00e9ditos adicionais autorizados em lei e o produto de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito autorizadas, em forma que juridicamente possibilite ao Poder Executivo realiz\u00e1-las.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249354,"hashId":"8e9fc4123beb0ace20819c625c5d4963","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e especiais adv\u00eam de super\u00e1vit financeiro apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior, os provenientes de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o, os resultantes de anula\u00e7\u00e3o parcial ou total de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias ou de cr\u00e9ditos adicionais autorizados em lei e o produto de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito autorizadas, em forma que juridicamente possibilite ao Poder Executivo realiz\u00e1-las.<\/p>","resposta":4522722,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522722,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522723,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais classificamse em suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios. Em rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos adicionais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401809,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos adicionais classificamse em suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios. Em rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos adicionais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1249354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder administrativo \u00e9 atribu\u00eddo \u00e0 autoridade para remover os interesses particulares que se op\u00f5em ao interesse p\u00fablico e, nessas condi\u00e7\u00f5es, o poder de agir se converte no dever de agir como uma imposi\u00e7\u00e3o, um dever para o agente que o det\u00e9m, pois n\u00e3o se admite a omiss\u00e3o da autoridade diante de situa\u00e7\u00f5es que exigem sua atua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249357,"hashId":"0509f81f219c0c78357afdd3cc9bd85d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder administrativo \u00e9 atribu\u00eddo \u00e0 autoridade para remover os interesses particulares que se op\u00f5em ao interesse p\u00fablico e, nessas condi\u00e7\u00f5es, o poder de agir se converte no dever de agir como uma imposi\u00e7\u00e3o, um dever para o agente que o det\u00e9m, pois n\u00e3o se admite a omiss\u00e3o da autoridade diante de situa\u00e7\u00f5es que exigem sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4522741,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522741,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522742,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gera interesses e bens da coletividade, de acordo com princ\u00edpios, regras e leis espec\u00edficas, promovendo a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica segundo poderes, deveres, direitos e responsabilidades dos servidores. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gera interesses e bens da coletividade, de acordo com princ\u00edpios, regras e leis espec\u00edficas, promovendo a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica segundo poderes, deveres, direitos e responsabilidades dos servidores. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deveres Administrativos","oab":true,"nome":"Deveres Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407947,"slug":"direito-administrativo-deveres-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder-dever de agir","oab":true,"nome":"Poder-dever de agir","pai":407947,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407948,"slug":"direito-administrativo-poder-dever-de-agir"}],"slug":"direito-administrativo\/1249357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Silva (2001) ao analisar a escrita de estudantes Surdos e como se d\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de sentidos, no que cerne a interfer\u00eancia da sintaxe da Libras na L\u00edngua Portuguesa escrita, conclui que, na maioria das vezes, ocorre(m): I. n\u00e3o correspond\u00eancia direta entre itens lexicais das duas l\u00ednguas; II. falta de oportunidades para vivenciar exerc\u00edcios que permitam que os surdos se apropriem da estrutura da L\u00edngua Portuguesa escrita, marcada por sujeito, verbo e objeto; III. estruturas lexicais diferentes, visto na demanda de duas ou mais palavras em portugu\u00eas que em libras podem vir expressas em apenas um sinal; IV. limita\u00e7\u00f5es do c\u00f3digo escrito que trazem dificuldades porque n\u00e3o recobrem a riqueza de elementos pros\u00f3dicos da Libras. Assinale somente as alternativas CORRETAS: ","provas":[{"id":79720,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 17:38:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2387742,"hashId":"4606c62999a957ff0d4a78a5bf0639bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Silva (2001) ao analisar a escrita de estudantes Surdos e como se d\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de sentidos, no que cerne a interfer\u00eancia da sintaxe da Libras na L\u00edngua Portuguesa escrita, conclui que, na maioria das vezes, ocorre(m): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. n\u00e3o correspond\u00eancia direta entre itens lexicais das duas l\u00ednguas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. falta de oportunidades para vivenciar exerc\u00edcios que permitam que os surdos se apropriem da estrutura da L\u00edngua Portuguesa escrita, marcada por sujeito, verbo e objeto; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. estruturas lexicais diferentes, visto na demanda de duas ou mais palavras em portugu\u00eas que em libras podem vir expressas em apenas um sinal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. limita\u00e7\u00f5es do c\u00f3digo escrito que trazem dificuldades porque n\u00e3o recobrem a riqueza de elementos pros\u00f3dicos da Libras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale somente as alternativas <strong><u>CORRETAS<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":9451965,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV","id":9451965,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9451966,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9451967,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9451968,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunidade surda tem em m\u00e3os uma importante conquista pol\u00edtica na qual se baseiam as a\u00e7\u00f5es e reivindica\u00e7\u00f5es em torno da educa\u00e7\u00e3o de surdos. Com base no Decreto n\u00ba 5.626\/2005 que regulamenta a Lei n\u00ba 10.436\/2002, e o artigo 18\u00ba da Lei n\u00ba 10.098\/2000, analise e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56122,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2018-ibfc-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 17:39:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1686314,"hashId":"9eff67411b88da8a064094c39a8b2d7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunidade surda tem em m\u00e3os uma importante conquista pol\u00edtica na qual se baseiam as a\u00e7\u00f5es e reivindica\u00e7\u00f5es em torno da educa\u00e7\u00e3o de surdos. Com base no Decreto n\u00ba 5.626\/2005 que regulamenta a Lei n\u00ba 10.436\/2002, e o artigo 18\u00ba da Lei n\u00ba 10.098\/2000, analise e assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6370650,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir que as pessoas ouvintes sejam inclu\u00eddas em cursos de Libras, para fomentar o seu uso e difus\u00e3o","id":6370650,"corpo":"<p>Garantir que as pessoas ouvintes sejam inclu\u00eddas em cursos de Libras, para fomentar o seu uso e difus\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir professor de Libras ou instrutor de Libras; tradutor e int\u00e9rprete de Libras \u2013 L\u00edngua Portuguesa; professor para o ensino de L\u00edngua Portuguesa como segunda l\u00edngua para pessoas surdas","id":6370651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir professor de Libras ou instrutor de Libras; tradutor e int\u00e9rprete de Libras \u2013 L\u00edngua Portuguesa; professor para o ensino de L\u00edngua Portuguesa como segunda l\u00edngua para pessoas surdas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir professor de Libras ou instrutor de Libras; tradutor e int\u00e9rprete de Libras \u2013 L\u00edngua Portuguesa","id":6370652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir professor de Libras ou instrutor de Libras; tradutor e int\u00e9rprete de Libras \u2013 L\u00edngua Portuguesa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir professor para o ensino de L\u00edngua Portuguesa como segunda l\u00edngua para pessoas surdas; e professor regente de classe com conhecimento acerca da singularidade lingu\u00edstica manifestada pelos alunos surdos","id":6370653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir professor para o ensino de L\u00edngua Portuguesa como segunda l\u00edngua para pessoas surdas; e professor regente de classe com conhecimento acerca da singularidade lingu\u00edstica manifestada pelos alunos surdos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantir professor regente de classe com conhecimento acerca da singularidade lingu\u00edstica manifestada pelos alunos surdos, professor de Libras ou instrutor de Libras","id":6370654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir professor regente de classe com conhecimento acerca da singularidade lingu\u00edstica manifestada pelos alunos surdos, professor de Libras ou instrutor de Libras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430231,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-436-2002-dispoe-sobre-a-lingua-brasileira-de-sinais-libras-e-da-outras-providencias"}],"slug":"linguas-outras\/1686314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Campos (2013) afirma que:\u201cA cultura surda, uma das caracter\u00edsticas do ser surdo, vem tentando representar, na teoria cultural contempor\u00e2nea, a possibilidade de fazer parte do povo surdo em diferentes trajet\u00f3rias na hist\u00f3ria cultural, comunidades, l\u00edngua de sinais, arte surda, identidade e subjetividade surda. Pol\u00edtica surda, presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais, pedagogia surda, escola de surdos, experi\u00eancias visuais, enfim a diferen\u00e7a como sujeito e forma de cultura\u201d. (p. 48) A autora remete-se a Perlin (2004) e Quadros (2005) para relacionar a identidade, a cultura e a subjetividade. Nesse contexto cita que existem diferentes formas de inclus\u00e3o. Uma delas \u00e9:\u201cAquela que os surdos est\u00e3o inseridos dentro da escola com colegas ouvintes, mas tem-se naquele espa\u00e7o a cultura surda com metodologias\/curr\u00edculos adaptados \u00e0 experi\u00eancia visual. As aulas s\u00e3o ministradas por professores surdos, professores bil\u00edngues. Tamb\u00e9m h\u00e1 professores ouvintes que precisam do acompanhamento dos ILS para interpreta\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados e media\u00e7\u00e3o entre os alunos surdos\u201d. (p. 49)Escolha a alternativa CORRETA, que denomina, segundo Campos (2013), o tipo de inclus\u00e3o acima descrita:","provas":[{"id":79720,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 17:37:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2387718,"hashId":"e58c63b9cead0dce237a875117ca918b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Campos (2013) afirma que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA cultura surda, uma das caracter\u00edsticas do ser surdo, vem tentando representar, na teoria cultural contempor\u00e2nea, a possibilidade de fazer parte do povo surdo em diferentes trajet\u00f3rias na hist\u00f3ria cultural, comunidades, l\u00edngua de sinais, arte surda, identidade e subjetividade surda. Pol\u00edtica surda, presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais, pedagogia surda, escola de surdos, experi\u00eancias visuais, enfim a diferen\u00e7a como sujeito e forma de cultura\u201d. (p. 48) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A autora remete-se a Perlin (2004) e Quadros (2005) para relacionar a identidade, a cultura e a subjetividade. Nesse contexto cita que existem diferentes formas de inclus\u00e3o. Uma delas \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAquela que os surdos est\u00e3o inseridos dentro da escola com colegas ouvintes, mas tem-se naquele espa\u00e7o a cultura surda com metodologias\/curr\u00edculos adaptados \u00e0 experi\u00eancia visual. As aulas s\u00e3o ministradas por professores surdos, professores bil\u00edngues. Tamb\u00e9m h\u00e1 professores ouvintes que precisam do acompanhamento dos ILS para interpreta\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados e media\u00e7\u00e3o entre os alunos surdos\u201d. (p. 49)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escolha a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>, que denomina, segundo Campos (2013), o tipo de inclus\u00e3o acima descrita:<\/p>","resposta":9451900,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o bil\u00edngue\/cultural.","id":9451900,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o bil\u00edngue\/cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o bil\u00edngue multicultural.","id":9451901,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o bil\u00edngue multicultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o bil\u00edngue intercultural.","id":9451902,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o bil\u00edngue intercultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o bil\u00edngue transcultural.","id":9451903,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o bil\u00edngue transcultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/2387718","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia - MPBA","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684,"slug":"mpba"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294,"slug":"promotor-de-justica-substituto-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294,"slug":"promotor-de-justica-substituto-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia - MPBA","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684,"slug":"mpba"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:09:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455563,"hashId":"64c6b6ff7fffb06d48f9f3c7494c372b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5397346,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacidade penal e a imputabilidade s\u00e3o pressupostos ou requisitos fundamentais do ju\u00edzo de culpabilidade, mas n\u00e3o se distinguem.","id":5397345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade penal e a imputabilidade s\u00e3o pressupostos ou requisitos fundamentais do ju\u00edzo de culpabilidade, mas n\u00e3o se distinguem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A no\u00e7\u00e3o de capacidade penal \u00e9 absoluta e se refere \u00e0 pr\u00f3pria posi\u00e7\u00e3o da pessoa perante o ordenamento jur\u00eddico-penal e, aplic\u00e1vel a qualquer rela\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica que possa existir.","id":5397346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o de capacidade penal \u00e9 absoluta e se refere \u00e0 pr\u00f3pria posi\u00e7\u00e3o da pessoa perante o ordenamento jur\u00eddico-penal e, aplic\u00e1vel a qualquer rela\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica que possa existir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo o sistema biopsicol\u00f3gico adotado pelo C\u00f3digo Penal, a imputabilidade deve ser aferida antes da pr\u00e1tica do delito.","id":5397347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo o sistema biopsicol\u00f3gico adotado pelo C\u00f3digo Penal, a imputabilidade deve ser aferida antes da pr\u00e1tica do delito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201ca\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.","id":5397348,"corpo":"<p>As alternativas \u201ca\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.","id":5397349,"corpo":"<p>As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Menoridade penal","oab":false,"nome":"Menoridade penal","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418666,"slug":"direito-penal-menoridade-penal"}],"slug":"direito-penal\/1455563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia - MPBA","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684,"slug":"mpba"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294,"slug":"promotor-de-justica-substituto-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294,"slug":"promotor-de-justica-substituto-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia - MPBA","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684,"slug":"mpba"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:09:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455559,"hashId":"afa78c4735484bc36fa158e24d9d6a22","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5397331,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o defensiva na leg\u00edtima defesa n\u00e3o exige que o fato seja previsto como crime, mas deve ser no m\u00ednimo um ato il\u00edcito em sentido amplo.","id":5397327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o defensiva na leg\u00edtima defesa n\u00e3o exige que o fato seja previsto como crime, mas deve ser no m\u00ednimo um ato il\u00edcito em sentido amplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ilicitude penal projeta-se para o todo do direito e, assim, n\u00e3o se restringe ao campo do direito penal.","id":5397328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilicitude penal projeta-se para o todo do direito e, assim, n\u00e3o se restringe ao campo do direito penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os conceitos de ilicitude e injusto n\u00e3o se distinguem uma vez que ambos n\u00e3o dispensam contrariedade ao ordenamento jur\u00eddico.","id":5397329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos de ilicitude e injusto n\u00e3o se distinguem uma vez que ambos n\u00e3o dispensam contrariedade ao ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.","id":5397330,"corpo":"<p>As alternativas \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas \u201ca\u201d e \u201cb\u201d est\u00e3o corretas.","id":5397331,"corpo":"<p>Apenas as alternativas \u201ca\u201d e \u201cb\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Leg\u00edtima Defesa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418547,"slug":"direito-penal-legitima-defesa"}],"slug":"direito-penal\/1455559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASFs) s\u00e3o equipes multiprofissionais, compostas por profissionais de diferentes profiss\u00f5es ou especialidades, que devem atuar de maneira integrada e apoiando os profissionais das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Assinale a alternativa correta do principal objetivo de implantar o NASF nos munic\u00edpios do Brasil.","provas":[{"id":64889,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:12:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1988613,"hashId":"4df9bbad17eecc670de717ddf0053e8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASFs) s\u00e3o equipes multiprofissionais, compostas por profissionais de diferentes profiss\u00f5es ou especialidades, que devem atuar de maneira integrada e apoiando os profissionais das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Assinale a alternativa correta do principal objetivo de implantar o NASF nos munic\u00edpios do Brasil.<\/p>","resposta":7723948,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar profissionais compostos por sujeitos que det\u00eam coeficientes ampliados de autonomia, o que faz com que a gest\u00e3o sofra constrangimentos para a sua a\u00e7\u00e3o. A grande diversidade de sujeitos na composi\u00e7\u00e3o do trabalho em sa\u00fade \u00e9 definida, entre outros, pelo objeto, objetivos estrat\u00e9gicos, miss\u00e3o e posi\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o na rede de cuidados.","id":7723945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar profissionais compostos por sujeitos que det\u00eam coeficientes ampliados de autonomia, o que faz com que a gest\u00e3o sofra constrangimentos para a sua a\u00e7\u00e3o. A grande diversidade de sujeitos na composi\u00e7\u00e3o do trabalho em sa\u00fade \u00e9 definida, entre outros, pelo objeto, objetivos estrat\u00e9gicos, miss\u00e3o e posi\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o na rede de cuidados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ampliar a capacidade de resposta \u00e0 maior parte dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a partir de experi\u00eancias municipais e de debates nacionais, criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Nasfs).","id":7723946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar a capacidade de resposta \u00e0 maior parte dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a partir de experi\u00eancias municipais e de debates nacionais, criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Nasfs).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acolher, com a inten\u00e7\u00e3o de resolver os problemas de sa\u00fade das pessoas que procuram uma unidade de urg\u00eancia, pressup\u00f5e que todos ser\u00e3o acolhidos por um profissional da equipe de sa\u00fade.","id":7723947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolher, com a inten\u00e7\u00e3o de resolver os problemas de sa\u00fade das pessoas que procuram uma unidade de urg\u00eancia, pressup\u00f5e que todos ser\u00e3o acolhidos por um profissional da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar efetivamente a resolutividade e a qualidade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Isso deve ser feito por meio da amplia\u00e7\u00e3o das ofertas de cuidado, do suporte ao cuidado e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o sobre problemas e necessidades de sa\u00fade, tanto em \u00e2mbito individual quanto coletivo. Dessa forma, amplia-se o repert\u00f3rio de a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a capacidade de cuidado de cada profissional e o acesso da popula\u00e7\u00e3o a ofertas mais abrangentes e pr\u00f3ximas das suas necessidades. ","id":7723948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar efetivamente a resolutividade e a qualidade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Isso deve ser feito por meio da amplia\u00e7\u00e3o das ofertas de cuidado, do suporte ao cuidado e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o sobre problemas e necessidades de sa\u00fade, tanto em \u00e2mbito individual quanto coletivo. Dessa forma, amplia-se o repert\u00f3rio de a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a capacidade de cuidado de cada profissional e o acesso da popula\u00e7\u00e3o a ofertas mais abrangentes e pr\u00f3ximas das suas necessidades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Iniciar a operacionaliza\u00e7\u00e3o do NASF, algumas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes para a constru\u00e7\u00e3o do trabalho integrado sob a perspectiva da responsabiliza\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre as equipes envolvidas, como o reconhecimento do territ\u00f3rio e da RAS pelo NASF e a realiza\u00e7\u00e3o de pactua\u00e7\u00f5es iniciais com as equipes vinculadas.","id":7723949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar a operacionaliza\u00e7\u00e3o do NASF, algumas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes para a constru\u00e7\u00e3o do trabalho integrado sob a perspectiva da responsabiliza\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre as equipes envolvidas, como o reconhecimento do territ\u00f3rio e da RAS pelo NASF e a realiza\u00e7\u00e3o de pactua\u00e7\u00f5es iniciais com as equipes vinculadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no processo e julgamento dos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos e no Juizado Especial Criminal (Lei n\u00b0 9.099\/95) assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:15:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454761,"hashId":"783d2885639c89bb2a1fe6e0f8afec29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no processo e julgamento dos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos e no Juizado Especial Criminal (Lei n\u00b0 9.099\/95) assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5393390,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo Pena, exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, caracteriza o crime de concuss\u00e3o. J\u00e1 quando solicita ou recebe, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem caracteriza o crime de prevarica\u00e7\u00e3o.","id":5393390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo Pena, exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, caracteriza o crime de concuss\u00e3o. J\u00e1 quando solicita ou recebe, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem caracteriza o crime de prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o STJ \u00e9 pac\u00edfica a jurisprud\u00eancia naquela Corte no sentido de n\u00e3o ser poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia ao crime de peculato e aos demais delitos contra Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, pois o bem jur\u00eddico tutelado pelo tipo penal incriminador \u00e9 a moralidade administrativa, insuscet\u00edvel de valora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":5393391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o STJ \u00e9 pac\u00edfica a jurisprud\u00eancia naquela Corte no sentido de n\u00e3o ser poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia ao crime de peculato e aos demais delitos contra Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, pois o bem jur\u00eddico tutelado pelo tipo penal incriminador \u00e9 a moralidade administrativa, insuscet\u00edvel de valora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 viola\u00e7\u00e3o do art. 514 do CPP, o STJ tem entendido no sentido de que \u00e9 desnecess\u00e1ria a resposta preliminar de que trata o referido artigo, na a\u00e7\u00e3o penal instru\u00edda por inqu\u00e9rito policial. Aplicando a S\u00famula n. 330 do STJ.","id":5393392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 viola\u00e7\u00e3o do art. 514 do CPP, o STJ tem entendido no sentido de que \u00e9 desnecess\u00e1ria a resposta preliminar de que trata o referido artigo, na a\u00e7\u00e3o penal instru\u00edda por inqu\u00e9rito policial. Aplicando a S\u00famula n. 330 do STJ.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei 9.099\/95 orienta-se pelos crit\u00e9rios da oralidade, simplicidade, informalidade, economia processual e celeridade e considera como infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial ofensivo, para os seus efeitos, as contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes a que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a 2 (dois) anos, cumulada ou n\u00e3o com multa.","id":5393393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 9.099\/95 orienta-se pelos crit\u00e9rios da oralidade, simplicidade, informalidade, economia processual e celeridade e considera como infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial ofensivo, para os seus efeitos, as contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes a que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a 2 (dois) anos, cumulada ou n\u00e3o com multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"}],"slug":"direito-penal\/1454761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio \u00e9 considerado, segundo o C\u00f3digo Penal vigente crime de:","provas":[{"id":47909,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:16:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454393,"hashId":"bcc976fbd673f28fb92ddcb5c85d9aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio \u00e9 considerado, segundo o C\u00f3digo Penal vigente crime de:<\/p>","resposta":5391755,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":5391754,"corpo":"<p>Prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peculato.","id":5391755,"corpo":"<p>Peculato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":5391756,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa.","id":5391757,"corpo":"<p>Corrup\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406480,"slug":"direito-penal-corrupcao-ativa"}],"slug":"direito-penal\/1454393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal Brasileiro em seu artigo 27, s\u00e3o penalmente inimput\u00e1veis, ficando sujeitos \u00e0s normas estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o especial, os menores de:","provas":[{"id":47904,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:18:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1453881,"hashId":"115a1a11df350065815f76e56303451c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal Brasileiro em seu artigo 27, s\u00e3o penalmente inimput\u00e1veis, ficando sujeitos \u00e0s normas estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o especial, os menores de:<\/p>","resposta":5389495,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 (dezoito) anos.","id":5389495,"corpo":"<p>18 (dezoito) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19 (dezenove) anos.","id":5389496,"corpo":"<p>19 (dezenove) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 (vinte) anos.","id":5389497,"corpo":"<p>20 (vinte) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21 (vinte e um) anos.","id":5389498,"corpo":"<p>21 (vinte e um) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Menoridade penal","oab":false,"nome":"Menoridade penal","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418666,"slug":"direito-penal-menoridade-penal"}],"slug":"direito-penal\/1453881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de fato t\u00edpico para salvar-se de perigo atual, que n\u00e3o provocou por sua vontade, nem podia de outro modo evitar, direito pr\u00f3prio ou alheio, cujo sacrif\u00edcio, nas circunst\u00e2ncias, n\u00e3o era razo\u00e1vel exigir-se, \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":47904,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:18:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1453879,"hashId":"ac5df6e774e30d88d9fa4d2f2308c431","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de fato t\u00edpico para salvar-se de perigo atual, que n\u00e3o provocou por sua vontade, nem podia de outro modo evitar, direito pr\u00f3prio ou alheio, cujo sacrif\u00edcio, nas circunst\u00e2ncias, n\u00e3o era razo\u00e1vel exigir-se, \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":5389489,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legitima defesa.","id":5389487,"corpo":"<p>Legitima defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio regular de direito.","id":5389488,"corpo":"<p>Exerc\u00edcio regular de direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado de necessidade.","id":5389489,"corpo":"<p>Estado de necessidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrito cumprimento de dever legal.","id":5389490,"corpo":"<p>Estrito cumprimento de dever legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de Necessidade","oab":false,"nome":"Estado de Necessidade","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418546,"slug":"direito-penal-estado-de-necessidade"}],"slug":"direito-penal\/1453879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abatimento na pena privativa de liberdade e na medida de seguran\u00e7a, do tempo de pris\u00e3o provis\u00f3ria, no Brasil ou no estrangeiro, o de pris\u00e3o administrativa e o de interna\u00e7\u00e3o em hospital de cust\u00f3dia, ou outro estabelecimento adequado \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":47904,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:18:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1453886,"hashId":"80a851bd3a01c8423488b301ba6836b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O abatimento na pena privativa de liberdade e na medida de seguran\u00e7a, do tempo de pris\u00e3o provis\u00f3ria, no Brasil ou no estrangeiro, o de pris\u00e3o administrativa e o de interna\u00e7\u00e3o em hospital de cust\u00f3dia, ou outro estabelecimento adequado \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":5389519,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remi\u00e7\u00e3o.","id":5389516,"corpo":"<p>Remi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retra\u00e7\u00e3o.","id":5389517,"corpo":"<p>Retra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da pena.","id":5389518,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o da pena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Detra\u00e7\u00e3o.","id":5389519,"corpo":"<p>Detra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas de Execu\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"Temas de Execu\u00e7\u00e3o Penal","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418732,"slug":"direito-penal-temas-de-execucao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Detra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Detra\u00e7\u00e3o","pai":418732,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418733,"slug":"direito-penal-detracao"}],"slug":"direito-penal\/1453886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato de imputar fato ofensivo \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 tipificado como crime de:","provas":[{"id":47904,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1453892,"hashId":"19c1ecce97515a60c71dccc82e331923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de imputar fato ofensivo \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 tipificado como crime de:<\/p>","resposta":5389541,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Difama\u00e7\u00e3o.","id":5389541,"corpo":"<p>Difama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Injuria racial.","id":5389542,"corpo":"<p>Injuria racial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calunia.","id":5389543,"corpo":"<p>Calunia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Injuria.","id":5389544,"corpo":"<p>Injuria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Honra","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Honra","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406334,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-honra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Difama\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Difama\u00e7\u00e3o","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406353,"slug":"direito-penal-difamacao"}],"slug":"direito-penal\/1453892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19924,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os crimes militares, em tempo de paz os crimes, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":46510,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19924,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2018-ibade-bombeiro-militar-oficial-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IBADE - CBM PB - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:23:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1414733,"hashId":"4e0c343daf0462e56ab7ae984d973da4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os crimes militares, em tempo de paz os crimes, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":5213562,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consideram-se crimes militares, em tempo de paz os crimes praticados por militar em situa\u00e7\u00e3o de atividade ou assemelhado, contra civil ou militar na mesma situa\u00e7\u00e3o ou assemelhado.","id":5213561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se crimes militares, em tempo de paz os crimes praticados por militar em situa\u00e7\u00e3o de atividade ou assemelhado, contra civil ou militar na mesma situa\u00e7\u00e3o ou assemelhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consideram-se crimes militares, em tempo de paz os crimes previstos no C\u00f3digo Penal Militar e os previstos na legisla\u00e7\u00e3o penal, quando praticados, entre outras hip\u00f3teses, por militar em servi\u00e7o ou atuando em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, em comiss\u00e3o de natureza militar, ou em formatura, ainda que fora do lugar sujeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o militar contra militar da reserva, ou reformado, ou civil.","id":5213562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se crimes militares, em tempo de paz os crimes previstos no C\u00f3digo Penal Militar e os previstos na legisla\u00e7\u00e3o penal, quando praticados, entre outras hip\u00f3teses, por militar em servi\u00e7o ou atuando em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, em comiss\u00e3o de natureza militar, ou em formatura, ainda que fora do lugar sujeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o militar contra militar da reserva, ou reformado, ou civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consideram-se crimes militares, em tempo de paz os crimes praticados por civil durante o per\u00edodo de manobras ou exerc\u00edcio, contra militar da reserva, ou reformado, ou assemelhado, ou civil.","id":5213563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se crimes militares, em tempo de paz os crimes praticados por civil durante o per\u00edodo de manobras ou exerc\u00edcio, contra militar da reserva, ou reformado, ou assemelhado, ou civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As hip\u00f3teses de crimes militares em tempo de paz, quando dolosos contra a vida e cometidos por militares contra civil, ser\u00e3o sempre da compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar.","id":5213564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hip\u00f3teses de crimes militares em tempo de paz, quando dolosos contra a vida e cometidos por militares contra civil, ser\u00e3o sempre da compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares em Tempo de Paz","oab":false,"nome":"Crimes Militares em Tempo de Paz","pai":404315,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404316,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares-em-tempo-de-paz"}],"slug":"direito-penal\/1414733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Cr\u00e9ditos Adicionais classificam-se em Especiais, Extraordin\u00e1rios e Suplementares, segundo sua destina\u00e7\u00e3o e conforme definido na Lei n\u00ba 4.320\/1964. Sobre eles, analise as assertivas abaixo:I. Especiais s\u00e3o os que se destinam a refor\u00e7ar dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.II. Extraordin\u00e1rios s\u00e3o aqueles que visam o atendimento de despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.III. Suplementares s\u00e3o os reservados a despesas que n\u00e3o tenham tido dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64886,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:26:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1988724,"hashId":"5f113f3815fec2d8ffb13b9ab0d86382","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Cr\u00e9ditos Adicionais classificam-se em Especiais, Extraordin\u00e1rios e Suplementares, segundo sua destina\u00e7\u00e3o e conforme definido na Lei n\u00ba 4.320\/1964. Sobre eles, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Especiais s\u00e3o os que se destinam a refor\u00e7ar dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Extraordin\u00e1rios s\u00e3o aqueles que visam o atendimento de despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Suplementares s\u00e3o os reservados a despesas que n\u00e3o tenham tido dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7724461,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7724460,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7724461,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7724462,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7724463,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7724464,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412263,"slug":"contabilidade-publica-creditos-adicionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"caern-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital (SPED) consiste na moderniza\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, transmitidas pelos contribuintes \u00e0s administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias e aos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores. Dentre os diversos benef\u00edcios e objetivos do SPED, um deles se caracteriza por promover a padroniza\u00e7\u00e3o e compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e fiscais. Identifique-o.","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"caern-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:31:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838732,"hashId":"8f509348f5b8e3c798b41048709c9f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital (SPED) consiste na moderniza\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, transmitidas pelos contribuintes \u00e0s administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias e aos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores. Dentre os diversos benef\u00edcios e objetivos do SPED, um deles se caracteriza por promover a padroniza\u00e7\u00e3o e compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e fiscais. Identifique-o.<\/p>","resposta":7059229,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o dos f\u00edsicos.","id":7059229,"corpo":"<p>Integra\u00e7\u00e3o dos f\u00edsicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do \"Custo Brasil\"","id":7059230,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do \"Custo Brasil\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aperfei\u00e7oamento do combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o.","id":7059231,"corpo":"<p>Aperfei\u00e7oamento do combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de papel.","id":7059232,"corpo":"<p>Elimina\u00e7\u00e3o de papel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de custos administrativos.","id":7059233,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o de custos administrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - SPED","oab":false,"nome":"Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - SPED","pai":416798,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416805,"slug":"contabilidade-geral-sistema-publico-de-escrituracao-digital-sped"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lan\u00e7amento de terceira f\u00f3rmula significa:","provas":[{"id":58774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:32:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1769199,"hashId":"bf0e075eb838842ccaa60a9672e43405","enunciado":"<p>Um lan\u00e7amento de terceira f\u00f3rmula significa:<\/p>","resposta":6746045,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois ou mais d\u00e9bitos e dois ou mais cr\u00e9ditos","id":6746042,"corpo":"<p>dois ou mais d\u00e9bitos e dois ou mais cr\u00e9ditos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um d\u00e9bito e um cr\u00e9dito.","id":6746043,"corpo":"<p>um d\u00e9bito e um cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um d\u00e9bito e dois ou mais cr\u00e9ditos.","id":6746044,"corpo":"<p>um d\u00e9bito e dois ou mais cr\u00e9ditos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois ou mais d\u00e9bitos e um cr\u00e9dito.","id":6746045,"corpo":"<p>dois ou mais d\u00e9bitos e um cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois cr\u00e9ditos e um d\u00e9bito.","id":6746046,"corpo":"<p>dois cr\u00e9ditos e um d\u00e9bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/1769199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente as despesas empenhadas e liquidadas inscritas em Restos a Pagar ensejam o reconhecimento patrimonial da obriga\u00e7\u00e3o e, consequentemente, de seus efeitos no resultado do exerc\u00edcio.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:33:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723192,"hashId":"1a3f1071d360034469ef8677f75dfd82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as despesas empenhadas e liquidadas inscritas em Restos a Pagar ensejam o reconhecimento patrimonial da obriga\u00e7\u00e3o e, consequentemente, de seus efeitos no resultado do exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":6539012,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539011,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539012,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens de 61 a 82.","id":456663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>82<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412162,"slug":"contabilidade-publica-despesas-de-exercicios-anteriores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412241,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1723192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o\/Finan\u00e7as","id":23109,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de Informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA","provas":[{"id":59032,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o\/Finan\u00e7as","id":23109,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-financas-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o\/Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:37:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1781182,"hashId":"268936c86e0aa522f1864719c17f0214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de Informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":6800029,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E-government se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da internet e das tecnologias de rede para digitalizar rela\u00e7\u00f5es entre governo, \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e empresas, n\u00e3o abrangendo os cidad\u00e3os de um modo mais amplo.","id":6800028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>E-government <\/em>se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da internet e das tecnologias de rede para digitalizar rela\u00e7\u00f5es entre governo, \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e empresas, n\u00e3o abrangendo os cidad\u00e3os de um modo mais amplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O data mining \u00e9 um tipo de consulta a banco de dados que busca identificar padr\u00f5es, relacionamentos ou tend\u00eancias, ao mesmo tempo que pode trabalhar tamb\u00e9m em profundidade, trazendo detalhamento dos dados. ","id":6800029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>data mining<\/em> \u00e9 um tipo de consulta a banco de dados que busca identificar padr\u00f5es, relacionamentos ou tend\u00eancias, ao mesmo tempo que pode trabalhar tamb\u00e9m em profundidade, trazendo detalhamento dos dados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O principal objetivo das empresas ao investir em sistemas de informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o operacionais, como confiabilidade nas transa\u00e7\u00f5es, produtividade ou efici\u00eancia.","id":6800030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo das empresas ao investir em sistemas de informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o operacionais, como confiabilidade nas transa\u00e7\u00f5es, produtividade ou efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os SPTs s\u00e3o os Sistemas de Provis\u00e3o e Transporte, voltados \u00e0s atividades e transa\u00e7\u00f5es de invent\u00e1rio e log\u00edstica.","id":6800031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os SPTs s\u00e3o os Sistemas de Provis\u00e3o e Transporte, voltados \u00e0s atividades e transa\u00e7\u00f5es de invent\u00e1rio e log\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sistemas integrados coletam dados de v\u00e1rios processos de neg\u00f3cio, tornando mais f\u00e1cil as opera\u00e7\u00f5es, um dos mais populares \u00e9 o CRM, que integra a cadeia de suprimentos e tem como objetivo principal o gerenciamento e otimiza\u00e7\u00e3o do estoque ao longo da cadeia.","id":6800032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas integrados coletam dados de v\u00e1rios processos de neg\u00f3cio, tornando mais f\u00e1cil as opera\u00e7\u00f5es, um dos mais populares \u00e9 o CRM, que integra a cadeia de suprimentos e tem como objetivo principal o gerenciamento e otimiza\u00e7\u00e3o do estoque ao longo da cadeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425812,"slug":"administracao-geral-sistemas-de-gestao-e-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o\/Finan\u00e7as","id":23109,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas de forma\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, assinale a sequ\u00eancia que ilustra o preenchimento correto dos par\u00eanteses, de cima para baixo:1. Escola do Design2. Escola de Posicionamento3. Escola de Aprendizado4. Escola de Poder5. Escola Cultural( ) considera que a formula\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, apesar de atraente, n\u00e3o corresponde ao que acontece nas organiza\u00e7\u00f5es e que as estrat\u00e9gias emergem a partir das experi\u00eancias das pessoas, individual ou coletivamente.( ) prop\u00f5e um modelo de forma\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica que busca a adequa\u00e7\u00e3o entre as capacidades internas e possibilidades externas; \u00e9 a vis\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica mais difundida.( ) coloca a forma\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica como uma perspectiva enraizada em inten\u00e7\u00f5es coletivas, que tende a perpetuar a estrat\u00e9gia existente.( ) aborda a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia como um processo aberto de influ\u00eancia para negocia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias favor\u00e1veis, no qual a linha entre metas econ\u00f4micas e inten\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 sutil.( ) entende a forma\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia como um processo anal\u00edtico, que parte da observa\u00e7\u00e3o das op\u00e7\u00f5es, em um mercado competitivo, para a decis\u00e3o da empresa de como se colocar; tem foco no conte\u00fado da estrat\u00e9gia.","provas":[{"id":59032,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o\/Finan\u00e7as","id":23109,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-financas-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o\/Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:37:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1781164,"hashId":"3d458b2d48e8f198117eb5b207e1e722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas de forma\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, assinale a sequ\u00eancia que ilustra o preenchimento correto dos par\u00eanteses, de cima para baixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Escola do <em>Design<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Escola de Posicionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Escola de Aprendizado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Escola de Poder<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Escola Cultural<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) considera que a formula\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, apesar de atraente, n\u00e3o corresponde ao que acontece nas organiza\u00e7\u00f5es e que as estrat\u00e9gias emergem a partir das experi\u00eancias das pessoas, individual ou coletivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) prop\u00f5e um modelo de forma\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica que busca a adequa\u00e7\u00e3o entre as capacidades internas e possibilidades externas; \u00e9 a vis\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica mais difundida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) coloca a forma\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica como uma perspectiva enraizada em inten\u00e7\u00f5es coletivas, que tende a perpetuar a estrat\u00e9gia existente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) aborda a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia como um processo aberto de influ\u00eancia para negocia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias favor\u00e1veis, no qual a linha entre metas econ\u00f4micas e inten\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 sutil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) entende a forma\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia como um processo anal\u00edtico, que parte da observa\u00e7\u00e3o das op\u00e7\u00f5es, em um mercado competitivo, para a decis\u00e3o da empresa de como se colocar; tem foco no conte\u00fado da estrat\u00e9gia.<\/p>","resposta":6799942,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.","id":6799942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":6799943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":6799944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","id":6799945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":6799946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cis-amosc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gestor p\u00fablico est\u00e1 em d\u00favidas sobre a data limite em que o chefe do poder executivo deve encaminhar ao poder legislativo o projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. O contador deve inform\u00e1-lo que o prazo \u00e9 de at\u00e9:","provas":[{"id":56514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cis-amosc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:36:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1705544,"hashId":"c83b6b9088d2e27f1f98ded0d81fcb08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gestor p\u00fablico est\u00e1 em d\u00favidas sobre a data limite em que o chefe do poder executivo deve encaminhar ao poder legislativo o projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contador deve inform\u00e1-lo que o prazo \u00e9 de at\u00e9:<\/p>","resposta":6456719,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois meses depois da posse do chefe do poder executivo.","id":6456715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois meses depois da posse do chefe do poder executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro meses antes do encerramento do primeiro exerc\u00edcio financeiro.","id":6456716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro meses antes do encerramento do primeiro exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro meses antes do encerramento da sess\u00e3o legislativa.","id":6456717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro meses antes do encerramento da sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seis meses antes do encerramento do mandato do chefe do poder executivo.","id":6456718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seis meses antes do encerramento do mandato do chefe do poder executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oito meses e meio antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro.","id":6456719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oito meses e meio antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos","oab":false,"nome":"Prazos","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411798,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-prazos"}],"slug":"contabilidade-publica\/1705544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cis-amosc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: um munic\u00edpio recebeu transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos oriunda do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a constru\u00e7\u00e3o de uma Unidade de Pronto Atendimento. Nesse caso, o recebimento \u00e9 uma receita:","provas":[{"id":56514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cis-amosc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:36:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1705560,"hashId":"193f656606349e42347acf477338decd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: um munic\u00edpio recebeu transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos oriunda do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a constru\u00e7\u00e3o de uma Unidade de Pronto Atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o recebimento \u00e9 uma receita:<\/p>","resposta":6456789,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria corrente.","id":6456788,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1ria corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria de capital.","id":6456789,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1ria de capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria patrimonial.","id":6456790,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1ria patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extraor\u00e7ament\u00e1ria de capital.","id":6456791,"corpo":"<p>Extraor\u00e7ament\u00e1ria de capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extraor\u00e7ament\u00e1ria de corrente.","id":6456792,"corpo":"<p>Extraor\u00e7ament\u00e1ria de corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","pai":411899,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411913,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25-da-lrf"}],"slug":"contabilidade-publica\/1705560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao or\u00e7amento, especificamente sobre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e cumprimentos de metas, at\u00e9 30 dias, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, nos termos da LDO, o Poder Executivo. ","provas":[{"id":54408,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2018-imais-analista-tributario","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Analista Tribut\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 18:44:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1701740,"hashId":"46c7411dbabd8738493c528a5c6b98e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao or\u00e7amento, especificamente sobre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e cumprimentos de metas, at\u00e9 30 dias, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, nos termos da LDO, o Poder Executivo. <\/p>","resposta":6440539,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executar\u00e1 o estabelecido no plano de metas anual, com o encerramento dos resultados or\u00e7ament\u00e1rios. ","id":6440536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar\u00e1 o estabelecido no plano de metas anual, com o encerramento dos resultados or\u00e7ament\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar\u00e1 as presta\u00e7\u00f5es de contas or\u00e7ament\u00e1rias e o cronograma anual do equil\u00edbrio do resultado.","id":6440537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar\u00e1 as presta\u00e7\u00f5es de contas or\u00e7ament\u00e1rias e o cronograma anual do equil\u00edbrio do resultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar\u00e1 os fluxos de origem e desembolsos de recursos, bem como a data limite de encerramento da presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":6440538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar\u00e1 os fluxos de origem e desembolsos de recursos, bem como a data limite de encerramento da presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o financeira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso.","id":6440539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o financeira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411792,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412007,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-programacao-financeira-e-cronograma-de-execucao-mensal-de-desembolso"}],"slug":"contabilidade-publica\/1701740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":24595,"slug":"analista-em-saude-area-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":". Sobre o servi\u00e7o denominado \u201cResid\u00eancia Inclusiva\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66759,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":24595,"slug":"analista-em-saude-area-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-analista-em-saude-area-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 19:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":125,"descricao":"Arteterapia"}],"id":2034812,"hashId":"9ec70acc0ef3eb3255e0f5f978e4619d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">. Sobre o servi\u00e7o denominado \u201cResid\u00eancia Inclusiva\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7930441,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um ponto de aten\u00e7\u00e3o do componente de Aten\u00e7\u00e3o Especializada da Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":7930438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um ponto de aten\u00e7\u00e3o do componente de Aten\u00e7\u00e3o Especializada da Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O p\u00fablico atendido nesse servi\u00e7o \u00e9 prioritariamente constitu\u00eddo de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de fragilidade de v\u00ednculos familiares e risco de institucionaliza\u00e7\u00e3o.","id":7930439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00fablico atendido nesse servi\u00e7o \u00e9 prioritariamente constitu\u00eddo de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de fragilidade de v\u00ednculos familiares e risco de institucionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o resid\u00eancias adaptadas, localizadas em \u00e1reas afastadas ou que n\u00e3o favore\u00e7am o conv\u00edvio comunit\u00e1rio, a fim de garantir a tranquilidade necess\u00e1ria para o processo de reabilita\u00e7\u00e3o.","id":7930440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o resid\u00eancias adaptadas, localizadas em \u00e1reas afastadas ou que n\u00e3o favore\u00e7am o conv\u00edvio comunit\u00e1rio, a fim de garantir a tranquilidade necess\u00e1ria para o processo de reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma unidade do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, para jovens e adultos com defici\u00eancia, que n\u00e3o disponham de condi\u00e7\u00f5es de autossustentabilidade ou de retaguarda familiar.","id":7930441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma unidade do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, para jovens e adultos com defici\u00eancia, que n\u00e3o disponham de condi\u00e7\u00f5es de autossustentabilidade ou de retaguarda familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o resid\u00eancias voltadas para jovens e adultos com diferentes tipos de defici\u00eancia, que n\u00e3o sejam benefici\u00e1rios do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2013 BPC, e que possuam autonomia para o autocuidado.","id":7930442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o resid\u00eancias voltadas para jovens e adultos com diferentes tipos de defici\u00eancia, que n\u00e3o sejam benefici\u00e1rios do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2013 BPC, e que possuam autonomia para o autocuidado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe para atuar em uma unidade de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser composta no m\u00ednimo por: ","provas":[{"id":74263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 21:49:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2247571,"hashId":"f83f7c9fa372539f1b2d24058ed20b4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe para atuar em uma unidade de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser composta no m\u00ednimo por: <\/p>","resposta":8843359,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dico, psic\u00f3logo, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS).","id":8843356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico, psic\u00f3logo, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico, cirurgi\u00e3o-dentista, enfermeiro e auxiliar ou t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.","id":8843357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico, cirurgi\u00e3o-dentista, enfermeiro e auxiliar ou t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem, cirurgi\u00e3o-dentista e Agentes comunit\u00e1rio de sa\u00fade.","id":8843358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem, cirurgi\u00e3o-dentista e Agentes comunit\u00e1rio de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS).","id":8843359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico, enfermeiro, assistente social, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS).","id":8843360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico, enfermeiro, assistente social, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Penal brasileiro tipifica o crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico em seu artigo 297, cominando pena de\nreclus\u00e3o, de dois a seis anos, e multa, para a conduta de \u201cfalsificar, no todo ou em parte, documento p\u00fablico, ou alterar\ndocumento p\u00fablico verdadeiro\u201d. Nesse caso, se o agente \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico, e comete o crime prevalecendo-se do\ncargo, \u00e9 correto afirmar que o funcion\u00e1rio p\u00fablico responder\u00e1","provas":[{"id":33546,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2018-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 21:26:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1391627,"hashId":"fa4f697eda00b5b2ea852053542c9915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Penal brasileiro tipifica o crime de <em>falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico<\/em> em seu artigo 297, cominando pena de\nreclus\u00e3o, de dois a seis anos, e multa, para a conduta de \u201cfalsificar, no todo ou em parte, documento p\u00fablico, ou alterar\ndocumento p\u00fablico verdadeiro\u201d. Nesse caso, se o agente \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico, e comete o crime prevalecendo-se do\ncargo, \u00e9 correto afirmar que o funcion\u00e1rio p\u00fablico responder\u00e1<\/p>","resposta":5119688,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo crime de peculato, pela incid\u00eancia do princ\u00edpio da especialidade, por se tratar de crime pr\u00f3prio.","id":5119687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo crime de peculato, pela incid\u00eancia do princ\u00edpio da especialidade, por se tratar de crime pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico, por\u00e9m a pena ser\u00e1 majorada, na terceira fase de sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":5119688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico, por\u00e9m a pena ser\u00e1 majorada, na terceira fase de sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela conduta apenas na esfera disciplinar, sem repercuss\u00e3o criminal, tendo em vista que se trata de hip\u00f3tese legal de\nforo por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o.","id":5119689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela conduta apenas na esfera disciplinar, sem repercuss\u00e3o criminal, tendo em vista que se trata de hip\u00f3tese legal de\nforo por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo crime na medida de sua culpabilidade, sendo hip\u00f3tese legal de concurso necess\u00e1rio de agentes, com a pena\nagravada na segunda fase de sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":5119690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo crime na medida de sua culpabilidade, sendo hip\u00f3tese legal de concurso necess\u00e1rio de agentes, com a pena\nagravada na segunda fase de sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419040,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406416,"slug":"direito-penal-falsificacao-do-documento-publico"}],"slug":"direito-penal\/1391627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o.\nO \u201csistema cl\u00e1ssico\u201d foi respons\u00e1vel pela divis\u00e3o da a\u00e7\u00e3o humana em dois segmentos distintos: de um lado, o querer\ninterno do agente; de outro, \u201co processo causal\u201d vis\u00edvel, isto \u00e9, a conduta corporal do agente e o seu \u201cefeito\u201d ou resultado.\nSituava-se no injusto o encadeamento causal externo e, na culpabilidade, todos os elementos subjetivos, isto \u00e9, os\nelementos internos (an\u00edmicos) do agente.\nConsiderando a tradi\u00e7\u00e3o germ\u00e2nica da teoria geral do crime, \u00e9 correto afirmar, quanto a essa concep\u00e7\u00e3o e respectiva\norienta\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica, que o texto anterior se refere ao modelo","provas":[{"id":33546,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2018-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 21:25:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1391618,"hashId":"adf86ab1c6fbd60a8a8d73a08ebecd68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u201csistema cl\u00e1ssico\u201d foi respons\u00e1vel pela divis\u00e3o da a\u00e7\u00e3o humana em dois segmentos distintos: de um lado, o querer\ninterno do agente; de outro, \u201co processo causal\u201d vis\u00edvel, isto \u00e9, a conduta corporal do agente e o seu \u201cefeito\u201d ou resultado.\nSituava-se no injusto o encadeamento causal externo e, na culpabilidade, todos os elementos subjetivos, isto \u00e9, os\nelementos internos (an\u00edmicos) do agente.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tradi\u00e7\u00e3o germ\u00e2nica da <em>teoria geral do crime<\/em>, \u00e9 correto afirmar, quanto a essa concep\u00e7\u00e3o e respectiva\norienta\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica, que o texto anterior se refere ao modelo<\/p>","resposta":5119649,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"socialista e \u00e0 filosofia neokantiana.","id":5119647,"corpo":"<p>socialista e \u00e0 filosofia neokantiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcionalista e \u00e0 teoria de sistemas.","id":5119648,"corpo":"<p>funcionalista e \u00e0 teoria de sistemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causalista e ao positivismo naturalista.","id":5119649,"corpo":"<p>causalista e ao positivismo naturalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"finalista e \u00e0 filosofia ontofenomenol\u00f3gica.","id":5119650,"corpo":"<p>finalista e \u00e0 filosofia ontofenomenol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419040,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/1391618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hrtn-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional de enfermagem atua com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais, assegurando \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade uma assist\u00eancia livre de danos decorrentes de imper\u00edcia, imprud\u00eancia e neglig\u00eancia.A falta de conhecimento ou preparo t\u00e9cnico ou habilidade para executar determinada atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":54683,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hrtn-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 21:56:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1642450,"hashId":"09205a7238f81fc91f3cf6d0a31604df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de enfermagem atua com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais, assegurando \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade uma assist\u00eancia livre de danos decorrentes de imper\u00edcia, imprud\u00eancia e neglig\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A falta de conhecimento ou preparo t\u00e9cnico ou habilidade para executar determinada atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":6183634,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconformidade.","id":6183633,"corpo":"<p>inconformidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imper\u00edcia.","id":6183634,"corpo":"<p>imper\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imprud\u00eancia.","id":6183635,"corpo":"<p>imprud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia.","id":6183636,"corpo":"<p>neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia.","oab":false,"nome":"Neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428160,"slug":"enfermagem-negligencia-impericia-e-imprudencia"}],"slug":"enfermagem\/1642450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as transmitidas por alimento, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) A distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica \u00e9 universal.( ) A incid\u00eancia varia de acordo com diversos aspectos: educa\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas, saneamento, fatores ambientais, culturais, etc.( ) A contamina\u00e7\u00e3o pode ocorrer em toda a cadeia alimentar, desde a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria at\u00e9 o consumo (plantio, manuseio, transporte, cozimento, acondicionamento, etc.).( ) Destacam-se como os maiores respons\u00e1veis por surtos os alimentos de origem vegetal e os preparados para consumo coletivo.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":55019,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 21:55:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647729,"hashId":"53630db7ae99968de7f4fca2586d3cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as transmitidas por alimento, assinale com <strong>V <\/strong>as afirmativas <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica \u00e9 universal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A incid\u00eancia varia de acordo com diversos aspectos: educa\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas, saneamento, fatores ambientais, culturais, etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A contamina\u00e7\u00e3o pode ocorrer em toda a cadeia alimentar, desde a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria at\u00e9 o consumo (plantio, manuseio, transporte, cozimento, acondicionamento, etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destacam-se como os maiores respons\u00e1veis por surtos os alimentos de origem vegetal e os preparados para consumo coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6206962,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F F","id":6206961,"corpo":"<p>V F F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V V F","id":6206962,"corpo":"<p>V V V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V V","id":6206963,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F V","id":6206964,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/1647729","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ventos al\u00edsios s\u00e3o correntes de arque sopram constantemente das proximidades dos tr\u00f3picos para o Equador. Em raz\u00e3o do movimento da Terra, os ventos, que se deslocam em linha reta, sofrem um desvio aparente na sua trajet\u00f3ria, chamado: ","provas":[{"id":54903,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2018-esa-sargento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-01 04:02:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904595,"hashId":"7d9849f93e4733c49431716f9c0b51ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ventos al\u00edsios s\u00e3o correntes de arque sopram constantemente das proximidades dos tr\u00f3picos para o Equador. Em raz\u00e3o do movimento da Terra, os ventos, que se deslocam em linha reta, sofrem um desvio aparente na sua trajet\u00f3ria, chamado: <\/p>","resposta":7346356,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito de Coriolis.","id":7346356,"corpo":"<p>Efeito de Coriolis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Massa de ar.","id":7346357,"corpo":"<p>Massa de ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"El Nino.","id":7346358,"corpo":"<p>El Nino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"La Nina.","id":7346359,"corpo":"<p>La Nina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doldrums.","id":7346360,"corpo":"<p>Doldrums.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/1904595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Disco R\u00edgido, tamb\u00e9m chamado de hard disk, serve como unidade de armazenamento tempor\u00e1rio, guardando dados e programas que est\u00e3o sendo executados, como uma esp\u00e9cie de mesa de trabalho. Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 ser vol\u00e1til.","provas":[{"id":61454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":61469,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-01 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1871894,"hashId":"b715ecccc8068daf4ef813acd7283736","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Disco R\u00edgido, tamb\u00e9m chamado de <em>hard disk<\/em>, serve como unidade de armazenamento tempor\u00e1rio, guardando dados e programas que est\u00e3o sendo executados, como uma esp\u00e9cie de mesa de trabalho. Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 ser vol\u00e1til.<\/p>","resposta":7205425,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7205424,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7205425,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O termo Hardware diz respeito aos computadores pessoais e aos equipamentos embarcados em produtos que necessitam de processamento computacional, como os dispositivos encontrados em equipamentos hospitalares, autom\u00f3veis, aparelhos celulares, entre outros, referindo-se \u00e0 parte f\u00edsica do computador. Em rela\u00e7\u00e3o a Hardware, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo Hardware diz respeito aos computadores pessoais e aos equipamentos embarcados em produtos que necessitam de processamento computacional, como os dispositivos encontrados em equipamentos hospitalares, autom\u00f3veis, aparelhos celulares, entre outros, referindo-se \u00e0 parte f\u00edsica do computador. Em rela\u00e7\u00e3o a Hardware, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"}],"slug":"informatica\/1871894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser eleito presidente no Brasil n\u00e3o \u00e9 nenhuma garantia de completar o mandato. Pelo menos, \u00e9 o que indica a hist\u00f3ria: desde novembro de 1889, quando come\u00e7ou a Rep\u00fablica no pa\u00eds, apenas 12 presidentes eleitos por voto direto completaram o mandato, segundo a revista \u201cSuperInteressante\u201d. Nesse sentido, qual foi o presidente que n\u00e3o permaneceu no comando do pa\u00eds at\u00e9 o fim de mandato? ","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":64300,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 23:30:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1972199,"hashId":"ba04c886e3af2b696a8ec41522eb0163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ser eleito presidente no Brasil n\u00e3o \u00e9 nenhuma garantia de completar o mandato. Pelo menos, \u00e9 o que indica a hist\u00f3ria: desde novembro de 1889, quando come\u00e7ou a Rep\u00fablica no pa\u00eds, apenas 12 presidentes eleitos por voto direto completaram o mandato, segundo a revista \u201cSuperInteressante\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, qual foi o presidente que n\u00e3o permaneceu no comando do pa\u00eds at\u00e9 o fim de mandato? <\/p>","resposta":7648649,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fernando Collor de Melo.","id":7648649,"corpo":"<p>Fernando Collor de Melo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fernando Henrique Cardoso.","id":7648650,"corpo":"<p>Fernando Henrique Cardoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva.","id":7648651,"corpo":"<p>Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juscelino Kubitschek.","id":7648652,"corpo":"<p>Juscelino Kubitschek.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes alternativas est\u00e1 correta quanto \u00e0 finalidade dos primeiros socorros em acidentes de tr\u00e2nsito?","provas":[{"id":56549,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708185,"hashId":"3b269d3453cdf4cb00acdb3fcd9ffe3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes alternativas est\u00e1 correta quanto \u00e0 finalidade dos primeiros socorros em acidentes de tr\u00e2nsito?<\/p>","resposta":6469524,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar a necessidade de um socorro profissional.","id":6469522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar a necessidade de um socorro profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer o diagn\u00f3stico m\u00e9dico do acidentado.","id":6469523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer o diagn\u00f3stico m\u00e9dico do acidentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prestar o atendimento inicial e tempor\u00e1rio at\u00e9 a chegada de um profissional.","id":6469524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar o atendimento inicial e tempor\u00e1rio at\u00e9 a chegada de um profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar t\u00e9cnicas de atendimentos simples e complexas.","id":6469525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar t\u00e9cnicas de atendimentos simples e complexas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mover a v\u00edtima para fora da pista em qualquer circunst\u00e2ncia","id":6469526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mover a v\u00edtima para fora da pista em qualquer circunst\u00e2ncia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1708185","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Infraestrutura","id":22359,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em trabalhos de infraestrutura, muitas vezes se faz necess\u00e1rio realizar o c\u00e1lculo de volumes como no caso de volume de corte e aterro para a constru\u00e7\u00e3o de uma estrada. Usualmente, esses valores s\u00e3o obtidos atrav\u00e9s de levantamentos topogr\u00e1ficos. Um m\u00e9todo para essa determina\u00e7\u00e3o baseia-se na decomposi\u00e7\u00e3o de um s\u00f3lido em outros menores, eles s\u00e3o normalmente de base quadrada ou triangular. Qual \u00e9 nome desse m\u00e9todo?","provas":[{"id":56531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Infraestrutura","id":22359,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:46:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1750671,"hashId":"23dec2ed64a53400b87fc08886b862e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em trabalhos de infraestrutura, muitas vezes se faz necess\u00e1rio realizar o c\u00e1lculo de volumes como no caso de volume de corte e aterro para a constru\u00e7\u00e3o de uma estrada. Usualmente, esses valores s\u00e3o obtidos atrav\u00e9s de levantamentos topogr\u00e1ficos. Um m\u00e9todo para essa determina\u00e7\u00e3o baseia-se na decomposi\u00e7\u00e3o de um s\u00f3lido em outros menores, eles s\u00e3o normalmente de base quadrada ou triangular. Qual \u00e9 nome desse m\u00e9todo?<\/p>","resposta":6662276,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo das Se\u00e7\u00f5es Transversais.","id":6662273,"corpo":"<p>M\u00e9todo das Se\u00e7\u00f5es Transversais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo das Se\u00e7\u00f5es Verticais.","id":6662274,"corpo":"<p>M\u00e9todo das Se\u00e7\u00f5es Verticais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo das Superf\u00edcies Equidistantes.","id":6662275,"corpo":"<p>M\u00e9todo das Superf\u00edcies Equidistantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo das Alturas Ponderadas.","id":6662276,"corpo":"<p>M\u00e9todo das Alturas Ponderadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo das Se\u00e7\u00f5es Horizontais.","id":6662277,"corpo":"<p>M\u00e9todo das Se\u00e7\u00f5es Horizontais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Infraestrutura","id":22359,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da sequ\u00eancia gen\u00e9rica para a loca\u00e7\u00e3o de obra, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. Marcar todos os pontos de refer\u00eancia na t\u00e1bua sempre usando trena met\u00e1lica e efetuando a confer\u00eancia. A confer\u00eancia pode ser realizada com o inverso, ou seja, voltar do \u00faltimo ponto marcado, fazendo o caminho inverso da loca\u00e7\u00e3o. II. Colocar prote\u00e7\u00f5es e avisos da exist\u00eancia do gabarito para evitar deslocamentos que possam p\u00f4r em risco a exatid\u00e3o do controle geom\u00e9trico da obra. III. N\u00e3o pintar o gabarito, especialmente se for com tinta clara, pois isso pode confundir quem est\u00e1 auxiliando na loca\u00e7\u00e3o da obra. IV. Conferir a refer\u00eancia e limitar o terreno a partir do alinhamento, marcando os limites do terreno. V. No caso de haver movimenta\u00e7\u00e3o de equipamentos pesados, proceder a crava\u00e7\u00e3o com um rebaixo em rela\u00e7\u00e3o ao terreno e marcar o local do piquete com cal ou areia. Remarcar sempre que ocorrer d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 loca\u00e7\u00e3o do piquete. VI. Dependendo do m\u00e9todo de loca\u00e7\u00e3o utilizado ou da exist\u00eancia de projeto de loca\u00e7\u00e3o, faz-se a marca\u00e7\u00e3o no topo da t\u00e1bua interna, colocando pregos em alturas diferentes para identificar eixos, faces laterais de paredes etc.","provas":[{"id":56531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Infraestrutura","id":22359,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:47:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1750676,"hashId":"40c84d7c82e067f33138f1b1400c023c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da sequ\u00eancia gen\u00e9rica para a loca\u00e7\u00e3o de obra, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Marcar todos os pontos de refer\u00eancia na t\u00e1bua sempre usando trena met\u00e1lica e efetuando a confer\u00eancia. A confer\u00eancia pode ser realizada com o inverso, ou seja, voltar do \u00faltimo ponto marcado, fazendo o caminho inverso da loca\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Colocar prote\u00e7\u00f5es e avisos da exist\u00eancia do gabarito para evitar deslocamentos que possam p\u00f4r em risco a exatid\u00e3o do controle geom\u00e9trico da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o pintar o gabarito, especialmente se for com tinta clara, pois isso pode confundir quem est\u00e1 auxiliando na loca\u00e7\u00e3o da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Conferir a refer\u00eancia e limitar o terreno a partir do alinhamento, marcando os limites do terreno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. No caso de haver movimenta\u00e7\u00e3o de equipamentos pesados, proceder a crava\u00e7\u00e3o com um rebaixo em rela\u00e7\u00e3o ao terreno e marcar o local do piquete com cal ou areia. Remarcar sempre que ocorrer d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 loca\u00e7\u00e3o do piquete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Dependendo do m\u00e9todo de loca\u00e7\u00e3o utilizado ou da exist\u00eancia de projeto de loca\u00e7\u00e3o, faz-se a marca\u00e7\u00e3o no topo da t\u00e1bua interna, colocando pregos em alturas diferentes para identificar eixos, faces laterais de paredes etc.<\/p>","resposta":6662301,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III, V e VI.","id":6662298,"corpo":"<p>Apenas I, III, V e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV, V e VI.","id":6662299,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV, V e VI.","id":6662300,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, IV, V e VI.","id":6662301,"corpo":"<p>Apenas I, II, IV, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e VI.","id":6662302,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Promover a sa\u00fade do trabalhador e ambientes e processos de trabalhos saud\u00e1veis pressup\u00f5e a elimina\u00e7\u00e3o de indicadores de sa\u00fade, dos trabalhadores e das popula\u00e7\u00f5es circunvizinhas, dos processos de licenciamento e dos estudos de impacto ambiental. II. Fatores de risco s\u00e3o definidos como qualquer coisa que aumenta o risco de um indiv\u00edduo desenvolver uma determinada doen\u00e7a ou sofrer um determinado agravo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:28:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224323,"hashId":"343bcdc1e9ced515e69c20fc65e2d331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promover a sa\u00fade do trabalhador e ambientes e processos de trabalhos saud\u00e1veis pressup\u00f5e a elimina\u00e7\u00e3o de indicadores de sa\u00fade, dos trabalhadores e das popula\u00e7\u00f5es circunvizinhas, dos processos de licenciamento e dos estudos de impacto ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fatores de risco s\u00e3o definidos como qualquer coisa que aumenta o risco de um indiv\u00edduo desenvolver uma determinada doen\u00e7a ou sofrer um determinado agravo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8745201,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8745199,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8745200,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8745201,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8745202,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia sa\u00fade do trabalhador","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428330,"slug":"enfermagem-vigilancia-saude-do-trabalhador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As abelhas oper\u00e1rias s\u00e3o respons\u00e1veis por todas as tarefas dentro e fora da colmeia. Suas atividades obedecem a uma escala de trabalho que normalmente est\u00e1 associada com a idade do indiv\u00edduo e ao desenvolvimento de suas gl\u00e2ndulas. II. A indument\u00e1ria \u00e9 o equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) do apicultor. \u00c9 composta de macac\u00e3o, m\u00e1scara, luvas, botas e chap\u00e9u e ser usada de forma completa para proteger o apicultor e diminuir os riscos de ferroadas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73316,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:29:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2224235,"hashId":"3d55d8df6f64cb41ed922afdcb9696ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As abelhas oper\u00e1rias s\u00e3o respons\u00e1veis por todas as tarefas dentro e fora da colmeia. Suas atividades obedecem a uma escala de trabalho que normalmente est\u00e1 associada com a idade do indiv\u00edduo e ao desenvolvimento de suas gl\u00e2ndulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A indument\u00e1ria \u00e9 o equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) do apicultor. \u00c9 composta de macac\u00e3o, m\u00e1scara, luvas, botas e chap\u00e9u e ser usada de forma completa para proteger o apicultor e diminuir os riscos de ferroadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8744786,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8744786,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8744787,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8744788,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8744789,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apicultura","oab":false,"nome":"Apicultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":428015,"slug":"veterinaria-apicultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das atividades relacionadas abaixo \u00e9 geradora de fonte de igni\u00e7\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o de fogo?","provas":[{"id":59978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:34:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1814913,"hashId":"b51c4e1d8ce8c7041fdf373386c1ecd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das atividades relacionadas abaixo \u00e9 geradora de fonte de igni\u00e7\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o de fogo?<\/p>","resposta":6954541,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pintura de tubula\u00e7\u00e3o","id":6954537,"corpo":"<p>Pintura de tubula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Montagem e desmontagem de andaimes","id":6954538,"corpo":"<p>Montagem e desmontagem de andaimes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Montagem de painel el\u00e9trico","id":6954539,"corpo":"<p>Montagem de painel el\u00e9trico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o visual em equipamentos","id":6954540,"corpo":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o visual em equipamentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corte de concreto a seco","id":6954541,"corpo":"<p>Corte de concreto a seco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Procedimentos Contra Inc\u00eandios","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-procedimentos-contra-incendios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do fogo","oab":false,"nome":"Propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do fogo","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417203,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-propriedades-fisico-quimicas-do-fogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aparelho extintor port\u00e1til que recebe um g\u00e1s expelente no momento de uso \u00e9 denominado","provas":[{"id":59978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:33:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1814908,"hashId":"12a2d8ce0214bf20701266003c7f16a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aparelho extintor port\u00e1til que recebe um g\u00e1s expelente no momento de uso \u00e9 denominado<\/p>","resposta":6954517,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pressuriza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea","id":6954513,"corpo":"<p>pressuriza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pressuriza\u00e7\u00e3o retardada","id":6954514,"corpo":"<p>pressuriza\u00e7\u00e3o retardada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pressuriza\u00e7\u00e3o mista","id":6954515,"corpo":"<p>pressuriza\u00e7\u00e3o mista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pressuriza\u00e7\u00e3o direta","id":6954516,"corpo":"<p>pressuriza\u00e7\u00e3o direta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pressuriza\u00e7\u00e3o indireta","id":6954517,"corpo":"<p>pressuriza\u00e7\u00e3o indireta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Procedimentos Contra Inc\u00eandios","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-procedimentos-contra-incendios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417205,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-metodos-de-extincao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) a novidade agora ser\u00e1 uma crescente capacidade para pensar de maneira abstrata, sem a depend\u00eancia do concreto que se observava nas etapas anteriores; \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o para a reflex\u00e3o mais abstrata, para a considera\u00e7\u00e3o de diversas hip\u00f3teses alternativas diante de uma capacidade tamb\u00e9m crescente para p\u00f4r a prova essas hip\u00f3teses, contrastando-as com a realidade e vendo quais delas confirmam os fatos e quais n\u00e3o. \u201d (COLL, 1994, p.313)Marque a alternativa que relaciona corretamente a teoria sobre a adolesc\u00eancia a que o trecho acima faz refer\u00eancia.","provas":[{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2382136,"hashId":"0e6d96fcd1ccb23de61259ced5f65abe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) a novidade agora ser\u00e1 uma crescente capacidade para pensar de maneira abstrata, sem a depend\u00eancia do concreto que se observava nas etapas anteriores; \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o para a reflex\u00e3o mais abstrata, para a considera\u00e7\u00e3o de diversas hip\u00f3teses alternativas diante de uma capacidade tamb\u00e9m crescente para p\u00f4r a prova essas hip\u00f3teses, contrastando-as com a realidade e vendo quais delas confirmam os fatos e quais n\u00e3o. \u201d (COLL, 1994, p.313)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que relaciona corretamente a teoria sobre a adolesc\u00eancia a que o trecho acima faz refer\u00eancia.<\/p>","resposta":9427463,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o Piagetiana","id":9427463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o Piagetiana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o Sociol\u00f3gica","id":9427464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o Sociol\u00f3gica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica cultural","id":9427465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica cultural<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica","id":9427466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Pichon-Rivi\u00e8re (2009), a estrutura e a fun\u00e7\u00e3o de um grupo qualquer est\u00e3o dadas pelo interjogo de mecanismos de assun\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o de papeis, que representam modelos de condutas correspondentes \u00e0 posi\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nessa rede de intera\u00e7\u00f5es. Na t\u00e9cnica do grupo operativo, podem emergir os seguintes papeis:I. CoordenadorII. ObservadorIII. Porta-vozIV. Bode expiat\u00f3rioV. L\u00edderVI. Sabotador( ) Deposit\u00e1rio dos aspectos positivos do grupo.( ) Recolhe todo o material, expresso verbal e pr\u00e9-verbalmente no grupo( ) Deposit\u00e1rio dos aspectos negativos ou atemorizantes do grupo ou da tarefa.( ) Lideran\u00e7a da resist\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a.( ) Denuncia o acontecer grupal, as fantasias que o movem, as ansiedades e necessidades da totalidade do grupo.( ) Ajuda os membros a pensar, abordando o obst\u00e1culo epistemol\u00f3gico configurado pelas ansiedades b\u00e1sicas.Marque a alternativa que correlaciona corretamente os papeis a suas descri\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2382147,"hashId":"70281618015297e348673273d56dc3a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Pichon-Rivi\u00e8re (2009), a estrutura e a fun\u00e7\u00e3o de um grupo qualquer est\u00e3o dadas pelo interjogo de mecanismos de assun\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o de papeis, que representam modelos de condutas correspondentes \u00e0 posi\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nessa rede de intera\u00e7\u00f5es. Na t\u00e9cnica do grupo operativo, podem emergir os seguintes papeis:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 735px;\"><colgroup><col width=\"172\"><col width=\"563\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1q8k\"><td data-row=\"row-1q8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-u23z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I. Coordenador<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-u23z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II. Observador<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-u23z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III. Porta-voz<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-u23z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV. Bode expiat\u00f3rio<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-u23z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V. L\u00edder<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-u23z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VI. Sabotador<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-u23z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-u23z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-1q8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-x98n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Deposit\u00e1rio dos aspectos positivos do grupo.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-x98n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Recolhe todo o material, expresso verbal e pr\u00e9-verbalmente no grupo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-x98n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Deposit\u00e1rio dos aspectos negativos ou atemorizantes do grupo ou da tarefa.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-x98n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Lideran\u00e7a da resist\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-x98n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Denuncia o acontecer grupal, as fantasias que o movem, as ansiedades e necessidades da totalidade do grupo.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1q8k\" data-cell=\"cell-x98n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Ajuda os membros a pensar, abordando o obst\u00e1culo epistemol\u00f3gico configurado pelas ansiedades b\u00e1sicas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Marque a alternativa que correlaciona corretamente os papeis a suas descri\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9427510,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV, VI, III, V","id":9427507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV, VI, III, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, V, IV, VI, II, III","id":9427508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, V, IV, VI, II, III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, I, VI, V, IV, II","id":9427509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, I, VI, V, IV, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, II, IV, VI, III, I","id":9427510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, II, IV, VI, III, I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"}],"slug":"psicologia\/2382147","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Vygotsky, 1998) Quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o dos processos psicol\u00f3gicos superiores, Vygotsky considerou que: I. A aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e9 fator decisivo para o desenvolvimento dos processos psicol\u00f3gicos superiores. II. A fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores surgiram da intera\u00e7\u00e3o de fatores biol\u00f3gicos humanos e de fatores culturais que evolu\u00edram ao longo da hist\u00f3ria humana. III. Os processos psicol\u00f3gicos superiores derivam das fun\u00e7\u00f5es cerebrais que s\u00e3o fixas e imut\u00e1veis. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2382163,"hashId":"cb5e3d38afc737f56fc8ff83fb41e2b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(Vygotsky, 1998) Quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o dos processos psicol\u00f3gicos superiores, Vygotsky considerou que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e9 fator decisivo para o desenvolvimento dos processos psicol\u00f3gicos superiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores surgiram da intera\u00e7\u00e3o de fatores biol\u00f3gicos humanos e de fatores culturais que evolu\u00edram ao longo da hist\u00f3ria humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os processos psicol\u00f3gicos superiores derivam das fun\u00e7\u00f5es cerebrais que s\u00e3o fixas e imut\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":9427571,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":9427571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":9427572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":9427573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":9427574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(FENSTERSEIFER, 2008) A escolha do instrumento que ser\u00e1 utilizado em uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica deve ser pautada pelos seguintes fatores: I. Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o. II. A orienta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e a prepara\u00e7\u00e3o do avaliador para o uso de determinada t\u00e9cnica. III. As caracter\u00edsticas da cultura \u2013 precisa ser validado no local de aplica\u00e7\u00e3o. IV. As caracter\u00edsticas do sujeito. Assinale a alternativa que indica as afirmativas corretas:","provas":[{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2382170,"hashId":"8bae66dfe338b24cb2eb8359ad297c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(FENSTERSEIFER, 2008) A escolha do instrumento que ser\u00e1 utilizado em uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica deve ser pautada pelos seguintes fatores: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A orienta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e a prepara\u00e7\u00e3o do avaliador para o uso de determinada t\u00e9cnica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As caracter\u00edsticas da cultura \u2013 precisa ser validado no local de aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As caracter\u00edsticas do sujeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":9427601,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9427599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9427600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV. ","id":9427601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9427602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial (HA) \u00e9 condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica multifatorial caracterizada por eleva\u00e7\u00e3o sustentada dos n\u00edveis press\u00f3ricos &ge; 140 e\/ou 90 mmHg e frequentemente se associa a dist\u00farbios metab\u00f3licos, altera\u00e7\u00f5es funcionais e\/ou estruturais de \u00f3rg\u00e3os-alvo, sendo agravada pela presen\u00e7a de outros fatores de risco (FR), como dislipidemia, obesidade abdominal, intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose e diabetes mellitus (DM). Acerca dos fatores de risco e modula\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, analise as assertivas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":43686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1308522,"hashId":"6421fbbcdc28f6a65b931fdd62ac5bfc","enunciado":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o Arterial (HA) \u00e9 condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica multifatorial caracterizada por eleva\u00e7\u00e3o sustentada dos n\u00edveis press\u00f3ricos &ge;\t 140 e\/ou 90 mmHg e frequentemente se associa a dist\u00farbios metab\u00f3licos, altera\u00e7\u00f5es funcionais e\/ou estruturais de \u00f3rg\u00e3os-alvo, sendo agravada pela presen\u00e7a de outros fatores de risco (FR), como dislipidemia, obesidade abdominal, intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose e diabetes mellitus (DM). Acerca dos fatores de risco e modula\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, analise as assertivas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4775843,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica subcl\u00ednica conduz a imediata classifica\u00e7\u00e3o de baixo risco de HAS, pois a chance de apresentar um primeiro ou um novo evento CV em 10 anos \u00e9 superior a 20%.","id":4775843,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica subcl\u00ednica conduz a imediata classifica\u00e7\u00e3o de baixo risco de HAS, pois a chance de apresentar um primeiro ou um novo evento CV em 10 anos \u00e9 superior a 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o direta e linear entre envelhecimento e preval\u00eancia de HA (Hipertens\u00e3o Arterial), ressalta-se que a maior ocorr\u00eancia de EAB (Efeito do Avental Branco), hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica e p\u00f3s-prandial e, finalmente, a presen\u00e7a de arritmias, como fibrila\u00e7\u00e3o atrial, podem dificultar a medi\u00e7\u00e3o da PA.","id":4775844,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o direta e linear entre envelhecimento e preval\u00eancia de HA (Hipertens\u00e3o Arterial), ressalta-se que a maior ocorr\u00eancia de EAB (Efeito do Avental Branco), hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica e p\u00f3s-prandial e, finalmente, a presen\u00e7a de arritmias, como fibrila\u00e7\u00e3o atrial, podem dificultar a medi\u00e7\u00e3o da PA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumo excessivo de s\u00f3dio \u00e9 um dos principais FR para HA, e associa-se a eventos CV e renais. Ainda h\u00e1 controv\u00e9rsias quanto ao impacto do consumo de sal sobre o risco de HAS. Alguns estudos sugerem que o consumo muito baixo eleva o risco de DCV, enquanto outros sustentam que a diminui\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio diminui o risco CV.","id":4775845,"corpo":"<p align=justify>O consumo excessivo de s\u00f3dio \u00e9 um dos principais FR para HA, e associa-se a eventos CV e renais. Ainda h\u00e1 controv\u00e9rsias quanto ao impacto do consumo de sal sobre o risco de HAS. Alguns estudos sugerem que o consumo muito baixo eleva o risco de DCV, enquanto outros sustentam que a diminui\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio diminui o risco CV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aumento da gordura visceral tamb\u00e9m \u00e9 considerado um fator de risco para HA. Redu\u00e7\u00f5es de peso e de Circunfer\u00eancia da Cintura correlacionam-se com redu\u00e7\u00f5es da PA e melhora metab\u00f3lica.","id":4775846,"corpo":"<p align=justify>O aumento da gordura visceral tamb\u00e9m \u00e9 considerado um fator de risco para HA. Redu\u00e7\u00f5es de peso e de Circunfer\u00eancia da Cintura correlacionam-se com redu\u00e7\u00f5es da PA e melhora metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O caf\u00e9, apesar de rico em cafe\u00edna, subst\u00e2ncia com efeito pressor agudo, possui polifen\u00f3is que podem favorecer a redu\u00e7\u00e3o da PA (Press\u00e3o Arterial). Estudos recentes sugerem que o consumo de caf\u00e9 em doses habituais n\u00e3o est\u00e1 associado com maior incid\u00eancia de HA nem com eleva\u00e7\u00e3o da PA.","id":4775847,"corpo":"<p align=justify>O caf\u00e9, apesar de rico em cafe\u00edna, subst\u00e2ncia com efeito pressor agudo, possui polifen\u00f3is que podem favorecer a redu\u00e7\u00e3o da PA (Press\u00e3o Arterial). Estudos recentes sugerem que o consumo de caf\u00e9 em doses habituais n\u00e3o est\u00e1 associado com maior incid\u00eancia de HA nem com eleva\u00e7\u00e3o da PA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/1308522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica feita por meio de um celular ocorreu em 3 de abril de 1973. O funcion\u00e1rio da Motorola Martin Cooper saiu nas ruas da cidade de Nova York, nos Estados Unidos, para testar o celular, chamado de DynaTAC e que pesava 1,1 quilo. No Brasil, a primeira liga\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do celular ocorreu no Rio de Janeiro, em:","provas":[{"id":69407,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Enfermeiro PSF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2113365,"hashId":"62ae29ae6592c44be5f06310abcaced6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica feita por meio de um celular ocorreu em 3 de abril de 1973. O funcion\u00e1rio da Motorola Martin Cooper saiu nas ruas da cidade de Nova York, nos Estados Unidos, para testar o celular, chamado de DynaTAC e que pesava 1,1 quilo. No Brasil, a primeira liga\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do celular ocorreu no Rio de Janeiro, em:<\/p>","resposta":8261549,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1983","id":8261548,"corpo":"<p>1983<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1990","id":8261549,"corpo":"<p>1990<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1993","id":8261550,"corpo":"<p>1993<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1997","id":8261551,"corpo":"<p>1997<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Prisional (Pol\u00edcia Penal)","id":23064,"slug":"agente-prisional-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.850\/2013, recusar ou omitir dados cadastrais, registros, documentos e informa\u00e7\u00f5es requisitadas pelo juiz, Minist\u00e9rio P\u00fablico ou delegado de pol\u00edcia, no curso de investiga\u00e7\u00e3o ou do processo, constitui crime, com pena base prevista de","provas":[{"id":58904,"cargo":{"descricao":"Agente Prisional (Pol\u00edcia Penal)","id":23064,"slug":"agente-prisional-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-agente-prisional-policia-penal-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - Agente Prisional (Pol\u00edcia Penal) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1776191,"hashId":"0bb187237875fc8c206f05000c01f81e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 12.850\/2013, recusar ou omitir dados cadastrais, registros, documentos e informa\u00e7\u00f5es requisitadas pelo juiz, Minist\u00e9rio P\u00fablico ou delegado de pol\u00edcia, no curso de investiga\u00e7\u00e3o ou do processo, constitui crime, com pena base prevista de<\/p>","resposta":6776985,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos, e multa.","id":6776985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reclus\u00e3o, de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos, e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos, e multa.","id":6776986,"corpo":"<p>reclus\u00e3o, de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos, e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de 1 (um) a 4 (quatro) anos, e multa.","id":6776987,"corpo":"<p>reclus\u00e3o, de 1 (um) a 4 (quatro) anos, e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de 2 (dois) a 4 (quatro) anos, e multa.","id":6776988,"corpo":"<p>reclus\u00e3o, de 2 (dois) a 4 (quatro) anos, e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 12 (doze) anos, e multa.","id":6776989,"corpo":"<p>reclus\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 12 (doze) anos, e multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"}],"slug":"direito-penal\/1776191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade civil do Estado, a op\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 17:53:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1699481,"hashId":"f75226debc155f6c420308e1ef041d0f","enunciado":"<p>Acerca da responsabilidade civil do Estado, a op\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":6430023,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nosso ordenamento jur\u00eddico, n\u00e3o requer a exig\u00eancia da ilicitude da conduta, para constituir o dever de indenizar que os seus agentes houverem ocasionado.","id":6430023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nosso ordenamento jur\u00eddico, n\u00e3o requer a exig\u00eancia da ilicitude da conduta, para constituir o dever de indenizar que os seus agentes houverem ocasionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assalto ocorrido cerca de dois meses ap\u00f3s a evas\u00e3o do pres\u00eddio h\u00e1 responsabilidade estatal pela teoria do risco produzido \/ suscitado.","id":6430024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assalto ocorrido cerca de dois meses ap\u00f3s a evas\u00e3o do pres\u00eddio h\u00e1 responsabilidade estatal pela teoria do risco produzido \/ suscitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admite-se a promo\u00e7\u00e3o da responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico diretamente, mesmo na hip\u00f3tese de se responsabilizar o Estado regressivamente.","id":6430025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se a promo\u00e7\u00e3o da responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico diretamente, mesmo na hip\u00f3tese de se responsabilizar o Estado regressivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prazo prescricional para propositura da a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria em face do Estado \u00e9 o de 3 (tr\u00eas) anos previsto no Decreto n\u00b0 20.910\/32.","id":6430026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazo prescricional para propositura da a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria em face do Estado \u00e9 o de 3 (tr\u00eas) anos previsto no Decreto n\u00b0 20.910\/32.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Prescri\u00e7\u00e3o do direito de regresso do Estado contra agente causador do dano, ligado a empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, o prazo para a propositura da a\u00e7\u00e3o regressiva \u00e9 imprescrit\u00edvel.","id":6430027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prescri\u00e7\u00e3o do direito de regresso do Estado contra agente causador do dano, ligado a empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, o prazo para a propositura da a\u00e7\u00e3o regressiva \u00e9 imprescrit\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/1699481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anula\u00e7\u00e3o e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":56278,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2018-fcc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Caruaru - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:00:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692411,"hashId":"cd9abd659e5bb697c31585b1984dd85d","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anula\u00e7\u00e3o e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":6398236,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato administrativo discricion\u00e1rio pode ser objeto de anula\u00e7\u00e3o por parte do Poder Judici\u00e1rio.","id":6398236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo discricion\u00e1rio pode ser objeto de anula\u00e7\u00e3o por parte do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os efeitos produzidos pela revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo s\u00e3o ex tunc. ","id":6398237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos produzidos pela revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo s\u00e3o<em> ex tunc. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato administrativo vinculado pode ser revogado por motivo de oportunidade e conveni\u00eancia.","id":6398238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo vinculado pode ser revogado por motivo de oportunidade e conveni\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio, no exerc\u00edcio de sua atividade jurisdicional, tem compet\u00eancia para revogar ato administrativo, quando este estiver eivado com v\u00edcio de legalidade, uma vez que a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.","id":6398239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Judici\u00e1rio, no exerc\u00edcio de sua atividade jurisdicional, tem compet\u00eancia para revogar ato administrativo, quando este estiver eivado com v\u00edcio de legalidade, uma vez que a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 anular seus pr\u00f3prios atos, por motivo de oportunidade e conveni\u00eancia.","id":6398240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 anular seus pr\u00f3prios atos, por motivo de oportunidade e conveni\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1692411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":15958,"slug":"consultor-legislativo-area-regulacao-economica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de um determinado servi\u00e7o p\u00fablico foi concedida \u00e0 iniciativa privada, ap\u00f3s regular processo licitat\u00f3rio, disciplinado pela Lei no 8.987\/1995 e demais normas incidentes \u00e0 esp\u00e9cie. Fixada a tarifa pelo pre\u00e7o da proposta vencedora da licita\u00e7\u00e3o, no ano tr\u00eas do contrato sobreveio a extin\u00e7\u00e3o de um imposto incidente sobre a atividade concedida e a cria\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de outro, tamb\u00e9m incidente sobre a mesma atividade. Em raz\u00e3o das referidas altera\u00e7\u00f5es, a concession\u00e1ria solicitou reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, pleiteando a majora\u00e7\u00e3o da tarifa. O pleito","provas":[{"id":33066,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":15958,"slug":"consultor-legislativo-area-regulacao-economica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-regulacao-economica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2018"},{"id":33067,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":15958,"slug":"consultor-legislativo-area-regulacao-economica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-regulacao-economica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-22 09:07:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1009675,"hashId":"529aca46e042cc618db1d63f024cc23b","enunciado":"A presta\u00e7\u00e3o de um determinado servi\u00e7o p\u00fablico foi concedida \u00e0 iniciativa privada, ap\u00f3s regular processo licitat\u00f3rio, disciplinado\r\npela Lei no 8.987\/1995 e demais normas incidentes \u00e0 esp\u00e9cie. Fixada a tarifa pelo pre\u00e7o da proposta vencedora da licita\u00e7\u00e3o, no\r\nano tr\u00eas do contrato sobreveio a extin\u00e7\u00e3o de um imposto incidente sobre a atividade concedida e a cria\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de outro,\r\ntamb\u00e9m incidente sobre a mesma atividade. Em raz\u00e3o das referidas altera\u00e7\u00f5es, a concession\u00e1ria solicitou reequil\u00edbrio\r\necon\u00f4mico-financeiro do contrato, pleiteando a majora\u00e7\u00e3o da tarifa. O pleito","resposta":3529348,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o deve sequer ser processado, pois, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da modicidade das tarifas, como houve simult\u00e2nea extin\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de imposto, deve-se presumir aus\u00eancia de impacto a favor da concession\u00e1ria.","id":3529346,"corpo":"n\u00e3o deve sequer ser processado, pois, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da modicidade das tarifas, como houve simult\u00e2nea extin\u00e7\u00e3o e\r\ncria\u00e7\u00e3o de imposto, deve-se presumir aus\u00eancia de impacto a favor da concession\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser processado e decidido a favor da concession\u00e1ria, pois somente a cria\u00e7\u00e3o de tributo autoriza a revis\u00e3o (sentido lato) do contrato, n\u00e3o havendo reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro a favor do poder concedente.","id":3529347,"corpo":"deve ser processado e decidido a favor da concession\u00e1ria, pois somente a cria\u00e7\u00e3o de tributo autoriza a revis\u00e3o (sentido\r\nlato) do contrato, n\u00e3o havendo reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro a favor do poder concedente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 decidido a favor da concession\u00e1ria desde que comprove que a altera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, considerada, para tanto, tanto a extin\u00e7\u00e3o como a cria\u00e7\u00e3o de tributo, impactou negativamente o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, que n\u00e3o precisa, a depender das condi\u00e7\u00f5es do contrato, ser obrigatoriamente restabelecido pela majora\u00e7\u00e3o da tarifa.","id":3529348,"corpo":"ser\u00e1 decidido a favor da concession\u00e1ria desde que comprove que a altera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, considerada, para tanto, tanto a\r\nextin\u00e7\u00e3o como a cria\u00e7\u00e3o de tributo, impactou negativamente o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, que n\u00e3o\r\nprecisa, a depender das condi\u00e7\u00f5es do contrato, ser obrigatoriamente restabelecido pela majora\u00e7\u00e3o da tarifa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser? decidido contrariamente ? concession?ria, pois a tarifa somente pode ser alterada por meio de revis?o peri?dica,\ninternalizada no contrato e denominada reajuste anual, e n?o para restabelecer, em raz?o de altera??o tribut?ria, o\nequil?brio econ?mico-financeiro do ajuste, o que deve ser resolvido por indeniza??o, ao final da concess?o.","id":3529349,"corpo":"<p align=justify>ser? decidido contrariamente ? concession?ria, pois a tarifa somente pode ser alterada por meio de revis?o peri?dica,\ninternalizada no contrato e denominada reajuste anual, e n?o para restabelecer, em raz?o de altera??o tribut?ria, o\nequil?brio econ?mico-financeiro do ajuste, o que deve ser resolvido por indeniza??o, ao final da concess?o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser decidido a favor da concession\u00e1ria desde que esta comprove que a altera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria impactou negativamente o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, que, nesta hip\u00f3tese, independentemente das condi\u00e7\u00f5es do contrato, deve ser obrigatoriamente restabelecido pela majora\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria.","id":3529350,"corpo":"poder\u00e1 ser decidido a favor da concession\u00e1ria desde que esta comprove que a altera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria impactou negativamente\r\no equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, que, nesta hip\u00f3tese, independentemente das condi\u00e7\u00f5es do contrato, deve\r\nser obrigatoriamente restabelecido pela majora\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371234,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1009675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":15738,"slug":"auxiliar-em-regulacao-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o de Controle de Servi\u00e7os P\u00fablicos do Estado do Par\u00e1","sigla":"ARCON","id":3425,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"arcon-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal no 8.987\/1995, com rela\u00e7\u00e3o ao contrato de concess\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32224,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":15738,"slug":"auxiliar-em-regulacao-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o de Controle de Servi\u00e7os P\u00fablicos do Estado do Par\u00e1","sigla":"ARCON","id":3425,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"arcon-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arcon-pa-2018-iades-auxiliar-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"IADES - ARCON - Auxiliar em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2018"},{"id":32225,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":15738,"slug":"auxiliar-em-regulacao-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2018-iades-auxiliar-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"IADES - SEAD PA - Auxiliar em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-22 09:09:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":998142,"hashId":"4965634cb87df0ff3cca47057fa3e2d6","enunciado":"De acordo com a Lei Federal no 8.987\/1995, com rela\u00e7\u00e3o ao\r\ncontrato de concess\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":3486769,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 defeso que a concession\u00e1ria contrate terceiros para o desenvolvimento de atividades inerentes, acess\u00f3rias ou complementares ao servi\u00e7o concedido.","id":3486765,"corpo":"\u00c9 defeso que a concession\u00e1ria contrate terceiros para\r\no desenvolvimento de atividades inerentes, acess\u00f3rias\r\nou complementares ao servi\u00e7o concedido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de concess\u00e3o ou do controle societ\u00e1rio da concession\u00e1ria sem pr\u00e9via anu\u00eancia do poder concedente \u00e9 uma das hip\u00f3teses de encampa\u00e7\u00e3o.","id":3486766,"corpo":"A transfer\u00eancia de concess\u00e3o ou do controle\r\nsociet\u00e1rio da concession\u00e1ria sem pr\u00e9via anu\u00eancia do\r\npoder concedente \u00e9 uma das hip\u00f3teses de\r\nencampa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos contratos de concess\u00e3o, \u00e9 garantida a subconcess\u00e3o, independentemente da autoriza\u00e7\u00e3o do concedente.","id":3486767,"corpo":"Nos contratos de concess\u00e3o, \u00e9 garantida a\r\nsubconcess\u00e3o, independentemente da autoriza\u00e7\u00e3o do\r\nconcedente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os direitos emergentes da concess\u00e3o n\u00e3o podem ser oferecidos como garantia nos contratos de financiamento.","id":3486768,"corpo":"Os direitos emergentes da concess\u00e3o n\u00e3o podem ser\r\noferecidos como garantia nos contratos de\r\nfinanciamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O emprego de mecanismos privados para resolu\u00e7\u00e3o de disputas decorrentes ou relacionadas ao contrato, inclusive a arbitragem, poder\u00e1 ser previsto no contrato de concess\u00e3o.","id":3486769,"corpo":"O emprego de mecanismos privados para resolu\u00e7\u00e3o\r\nde disputas decorrentes ou relacionadas ao contrato,\r\ninclusive a arbitragem, poder\u00e1 ser previsto no\r\ncontrato de concess\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369180,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/998142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia \u00e9 um dos requisitos de validade dos atos administrativos. \u00c9 o poder legal conferido ao agente p\u00fablico para o desempenho espec\u00edfico das atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo. Assim, tem-se como caracter\u00edstica da compet\u00eancia, exceto:","provas":[{"id":55548,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Auditor de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-22 09:57:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1687086,"hashId":"bab6825be2dafdd4534482f1af69a96d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia \u00e9 um dos requisitos de validade dos atos administrativos. \u00c9 o poder legal conferido ao agente p\u00fablico para o desempenho espec\u00edfico das atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo. Assim, tem-se como caracter\u00edstica da compet\u00eancia, exceto:<\/p>","resposta":6373697,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irrevog\u00e1vel.","id":6373697,"corpo":"<p>Irrevog\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intransfer\u00edvel.","id":6373698,"corpo":"<p>Intransfer\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Irrenunci\u00e1vel.","id":6373699,"corpo":"<p>Irrenunci\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imodific\u00e1vel pela vontade do agente.","id":6373700,"corpo":"<p>Imodific\u00e1vel pela vontade do agente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imprescrit\u00edvel.","id":6373701,"corpo":"<p>Imprescrit\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1687086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880,"slug":"professor-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de esgoto sanit\u00e1rio deve atender \u00e0s fun\u00e7\u00f5es primordiais de coleta e condu\u00e7\u00e3o dos despejos oriundos dos aparelhos sanit\u00e1rios, em dire\u00e7\u00e3o a um destino apropriado. Portanto, analisando os itens a seguir, \u00e9 INCORRETO afirmar que o sistema de esgoto sanit\u00e1rio deve ser projetado de modo a:","provas":[{"id":63725,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880,"slug":"professor-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-professor-area-engenharia-civil-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-22 08:33:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1951682,"hashId":"5569e76f09fb6ea0e0f38c1f43ee77dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de esgoto sanit\u00e1rio deve atender \u00e0s fun\u00e7\u00f5es primordiais de coleta e condu\u00e7\u00e3o dos despejos oriundos dos aparelhos sanit\u00e1rios, em dire\u00e7\u00e3o a um destino apropriado. Portanto, analisando os itens a seguir, \u00e9 INCORRETO afirmar que o sistema de esgoto sanit\u00e1rio deve ser projetado de modo a:<\/p>","resposta":7554856,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir a qualidade de consumo da \u00e1gua, evitando sua contamina\u00e7\u00e3o, desde a capta\u00e7\u00e3o no reservat\u00f3rio at\u00e9 sua utiliza\u00e7\u00e3o nos equipamentos sanit\u00e1rios","id":7554855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a qualidade de consumo da \u00e1gua, evitando sua contamina\u00e7\u00e3o, desde a capta\u00e7\u00e3o no reservat\u00f3rio at\u00e9 sua utiliza\u00e7\u00e3o nos equipamentos sanit\u00e1rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar a ocorr\u00eancia de vazamentos e a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos no interior das tubula\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do escoamento lento da \u00e1gua utilizada e dos despejos introduzidos","id":7554856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar a ocorr\u00eancia de vazamentos e a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos no interior das tubula\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do escoamento lento da \u00e1gua utilizada e dos despejos introduzidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impedir que as \u00e1reas de utiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam atingidas pelos gases provenientes do interior do sistema de esgoto sanit\u00e1rio","id":7554857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedir que as \u00e1reas de utiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam atingidas pelos gases provenientes do interior do sistema de esgoto sanit\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilitar meios que impe\u00e7am a entrada de corpos estranhos ao interior do sistema","id":7554858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar meios que impe\u00e7am a entrada de corpos estranhos ao interior do sistema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Cidade Lei n\u00ba 10.257\/2001, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":45614,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-22 17:10:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1382697,"hashId":"786d8371cb2e84be754af679f1ede2e6","enunciado":"<p>De acordo com o Estatuto da Cidade Lei n\u00ba 10.257\/2001, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":5084808,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio de im\u00f3vel considerado subutilizado e que n\u00e3o tenha observado as condi\u00e7\u00f5es e prazos previstos na legisla\u00e7\u00e3o municipal para o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano, ap\u00f3s decorridos cinco anos de cobran\u00e7a de IPTU progressivo, poder\u00e1 ter o im\u00f3vel desapropriado pelo Munic\u00edpio, mediante o pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica. ","id":5084808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio de im\u00f3vel considerado subutilizado e que n\u00e3o tenha observado as condi\u00e7\u00f5es e prazos previstos na legisla\u00e7\u00e3o municipal para o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano, ap\u00f3s decorridos cinco anos de cobran\u00e7a de IPTU progressivo, poder\u00e1 ter o im\u00f3vel desapropriado pelo Munic\u00edpio, mediante o pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O possuidor (isoladamente ou em litiscons\u00f3rcio origin\u00e1rio ou superveniente), os possuidores em estado de composse e o Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00e3o partes leg\u00edtimas para a propositura da a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana.","id":5084809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O possuidor (isoladamente ou em litiscons\u00f3rcio origin\u00e1rio ou superveniente), os possuidores em estado de composse e o Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00e3o partes leg\u00edtimas para a propositura da a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei municipal, baseada no plano diretor, poder\u00e1 instituir direito de preemp\u00e7\u00e3o, por prazo indeterminado, sobre im\u00f3veis localizados em determinada \u00e1rea, o qual ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico necessitar de \u00e1reas para regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e execu\u00e7\u00e3o de programas habitacionais de interesse social.","id":5084810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei municipal, baseada no plano diretor, poder\u00e1 instituir direito de preemp\u00e7\u00e3o, por prazo indeterminado, sobre im\u00f3veis localizados em determinada \u00e1rea, o qual ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico necessitar de \u00e1reas para regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e execu\u00e7\u00e3o de programas habitacionais de interesse social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a \u2013 EIV ser\u00e1 executado de forma a contemplar os efeitos positivos e negativos do empreendimento ou atividade quanto \u00e0 qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea e suas proximidades e substituir\u00e1 o Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental \u2013 EIA, previsto na legisla\u00e7\u00e3o ambiental. ","id":5084811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a \u2013 EIV ser\u00e1 executado de forma a contemplar os efeitos positivos e negativos do empreendimento ou atividade quanto \u00e0 qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea e suas proximidades e substituir\u00e1 o Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental \u2013 EIA, previsto na legisla\u00e7\u00e3o ambiental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 90","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1382697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diretrizes espec\u00edficas para as pol\u00edticas de desenvolvimento econ\u00f4mico, fixadas pelo Plano Diretor do Munic\u00edpio de Nova Ven\u00e9cia, EXCETO:","provas":[{"id":45614,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-22 17:10:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1382695,"hashId":"08437ae770c7eebb769bbadee2da3aec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diretrizes espec\u00edficas para as pol\u00edticas de desenvolvimento econ\u00f4mico, fixadas pelo Plano Diretor do Munic\u00edpio de Nova Ven\u00e9cia, EXCETO:<\/p>","resposta":5084800,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Priorizar planos, programas e projetos que visem \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda.","id":5084799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Priorizar planos, programas e projetos que visem \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover programas de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio.","id":5084800,"corpo":"<p>Promover programas de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fomentar iniciativas que visem atrair investimentos, p\u00fablicos ou privados, nacionais e estrangeiros.","id":5084801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar iniciativas que visem atrair investimentos, p\u00fablicos ou privados, nacionais e estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer programas de treinamento de recursos humanos para a qualifica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra para o atendimento \u00e0s demandas existentes.","id":5084802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer programas de treinamento de recursos humanos para a qualifica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra para o atendimento \u00e0s demandas existentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 90","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":"direito-urbanistico\/1382695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano diretor \u00e9 instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de\ndesenvolvimento e expans\u00e3o urbana. Trata-se de lei\nmunicipal que estabelece regras b\u00e1sicas sobre uso e\nocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano. A aprova\u00e7\u00e3o de um plano\ndiretor \u00e9 obrigat\u00f3ria somente para cidades com mais de:","provas":[{"id":45672,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-castelo-es-2018-consesp-concursos-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Castelo - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-22 17:10:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1384424,"hashId":"90f51c81993997a12721ca227452eb0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor \u00e9 instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de\ndesenvolvimento e expans\u00e3o urbana. Trata-se de lei\nmunicipal que estabelece regras b\u00e1sicas sobre uso e\nocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano. A aprova\u00e7\u00e3o de um plano\ndiretor \u00e9 obrigat\u00f3ria somente para cidades com mais de:<\/p>","resposta":5090924,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quinze mil habitantes.","id":5090921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quinze mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez mil habitantes.","id":5090922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dez mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco mil habitantes.","id":5090923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vinte mil habitantes.","id":5090924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinte mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418398,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":"direito-urbanistico\/1384424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37469,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-instituto-aocp-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM SC - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073580,"hashId":"1f991f6b802bfa58de1ddff550a9e333","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3777185,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro n\u00e3o pode ser compensada quando o apenado retorna ao Brasil.","id":3777184,"corpo":"<p>A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro n\u00e3o pode ser compensada quando o apenado retorna ao Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro atenua a pena imposta no Brasil pelo mesmo crime, quando diversas, ou nela \u00e9 computada, quando id\u00eanticas.","id":3777185,"corpo":"<p>A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro atenua a pena imposta no Brasil pelo mesmo crime, quando diversas, ou nela \u00e9 computada, quando id\u00eanticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro n\u00e3o atenua a pena imposta no Brasil, exceto quando id\u00eanticas.","id":3777186,"corpo":"<p>A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro n\u00e3o atenua a pena imposta no Brasil, exceto quando id\u00eanticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro atenua a pena imposta no Brasil por qualquer crime, quando id\u00eanticas.","id":3777187,"corpo":"<p>A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro atenua a pena imposta no Brasil por qualquer crime, quando id\u00eanticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro n\u00e3o atenua a pena imposta no Brasil, salvo a possibilidade legal de detra\u00e7\u00e3o.","id":3777188,"corpo":"<p>A pena cumprida em pa\u00eds estrangeiro n\u00e3o atenua a pena imposta no Brasil, salvo a possibilidade legal de detra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381920,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pena cumprida no estrangeiro","oab":true,"nome":"Pena cumprida no estrangeiro","pai":418428,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406252,"slug":"direito-penal-pena-cumprida-no-estrangeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares do C\u00f3digo Penal","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares do C\u00f3digo Penal","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418428,"slug":"direito-penal-disposicoes-preliminares-do-codigo-penal"}],"slug":"direito-penal\/1073580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pm-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Processo Penal, podemos afirmar que a \u201cprova irritual\u201d \u00e9 aquela:","provas":[{"id":52187,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pm-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-se-se-2018-ibfc-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - PM SE - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1578453,"hashId":"0e8ea4d00f08ac123392e0db5b76e6eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do Processo Penal, podemos afirmar que a \u201cprova irritual\u201d \u00e9 aquela:<\/p>","resposta":5922149,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em que h\u00e1 procedimento previsto na lei, s\u00f3 que este procedimento n\u00e3o e\u0301 respeitado quando da colheita da prova","id":5922149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que h\u00e1 procedimento previsto na lei, s\u00f3 que este procedimento n\u00e3o e\u0301 respeitado quando da colheita da prova<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que traz a possibilidade de um ju\u00edzo de certeza quanto ao fato que busca provar, possibilitando ao Juiz fundamentar sua decis\u00e3o de me\u0301rito mediante uma avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica","id":5922150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que traz a possibilidade de um ju\u00edzo de certeza quanto ao fato que busca provar, possibilitando ao Juiz fundamentar sua decis\u00e3o de me\u0301rito mediante uma avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela realizada perante ju\u00edzo distinto daquele perante o qual tramita o processo","id":5922151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela realizada perante ju\u00edzo distinto daquele perante o qual tramita o processo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a prova t\u00edpica, s\u00f3 que utilizada para fim diverso daquele para o qual foi originalmente prevista","id":5922152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a prova t\u00edpica, s\u00f3 que utilizada para fim diverso daquele para o qual foi originalmente prevista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Provas","oab":false,"nome":"Teoria Geral das Provas","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414378,"slug":"direito-processual-penal-teoria-geral-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1578453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3 Regiao","oab":false,"id":687,"slug":"trf-3a-regiao"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Reconhecida a nulidade da licita\u00e7\u00e3o vencida por empresa privada para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de limpeza urbana, e tendo sido j\u00e1 prestados parte dos servi\u00e7os contratados e paga parte da remunera\u00e7\u00e3o ajustada, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":31548,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3 Regiao","oab":false,"id":687,"slug":"trf-3a-regiao"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2018-trf-3a-regiao-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3 - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":987517,"hashId":"9d19e3637b68adcfc56cd6102b42f077","enunciado":" Reconhecida a nulidade da licita\u00e7\u00e3o vencida por empresa privada para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de limpeza urbana, e tendo sido j\u00e1 prestados parte dos servi\u00e7os contratados e paga parte da remunera\u00e7\u00e3o ajustada, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","resposta":3449466,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem direito \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos por servi\u00e7os prestados, mas somente no caso de a nulidade da licita\u00e7\u00e3o ter sido reconhecida por culpa da empresa contratada.","id":3449466,"corpo":"Tem direito \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos por servi\u00e7os prestados, mas somente no caso de a nulidade da licita\u00e7\u00e3o ter sido reconhecida por culpa da empresa contratada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem direito \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos por servi\u00e7os prestados, mas somente no caso de a nulidade da licita\u00e7\u00e3o ter sido reconhecida por culpa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3449467,"corpo":"Tem direito \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos por servi\u00e7os prestados, mas somente no caso de a nulidade da licita\u00e7\u00e3o ter sido reconhecida por culpa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem direito \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos por servi\u00e7os prestados, independentemente de quem tenha sido a culpa pela nulidade da licita\u00e7\u00e3o.","id":3449468,"corpo":"Tem direito \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos por servi\u00e7os prestados, independentemente de quem tenha sido a culpa pela nulidade da licita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tem direito \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos por servi\u00e7os j\u00e1 prestados.","id":3449469,"corpo":"N\u00e3o tem direito \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos por servi\u00e7os j\u00e1 prestados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367232,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/987517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um conjunto de \u00f3rg\u00e3os institu\u00eddos para cumprir os objetivos do governo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":991953,"hashId":"e14f8c5ddd869abbbfbfa2a3a1a39d52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um conjunto de \u00f3rg\u00e3os institu\u00eddos para cumprir os objetivos do governo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3463904,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pratica atos de governo com maior ou menor autonomia.","id":3463900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pratica atos de governo com maior ou menor autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica corresponde \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias dentro de uma mesma pessoa jur\u00eddica, em raz\u00e3o da sua organiza\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica.","id":3463901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica corresponde \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias dentro de uma mesma pessoa jur\u00eddica, em raz\u00e3o da sua organiza\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O governo \u00e9 o conjunto de agentes, \u00f3rg\u00e3os e pessoas jur\u00eddicas de que o Estado disp\u00f5e para colocar em pr\u00e1tica as pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":3463902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo \u00e9 o conjunto de agentes, \u00f3rg\u00e3os e pessoas jur\u00eddicas de que o Estado disp\u00f5e para colocar em pr\u00e1tica as pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem fun\u00e7\u00e3o exclusivamente administrativa.","id":3463903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem fun\u00e7\u00e3o exclusivamente administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No conceito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em sentido formal, est\u00e3o compreendidos os \u00f3rg\u00e3os e as entidades que executam atividades administrativas.","id":3463904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No conceito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em sentido formal, est\u00e3o compreendidos os \u00f3rg\u00e3os e as entidades que executam atividades administrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/991953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o julgamento e a classifica\u00e7\u00e3o das propostas no preg\u00e3o, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":991956,"hashId":"3d61eda3096e9e50a7ce93c8747d4476","enunciado":"Para o julgamento e a classifica\u00e7\u00e3o das propostas no preg\u00e3o, ser\u00e1\r\nadotado o crit\u00e9rio de","resposta":3463918,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhor qualidade.","id":3463915,"corpo":"melhor qualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhor pre\u00e7o e t\u00e9cnica.","id":3463916,"corpo":"melhor pre\u00e7o e t\u00e9cnica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior lance.","id":3463917,"corpo":"maior lance.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menor pre\u00e7o.","id":3463918,"corpo":"menor pre\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhor t\u00e9cnica e maior lance.","id":3463919,"corpo":"melhor t\u00e9cnica e maior lance.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/991956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No gr\u00e1fico 1A2AAA, o ponto de pedido \u00e9 representado pelos pontos","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":991957,"hashId":"514f925bd79d408cce12422c56b7a82d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No gr\u00e1fico 1A2AAA, o ponto de pedido \u00e9 representado pelos pontos<\/p>","resposta":3463923,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3463920,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e VI.","id":3463921,"corpo":"<p>IV e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e VIII.","id":3463922,"corpo":"<p>IV e VIII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VI e X.","id":3463923,"corpo":"<p>VI e X.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VII e XI.","id":3463924,"corpo":"<p>VII e XI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gr\u00e1fico 1A2AAA\tO gr\u00e1fico seguinte representa a curva dente de serra de um item dentro de um sistema de estoque. ","id":368138,"enunciado":"<p><strong>Gr\u00e1fico 1A2AAA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO gr\u00e1fico seguinte representa a curva dente de serra de um item dentro de um sistema de estoque.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/31839\/grupo-questao\/368138-20220516122607000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/991957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os riscos de avarias no estoque que sejam resultantes de vibra\u00e7\u00e3o, trepida\u00e7\u00e3o, frenagens, atrito e impactos constituem os riscos","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":991959,"hashId":"0917a6846ea951edd0c1096b0065f4ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os riscos de avarias no estoque que sejam resultantes de vibra\u00e7\u00e3o, trepida\u00e7\u00e3o, frenagens, atrito e impactos constituem os riscos<\/p>","resposta":3463932,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qu\u00edmicos.","id":3463930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imponder\u00e1veis.","id":3463931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imponder\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mec\u00e2nicos.","id":3463932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clim\u00e1ticos.","id":3463933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clim\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humanos.","id":3463934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">humanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/991959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam caracter\u00edsticas diversas de uma organiza\u00e7\u00e3o. Entre elas, a cultura organizacional construtiva \u00e9 aquela em que","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":991961,"hashId":"7a494b74fea3b0549dd1189249790fb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam caracter\u00edsticas diversas de uma organiza\u00e7\u00e3o. Entre elas, a cultura organizacional construtiva \u00e9 aquela em que<\/p>","resposta":3463944,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle hier\u00e1rquico e a tomada de decis\u00e3o centralizada predominam.","id":3463940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle hier\u00e1rquico e a tomada de decis\u00e3o centralizada predominam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a confronta\u00e7\u00e3o e o negativismo das pessoas s\u00e3o recompensados.","id":3463941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a confronta\u00e7\u00e3o e o negativismo das pessoas s\u00e3o recompensados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vit\u00f3ria \u00e9 valorizada e as pessoas que t\u00eam desempenho superior \u00e0s demais s\u00e3o recompensadas.","id":3463942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vit\u00f3ria \u00e9 valorizada e as pessoas que t\u00eam desempenho superior \u00e0s demais s\u00e3o recompensadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a persist\u00eancia e o trabalho \u00e1rduo s\u00e3o valorizados.","id":3463943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a persist\u00eancia e o trabalho \u00e1rduo s\u00e3o valorizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ger\u00eancia \u00e9 realizada de modo participativo e com foco nas pessoas.","id":3463944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ger\u00eancia \u00e9 realizada de modo participativo e com foco nas pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/991961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um organograma, v\u00e1rias caixas verticalmente interligadas refletem caracter\u00edsticas de uma organiza\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":991967,"hashId":"77788569d1720c6da8e022d4f3ea4f3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um organograma, v\u00e1rias caixas verticalmente interligadas refletem caracter\u00edsticas de uma organiza\u00e7\u00e3o que<\/p>","resposta":3463971,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 tipicamente horizontalizada, como na departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional.","id":3463970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 tipicamente horizontalizada, como na departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possui v\u00e1rios n\u00edveis hier\u00e1rquicos sob uma mesma cadeia de comando.","id":3463971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui v\u00e1rios n\u00edveis hier\u00e1rquicos sob uma mesma cadeia de comando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissemina seus n\u00edveis hier\u00e1rquicos entre v\u00e1rias cadeias de comando.","id":3463972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissemina seus n\u00edveis hier\u00e1rquicos entre v\u00e1rias cadeias de comando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenha sido estabelecida de acordo com os estados brasileiros em que atua.","id":3463973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenha sido estabelecida de acordo com os estados brasileiros em que atua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tenha sido definida de acordo com os produtos por ela ofertados ao mercado.","id":3463974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenha sido definida de acordo com os produtos por ela ofertados ao mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"}],"slug":"administracao-geral\/991967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o de obra de constru\u00e7\u00e3o de determinado edif\u00edcio p\u00fablico pode ser realizada sem a apresenta\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":991972,"hashId":"deb1f668dbb16d62d7368a79ecc0a90b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o de obra de constru\u00e7\u00e3o de determinado edif\u00edcio p\u00fablico pode ser realizada sem a apresenta\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3463997,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do projeto b\u00e1sico.","id":3463995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do projeto b\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de or\u00e7amento detalhado por custo unit\u00e1rio.","id":3463996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de or\u00e7amento detalhado por custo unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do projeto executivo.","id":3463997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do projeto executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de recursos or\u00e7ament\u00e1rios suficientes.","id":3463998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de recursos or\u00e7ament\u00e1rios suficientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da inclus\u00e3o do projeto no plano plurianual.","id":3463999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da inclus\u00e3o do projeto no plano plurianual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/991972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o agente administrativo, para a pr\u00e1tica de ato regular de sua obriga\u00e7\u00e3o, solicita ao cidad\u00e3o benef\u00edcios materiais ou econ\u00f4micos, caracteriza&#8208;se um ato de","provas":[{"id":33093,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ma-ma-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MA - Fiscal - 2018"},{"id":33094,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ma-ma-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MA - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1009935,"hashId":"5362d87c7481630f4f329ac9dda0711b","enunciado":"Quando o agente administrativo, para a pr\u00e1tica de ato regular\r\nde sua obriga\u00e7\u00e3o, solicita ao cidad\u00e3o benef\u00edcios materiais ou\r\necon\u00f4micos, caracteriza&#8208;se um ato de","resposta":3530647,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cidadania.","id":3530646,"corpo":"cidadania.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o.","id":3530647,"corpo":"corrup\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compromisso. ","id":3530648,"corpo":"compromisso.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"generosidade.","id":3530649,"corpo":"generosidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia.","id":3530650,"corpo":"viol\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371278,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1009935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A improbidade administrativa n\u00e3o enseja","provas":[{"id":33093,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ma-ma-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MA - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1009961,"hashId":"166c5d3f4b12989bb623da1b4a027c7a","enunciado":"A improbidade administrativa n\u00e3o enseja","resposta":3530778,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multa civil.","id":3530776,"corpo":"multa civil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda de bens ou valores.","id":3530777,"corpo":"perda de bens ou valores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"priva\u00e7\u00e3o da liberdade.","id":3530778,"corpo":"priva\u00e7\u00e3o da liberdade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ressarcimento integral do dano.","id":3530779,"corpo":"ressarcimento integral do dano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico.","id":3530780,"corpo":"proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371280,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1009961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705,"slug":"magisterio-superior-area-engenharia-ambiental-energias-renovaveis"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":17026,"slug":"professor-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":20532,"slug":"professor-area-engenharia-de-controle-e-automacao"},{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557,"slug":"professor-area-portugues-e-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol","id":17045,"slug":"professor-area-letras-portugues-espanhol"},{"descricao":"Professor de Letras - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":5900,"slug":"professor-de-letras-area-portugues-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.772\/2012, al\u00e9m de outros fatores, a avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho do docente em est\u00e1gio probat\u00f3rio nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino dever\u00e1 considerar a(o)","provas":[{"id":49168,"cargo":{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705,"slug":"magisterio-superior-area-engenharia-ambiental-energias-renovaveis"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-magisterio-superior-area-engenharia-ambiental-energias-renovaveis","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis - 2018"},{"id":49198,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":17026,"slug":"professor-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-engenharia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2018"},{"id":49202,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":20532,"slug":"professor-area-engenharia-de-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":49210,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Engenheiro de Pesca - 2018"},{"id":49275,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":49309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"},{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557,"slug":"professor-area-portugues-e-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"},{"id":49314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol","id":17045,"slug":"professor-area-letras-portugues-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-letras-portugues-espanhol","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol - 2018"},{"id":49318,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":5900,"slug":"professor-de-letras-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-de-letras-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor de Letras - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"},{"id":49328,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":49339,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2018"},{"id":49351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":49383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 21:35:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1486770,"hashId":"b54b4a933f33c542ee225eccf09b3c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 12.772\/2012, al\u00e9m de outros fatores, a avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho do docente em est\u00e1gio probat\u00f3rio nas Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino dever\u00e1 considerar a(o)<\/p>","resposta":5534578,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00e3o do professor ao trabalho, verificada por meio de provas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas.","id":5534577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adapta\u00e7\u00e3o do professor ao trabalho, verificada por meio de provas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o pelos discentes, conforme normatiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da institui\u00e7\u00e3o.","id":5534578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o pelos discentes, conforme normatiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cumprimento de hor\u00e1rio dentro e fora da reparti\u00e7\u00e3o para a qual foi designado.","id":5534579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprimento de hor\u00e1rio dentro e fora da reparti\u00e7\u00e3o para a qual foi designado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise dos relat\u00f3rios de atividades durante per\u00edodo de licen\u00e7as e f\u00e9rias.","id":5534580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise dos relat\u00f3rios de atividades durante per\u00edodo de licen\u00e7as e f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desempenho em programas de avalia\u00e7\u00e3o de forma f\u00edsica e de sa\u00fade funcional.","id":5534581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desempenho em programas de avalia\u00e7\u00e3o de forma f\u00edsica e de sa\u00fade funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.772\/2012 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist\u00e9rio Federal; sobre a Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei no 7.596, de 10 de abril de 1987; sobre o Plano de Carreira e Cargos de Magist\u00e9rio do Ensino","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.772\/2012 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist\u00e9rio Federal; sobre a Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei no 7.596, de 10 de abril de 1987; sobre o Plano de Carreira e Cargos de Magist\u00e9rio do Ensino","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400210,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-772-2012-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreiras-e-cargos-de-magisterio-federal-sobre-a-carreira-do-magisterio-superior-de-que-trata-a-lei-no-7-596-de-10-de-abril-de-1987-sobre-o-plano-de-carreira-e-cargos-de-magisterio-do-ensino"}],"slug":"direito-administrativo\/1486770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma estadual que regulamenta o tema das licita\u00e7\u00f5es, esta \u00e9 dispens\u00e1vel, permitindo a contrata\u00e7\u00e3o direta nos seguintes casos, exceto:","provas":[{"id":46549,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2018-unifil-contador-periodo-tarde","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 21:39:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1415902,"hashId":"b07fcf9a1b911102a7a30fb4ffcc6a6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma estadual que regulamenta o tema das licita\u00e7\u00f5es, esta \u00e9 dispens\u00e1vel, permitindo a contrata\u00e7\u00e3o direta nos seguintes casos, exceto:<\/p>","resposta":5218890,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos casos de emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica, quando caracterizada urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa ocasionar preju\u00edzo ou comprometer a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares, e somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e oitenta) dias consecutivos e ininterruptos, contados da ocorr\u00eancia da emerg\u00eancia ou calamidade, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o dos respectivos contratos.","id":5218889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos casos de emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica, quando caracterizada urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa ocasionar preju\u00edzo ou comprometer a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares, e somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e oitenta) dias consecutivos e ininterruptos, contados da ocorr\u00eancia da emerg\u00eancia ou calamidade, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o dos respectivos contratos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para outros servi\u00e7os e compras de valor at\u00e9 20% (vinte por cento) do limite previsto, em norma nacional, para compras e servi\u00e7os que n\u00e3o sejam de engenharia, na modalidade de convite, e para aliena\u00e7\u00f5es, nos casos previstos nesta Lei, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de um mesmo servi\u00e7o, compra ou aliena\u00e7\u00e3o de maior vulto que possa ser realizada de uma s\u00f3 vez.","id":5218890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para outros servi\u00e7os e compras de valor at\u00e9 20% (vinte por cento) do limite previsto, em norma nacional, para compras e servi\u00e7os que n\u00e3o sejam de engenharia, na modalidade de convite, e para aliena\u00e7\u00f5es, nos casos previstos nesta Lei, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de um mesmo servi\u00e7o, compra ou aliena\u00e7\u00e3o de maior vulto que possa ser realizada de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, em consequ\u00eancia de rescis\u00e3o contratual, desde que atendida a ordem de classifica\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o anterior e aceitas as mesmas condi\u00e7\u00f5es oferecidas pelo licitante vencedor, inclusive quanto ao pre\u00e7o, devidamente corrigido.","id":5218891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, em consequ\u00eancia de rescis\u00e3o contratual, desde que atendida a ordem de classifica\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o anterior e aceitas as mesmas condi\u00e7\u00f5es oferecidas pelo licitante vencedor, inclusive quanto ao pre\u00e7o, devidamente corrigido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para a impress\u00e3o dos di\u00e1rios oficiais, de formul\u00e1rios padronizados de uso da administra\u00e7\u00e3o, e de edi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas oficiais, bem como para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, por \u00f3rg\u00e3os ou entidades que integrem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, criados para esse fim espec\u00edfico.","id":5218892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a impress\u00e3o dos di\u00e1rios oficiais, de formul\u00e1rios padronizados de uso da administra\u00e7\u00e3o, e de edi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas oficiais, bem como para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, por \u00f3rg\u00e3os ou entidades que integrem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, criados para esse fim espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas compras ou contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o abastecimento de navios, embarca\u00e7\u00f5es, unidades a\u00e9reas ou tropas da pol\u00edcia militar estadual e corpos de bombeiros militares e seus meios de deslocamento quando em estada eventual de curta dura\u00e7\u00e3o em portos, aeroportos ou localidades diferentes de suas sedes, no territ\u00f3rio do Estado do Paran\u00e1, por motivo de movimenta\u00e7\u00e3o operacional ou de adestramento, quando a exiguidade dos prazos legais puder comprometer a normalidade e os prop\u00f3sitos das opera\u00e7\u00f5es e desde que seu valor n\u00e3o exceda eventual limite previsto em lei nacional.","id":5218893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas compras ou contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o abastecimento de navios, embarca\u00e7\u00f5es, unidades a\u00e9reas ou tropas da pol\u00edcia militar estadual e corpos de bombeiros militares e seus meios de deslocamento quando em estada eventual de curta dura\u00e7\u00e3o em portos, aeroportos ou localidades diferentes de suas sedes, no territ\u00f3rio do Estado do Paran\u00e1, por motivo de movimenta\u00e7\u00e3o operacional ou de adestramento, quando a exiguidade dos prazos legais puder comprometer a normalidade e os prop\u00f3sitos das opera\u00e7\u00f5es e desde que seu valor n\u00e3o exceda eventual limite previsto em lei nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"}],"slug":"direito-administrativo\/1415902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a modalidade de licita\u00e7\u00e3o PREG\u00c3O, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46549,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2018-unifil-contador-periodo-tarde","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 21:39:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1415864,"hashId":"42c64914102a296106194898e0e3bfe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a modalidade de licita\u00e7\u00e3o PREG\u00c3O, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5218719,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consideram-se bens e servi\u00e7os comuns, aqueles cujos padr\u00f5es de desempenho e qualidade possam ser objetivamente definidos pelo edital, por meio de especifica\u00e7\u00f5es usuais no mercado.","id":5218719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se bens e servi\u00e7os comuns, aqueles cujos padr\u00f5es de desempenho e qualidade possam ser objetivamente definidos pelo edital, por meio de especifica\u00e7\u00f5es usuais no mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 20% (vinte por cento) superiores \u00e0quela, poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor.","id":5218720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 20% (vinte por cento) superiores \u00e0quela, poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Declarado o vencedor, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de recurso pelos outros licitantes.","id":5218721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declarado o vencedor, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de recurso pelos outros licitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 plenamente poss\u00edvel que a administra\u00e7\u00e3o exija garantia da proposta bem como pagamento de eventuais taxas e emolumentos.","id":5218722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 plenamente poss\u00edvel que a administra\u00e7\u00e3o exija garantia da proposta bem como pagamento de eventuais taxas e emolumentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias \u00fateis.","id":5218723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/1415864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao regime constitucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":46549,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2018-unifil-contador-periodo-tarde","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 21:39:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1415874,"hashId":"664b66e4603037de6862c12360cf5978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao regime constitucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5218765,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.","id":5218763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, respeitada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o.","id":5218764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, respeitada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo improrrog\u00e1vel de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos.","id":5218765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo improrrog\u00e1vel de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":5218766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e3o computados nem acumulados, para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.","id":5218767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e3o computados nem acumulados, para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1415874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}