{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9279,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840,"slug":"analista-legislativo-area-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de Seguridade Social representa um dos maiores avan\u00e7os da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social e ao atendimento das hist\u00f3ricas reivindica\u00e7\u00f5es da classe trabalhadora. Neste sentido, ela representa","provas":[{"id":32633,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840,"slug":"analista-legislativo-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1002712,"hashId":"38846566bb85f2602d3b782813d214af","enunciado":"<p>A concep\u00e7\u00e3o de Seguridade Social representa um dos maiores\r\navan\u00e7os da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no que se refere \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o social e ao atendimento das hist\u00f3ricas reivindica\u00e7\u00f5es da\r\nclasse trabalhadora.\r\n<\/p><p>Neste sentido, ela representa<\/p>","resposta":3505281,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a antecipa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de cunho neoliberal, a partir da institui\u00e7\u00e3o do trip\u00e9 de pol\u00edticas sociais, que seriam flexibilizadas em seguida.","id":3505280,"corpo":"a antecipa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de cunho neoliberal, a partir da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o do trip\u00e9 de pol\u00edticas sociais, que seriam\r\nflexibilizadas em seguida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a promessa de afirma\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o de direitos sociais em nosso pa\u00eds, em conson\u00e2ncia com as transforma\u00e7\u00f5es sociopol\u00edticas que se processaram.","id":3505281,"corpo":"a promessa de afirma\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o de direitos sociais em\r\nnosso pa\u00eds, em conson\u00e2ncia com as transforma\u00e7\u00f5es\r\nsociopol\u00edticas que se processaram.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rompimento completo com a ditadura militar brasileira, a partir das lutas pela democracia e instaura\u00e7\u00e3o do Estado de Bem-Estar Social.","id":3505282,"corpo":"o rompimento completo com a ditadura militar brasileira, a\r\npartir das lutas pela democracia e instaura\u00e7\u00e3o do Estado de\r\nBem-Estar Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o movimento natural do desenvolvimentismo para assegurar o progresso em padr\u00f5es compat\u00edveis de competi\u00e7\u00e3o com pa\u00edses do primeiro mundo.","id":3505283,"corpo":"o movimento natural do desenvolvimentismo para assegurar\r\no progresso em padr\u00f5es compat\u00edveis de competi\u00e7\u00e3o com\r\npa\u00edses do primeiro mundo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da centralidade ontol\u00f3gica do trabalho e sua vincula\u00e7\u00e3o com os condicionantes sociais da desigualdade existentes no pa\u00eds.","id":3505284,"corpo":"o reconhecimento da centralidade ontol\u00f3gica do trabalho e\r\nsua vincula\u00e7\u00e3o com os condicionantes sociais da desigualdade\r\nexistentes no pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369875,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/1002712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - Conserva\u00e7\u00e3o e Restaura\u00e7\u00e3o de Bens Culturais M\u00f3veis","id":15862,"slug":"tecnico-i-conservacao-e-restauracao-de-bens-culturais-moveis"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o da chefia imediata avaliar as atribui\u00e7\u00f5es do setor e classific\u00e1-las como salubres ou insalubres.","provas":[{"id":32709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - Conserva\u00e7\u00e3o e Restaura\u00e7\u00e3o de Bens Culturais M\u00f3veis","id":15862,"slug":"tecnico-i-conservacao-e-restauracao-de-bens-culturais-moveis"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-conservacao-e-restauracao-de-bens-culturais-moveis-conservacao-e-restauracao-de-bens-culturais-moveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - Conserva\u00e7\u00e3o e Restaura\u00e7\u00e3o de Bens Culturais M\u00f3veis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"}],"id":1003864,"hashId":"b48d38df3bb5e570856ac0c5f5777176","enunciado":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o da chefia imediata avaliar as atribui\u00e7\u00f5es do setor e\r\nclassific\u00e1-las como salubres ou insalubres.","resposta":3509380,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3509379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3509380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de riscos em ambiente de trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":370091,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de riscos em ambiente de\r\ntrabalho, julgue os itens que se seguem.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1003864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar das Procuradorias dos Estados, da Defensoria P\u00fablica e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal","provas":[{"id":32711,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-ap-ap-2018-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AP - Procurador do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1003878,"hashId":"61e9b2ec08db85d6181aeb52c9776fd9","enunciado":"Ao tratar das Procuradorias dos Estados, da Defensoria P\u00fablica e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal","resposta":3509420,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assegura-lhes a compet\u00eancia para encaminhar suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias ao Chefe do Poder Executivo, dentro dos limites estipulados conjuntamente com os demais Poderes na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3509419,"corpo":"assegura-lhes a compet\u00eancia para encaminhar suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias ao Chefe do Poder Executivo, dentro dos\r\nlimites estipulados conjuntamente com os demais Poderes na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegura a autonomia administrativa e funcional apenas \u00e0s Defensorias P\u00fablicas e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, a ser exercida nos termos da lei, mas n\u00e3o \u00e0s Procuradorias dos Estados.","id":3509420,"corpo":"assegura a autonomia administrativa e funcional apenas \u00e0s Defensorias P\u00fablicas e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, a ser exercida\r\nnos termos da lei, mas n\u00e3o \u00e0s Procuradorias dos Estados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" atribui-lhes a iniciativa legislativa para apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de sua lei org\u00e2nica.","id":3509421,"corpo":" atribui-lhes a iniciativa legislativa para apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de sua lei org\u00e2nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"veda, aos respectivos membros, que participem de sociedade comercial, na forma da lei.","id":3509422,"corpo":"veda, aos respectivos membros, que participem de sociedade comercial, na forma da lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"veda aos membros dessas institui\u00e7\u00f5es o exerc\u00edcio de atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.","id":3509423,"corpo":"veda aos membros dessas institui\u00e7\u00f5es o exerc\u00edcio de atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370094,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1003878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Justi\u00e7a de determinado Estado celebrou contrato com empresa especializada, para prestar servi\u00e7o educacional nas modalidades de creche e pr\u00e9-escola, em estabelecimento escolar mantido pelo Tribunal, dedicado ao atendimento de filhos de seus servidores. Durante a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, um dos alunos empurrou o colega do alto de um escorregador, causando-lhe ferimentos graves e gerando sequelas para a crian\u00e7a acidentada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, no tocante \u00e0 responsabilidade civil,","provas":[{"id":32711,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-ap-ap-2018-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AP - Procurador do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1003902,"hashId":"b72ac44bd118e6fbafa5343c4cbf1d24","enunciado":"O Tribunal de Justi\u00e7a de determinado Estado celebrou contrato com empresa especializada, para prestar servi\u00e7o educacional nas\r\nmodalidades de creche e pr\u00e9-escola, em estabelecimento escolar mantido pelo Tribunal, dedicado ao atendimento de filhos de\r\nseus servidores. Durante a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, um dos alunos empurrou o colega do alto de um escorregador, causando-lhe\r\nferimentos graves e gerando sequelas para a crian\u00e7a acidentada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, no tocante \u00e0 responsabilidade civil,","resposta":3509542,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de hip\u00f3tese em que o ente estatal n\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado, visto que se trata de ato de terceiro, a excluir o nexo causal entre a atividade estatal e o dano.","id":3509539,"corpo":"trata-se de hip\u00f3tese em que o ente estatal n\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado, visto que se trata de ato de terceiro, a excluir o nexo\r\ncausal entre a atividade estatal e o dano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" h\u00e1 responsabilidade objetiva da empresa contratada, sendo que n\u00e3o haver\u00e1 responsabiliza\u00e7\u00e3o estatal, visto que o servi\u00e7o era prestado em benef\u00edcio de terceiros.","id":3509540,"corpo":" h\u00e1 responsabilidade objetiva da empresa contratada, sendo que n\u00e3o haver\u00e1 responsabiliza\u00e7\u00e3o estatal, visto que o servi\u00e7o\r\nera prestado em benef\u00edcio de terceiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 responsabiliza\u00e7\u00e3o civil dos pais do causador direto do dano, pois este \u00e9 menor e civilmente irrespons\u00e1vel.","id":3509541,"corpo":"haver\u00e1 responsabiliza\u00e7\u00e3o civil dos pais do causador direto do dano, pois este \u00e9 menor e civilmente irrespons\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel a responsabiliza\u00e7\u00e3o estatal, com base na teoria da culpa do servi\u00e7o, em vista do funcionamento deficiente do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3509542,"corpo":"\u00e9 cab\u00edvel a responsabiliza\u00e7\u00e3o estatal, com base na teoria da culpa do servi\u00e7o, em vista do funcionamento deficiente do servi\u00e7o\r\np\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 responsabiliza\u00e7\u00e3o do ente estatal, visto que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se enquadra entre as hip\u00f3teses de responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos praticados pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":3509543,"corpo":"n\u00e3o haver\u00e1 responsabiliza\u00e7\u00e3o do ente estatal, visto que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se enquadra entre as hip\u00f3teses de responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\npor atos praticados pelo Poder Judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370095,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/1003902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional contempla uma regra geral atinente \u00e0 contagem de prazos, que est\u00e1 inserida em dispositivo espec\u00edfico de suas \u201cDisposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias\u201d, regra esta que determina que os prazos sejam cont\u00ednuos, excluindo-se, na sua contagem, o dia de in\u00edcio e incluindo-se o de vencimento. De acordo com o CTN, esta regra \u00e9 aplic\u00e1vel","provas":[{"id":32711,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-ap-ap-2018-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AP - Procurador do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1003905,"hashId":"2cf3381f16f711230a0d29faf2fc6545","enunciado":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional contempla uma regra geral atinente \u00e0 contagem de prazos, que est\u00e1 inserida em dispositivo espec\u00edfico\r\nde suas \u201cDisposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias\u201d, regra esta que determina que os prazos sejam cont\u00ednuos, excluindo-se, na sua\r\ncontagem, o dia de in\u00edcio e incluindo-se o de vencimento. De acordo com o CTN, esta regra \u00e9 aplic\u00e1vel","resposta":3509556,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas aos prazos fixados no pr\u00f3prio CTN, salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio.","id":3509554,"corpo":"apenas aos prazos fixados no pr\u00f3prio CTN, salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas aos prazos fixados na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":3509555,"corpo":"apenas aos prazos fixados na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto aos prazos fixados no pr\u00f3prio CTN, como na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em geral.","id":3509556,"corpo":"tanto aos prazos fixados no pr\u00f3prio CTN, como na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em geral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas aos prazos fixados na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio.","id":3509557,"corpo":"apenas aos prazos fixados na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas aos prazos fixados no pr\u00f3prio CTN.","id":3509558,"corpo":"apenas aos prazos fixados no pr\u00f3prio CTN.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370096,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"}],"slug":"direito-tributario\/1003905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e1ssio, tio de Jo\u00e3o, doou para o jovem sobrinho, em fevereiro de 2017, a motocicleta que recebeu de heran\u00e7a de seu pai, em mar\u00e7o de 2015, m\u00eas em que este \u00faltimo faleceu. Embora Jo\u00e3o tivesse apenas 15 anos na data em que a doa\u00e7\u00e3o foi feita, Oswaldo, vi\u00favo, pai e respons\u00e1vel legal por Jo\u00e3o, praticou os atos necess\u00e1rios de aceita\u00e7\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o, em nome de seu filho, aceita\u00e7\u00e3o esta sem a qual o contrato de doa\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria se aperfei\u00e7oado. Todas essas pessoas residiam no Munic\u00edpio de Laranjal do Jari\/AP. Todos os atos relacionados com as transmiss\u00f5es de propriedade acima mencionadas foram praticados junto aos \u00f3rg\u00e3os competentes, poucas semanas ap\u00f3s a ocorr\u00eancia dos respectivos fator geradores. Ocorre, por\u00e9m, que a referida motocicleta, que sempre esteve licenciada em Laranjal do Jari, tinha d\u00e9bito de IPVA referente a 2014, 2015 e 2018. Consta, ainda, que, relativamente a este ve\u00edculo, havia d\u00e9bito de ITCD, referente \u00e0 transmiss\u00e3o causa mortis ocorrida em 2015. Por fim, identificou-se, ainda, novo d\u00e9bito de ITCD, relativamente \u00e0 doa\u00e7\u00e3o feita em 2017. Todos os impostos acima mencionados foram objeto de lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, por ocasi\u00e3o da ocorr\u00eancia dos respectivos fatos geradores. Tendo em considera\u00e7\u00e3o o disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Estado do Amap\u00e1, aprovado pela Lei estadual no 400\/1997, no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e na Lei de Execu\u00e7\u00f5es Fiscais, a a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal","provas":[{"id":32711,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-ap-ap-2018-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AP - Procurador do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1003910,"hashId":"e08c864492855b3378992a43c935cb3a","enunciado":"<p>C\u00e1ssio, tio de Jo\u00e3o, doou para o jovem sobrinho, em fevereiro de 2017, a motocicleta que recebeu de heran\u00e7a de seu pai, em mar\u00e7o\r\nde 2015, m\u00eas em que este \u00faltimo faleceu. Embora Jo\u00e3o tivesse apenas 15 anos na data em que a doa\u00e7\u00e3o foi feita, Oswaldo, vi\u00favo,\r\npai e respons\u00e1vel legal por Jo\u00e3o, praticou os atos necess\u00e1rios de aceita\u00e7\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o, em nome de seu filho, aceita\u00e7\u00e3o esta\r\nsem a qual o contrato de doa\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria se aperfei\u00e7oado. Todas essas pessoas residiam no Munic\u00edpio de Laranjal do Jari\/AP.\r\nTodos os atos relacionados com as transmiss\u00f5es de propriedade acima mencionadas foram praticados junto aos \u00f3rg\u00e3os\r\ncompetentes, poucas semanas ap\u00f3s a ocorr\u00eancia dos respectivos fator geradores.\r\n<\/p><p>Ocorre, por\u00e9m, que a referida motocicleta, que sempre esteve licenciada em Laranjal do Jari, tinha d\u00e9bito de IPVA referente a\r\n2014, 2015 e 2018. Consta, ainda, que, relativamente a este ve\u00edculo, havia d\u00e9bito de ITCD, referente \u00e0 transmiss\u00e3o causa mortis\r\nocorrida em 2015. Por fim, identificou-se, ainda, novo d\u00e9bito de ITCD, relativamente \u00e0 doa\u00e7\u00e3o feita em 2017. Todos os impostos\r\nacima mencionados foram objeto de lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, por ocasi\u00e3o da ocorr\u00eancia dos respectivos fatos geradores.\r\n<\/p><p>Tendo em considera\u00e7\u00e3o o disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Estado do Amap\u00e1, aprovado pela Lei estadual no 400\/1997, no\r\nC\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e na Lei de Execu\u00e7\u00f5es Fiscais, a a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal<\/p>","resposta":3509580,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poderia ser promovida contra C\u00e1ssio, para reclamar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio referente ao IPVA devido em 2018.","id":3509579,"corpo":"poderia ser promovida contra C\u00e1ssio, para reclamar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio referente ao IPVA devido em 2018.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poderia ser promovida contra Oswaldo, na condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel, para reclamar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio referente ao ITCD devido em raz\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o que foi feita a seu filho, desde que n\u00e3o fosse poss\u00edvel exigir o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o pelo pr\u00f3prio donat\u00e1rio, pois Oswaldo interveio no recebimento da doa\u00e7\u00e3o, aceitando-a em nome de seu filho.","id":3509580,"corpo":"poderia ser promovida contra Oswaldo, na condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel, para reclamar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio referente ao ITCD\r\ndevido em raz\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o que foi feita a seu filho, desde que n\u00e3o fosse poss\u00edvel exigir o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o pelo\r\npr\u00f3prio donat\u00e1rio, pois Oswaldo interveio no recebimento da doa\u00e7\u00e3o, aceitando-a em nome de seu filho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia ser promovida contra Jo\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de contribuinte, para reclamar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio referente ao ITCD devido em raz\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o que lhe foi feita, pois ele era absolutamente incapaz.","id":3509581,"corpo":"n\u00e3o poderia ser promovida contra Jo\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de contribuinte, para reclamar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio referente ao ITCD\r\ndevido em raz\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o que lhe foi feita, pois ele era absolutamente incapaz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia ser promovida contra Jo\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel, para reclamar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio referente ao IPVA devido em rela\u00e7\u00e3o aos exerc\u00edcios de 2014 e 2015, pois, al\u00e9m de ser menor de idade, n\u00e3o era propriet\u00e1rio do ve\u00edculo naqueles dois exerc\u00edcios.","id":3509582,"corpo":"n\u00e3o poderia ser promovida contra Jo\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel, para reclamar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio referente ao IPVA\r\ndevido em rela\u00e7\u00e3o aos exerc\u00edcios de 2014 e 2015, pois, al\u00e9m de ser menor de idade, n\u00e3o era propriet\u00e1rio do ve\u00edculo naqueles\r\ndois exerc\u00edcios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia mais ser proposta, porque ocorreu a decad\u00eancia.","id":3509583,"corpo":"n\u00e3o poderia mais ser proposta, porque ocorreu a decad\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370096,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"}],"slug":"direito-tributario\/1003910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os centros de refer\u00eancia de assist\u00eancia social (CRAS) e os centros de refer\u00eancia especializados de assist\u00eancia social (CREAS) s\u00e3o unidades p\u00fablicas que ofertam prote\u00e7\u00f5es sociais, respectivamente, b\u00e1sicas e especiais, e possuem interface com outras pol\u00edticas sociais.","provas":[{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1030657,"hashId":"b7e71a849a06c98cda52d9c7954fa275","enunciado":"Os centros de refer\u00eancia de assist\u00eancia social (CRAS) e os\r\ncentros de refer\u00eancia especializados de assist\u00eancia social\r\n(CREAS) s\u00e3o unidades p\u00fablicas que ofertam prote\u00e7\u00f5es sociais,\r\nrespectivamente, b\u00e1sicas e especiais, e possuem interface\r\ncom outras pol\u00edticas sociais.","resposta":3606738,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3606738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3606739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, julgue os itens subsecutivos.","id":374861,"enunciado":"Considerando a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 65","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/1030657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem realizar a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de casos suspeitos ou confirmados de viol\u00eancia contra crian\u00e7a, priorizar o atendimento na faixa et\u00e1ria da primeira inf\u00e2ncia e atuar conjuntamente com a rede de prote\u00e7\u00e3o. Nesses casos, o(a) assistente social deve notificar o conselho tutelar respons\u00e1vel pelo territ\u00f3rio em que ocorreu tal situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1030669,"hashId":"53c6d8428934fd7f46d5bfe643e852a2","enunciado":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem realizar a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria\r\nde casos suspeitos ou confirmados de viol\u00eancia contra crian\u00e7a,\r\npriorizar o atendimento na faixa et\u00e1ria da primeira inf\u00e2ncia\r\ne atuar conjuntamente com a rede de prote\u00e7\u00e3o. Nesses casos,\r\no(a) assistente social deve notificar o conselho tutelar\r\nrespons\u00e1vel pelo territ\u00f3rio em que ocorreu tal situa\u00e7\u00e3o.","resposta":3606762,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3606762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3606763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos casos de viol\u00eancia contra crian\u00e7a e idoso, julgue os itens que se seguem, considerando os respectivos estatutos vigentes.","id":374863,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos casos de viol\u00eancia contra crian\u00e7a e idoso, julgue os\r\nitens que se seguem, considerando os respectivos estatutos vigentes.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1030669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 1988, o SUS foi regulado por lei, que distribui todas as suas atribui\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es como um sistema p\u00fablico e, al\u00e9m disso, disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, gest\u00e3o e o financiamento desse sistema unificado para a sa\u00fade dos brasileiros.","provas":[{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1030812,"hashId":"7ab5893794a326d67b72a2d78c5e5b89","enunciado":"Em 1988, o SUS foi regulado por lei, que distribui todas\r\nas suas atribui\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es como um sistema p\u00fablico e,\r\nal\u00e9m disso, disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade,\r\ngest\u00e3o e o financiamento desse sistema unificado para\r\na sa\u00fade dos brasileiros.","resposta":3607049,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3607048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3607049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1986, foi realizada a hist\u00f3rica 8.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, cujo relat\u00f3rio final serviu como subs\u00eddio para os deputados constituintes elaborarem o art. 196 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) \u2013 Da Sa\u00fade. A partir da promulga\u00e7\u00e3o da CF, a sa\u00fade ganhou rumos diferentes com a cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto e aos v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":374898,"enunciado":"<p>Em 1986, foi realizada a hist\u00f3rica 8.\u00aa Confer\u00eancia\r\nNacional de Sa\u00fade, cujo relat\u00f3rio final serviu como subs\u00eddio\r\npara os deputados constituintes elaborarem o art. 196 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) \u2013 Da Sa\u00fade. A partir da\r\npromulga\u00e7\u00e3o da CF, a sa\u00fade ganhou rumos diferentes com a cria\u00e7\u00e3o\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto e aos v\u00e1rios aspectos\r\na ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1030812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da coordena\u00e7\u00e3o objetiva o entrosamento das atividades da administra\u00e7\u00e3o, a fim de evitar a duplicidade de atua\u00e7\u00e3o, a dispers\u00e3o de recursos e a diverg\u00eancia de solu\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":34931,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031318,"hashId":"2c0a989a8b3de6d87d0a30f6946f22cf","enunciado":"O princ\u00edpio da coordena\u00e7\u00e3o objetiva o entrosamento das\r\natividades da administra\u00e7\u00e3o, a fim de evitar a duplicidade de\r\natua\u00e7\u00e3o, a dispers\u00e3o de recursos e a diverg\u00eancia de solu\u00e7\u00f5es.","resposta":3608840,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3608840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3608841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios fundamentais que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens a seguir.","id":374970,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios fundamentais que regem a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1031318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia objetiva assegurar maior rapidez e objetividade \u00e0s decis\u00f5es, sendo a delega\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter facultativo e permanente.","provas":[{"id":34931,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031319,"hashId":"70b46cbd96ef47795d221e6d08dded97","enunciado":"O princ\u00edpio da delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia objetiva assegurar\r\nmaior rapidez e objetividade \u00e0s decis\u00f5es, sendo a delega\u00e7\u00e3o de\r\ncar\u00e1ter facultativo e permanente.","resposta":3608843,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3608842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3608843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios fundamentais que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens a seguir.","id":374970,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios fundamentais que regem a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1031319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"L\u00edder \u00e9 aquele indiv\u00edduo que possui habilidade potencial para influenciar o comportamento de outros.","provas":[{"id":34931,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031344,"hashId":"ce746163c8c3357538ae1e287dd60ac0","enunciado":"L\u00edder \u00e9 aquele indiv\u00edduo que possui habilidade potencial para\r\ninfluenciar o comportamento de outros.","resposta":3608893,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3608892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3608893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos ao comportamento humano em organiza\u00e7\u00f5es e a aspectos relacionados.","id":374979,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos ao comportamento humano em\r\norganiza\u00e7\u00f5es e a aspectos relacionados.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1031344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O etnocentrismo cultural \u00e9 a cren\u00e7a de que a subcultura de uma organiza\u00e7\u00e3o ou de uma pessoa \u00e9 inferior \u00e0s outras organiza\u00e7\u00f5es ou pessoas.","provas":[{"id":34931,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031347,"hashId":"b7233240293003be4339f1152123570e","enunciado":"O etnocentrismo cultural \u00e9 a cren\u00e7a de que a subcultura de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o ou de uma pessoa \u00e9 inferior \u00e0s outras organiza\u00e7\u00f5es\r\nou pessoas.","resposta":3608899,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3608898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3608899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos ao comportamento humano em organiza\u00e7\u00f5es e a aspectos relacionados.","id":374979,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos ao comportamento humano em\r\norganiza\u00e7\u00f5es e a aspectos relacionados.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1031347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rol de procedimentos administrativos elenca as atividades a serem realizadas a fim de que determinado objetivo seja alcan\u00e7ado.","provas":[{"id":34931,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031352,"hashId":"7bbb0d30bc1225e7bd98362558ede976","enunciado":"O rol de procedimentos administrativos elenca as atividades\r\na serem realizadas a fim de que determinado objetivo seja\r\nalcan\u00e7ado.","resposta":3608908,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3608908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3608909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de estrutura organizacional, procedimentos administrativos e arquivamento, julgue os itens que se seguem.","id":374980,"enunciado":"Acerca de estrutura organizacional, procedimentos administrativos\r\ne arquivamento, julgue os itens que se seguem.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1031352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O simples fato de um sistema rodar na nuvem n\u00e3o lhe garante o atributo de ser escal\u00e1vel, j\u00e1 que ser\u00e1 considerado escal\u00e1vel o sistema que tiver sido concebido de maneira a ser capaz de alocar e liberar dinamicamente os recursos que a computa\u00e7\u00e3o em nuvem oferecer.","provas":[{"id":34958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1031861,"hashId":"eb7c31ba53eafad56d3f5f0ff0c09764","enunciado":"O simples fato de um sistema rodar na nuvem n\u00e3o lhe garante\r\no atributo de ser escal\u00e1vel, j\u00e1 que ser\u00e1 considerado escal\u00e1vel o\r\nsistema que tiver sido concebido de maneira a ser capaz de\r\nalocar e liberar dinamicamente os recursos que a computa\u00e7\u00e3o\r\nem nuvem oferecer.","resposta":3610476,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a conceitos de cloud computing, julgue os itens a seguir.","id":375074,"enunciado":"No que diz respeito a conceitos de cloud computing, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/1031861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas transmiss\u00f5es de redes sem fio, o fen\u00f4meno de enfraquecimento de sinal por m\u00faltiplos caminhos ocorre quando os v\u00e1rios ecos produzidos pela reflex\u00e3o dos sinais em objetos s\u00f3lidos interagem, causando oscila\u00e7\u00f5es no sinal recebido pelo destinat\u00e1rio.","provas":[{"id":34958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1031870,"hashId":"5111ceee3e087ed689ca7aba03895403","enunciado":"Nas transmiss\u00f5es de redes sem fio, o fen\u00f4meno de\r\nenfraquecimento de sinal por m\u00faltiplos caminhos ocorre\r\nquando os v\u00e1rios ecos produzidos pela reflex\u00e3o dos sinais em\r\nobjetos s\u00f3lidos interagem, causando oscila\u00e7\u00f5es no sinal\r\nrecebido pelo destinat\u00e1rio.","resposta":3610494,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o de dados e de aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":375077,"enunciado":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o de dados e de aspectos a ela\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1031870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma infraestrutura constitu\u00edda por v\u00e1rias redes de tecnologias diferentes interconectadas, os roteadores t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de conectar as redes de mesma tecnologia, cabendo aos switches conectar aquelas de tecnologias diferentes.","provas":[{"id":34958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1031871,"hashId":"ce0008897b7e6bc7e9bab755ba57854a","enunciado":"Em uma infraestrutura constitu\u00edda por v\u00e1rias redes de\r\ntecnologias diferentes interconectadas, os roteadores t\u00eam a\r\nfun\u00e7\u00e3o de conectar as redes de mesma tecnologia, cabendo aos\r\nswitches conectar aquelas de tecnologias diferentes.","resposta":3610497,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o de dados e de aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":375077,"enunciado":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o de dados e de aspectos a ela\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1031871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Skype in the classroom \u00e9 uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea por voz e v\u00eddeo utilizada como espa\u00e7o de aprendizagem entre professores e alunos, pois permite uma excelente intera\u00e7\u00e3o entre os componentes de um grupo, auxiliando no processo ensino-aprendizagem.","provas":[{"id":35068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033720,"hashId":"a1d8ca3d78ffb35b21e8396678bdbe0f","enunciado":"Skype in the classroom \u00e9 uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o\r\ninstant\u00e2nea por voz e v\u00eddeo utilizada como espa\u00e7o de\r\naprendizagem entre professores e alunos, pois permite uma\r\nexcelente intera\u00e7\u00e3o entre os componentes de um grupo,\r\nauxiliando no processo ensino-aprendizagem.","resposta":3616407,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tecnologias de ensino e ao seu uso, julgue os itens que se seguem.","id":375382,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a tecnologias de ensino e ao seu uso, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1033720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos do atendimento educacional especializado a promo\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es de acesso, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem no ensino regular e a garantia de servi\u00e7os de apoio especializados de acordo com as necessidades individuais dos estudantes com defici\u00eancia.","provas":[{"id":35072,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033970,"hashId":"47d7e8038f2db605d46ae6db727d5f9a","enunciado":"S\u00e3o objetivos do atendimento educacional especializado\r\na promo\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es de acesso, participa\u00e7\u00e3o\r\ne aprendizagem no ensino regular e a garantia de servi\u00e7os\r\nde apoio especializados de acordo com as necessidades\r\nindividuais dos estudantes com defici\u00eancia.","resposta":3616907,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o vigente que disp\u00f5e sobre os direitos das pessoas com defici\u00eancia, julgue os itens subsequentes.","id":375435,"enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o vigente que disp\u00f5e sobre os direitos\r\ndas pessoas com defici\u00eancia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1033970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria produz um \u00fanico produto e adota a an\u00e1lise de regress\u00e3o linear para estimar os custos indiretos de manuten\u00e7\u00e3o fixos e vari\u00e1veis. Ela fundamenta-se em dados hist\u00f3ricos da sua capacidade normal de produ\u00e7\u00e3o e utiliza a seguinte Fun\u00e7\u00e3o de Regress\u00e3o Amostral (FRA):","provas":[{"id":35100,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2018-consulplan-contador-1a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1034691,"hashId":"9b85bcbbdf0882b0c8c05a4e55eb81a2","enunciado":"<p>Uma ind\u00fastria produz um \u00fanico produto e adota a an\u00e1lise de regress\u00e3o linear para estimar os custos indiretos de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o fixos e vari\u00e1veis. Ela fundamenta-se em dados hist\u00f3ricos da sua capacidade normal de produ\u00e7\u00e3o e utiliza\r\na seguinte Fun\u00e7\u00e3o de Regress\u00e3o Amostral (FRA):<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35100\/41.gif\"><\/p>","resposta":3618872,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 0,00.","id":3618870,"corpo":" R$ 0,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 350.000,00.","id":3618871,"corpo":"R$ 350.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 600.000,00.","id":3618872,"corpo":"R$ 600.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" R$ 1.000.000,00.","id":3618873,"corpo":" R$ 1.000.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375565,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1034691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um computador \u00e9 composto pelo hardware, que \u00e9 a parte vis\u00edvel, manipul\u00e1vel e tang\u00edvel ao ser humano, e pelo software, que \u00e9 um conjunto de programas\/instru\u00e7\u00f5es que tornam o hardware operacional.","provas":[{"id":35171,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1035244,"hashId":"be312fbcf8b66e88c122b21612bf99c4","enunciado":"Um computador \u00e9 composto pelo hardware, que \u00e9 a\r\nparte vis\u00edvel, manipul\u00e1vel e tang\u00edvel ao ser humano, e\r\npelo software, que \u00e9 um conjunto de\r\nprogramas\/instru\u00e7\u00f5es que tornam o hardware\r\noperacional.","resposta":3621065,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3621065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3621066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a computadores, julgue os itens de 71 a 80.","id":375649,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a computadores, julgue os itens de 71 a 80.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1035244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os computadores que dominam o mercado baseiam&#8208;se na arquitetura de Von Neumann, que tem a defini\u00e7\u00e3o bem clara de bits 0 e 1, distintos. Uma nova tend\u00eancia, que vem de encontro \u00e0 intelig\u00eancia artificial, s\u00e3o os computadores qu\u00e2nticos, que assumem valores al\u00e9m dos bits 0 e 1.","provas":[{"id":35171,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1035246,"hashId":"7ec8f0758dc29278ffd5588aaeaa4d3c","enunciado":"Os computadores que dominam o mercado baseiam&#8208;se\r\nna arquitetura de Von Neumann, que tem a defini\u00e7\u00e3o\r\nbem clara de bits 0 e 1, distintos. Uma nova tend\u00eancia,\r\nque vem de encontro \u00e0 intelig\u00eancia artificial, s\u00e3o os\r\ncomputadores qu\u00e2nticos, que assumem valores al\u00e9m\r\ndos bits 0 e 1.","resposta":3621069,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3621069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3621070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a computadores, julgue os itens de 71 a 80.","id":375649,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a computadores, julgue os itens de 71 a 80.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1035246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ultimamente, cabos de fibras \u00f3pticas v\u00eam sendo bastante empregados na implanta\u00e7\u00e3o de redes de computadores, mas uma das desvantagens desse tipo de cabo \u00e9 o fato de n\u00e3o serem imunes \u00e0 interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica.","provas":[{"id":35171,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1035262,"hashId":"4b345123dba5e5a43c37ad3677fca154","enunciado":"Ultimamente, cabos de fibras \u00f3pticas v\u00eam sendo\r\nbastante empregados na implanta\u00e7\u00e3o de redes de\r\ncomputadores, mas uma das desvantagens desse tipo\r\nde cabo \u00e9 o fato de n\u00e3o serem imunes \u00e0 interfer\u00eancia\r\neletromagn\u00e9tica.","resposta":3621102,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3621101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3621102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 87 a 104.","id":375652,"enunciado":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 87 a 104.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 104","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"}],"slug":"informatica\/1035262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No TCP\/IP, s\u00e3o protocolos pertencentes \u00e0 camada de aplica\u00e7\u00e3o: FTP; HTTP; SSH; e SMTP. Seus processos s\u00e3o endere\u00e7ados por meio de portas, que representam basicamente seus servi\u00e7os.","provas":[{"id":35171,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1035273,"hashId":"b68ab6147f7832aebda16bc3365812f7","enunciado":"No TCP\/IP, s\u00e3o protocolos pertencentes \u00e0 camada\r\nde aplica\u00e7\u00e3o: FTP; HTTP; SSH; e SMTP. Seus processos\r\ns\u00e3o endere\u00e7ados por meio de portas, que representam\r\nbasicamente seus servi\u00e7os.","resposta":3621123,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3621123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3621124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 87 a 104.","id":375652,"enunciado":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 87 a 104.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 104","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1035273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo Internet ou IP (Internet Protocol), que tamb\u00e9m d\u00e1 nome ao TCP\/IP, estabelece a Internet, definindo as estruturas de endere\u00e7o e roteamento, como, por exemplo, os endere\u00e7os IP. Assim, devido \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o, pertence \u00e0 camada de transporte do protocolo TCP\/IP.","provas":[{"id":35171,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16292,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crq-4-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1035274,"hashId":"ac71bf04015f00f99cd3f670be4e7813","enunciado":"O protocolo Internet ou IP (Internet Protocol), que\r\ntamb\u00e9m d\u00e1 nome ao TCP\/IP, estabelece a Internet,\r\ndefinindo as estruturas de endere\u00e7o e roteamento,\r\ncomo, por exemplo, os endere\u00e7os IP. Assim, devido \u00e0\r\nsua fun\u00e7\u00e3o, pertence \u00e0 camada de transporte do\r\nprotocolo TCP\/IP.","resposta":3621126,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3621125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3621126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 87 a 104.","id":375652,"enunciado":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 87 a 104.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 104","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1035274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que acontece quando um arquivo \u00e9 colocado em quarentena pelo antiv\u00edrus (considerando o aplicativo Avast Antiv\u00edrus)?","provas":[{"id":35202,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Oficial Combatente - 2018"},{"id":35203,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Oficial Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1035676,"hashId":"2805c643286306f5cebac2a46443c985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que acontece quando um arquivo \u00e9 colocado em quarentena pelo antiv\u00edrus (considerando o aplicativo Avast Antiv\u00edrus)?<\/p>","resposta":3623078,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses arquivos s\u00e3o isolados, n\u00e3o podem ser acessados por nenhum outro processo ou programa externo.","id":3623078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses arquivos s\u00e3o isolados, n\u00e3o podem ser acessados por nenhum outro processo ou programa externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esses arquivos s\u00e3o modificados para remo\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades apresentadas.","id":3623079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses arquivos s\u00e3o modificados para remo\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades apresentadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esses arquivos s\u00e3o modificados para altera\u00e7\u00e3o dos c\u00f3digos maliciosos.","id":3623080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses arquivos s\u00e3o modificados para altera\u00e7\u00e3o dos c\u00f3digos maliciosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esses arquivos podem ser executados normalmente, por\u00e9m sob a vigil\u00e2ncia do antiv\u00edrus.","id":3623081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses arquivos podem ser executados normalmente, por\u00e9m sob a vigil\u00e2ncia do antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esses arquivos s\u00e3o bloqueados e s\u00f3 voltam a ser liberados ap\u00f3s 40 dias.","id":3623082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses arquivos s\u00e3o bloqueados e s\u00f3 voltam a ser liberados ap\u00f3s 40 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/1035676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":30161,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2018-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":963438,"hashId":"05cabcc59b031b07ef9a74a377315dee","enunciado":"Quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3368449,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o prazo para o seu ajuizamento \u00e9 de dois anos, a fluir da data da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o rescindenda;","id":3368447,"corpo":" o prazo para o seu ajuizamento \u00e9 de dois anos, a fluir da data da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o rescindenda;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade para ajuiz\u00e1-la;","id":3368448,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade para ajuiz\u00e1-la;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel para impugnar decis\u00e3o que, embora sem ser de m\u00e9rito, impe\u00e7a a admissibilidade do recurso correspondente;","id":3368449,"corpo":"\u00e9 cab\u00edvel para impugnar decis\u00e3o que, embora sem ser de m\u00e9rito, impe\u00e7a a admissibilidade do recurso correspondente;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 exig\u00edvel do autor o dep\u00f3sito de 5% sobre o valor da causa, ainda que se trate de benefici\u00e1rio da gratuidade de justi\u00e7a","id":3368450,"corpo":"\u00e9 exig\u00edvel do autor o dep\u00f3sito de 5% sobre o valor da causa, ainda que se trate de benefici\u00e1rio da gratuidade de justi\u00e7a","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel a concess\u00e3o de tutela provis\u00f3ria.","id":3368451,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel a concess\u00e3o de tutela provis\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362691,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402219,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-rescisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":402219,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424428,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-cabimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/963438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 02.01.2018, J\u00e9ssica, nascida em 03.01.2000, realiza disparos de arma de fogo contra Ana, sua inimiga, em Santa Luzia do Norte, mas terceiros que presenciaram os fatos socorrem Ana e a levam para o hospital em Macei\u00f3. Ap\u00f3s tr\u00eas dias internada, Ana vem a falecer, ainda no hospital, em virtude exclusivamente das les\u00f5es causadas pelos disparos de J\u00e9ssica. Com base na situa\u00e7\u00e3o narrada, \u00e9 correto afirmar que J\u00e9ssica:","provas":[{"id":30161,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2018-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":963447,"hashId":"b78baf475a6b2208d9b6ef0094b75ea2","enunciado":"<p>No dia 02.01.2018, J\u00e9ssica, nascida em 03.01.2000, realiza disparos de arma de fogo contra Ana, sua inimiga, em Santa Luzia do Norte, mas terceiros que presenciaram os fatos socorrem Ana e a levam para o hospital em Macei\u00f3. Ap\u00f3s tr\u00eas dias internada, Ana vem a falecer, ainda no hospital, em virtude exclusivamente das les\u00f5es causadas pelos disparos de J\u00e9ssica.\r\n<\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o narrada, \u00e9 correto afirmar que J\u00e9ssica:<\/p>","resposta":3368492,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo Penal adota a Teoria da Atividade para definir o momento do crime e a Teoria da Ubiquidade para definir o lugar;","id":3368492,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo Penal adota a Teoria da Atividade para definir o momento do crime e a Teoria da Ubiquidade para definir o lugar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo Penal adota a Teoria do Resultado para definir o momento do crime e a Teoria da Atividade para definir o lugar; ","id":3368493,"corpo":"poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo\r\nPenal adota a Teoria do Resultado para definir o momento do\r\ncrime e a Teoria da Atividade para definir o lugar;\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo Penal adota a Teoria da Ubiquidade para definir o momento do crime e a Teoria da Atividade para definir o lugar;","id":3368494,"corpo":"poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo Penal adota a Teoria da Ubiquidade para definir o momento do crime e a Teoria da Atividade para definir o lugar;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo Penal adota a Teoria da Atividade para definir o momento do crime e apenas a Teoria do Resultado para definir o lugar;","id":3368495,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo Penal adota a Teoria da Atividade para definir o momento do crime e apenas a Teoria do Resultado para definir o lugar;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo Penal adota a Teoria do Resultado para definir o momento do crime e a Teoria da Ubiquidade para definir o lugar.","id":3368496,"corpo":"poder\u00e1 ser responsabilizada criminalmente, j\u00e1 que o C\u00f3digo Penal adota a Teoria do Resultado para definir o momento do crime e a Teoria da Ubiquidade para definir o lugar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362691,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tempo do Crime","oab":false,"nome":"Tempo do Crime","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413535,"slug":"direito-penal-tempo-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Atividade","oab":false,"nome":"Teoria da Atividade","pai":413535,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413536,"slug":"direito-penal-teoria-da-atividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/963447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"David, reincidente, foi denunciado pela pr\u00e1tica de crime de furto qualificado. No curso da instru\u00e7\u00e3o, uma testemunha afirma que David tinha a posse regular e anterior daquele bem que teria sido subtra\u00eddo, raz\u00e3o pela qual o Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao final da produ\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, adita a den\u00fancia, altera os fatos narrados e imputa ao r\u00e9u a pr\u00e1tica do crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita. Ap\u00f3s ratifica\u00e7\u00e3o das provas, o Minist\u00e9rio P\u00fablico apresentou alega\u00e7\u00f5es finais, requerendo a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u nas san\u00e7\u00f5es do delito de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita. O magistrado, por\u00e9m, ao analisar as provas, conclui que, na verdade, o crime praticado foi de furto qualificado, conforme descrito na den\u00fancia antes do aditamento. Diante da hip\u00f3tese narrada, o juiz, de imediato:","provas":[{"id":30161,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2018-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":963452,"hashId":"3f658f66b6ed0dd9f7fcfd023cde70da","enunciado":"<p>David, reincidente, foi denunciado pela pr\u00e1tica de crime de furto qualificado. No curso da instru\u00e7\u00e3o, uma testemunha afirma que David tinha a posse regular e anterior daquele bem que teria sido subtra\u00eddo, raz\u00e3o pela qual o Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao final da produ\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, adita a den\u00fancia, altera os fatos narrados e imputa ao r\u00e9u a pr\u00e1tica do crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita. Ap\u00f3s ratifica\u00e7\u00e3o das provas, o Minist\u00e9rio P\u00fablico apresentou alega\u00e7\u00f5es finais, requerendo a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u nas san\u00e7\u00f5es do delito de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita. O magistrado, por\u00e9m, ao analisar as provas, conclui que, na verdade, o crime praticado foi de furto qualificado, conforme descrito na den\u00fancia antes do aditamento.\r\n<\/p><p>Diante da hip\u00f3tese narrada, o juiz, de imediato:<\/p>","resposta":3368519,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 condenar o r\u00e9u pela pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, aplicando o instituto da mutatio libelli;","id":3368517,"corpo":"poder\u00e1 condenar o r\u00e9u pela pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, aplicando o instituto da mutatio libelli;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 condenar o r\u00e9u pela pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, aplicando o instituto da emendatio libelli;","id":3368518,"corpo":"poder\u00e1 condenar o r\u00e9u pela pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, aplicando o instituto da emendatio libelli;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 condenar o r\u00e9u pela pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, pois o Minist\u00e9rio P\u00fablico aditou a den\u00fancia, de modo que ocorreu mutatio libelli;","id":3368519,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 condenar o r\u00e9u pela pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, pois o Minist\u00e9rio P\u00fablico aditou a den\u00fancia, de modo que ocorreu mutatio libelli;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 condenar o r\u00e9u pela pr\u00e1tica do crime de furto qualificado, pois o Minist\u00e9rio P\u00fablico aditou a den\u00fancia, de modo que ocorreu emendatio libelli;","id":3368520,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 condenar o r\u00e9u pela pr\u00e1tica do crime de furto\r\nqualificado, pois o Minist\u00e9rio P\u00fablico aditou a den\u00fancia, de\r\nmodo que ocorreu emendatio libelli;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 encaminhar os autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, determinando que ele realize aditamento da den\u00fancia no prazo de 05 dias, sob pena de conferir nova capitula\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","id":3368521,"corpo":"poder\u00e1 encaminhar os autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, determinando que ele realize aditamento da den\u00fancia no prazo de 05 dias, sob pena de conferir nova capitula\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362692,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Correla\u00e7\u00e3o e da Consubstancia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Correla\u00e7\u00e3o e da Consubstancia\u00e7\u00e3o","pai":406680,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415053,"slug":"direito-processual-penal-principio-da-correlacao-e-da-consubstanciacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/963452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui ato de improbidade administrativa importando enriquecimento il\u00edcito auferir qualquer tipo de vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, mandato, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou atividade nas entidades mencionadas no artigo 1o da Lei de Improbidade a seguinte hip\u00f3tese:","provas":[{"id":30178,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":963564,"hashId":"7475b9d79da874a59b6d0d3df9de99ad","enunciado":"Constitui ato de improbidade administrativa importando\r\nenriquecimento il\u00edcito auferir qualquer tipo de vantagem\r\npatrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de\r\ncargo, mandato, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou atividade nas entidades\r\nmencionadas no artigo 1o da Lei de Improbidade a\r\nseguinte\r\nhip\u00f3tese:","resposta":3369080,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir ou concorrer para que pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica privada utilize bens, rendas, verbas ou valores integrantes do acervo patrimonial das entidades p\u00fablicas protegidas por esta Lei, sem observ\u00e2ncia das formalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.","id":3369077,"corpo":"permitir ou concorrer para que pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica\r\nprivada utilize bens, rendas, verbas ou valores\r\nintegrantes do acervo patrimonial das entidades p\u00fablicas\r\nprotegidas por esta Lei, sem observ\u00e2ncia das\r\nformalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0\r\nesp\u00e9cie.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares ou aceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea.","id":3369078,"corpo":"realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das\r\nnormas legais e regulamentares ou aceitar garantia\r\ninsuficiente ou inid\u00f4nea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o autorizadas em lei ou regulamento.","id":3369079,"corpo":"ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o\r\nautorizadas em lei ou regulamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aceitar emprego, comiss\u00e3o ou exercer atividade de consultoria ou assessoramento para pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha interesse suscet\u00edvel de ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico, durante a atividade.","id":3369080,"corpo":"aceitar emprego, comiss\u00e3o ou exercer atividade de\r\nconsultoria ou assessoramento para pessoa f\u00edsica\r\nou jur\u00eddica que tenha interesse suscet\u00edvel de ser\r\natingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente\r\ndas atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico, durante a\r\natividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.","id":3369081,"corpo":"permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o\r\nde bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362706,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 59","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/963564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole os deveres de honestidade, imparcialidade, legalidade, e lealdade \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, e notadamente,","provas":[{"id":30178,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":963565,"hashId":"b9f76d8b32346790c9ecc8e7bc93675e","enunciado":"Constitui ato de improbidade administrativa que atenta\r\ncontra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica qualquer\r\na\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole os deveres de honestidade,\r\nimparcialidade, legalidade, e lealdade \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, e\r\nnotadamente,","resposta":3369085,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.","id":3369082,"corpo":"perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o\r\nou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer\r\nnatureza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liberar verba p\u00fablica sem a estrita observ\u00e2ncia \u00e0s normas pertinentes ou influir, de qualquer forma, para a sua aplica\u00e7\u00e3o irregular.","id":3369083,"corpo":"liberar verba p\u00fablica sem a estrita observ\u00e2ncia \u00e0s\r\nnormas pertinentes ou influir, de qualquer forma,\r\npara a sua aplica\u00e7\u00e3o irregular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitir, facilitar ou concorrer para que terceiro se enrique\u00e7a ilicitamente.","id":3369084,"corpo":"permitir, facilitar ou concorrer para que terceiro se\r\nenrique\u00e7a ilicitamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva permanecer em segredo.","id":3369085,"corpo":"revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em\r\nraz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva permanecer em\r\nsegredo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agir negligentemente na arrecada\u00e7\u00e3o de tributo ou renda, bem como no que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":3369086,"corpo":"agir negligentemente na arrecada\u00e7\u00e3o de tributo ou\r\nrenda, bem como no que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o\r\ndo patrim\u00f4nio p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362706,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 59","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/963565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte tabela, editada no MS-Excel 2016 (vers\u00e3o em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o).O resultado produzido em D6 \u00e9:","provas":[{"id":30178,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":963592,"hashId":"50c4c0a7121e6aef2ec057508435acfa","enunciado":"<p>Considere a seguinte tabela, editada no MS-Excel 2016\r\n(vers\u00e3o em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o).<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30178\/19.gif\"><\/p><p>O resultado produzido em D6 \u00e9:<\/p>","resposta":3369219,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":3369217,"corpo":"12","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":3369218,"corpo":"3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":3369219,"corpo":"2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1","id":3369220,"corpo":"1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11","id":3369221,"corpo":"11","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362710,"enunciado":"","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 90","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","pai":420303,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420329,"slug":"informatica-funcoes-logicas"}],"slug":"informatica\/963592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo fundo, \u00e9 um problema t\u00e9cnico que os avan\u00e7os da inform\u00e1tica mais cedo ou mais tarde colocar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e das autoridades\u201d. O acento grave indicativo da crase empregado nesse segmento \u00e9 devido ao mesmo fator da seguinte frase:","provas":[{"id":30179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2018-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":963629,"hashId":"1380011a441bdf7ce3497a3ccbabafcf","enunciado":"<p>\u201cNo fundo, \u00e9 um problema t\u00e9cnico que os avan\u00e7os da inform\u00e1tica mais cedo ou mais tarde colocar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e das autoridades\u201d.\r\n<\/p><p>O acento grave indicativo da crase empregado nesse segmento \u00e9 devido ao mesmo fator da seguinte frase:<\/p>","resposta":3369405,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 noite, todos os gatos s\u00e3o pardos;","id":3369402,"corpo":"\u00c0 noite, todos os gatos s\u00e3o pardos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pagar \u00e0 vista \u00e9 coisa rara hoje em dia;","id":3369403,"corpo":"Pagar \u00e0 vista \u00e9 coisa rara hoje em dia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entregou o livro \u00e0 aluna;","id":3369404,"corpo":"Entregou o livro \u00e0 aluna;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Saiu \u00e0 procura da namorada;","id":3369405,"corpo":" Saiu \u00e0 procura da namorada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ficava contente \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que superava os obst\u00e1culos.","id":3369406,"corpo":"Ficava contente \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que superava os obst\u00e1culos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362715,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/963629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item abaixo em que os dois voc\u00e1bulos citados N\u00c3O fazem parte da mesma fam\u00edlia de palavras \u00e9:","provas":[{"id":30179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2018-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":963634,"hashId":"077adf1fe377a735d96827d82741cf40","enunciado":"O item abaixo em que os dois voc\u00e1bulos citados N\u00c3O fazem parte da mesma fam\u00edlia de palavras \u00e9:","resposta":3369428,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falir \/ fal\u00eancia;","id":3369427,"corpo":"falir \/ fal\u00eancia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provir \/ provis\u00e3o;","id":3369428,"corpo":"provir \/ provis\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deter \/ deten\u00e7\u00e3o;","id":3369429,"corpo":"deter \/ deten\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensar \/ dispensa;","id":3369430,"corpo":"dispensar \/ dispensa;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fugir \/ fuga.","id":3369431,"corpo":"fugir \/ fuga.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362715,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/963634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos, serventu\u00e1rio do Poder Judici\u00e1rio, reside em Marechal Deodoro, leciona em centro universit\u00e1rio localizado em Macei\u00f3 e est\u00e1 lotado na Comarca de S\u00e3o Miguel dos Campos, onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es. Diante desse quadro, Carlos possui domic\u00edlio necess\u00e1rio em:","provas":[{"id":30179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2018-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":963659,"hashId":"b7b2f3df30a05ff04f6c146430b67861","enunciado":"<p>Carlos, serventu\u00e1rio do Poder Judici\u00e1rio, reside em Marechal Deodoro, leciona em centro universit\u00e1rio localizado em Macei\u00f3 e est\u00e1 lotado na Comarca de S\u00e3o Miguel dos Campos, onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Diante desse quadro, Carlos possui domic\u00edlio necess\u00e1rio em:<\/p>","resposta":3369556,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macei\u00f3 e S\u00e3o Miguel dos Campos;","id":3369552,"corpo":"Macei\u00f3 e S\u00e3o Miguel dos Campos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marechal Deodoro; ","id":3369553,"corpo":"Marechal Deodoro;\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Macei\u00f3;","id":3369554,"corpo":"Macei\u00f3;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marechal Deodoro e Macei\u00f3;","id":3369555,"corpo":"Marechal Deodoro e Macei\u00f3;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Miguel dos Campos.","id":3369556,"corpo":"S\u00e3o Miguel dos Campos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362718,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","oab":true,"nome":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405879,"slug":"direito-civil-do-domicilio-art-70-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","pai":405879,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415383,"slug":"direito-civil-domicilio-necessario-art-76"}],"slug":"direito-civil\/963659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Miro, quando passava na cal\u00e7ada lateral do edif\u00edcio da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, \u00e9 atingido por parte da janela que caiu do Gabinete da Presid\u00eancia da Casa Legislativa. Nessa hip\u00f3tese, a pessoa jur\u00eddica que responder\u00e1 por eventual indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1:","provas":[{"id":30179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2018-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":963664,"hashId":"6b4fb27515598b13cbd5274bdea157fb","enunciado":"<p>Miro, quando passava na cal\u00e7ada lateral do edif\u00edcio da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, \u00e9 atingido por parte da janela que caiu do Gabinete da Presid\u00eancia da Casa Legislativa.\r\n<\/p><p>Nessa hip\u00f3tese, a pessoa jur\u00eddica que responder\u00e1 por eventual indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1:<\/p>","resposta":3369580,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a C\u00e2mara de Vereadores;","id":3369577,"corpo":"a C\u00e2mara de Vereadores;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Casa Legislativa;","id":3369578,"corpo":"a Casa Legislativa;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Prefeitura;","id":3369579,"corpo":"a Prefeitura;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o Munic\u00edpio;","id":3369580,"corpo":" o Munic\u00edpio;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a Presid\u00eancia da C\u00e2mara de Vereadores.","id":3369581,"corpo":" a Presid\u00eancia da C\u00e2mara de Vereadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362718,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415861,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-por-fato-improprio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato de Coisa Inanimada (Art. 937 e 938)","oab":false,"nome":"Fato de Coisa Inanimada (Art. 937 e 938)","pai":415861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415893,"slug":"direito-civil-fato-de-coisa-inanimada-art-937-e-938"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade pela Queda ou Lan\u00e7amento de Coisas de Edif\u00edcios","oab":false,"nome":"Responsabilidade pela Queda ou Lan\u00e7amento de Coisas de Edif\u00edcios","pai":415893,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415895,"slug":"direito-civil-responsabilidade-pela-queda-ou-lancamento-de-coisas-de-edificios"}],"slug":"direito-civil\/963664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O r\u00e9u foi intimado para pagar um d\u00e9bito de cem mil reais que lhe foi imposto por for\u00e7a de uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado em seu desfavor. Nesse sentido, efetua, no prazo legal, o pagamento de metade do valor devido. Nesse caso, n\u00e3o havendo incid\u00eancia de custas, dever\u00e1 o d\u00e9bito ser acrescido de multa de:","provas":[{"id":30179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2018-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":963673,"hashId":"8741dd3815f4344b11707c398f2c5d34","enunciado":"<p>O r\u00e9u foi intimado para pagar um d\u00e9bito de cem mil reais que lhe foi imposto por for\u00e7a de uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado em seu desfavor. Nesse sentido, efetua, no prazo legal, o pagamento de metade do valor devido.\r\n<\/p><p>Nesse caso, n\u00e3o havendo incid\u00eancia de custas, dever\u00e1 o d\u00e9bito ser acrescido de multa de:<\/p>","resposta":3369623,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez por cento e de honor\u00e1rios advocat\u00edcios de dez por cento sobre os cem mil reais;","id":3369622,"corpo":"dez por cento e de honor\u00e1rios advocat\u00edcios de dez por cento sobre os cem mil reais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez por cento e de honor\u00e1rios advocat\u00edcios de dez por cento sobre o valor restante de cinquenta mil reais;","id":3369623,"corpo":"dez por cento e de honor\u00e1rios advocat\u00edcios de dez por cento sobre o valor restante de cinquenta mil reais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dez por cento sobre o valor restante de cinquenta mil reais e de dez por cento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios sobre os cem mil reais;","id":3369624,"corpo":"dez por cento sobre o valor restante de cinquenta mil reais e de dez por cento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios sobre os cem mil reais;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dez por cento sobre o valor restante de cinquenta mil reais e, em face da sucumb\u00eancia rec\u00edproca, sem honor\u00e1rios advocat\u00edcios;","id":3369625,"corpo":"dez por cento sobre o valor restante de cinquenta mil reais e, em face da sucumb\u00eancia rec\u00edproca, sem honor\u00e1rios advocat\u00edcios;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quinze por cento e de honor\u00e1rios advocat\u00edcios de quinze por cento da parcela restante de cinquenta mil reais.","id":3369626,"corpo":"quinze por cento e de honor\u00e1rios advocat\u00edcios de quinze por cento da parcela restante de cinquenta mil reais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362719,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cumprimento da Obriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cumprimento da Obriga\u00e7\u00e3o","pai":415781,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424121,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-da-obrigacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multa de 10%","oab":false,"nome":"Multa de 10%","pai":424121,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424123,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-multa-de-10"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/963673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Processo Penal, em seus artigos 563 e seguintes, disciplina o tema \u201c as Nulidades\u201d, sendo certo que o diploma legal confere tratamento pr\u00f3prio de acordo com as peculiaridades do processo penal brasileiro. Sobre o tema, com base nas previs\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":30179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2018-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":963707,"hashId":"b258761804459b5b519d67252fbcfc8d","enunciado":"<p>O C\u00f3digo de Processo Penal, em seus artigos 563 e seguintes, disciplina o tema \u201c as Nulidades\u201d, sendo certo que o diploma legal confere tratamento pr\u00f3prio de acordo com as peculiaridades do processo penal brasileiro.\r\n<\/p><p>Sobre o tema, com base nas previs\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3369793,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ato dever\u00e1 ser declarado nulo quando verificada a exist\u00eancia de nulidade, independentemente de resultar preju\u00edzo para acusa\u00e7\u00e3o ou defesa;","id":3369792,"corpo":"o ato dever\u00e1 ser declarado nulo quando verificada a exist\u00eancia de nulidade, independentemente de resultar preju\u00edzo para acusa\u00e7\u00e3o ou defesa;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a nulidade de intima\u00e7\u00e3o estar\u00e1 sanada quando o interessado comparecer e indicar ter conhecimento do ato, que poder\u00e1 ser adiado pelo juiz quando verificado que a irregularidade poder\u00e1 prejudicar direito da parte;","id":3369793,"corpo":"a nulidade de intima\u00e7\u00e3o estar\u00e1 sanada quando o interessado comparecer e indicar ter conhecimento do ato, que poder\u00e1 ser adiado pelo juiz quando verificado que a irregularidade poder\u00e1 prejudicar direito da parte;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nulidade, sempre que gerar preju\u00edzo, poder\u00e1 ser arguida por qualquer das partes, ainda que tenha sido aquela que a arguiu a dar causa ao ato nulo;","id":3369794,"corpo":"a nulidade, sempre que gerar preju\u00edzo, poder\u00e1 ser arguida por qualquer das partes, ainda que tenha sido aquela que a arguiu a dar causa ao ato nulo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reconhecimento de incompet\u00eancia do ju\u00edzo, em regra, anula, de imediato, tanto os atos decis\u00f3rios quanto os despachos e demais atos sem conte\u00fado decis\u00f3rio;","id":3369795,"corpo":"o reconhecimento de incompet\u00eancia do ju\u00edzo, em regra, anula, de imediato, tanto os atos decis\u00f3rios quanto os despachos e demais atos sem conte\u00fado decis\u00f3rio;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a nulidade, mesmo diante de ato que n\u00e3o tenha influ\u00eddo na apura\u00e7\u00e3o da verdade substancial ou na decis\u00e3o da causa, dever\u00e1 ser reconhecida quando houver desrespeito \u00e0 formalidade do ato.","id":3369796,"corpo":"a nulidade, mesmo diante de ato que n\u00e3o tenha influ\u00eddo na apura\u00e7\u00e3o da verdade substancial ou na decis\u00e3o da causa, dever\u00e1 ser reconhecida quando houver desrespeito \u00e0 formalidade do ato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362722,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91  a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"}],"slug":"direito-processual-penal\/963707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor do texto defende que os professores n\u00e3o realizem atividades de forma\u00e7\u00e3o continuada.","provas":[{"id":30265,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-artes-area-de-formacao-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"},{"id":30266,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":30267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"},{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":30314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":30315,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":30336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"},{"id":30337,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":30339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"},{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"},{"id":36851,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-area-de-formacao-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":964722,"hashId":"cd0c05189196b3d1d64752ddbe1d1920","enunciado":"O autor do texto defende que os professores n\u00e3o realizem\r\natividades de forma\u00e7\u00e3o continuada.","resposta":3374588,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3374587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3374588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as ideias expressas no texto CB1A1AAA e a sua tipologia, julgue os itens a seguir.","id":362866,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30265\/02.gif\"><\/p><p>Considerando as ideias expressas no texto CB1A1AAA e a sua\r\ntipologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/964722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o autor, a fim de se obter sucesso com programas de forma\u00e7\u00e3o de professores, \u00e9 necess\u00e1rio romper com dispositivos de autoforma\u00e7\u00e3o cooperativa.","provas":[{"id":30265,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-artes-area-de-formacao-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"},{"id":30266,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":30267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"},{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":30314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":30315,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":30336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"},{"id":30337,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":30339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"},{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"},{"id":36851,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-area-de-formacao-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":964724,"hashId":"64670de48a7556283d155f0ab315f961","enunciado":"Para o autor, a fim de se obter sucesso com programas de\r\nforma\u00e7\u00e3o de professores, \u00e9 necess\u00e1rio romper com dispositivos\r\nde autoforma\u00e7\u00e3o cooperativa.","resposta":3374592,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3374591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3374592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as ideias expressas no texto CB1A1AAA e a sua tipologia, julgue os itens a seguir.","id":362866,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30265\/02.gif\"><\/p><p>Considerando as ideias expressas no texto CB1A1AAA e a sua\r\ntipologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/964724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Apoio","id":1007,"slug":"auxiliar-operacional-area-apoio"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 7","id":3387,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crn-7-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade de quem atende ao p\u00fablico \u00e9 grande, pois representa toda a institui\u00e7\u00e3o que oferta um servi\u00e7o ou produto, de maneira que n\u00e3o s\u00f3 afeta o aspecto individual do profissional que atende. Uma pessoa, para realizar um atendimento com diferencial competitivo, deve empenhar-se em desenvolver certas habilidades comportamentais. Assinale o item que observa duas destas habilidades:","provas":[{"id":30321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Apoio","id":1007,"slug":"auxiliar-operacional-area-apoio"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 7","id":3387,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crn-7-am"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"crn-7-am-2018-inaz-do-para-auxiliar-operacional-area-apoio","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRN 7 - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Apoio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965879,"hashId":"29e8b90a6b1826ad48f978379c12f14c","enunciado":"A responsabilidade de quem atende ao p\u00fablico \u00e9 grande, pois representa toda a institui\u00e7\u00e3o que oferta um servi\u00e7o ou produto, de maneira que n\u00e3o s\u00f3 afeta o aspecto individual do profissional que atende. Uma pessoa, para realizar um atendimento com diferencial competitivo, deve empenhar-se em desenvolver certas habilidades comportamentais. Assinale o item que observa duas destas habilidades:","resposta":3378392,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atitude de vis\u00e3o \u00e0 frente e aten\u00e7\u00e3o aos detalhes.","id":3378392,"corpo":"Atitude de vis\u00e3o \u00e0 frente e aten\u00e7\u00e3o aos detalhes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orgulho de seu trabalho e de sua organiza\u00e7\u00e3o e expertise.","id":3378393,"corpo":"Orgulho de seu trabalho e de sua organiza\u00e7\u00e3o e expertise.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receptividade \u00e0 avalia\u00e7\u00f5es construtivas e capacita\u00e7\u00e3o.","id":3378394,"corpo":"Receptividade \u00e0 avalia\u00e7\u00f5es construtivas e capacita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o para assumir responsabilidades e entrosamento.","id":3378395,"corpo":"Disposi\u00e7\u00e3o para assumir responsabilidades e entrosamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Afinidade para lidar com pessoas e expertise.","id":3378396,"corpo":" Afinidade para lidar com pessoas e expertise.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Linear e Sist\u00eamico","oab":false,"nome":"Processo Linear e Sist\u00eamico","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417327,"slug":"administracao-geral-processo-linear-e-sistemico"}],"slug":"administracao-geral\/965879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Apoio","id":1007,"slug":"auxiliar-operacional-area-apoio"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 7","id":3387,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crn-7-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relacionamento interpessoal no ambiente de trabalho \u00e9 a forma como as pessoas se relacionam e interagem dentro de um grupo ou de um ambiente micro ou macro. O relacionamento interpessoal pode tornar-se e manter-se harmonioso e prazeroso. Que outros ganhos podem ocorrer no perfil de uma equipe de trabalho mediante um bom relacionamento interpessoal?","provas":[{"id":30321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Apoio","id":1007,"slug":"auxiliar-operacional-area-apoio"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 7","id":3387,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crn-7-am"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"crn-7-am-2018-inaz-do-para-auxiliar-operacional-area-apoio","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRN 7 - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Apoio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965891,"hashId":"a45d50e98cc1a0ba3476a9cfba82bc9a","enunciado":"O relacionamento interpessoal no ambiente de trabalho \u00e9 a forma como as pessoas se relacionam e interagem dentro de um grupo ou de um ambiente micro ou macro. O relacionamento interpessoal pode tornar-se e manter-se harmonioso e prazeroso. Que outros ganhos podem ocorrer no perfil de uma equipe de trabalho mediante um bom relacionamento interpessoal?","resposta":3378454,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho unificado.","id":3378452,"corpo":"Trabalho unificado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalho resolutivo.","id":3378453,"corpo":"Trabalho resolutivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalho cooperativo.","id":3378454,"corpo":"Trabalho cooperativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho sist\u00eamico.","id":3378455,"corpo":"Trabalho sist\u00eamico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalho padronizado.","id":3378456,"corpo":"Trabalho padronizado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363083,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/965891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um t\u00edtulo de valor nominal igual a R$ 20.800 foi descontado 6 meses antes do vencimento, \u00e0 taxa de desconto racional simples de 5% ao m\u00eas. Nesse caso, o valor descontado foi igual a R$ 16.000.","provas":[{"id":30337,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":966045,"hashId":"40675fdecd8b227784229c56b23ed5fc","enunciado":"Um t\u00edtulo de valor nominal igual a R$ 20.800 foi descontado\r\n6 meses antes do vencimento, \u00e0 taxa de desconto racional\r\nsimples de 5% ao m\u00eas. Nesse caso, o valor descontado foi\r\nigual a R$ 16.000.","resposta":3378843,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3378843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3378844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a matem\u00e1tica financeira, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":363108,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a matem\u00e1tica financeira, cada um dos itens a seguir\r\napresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva\r\na ser julgada.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Racional Simples (por dentro)","oab":false,"nome":"Desconto Racional Simples (por dentro)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408960,"slug":"matematica-financeira-desconto-racional-simples-por-dentro"}],"slug":"matematica-financeira\/966045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Log\u00edstica Almoxarifado I","id":7340,"slug":"oficial-logistica-almoxarifado-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 mais dif\u00edcil de enfrentar, na vida art\u00edstica: a resist\u00eancia do p\u00fablico para quem sua obra se dirige ou a fama vertiginosa que alavanca (ops) a carreira de alguns artistas iniciantes para o topo do mercado em algumas semanas? (3o par\u00e1grafo) Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a respeito do per\u00edodo acima. I. A v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s enfrentar pode ser suprimida sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e o sentido da frase. II. Acrescentando-se uma v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s p\u00fablico, o per\u00edodo permanece correto, mas o p\u00fablico em quest\u00e3o passa a ter car\u00e1ter mais abrangente. III. Pode-se acrescentar uma v\u00edrgula ap\u00f3s dirige, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o e do sentido da frase, uma vez que \u201cou\u201d \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o alternativa. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":30370,"cargo":{"descricao":"Oficial Log\u00edstica Almoxarifado I","id":7340,"slug":"oficial-logistica-almoxarifado-i"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2018-fcc-oficial-logistica-almoxarifado-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Log\u00edstica Almoxarifado I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":966565,"hashId":"3725b8d8481a05af1e221724db855df7","enunciado":"<p>O que \u00e9 mais dif\u00edcil de enfrentar, na vida art\u00edstica: a resist\u00eancia do p\u00fablico para quem sua obra se dirige ou a fama vertiginosa\r\nque alavanca (ops) a carreira de alguns artistas iniciantes para o topo do mercado em algumas semanas? (3o par\u00e1grafo)\r\nConsidere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a respeito do per\u00edodo acima.\r\n<\/p><p>I. A v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s enfrentar pode ser suprimida sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e o sentido da frase.\r\n<\/p><p>II. Acrescentando-se uma v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s p\u00fablico, o per\u00edodo permanece correto, mas o p\u00fablico em quest\u00e3o\r\npassa a ter car\u00e1ter mais abrangente.\r\n<\/p><p>III. Pode-se acrescentar uma v\u00edrgula ap\u00f3s dirige, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o e do sentido da frase, uma vez que \u201cou\u201d \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o\r\nalternativa.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3380574,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3380572,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3380573,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3380574,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":3380575,"corpo":" I, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":3380576,"corpo":" II, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363200,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30370\/20.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/966565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Log\u00edstica Almoxarifado I","id":7340,"slug":"oficial-logistica-almoxarifado-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00fablico ululava desde os primeiros acordes de cada can\u00e7\u00e3o, que todos sabiam de cor, mas n\u00e3o conseguiam escutar. A\nenergia com que aplaudiam mais parecia uma f\u00faria, que a timidez da artista s\u00f3 fazia excitar mais e mais. (2o par\u00e1grafo)\nOs termos sublinhados acima referem-se, respectivamente, a:","provas":[{"id":30370,"cargo":{"descricao":"Oficial Log\u00edstica Almoxarifado I","id":7340,"slug":"oficial-logistica-almoxarifado-i"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2018-fcc-oficial-logistica-almoxarifado-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Log\u00edstica Almoxarifado I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":966567,"hashId":"4d97fe80599cd7512f0f8ae03cf04677","enunciado":"<p>O p\u00fablico ululava desde os primeiros acordes de cada can\u00e7\u00e3o, <u>que<\/u> todos sabiam de cor, mas n\u00e3o conseguiam escutar. A\nenergia com <u>que<\/u> aplaudiam mais parecia uma f\u00faria,<u> que<\/u> a timidez da artista s\u00f3 fazia excitar mais e mais. (2o par\u00e1grafo)\n<\/p><p>Os termos sublinhados acima referem-se, respectivamente, a:<\/p>","resposta":3380583,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablico &#8722; can\u00e7\u00e3o &#8722; f\u00faria","id":3380582,"corpo":"p\u00fablico &#8722; can\u00e7\u00e3o &#8722; f\u00faria","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"can\u00e7\u00e3o &#8722; energia &#8722; f\u00faria","id":3380583,"corpo":"can\u00e7\u00e3o &#8722; energia &#8722; f\u00faria","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acordes &#8722; p\u00fablico &#8722; energia","id":3380584,"corpo":"acordes &#8722; p\u00fablico &#8722; energia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"can\u00e7\u00e3o &#8722; can\u00e7\u00e3o &#8722; f\u00faria","id":3380585,"corpo":"can\u00e7\u00e3o &#8722; can\u00e7\u00e3o &#8722; f\u00faria","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00fablico &#8722; p\u00fablico &#8722; energia","id":3380586,"corpo":"p\u00fablico &#8722; p\u00fablico &#8722; energia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363200,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30370\/20.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/966567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Log\u00edstica Almoxarifado I","id":7340,"slug":"oficial-logistica-almoxarifado-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta altera\u00e7\u00e3o da voz do verbo sublinhado encontra-se entre par\u00eanteses em:","provas":[{"id":30370,"cargo":{"descricao":"Oficial Log\u00edstica Almoxarifado I","id":7340,"slug":"oficial-logistica-almoxarifado-i"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2018-fcc-oficial-logistica-almoxarifado-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Log\u00edstica Almoxarifado I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":966568,"hashId":"4cc135aa1ff9596071fa8ddd6c63287c","enunciado":"A correta altera\u00e7\u00e3o da voz do verbo sublinhado encontra-se entre par\u00eanteses em:","resposta":3380588,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levante a m\u00e3o quem nunca teve o azar... (Levante-se)","id":3380587,"corpo":"<u>Levante<\/u> a m\u00e3o quem nunca teve o azar... (Levante-se)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"...algu\u00e9m que n\u00e3o vendesse sensualidade... (fosse vendida)","id":3380588,"corpo":"...algu\u00e9m que n\u00e3o <u>vendesse <\/u>sensualidade... (fosse vendida)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"...na imagem banal de pop star que lhe oferecem? (s\u00e3o oferecidas)","id":3380589,"corpo":"...na imagem banal de pop star que lhe <u>oferecem<\/u>? (s\u00e3o oferecidas)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"...um p\u00fablico que talvez esteja apaixonado por ela... (se apaixonem)","id":3380590,"corpo":"...um p\u00fablico que talvez <u>esteja apaixonado<\/u> por ela... (se apaixonem)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"....a resist\u00eancia do p\u00fablico para quem sua obra se dirige... (\u00e9 dirigido)","id":3380591,"corpo":"....a resist\u00eancia do p\u00fablico para quem sua obra <u>se dirige<\/u>... (\u00e9 dirigido)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363200,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30370\/20.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/966568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O montante das obriga\u00e7\u00f5es financeiras de ente federativo decorrentes da aquisi\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis financiados em prazo superior a doze meses dever\u00e1 ser enquadrado em","provas":[{"id":30393,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Controle Externo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":967039,"hashId":"f865fdb7a0f68bb1f46072ab2fc3c744","enunciado":"O montante das obriga\u00e7\u00f5es financeiras de ente federativo\r\ndecorrentes da aquisi\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis financiados em prazo\r\nsuperior a doze meses dever\u00e1 ser enquadrado em","resposta":3382103,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria.","id":3382102,"corpo":"d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":3382103,"corpo":"opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de garantias.","id":3382104,"corpo":"concess\u00e3o de garantias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"derivativo financeiro.","id":3382105,"corpo":"derivativo financeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia de capital.","id":3382106,"corpo":"transfer\u00eancia de capital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363286,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411992,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacao-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424320,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacao-de-credito"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/967039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), na demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa, quando do pagamento de empr\u00e9stimo banc\u00e1rio, a parcela relativa a juros e a parcela relativa a amortiza\u00e7\u00e3o do principal classificam-se como","provas":[{"id":30393,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Controle Externo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":967052,"hashId":"f2d07152e37db36e43521c84e8596ba2","enunciado":"De acordo com o Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), na\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa, quando do pagamento de\r\nempr\u00e9stimo banc\u00e1rio, a parcela relativa a juros e a parcela relativa\r\na amortiza\u00e7\u00e3o do principal classificam-se como","resposta":3382169,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade operacional e atividade de investimento, respectivamente.","id":3382167,"corpo":"atividade operacional e atividade de investimento,\r\nrespectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividade de investimento e atividade de financiamento, respectivamente.","id":3382168,"corpo":"atividade de investimento e atividade de financiamento,\r\nrespectivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade operacional e atividade de financiamento, respectivamente.","id":3382169,"corpo":"atividade operacional e atividade de financiamento,\r\nrespectivamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade de financiamento, em ambos os casos.","id":3382170,"corpo":"atividade de financiamento, em ambos os casos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividade operacional, em ambos os casos.","id":3382171,"corpo":"atividade operacional, em ambos os casos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363290,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/967052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto na Lei n.\u00ba 6.404\/1976, a participa\u00e7\u00e3o de empregados no resultado l\u00edquido da empresa ser\u00e1 efetivada se houver","provas":[{"id":30393,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Controle Externo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":967057,"hashId":"6a1629ce21cbb1b1ed1a62a0126bbf88","enunciado":"Conforme o disposto na Lei n.\u00ba 6.404\/1976, a participa\u00e7\u00e3o de\r\nempregados no resultado l\u00edquido da empresa ser\u00e1 efetivada se\r\nhouver","resposta":3382192,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"saldo positivo ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos e imposto sobre a renda.","id":3382192,"corpo":"saldo positivo ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos e imposto sobre a\r\nrenda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00e3o de reserva de lucros anterior \u00e0 referida participa\u00e7\u00e3o.","id":3382193,"corpo":"constitui\u00e7\u00e3o de reserva de lucros anterior \u00e0 referida\r\nparticipa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proposta de distribui\u00e7\u00e3o de resultado l\u00edquido do exerc\u00edcio.","id":3382194,"corpo":"proposta de distribui\u00e7\u00e3o de resultado l\u00edquido do exerc\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00e3o de reserva de legal anteriormente \u00e0 referida participa\u00e7\u00e3o.","id":3382195,"corpo":"constitui\u00e7\u00e3o de reserva de legal anteriormente \u00e0 referida\r\nparticipa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00e3o de reserva para conting\u00eancias anteriormente \u00e0 referida participa\u00e7\u00e3o.","id":3382196,"corpo":"constitui\u00e7\u00e3o de reserva para conting\u00eancias anteriormente \u00e0\r\nreferida participa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363290,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/967057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Catex S.A., quando da finaliza\u00e7\u00e3o de seu resultado ao final do ano, apresentava lucro de R$ 288.500, antes do imposto sobre a renda, o qual seria de R$ 43.275. Na empresa, h\u00e1 acordo de participa\u00e7\u00e3o nos resultados para empregados e diretores nos percentuais de 10% e 5%, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se o disposto na Lei n.\u00ba 6.404\/1976, o valor total a ser distribu\u00eddo aos diretores \u00e9 igual a","provas":[{"id":30393,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Controle Externo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":967058,"hashId":"86efe7472ec99cbf083e68f3e0375416","enunciado":"<p>A empresa Catex S.A., quando da finaliza\u00e7\u00e3o de seu\r\nresultado ao final do ano, apresentava lucro de R$ 288.500, antes\r\ndo imposto sobre a renda, o qual seria de R$ 43.275. Na empresa,\r\nh\u00e1 acordo de participa\u00e7\u00e3o nos resultados para empregados e\r\ndiretores nos percentuais de 10% e 5%, respectivamente.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se o disposto na\r\nLei n.\u00ba 6.404\/1976, o valor total a ser distribu\u00eddo aos diretores \u00e9\r\nigual a<\/p>","resposta":3382197,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 11.035,13.","id":3382197,"corpo":"R$ 11.035,13.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 14.425,00.","id":3382198,"corpo":"R$ 14.425,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 12.261,25.","id":3382199,"corpo":"R$ 12.261,25.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 24.522,50.","id":3382200,"corpo":"R$ 24.522,50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 28.850,00.","id":3382201,"corpo":"R$ 28.850,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363290,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/967058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo praticado com desvio de finalidade pode ser convalidado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que n\u00e3o haja les\u00e3o ao interesse p\u00fablico nem preju\u00edzo a terceiros.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967304,"hashId":"36b6d5f69aca4c0e94fe6ae0419e3225","enunciado":"O ato administrativo praticado com desvio de finalidade pode\r\nser convalidado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que n\u00e3o haja\r\nles\u00e3o ao interesse p\u00fablico nem preju\u00edzo a terceiros.","resposta":3382822,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos atos administrativos.","id":363343,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos aos atos administrativos.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/967304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A supervis\u00e3o ministerial exercida sobre as autarquias \u00e9 exemplo de controle administrativo hier\u00e1rquico.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967328,"hashId":"0f0d6cca8512b8cb8684ea97af56924d","enunciado":"A supervis\u00e3o ministerial exercida sobre as autarquias \u00e9\r\nexemplo de controle administrativo hier\u00e1rquico.","resposta":3382870,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":363349,"enunciado":"No tocante ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/967328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fonte de um indicador no plano plurianual constitui o conjunto de receitas que ser\u00e1 utilizado para o programa tem\u00e1tico.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967362,"hashId":"4fb36c62b90287b36846610603e9b71c","enunciado":"A fonte de um indicador no plano plurianual constitui o\r\nconjunto de receitas que ser\u00e1 utilizado para o programa\r\ntem\u00e1tico.","resposta":3382938,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":363360,"enunciado":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o\r\ndo or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PPA do Governo Federal - \u00daltimas Normas","oab":false,"nome":"PPA do Governo Federal - \u00daltimas Normas","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424678,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ppa-do-governo-federal-ultimas-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto 8.759 de 2016 (Regulamenta a Lei do PPA 2016 a 2019 da Uni\u00e3o)","oab":false,"nome":"Decreto 8.759 de 2016 (Regulamenta a Lei do PPA 2016 a 2019 da Uni\u00e3o)","pai":424692,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424699,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-decreto-8-759-de-2016-regulamenta-a-lei-do-ppa-2016-a-2019-da-uniao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/967362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Determinada altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria somente poder\u00e1 entrar em vigor depois de regularmente autorizada pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967363,"hashId":"942302dd4cb37c5517d0a8da2cc7fc5c","enunciado":"Determinada altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria somente poder\u00e1\r\nentrar em vigor depois de regularmente autorizada pela lei de\r\ndiretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","resposta":3382940,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":363360,"enunciado":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o\r\ndo or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/967363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico que realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria dever\u00e1 liquidar essa opera\u00e7\u00e3o antes do final do exerc\u00edcio financeiro.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967364,"hashId":"3e119ee1709513616a1c553e28ce1334","enunciado":"O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico que realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por\r\nantecipa\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria dever\u00e1 liquidar essa\r\nopera\u00e7\u00e3o antes do final do exerc\u00edcio financeiro.","resposta":3382941,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":363360,"enunciado":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o\r\ndo or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405644,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especie-3o-nivel-e-3o-digito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412003,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/967364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da receita para apura\u00e7\u00e3o do resultado prim\u00e1rio \u00e9 obrigat\u00f3ria para todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967365,"hashId":"d2af2aec17c81ae39ae8f3cfabb9e6b5","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o da receita para apura\u00e7\u00e3o do resultado prim\u00e1rio\r\n\u00e9 obrigat\u00f3ria para todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o.","resposta":3382944,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":363360,"enunciado":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o\r\ndo or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/967365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" \u00c9 vedado alterar atributos dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios sem autoriza\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ou de cr\u00e9ditos adicionais.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967367,"hashId":"555a11130f6fb43382b9d9aa11abe14e","enunciado":" \u00c9 vedado alterar atributos dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios sem\r\nautoriza\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ou de cr\u00e9ditos adicionais.","resposta":3382948,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":363360,"enunciado":"A respeito dos principais mecanismos no planejamento e execu\u00e7\u00e3o\r\ndo or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/967367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900,"slug":"tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meio a medidas de conten\u00e7\u00e3o de despesas e reorganiza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o federal, o Presidente da Rep\u00fablica pretende extinguir cargos e fun\u00e7\u00f5es vagos, em todos os Minist\u00e9rios. Para atingir esse fim espec\u00edfico, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Presidente da Rep\u00fablica","provas":[{"id":30762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900,"slug":"tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-se-se-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":972745,"hashId":"f69abd103a970e85ef8c678550b18ce4","enunciado":"Em meio a medidas de conten\u00e7\u00e3o de despesas e reorganiza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o federal, o Presidente da Rep\u00fablica pretende extinguir cargos e fun\u00e7\u00f5es vagos, em todos os Minist\u00e9rios. Para atingir esse fim espec\u00edfico, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Presidente da Rep\u00fablica","resposta":3403527,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 editar decreto, independentemente de lei que o autorize.","id":3403527,"corpo":"poder\u00e1 editar decreto, independentemente de lei que o autorize.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 editar decreto, desde que lei pr\u00e9via o autorize. ","id":3403528,"corpo":"poder\u00e1 editar decreto, desde que lei pr\u00e9via o autorize.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 editar medida provis\u00f3ria, com for\u00e7a de lei.","id":3403529,"corpo":"dever\u00e1 editar medida provis\u00f3ria, com for\u00e7a de lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 remeter mensagem ao Congresso Nacional, por ocasi\u00e3o da abertura da sess\u00e3o legislativa.","id":3403530,"corpo":"dever\u00e1 remeter mensagem ao Congresso Nacional, por ocasi\u00e3o da abertura da sess\u00e3o legislativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui compet\u00eancia.","id":3403531,"corpo":"n\u00e3o possui compet\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364322,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 43","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/972745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900,"slug":"tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa X pretende participar de licita\u00e7\u00e3o na modalidade preg\u00e3o a ser promovida pelo Estado de Sergipe. Iniciado o certame licitat\u00f3rio, o prazo fixado para apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, foi de nove dias \u00fateis. No entanto, a empresa X op\u00f4s-se ao referido prazo, alegando que o mesmo contraria disposi\u00e7\u00e3o da Lei n2 10.520\/2002. Nos termos da referida Lei, o prazo fixado no citado preg\u00e3o para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, est\u00e1","provas":[{"id":30762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900,"slug":"tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-se-se-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":972746,"hashId":"93aeccd0394cd10664dff3456b980d5a","enunciado":"A empresa X pretende participar de licita\u00e7\u00e3o na modalidade preg\u00e3o a ser promovida pelo Estado de Sergipe. Iniciado o certame licitat\u00f3rio, o prazo fixado para apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, foi de nove dias \u00fateis. No entanto, a empresa X op\u00f4s-se ao referido prazo, alegando que o mesmo contraria disposi\u00e7\u00e3o da Lei n2 10.520\/2002. Nos termos da referida Lei, o prazo fixado no citado preg\u00e3o para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, est\u00e1","resposta":3403533,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreto, pois n\u00e3o deve ser inferior a 15 dias \u00fateis.","id":3403532,"corpo":"incorreto, pois n\u00e3o deve ser inferior a 15 dias \u00fateis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correto, pois n\u00e3o deve ser inferior a 8 dias \u00fateis.","id":3403533,"corpo":"correto, pois n\u00e3o deve ser inferior a 8 dias \u00fateis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorreto, pois n\u00e3o deve ser inferior a 10 dias \u00fateis.","id":3403534,"corpo":"incorreto, pois n\u00e3o deve ser inferior a 10 dias \u00fateis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correto, pois pode ser inferior a 5 dias \u00fateis, mas n\u00e3o deve ultrapassar o prazo m\u00e1ximo de 15 dias \u00fateis.","id":3403535,"corpo":"correto, pois pode ser inferior a 5 dias \u00fateis, mas n\u00e3o deve ultrapassar o prazo m\u00e1ximo de 15 dias \u00fateis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" correto, pois pode ser inferior a 8 dias \u00fateis, mas n\u00e3o deve ultrapassar o prazo m\u00e1ximo de 12 dias \u00fateis.","id":3403536,"corpo":" correto, pois pode ser inferior a 8 dias \u00fateis, mas n\u00e3o deve ultrapassar o prazo m\u00e1ximo de 12 dias \u00fateis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364323,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 55","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/972746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900,"slug":"tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: (I) Teoria Geral dos Contratos; (II) Disposi\u00e7\u00f5es de Direito Privado. No que concerne aos itens apresentados,","provas":[{"id":30762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o","id":13900,"slug":"tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-se-se-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico-Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":972756,"hashId":"666cf3cad45f429ef9b15e8d02f9f7b3","enunciado":"Considere: (I) Teoria Geral dos Contratos; (II) Disposi\u00e7\u00f5es de Direito Privado. No que concerne aos itens apresentados,","resposta":3403582,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambos aplicam-se, supletivamente, aos contratos administrativos.","id":3403582,"corpo":"ambos aplicam-se, supletivamente, aos contratos administrativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" nenhum deles se aplica aos contratos administrativos.","id":3403583,"corpo":" nenhum deles se aplica aos contratos administrativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o primeiro pode ser aplicado, supletivamente, aos contratos administrativos.","id":3403584,"corpo":"apenas o primeiro pode ser aplicado, supletivamente, aos contratos administrativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas o segundo pode ser aplicado, supletivamente, aos contratos administrativos","id":3403585,"corpo":"apenas o segundo pode ser aplicado, supletivamente, aos contratos administrativos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambos sempre incidem sobre os contratos administrativos, ou seja, aplicam-se simultaneamente \u00e0s normas de direito p\u00fablico.","id":3403586,"corpo":"ambos sempre incidem sobre os contratos administrativos, ou seja, aplicam-se simultaneamente \u00e0s normas de direito p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364323,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 55","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","pai":404489,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422196,"slug":"direito-administrativo-contratos-da-administracao-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/972756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cargos e empregos p\u00fablicos recebem da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1998 o tratamento de unidades aut\u00f4nomas de atribui\u00e7\u00f5es, para o desempenho das quais","provas":[{"id":30763,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":972820,"hashId":"cd0d3a7183ba75550ad9dd61eb0b3ce7","enunciado":"Cargos e empregos p\u00fablicos recebem da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1998 o tratamento de unidades aut\u00f4nomas de atribui\u00e7\u00f5es,\r\npara o desempenho das quais","resposta":3403903,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, regra de car\u00e1ter absoluto, n\u00e3o sujeita a exce\u00e7\u00f5es.","id":3403902,"corpo":"\u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, regra de car\u00e1ter absoluto, n\u00e3o sujeita a\r\nexce\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o e as contrata\u00e7\u00f5es por tempo determinado, previstas em lei, para atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.","id":3403903,"corpo":"\u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em\r\ncomiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o e as contrata\u00e7\u00f5es por tempo determinado, previstas em lei,\r\npara atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, inclusive para as contrata\u00e7\u00f5es por tempo determinado e para as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o.","id":3403904,"corpo":"\u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, inclusive para as contrata\u00e7\u00f5es por tempo\r\ndeterminado e para as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, mas em processo seletivo simplificado, em raz\u00e3o da constitucionaliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da razoabilidade e efici\u00eancia na gest\u00e3o da coisa p\u00fablica.","id":3403905,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, mas em processo seletivo simplificado,\r\nem raz\u00e3o da constitucionaliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da razoabilidade e efici\u00eancia na gest\u00e3o da coisa p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos para a primeira investidura, n\u00e3o o sendo para as demais, em que o acesso se d\u00e1 por concurso interno.","id":3403906,"corpo":"\u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos para a primeira investidura, n\u00e3o o sendo para\r\nas demais, em que o acesso se d\u00e1 por concurso interno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364334,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/972820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que determinada sociedade de economia mista esteja na fase inicial de implementa\u00e7\u00e3o de seu planejamento estrat\u00e9gico, mais precisamente na defini\u00e7\u00e3o da \u201cmiss\u00e3o\u201d da entidade, o que significa, de acordo com a conceitua\u00e7\u00e3o apresentada pela literatura,","provas":[{"id":30763,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":972829,"hashId":"ed6951ddda351e4bec6f179a88580fb2","enunciado":"Considere que determinada sociedade de economia mista esteja na fase inicial de implementa\u00e7\u00e3o de seu planejamento estrat\u00e9gico,\r\nmais precisamente na defini\u00e7\u00e3o da \u201cmiss\u00e3o\u201d da entidade, o que significa, de acordo com a conceitua\u00e7\u00e3o apresentada pela\r\nliteratura,","resposta":3403949,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os futuros potenciais da entidade, com an\u00e1lise de vari\u00e1veis internas e externas que impactam sua atua\u00e7\u00e3o.","id":3403947,"corpo":"os futuros potenciais da entidade, com an\u00e1lise de vari\u00e1veis internas e externas que impactam sua atua\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o projeto de futuro da entidade, ou seja, quais os objetivos estrat\u00e9gicos a serem perseguidos.","id":3403948,"corpo":"o projeto de futuro da entidade, ou seja, quais os objetivos estrat\u00e9gicos a serem perseguidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o da ess\u00eancia da entidade, de seus prop\u00f3sitos, ou, mais precisamente, da sua pr\u00f3pria raz\u00e3o de existir.","id":3403949,"corpo":"a express\u00e3o da ess\u00eancia da entidade, de seus prop\u00f3sitos, ou, mais precisamente, da sua pr\u00f3pria raz\u00e3o de existir.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios, cren\u00e7as e padr\u00f5es que orientam a atua\u00e7\u00e3o da entidade e o comportamento de seus colaboradores.","id":3403950,"corpo":"os princ\u00edpios, cren\u00e7as e padr\u00f5es que orientam a atua\u00e7\u00e3o da entidade e o comportamento de seus colaboradores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as for\u00e7as e fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o, bem como os desafios e oportunidades identificados.","id":3403951,"corpo":"as for\u00e7as e fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o, bem como os desafios e oportunidades identificados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364335,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":"administracao-geral\/972829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, extra\u00eddos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que disciplina a mat\u00e9ria, contemplam, entre outros, o","provas":[{"id":30763,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":972833,"hashId":"8fd03e838586c940d381de2d0711e5cb","enunciado":"Os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, extra\u00eddos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que disciplina a mat\u00e9ria, contemplam,\r\nentre outros, o","resposta":3403967,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da universalidade, de acordo com o qual o or\u00e7amento deve compreender obrigatoriamente as despesas e receitas relativas a todos os Poderes, \u00f3rg\u00e3os, fundos, tanto da administra\u00e7\u00e3o direta quanto da indireta, exclu\u00eddas apenas as entidades que n\u00e3o recebam subven\u00e7\u00f5es ou transfer\u00eancias \u00e0 conta do or\u00e7amento.","id":3403967,"corpo":"da universalidade, de acordo com o qual o or\u00e7amento deve compreender obrigatoriamente as despesas e receitas relativas\r\na todos os Poderes, \u00f3rg\u00e3os, fundos, tanto da administra\u00e7\u00e3o direta quanto da indireta, exclu\u00eddas apenas as entidades\r\nque n\u00e3o recebam subven\u00e7\u00f5es ou transfer\u00eancias \u00e0 conta do or\u00e7amento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o, de acordo com o qual o or\u00e7amento n\u00e3o pode consignar destina\u00e7\u00e3o de tributos, inclu\u00eddas taxas, a fundos de despesa, vedando tamb\u00e9m a vincula\u00e7\u00e3o de produto de imposto a garantias perante a Uni\u00e3o.","id":3403968,"corpo":"da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o, de acordo com o qual o or\u00e7amento n\u00e3o pode consignar destina\u00e7\u00e3o de tributos, inclu\u00eddas taxas, a fundos\r\nde despesa, vedando tamb\u00e9m a vincula\u00e7\u00e3o de produto de imposto a garantias perante a Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do equil\u00edbrio, que pro\u00edbe a aprova\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento com previs\u00e3o de d\u00e9ficit, salvo em comprovada situa\u00e7\u00e3o de constri\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, condicionada a realiza\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria;","id":3403969,"corpo":"do equil\u00edbrio, que pro\u00edbe a aprova\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento com previs\u00e3o de d\u00e9ficit, salvo em comprovada situa\u00e7\u00e3o de constri\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica, condicionada a realiza\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da exclusividade, que pro\u00edbe a inclus\u00e3o no or\u00e7amento de mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o de receita e fixa\u00e7\u00e3o de despesas para o exerc\u00edcio, determinando, assim, que as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e receitas extraordin\u00e1rias estejam previstas em pe\u00e7a aut\u00f4noma.","id":3403970,"corpo":"da exclusividade, que pro\u00edbe a inclus\u00e3o no or\u00e7amento de mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o de receita e fixa\u00e7\u00e3o de despesas\r\npara o exerc\u00edcio, determinando, assim, que as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e receitas extraordin\u00e1rias estejam previstas em pe\u00e7a\r\naut\u00f4noma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da discrimina\u00e7\u00e3o, que determina a aloca\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0s despesas correspondentes, mediante empenho previsto na pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, realizado de acordo com a categoria funcional correspondente.","id":3403971,"corpo":"da discrimina\u00e7\u00e3o, que determina a aloca\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0s despesas correspondentes, mediante empenho\r\nprevisto na pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, realizado de acordo com a categoria funcional correspondente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364336,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/972833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os m\u00e9todos consagrados de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho mais contempor\u00e2neos, tem-se a avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0 ou circular,","provas":[{"id":30763,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":972838,"hashId":"27f9a87b0cdcd14687ec3f50ea430e1e","enunciado":"Dentre os m\u00e9todos consagrados de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho mais contempor\u00e2neos, tem-se a avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0 ou circular,","resposta":3403993,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baseada na indica\u00e7\u00e3o, pelo avaliador, de aspectos excepcionalmente positivos e negativos do avaliado.","id":3403992,"corpo":"baseada na indica\u00e7\u00e3o, pelo avaliador, de aspectos excepcionalmente positivos e negativos do avaliado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que contempla a autoavalia\u00e7\u00e3o como componente necess\u00e1rio do processo avaliat\u00f3rio.","id":3403993,"corpo":"que contempla a autoavalia\u00e7\u00e3o como componente necess\u00e1rio do processo avaliat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ranqueando os componentes da equipe de acordo com a posi\u00e7\u00e3o no universo total de avaliados.","id":3403994,"corpo":" ranqueando os componentes da equipe de acordo com a posi\u00e7\u00e3o no universo total de avaliados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que sustenta que a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo falho por natureza, raz\u00e3o pela qual deve ser cotejada com outros referenciais de mercado.","id":3403995,"corpo":"que sustenta que a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo falho por natureza, raz\u00e3o pela qual deve ser cotejada com outros referenciais\r\nde mercado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baseada em avalia\u00e7\u00f5es externas, realizadas por consultores especializados, com independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos avaliados e seus superiores.","id":3403996,"corpo":"baseada em avalia\u00e7\u00f5es externas, realizadas por consultores especializados, com independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos avaliados\r\ne seus superiores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364337,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"}],"slug":"administracao-geral\/972838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o foi condenado por furto simples (CP, art. 155, caput) em senten\u00e7a j\u00e1 transitada em julgado para a acusa\u00e7\u00e3o. Na primeira fase de dosimetria, a pena foi fixada no m\u00ednimo legal. Reconhecidas circunst\u00e2ncias agravantes, a pena foi majorada em 1\/2 (metade). Por fim, em raz\u00e3o da continuidade delitiva, a pena foi novamente aumentada em 1\/2 (metade). A prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria dar-se-\u00e1 em","provas":[{"id":30783,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Juiz de Direito Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972966,"hashId":"d695c722c00f82a6a7bf724ac4e27625","enunciado":"Jo\u00e3o foi condenado por furto simples (CP, art. 155, caput)\r\nem senten\u00e7a j\u00e1 transitada em julgado para a acusa\u00e7\u00e3o.\r\nNa primeira fase de dosimetria, a pena foi fixada no\r\nm\u00ednimo\r\nlegal. Reconhecidas circunst\u00e2ncias agravantes,\r\na pena foi majorada em 1\/2 (metade). Por fim, em raz\u00e3o\r\nda continuidade delitiva, a pena foi novamente aumentada\r\nem 1\/2 (metade). A prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria\r\ndar-se-\u00e1 em","resposta":3404632,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 (quatro) anos.","id":3404632,"corpo":"4 (quatro) anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) anos.","id":3404633,"corpo":"3 (tr\u00eas) anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 (oito) anos.","id":3404634,"corpo":"8 (oito) anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 (doze) anos.","id":3404635,"corpo":"12 (doze) anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 (dois) anos.","id":3404636,"corpo":"2 (dois) anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"}],"slug":"direito-penal\/972966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o Tribunal do J\u00fari.","provas":[{"id":30783,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Juiz de Direito Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972973,"hashId":"1060d75e61d727cc200584eea34d291d","enunciado":"Assinale a alternativa correta sobre o Tribunal do J\u00fari.","resposta":3404669,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio efetivo da fun\u00e7\u00e3o de jurado constitui servi\u00e7o p\u00fablico relevante, mas n\u00e3o estabelece presun\u00e7\u00e3o de idoneidade moral.","id":3404667,"corpo":"O exerc\u00edcio efetivo da fun\u00e7\u00e3o de jurado constitui servi\u00e7o\r\np\u00fablico relevante, mas n\u00e3o estabelece presun\u00e7\u00e3o\r\nde idoneidade moral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tribunal do J\u00fari \u00e9 composto por 1 (um) juiz togado, seu presidente e por 7 (sete) jurados que ser\u00e3o sorteados dentre os alistados.","id":3404668,"corpo":"O Tribunal do J\u00fari \u00e9 composto por 1 (um) juiz togado,\r\nseu presidente e por 7 (sete) jurados que ser\u00e3o sorteados\r\ndentre os alistados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz presidente ser\u00e1 ouvido nos pedidos de desaforamento quando n\u00e3o for ele o solicitante.","id":3404669,"corpo":"O juiz presidente ser\u00e1 ouvido nos pedidos de desaforamento\r\nquando n\u00e3o for ele o solicitante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o do j\u00fari \u00e9 facultativo \u00e0s gestantes e aos cidad\u00e3os maiores de 70 anos.","id":3404670,"corpo":"O servi\u00e7o do j\u00fari \u00e9 facultativo \u00e0s gestantes e aos\r\ncidad\u00e3os\r\nmaiores de 70 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se forem dois ou mais os acusados, as recusas dever\u00e3o ser feitas por um s\u00f3 defensor.","id":3404671,"corpo":"Se forem dois ou mais os acusados, as recusas\r\ndever\u00e3o\r\nser feitas por um s\u00f3 defensor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364353,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 57","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/972973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30783,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Juiz de Direito Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972979,"hashId":"0c5c75e55804b27081808db846f9aa80","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":3404701,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento comum ser\u00e1 ordin\u00e1rio, sum\u00e1rio ou especial.","id":3404697,"corpo":"O procedimento comum ser\u00e1 ordin\u00e1rio, sum\u00e1rio ou\r\nespecial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os processos que apuram a pr\u00e1tica de crime hediondo ter\u00e3o prioridade de tramita\u00e7\u00e3o em todas as inst\u00e2ncias apenas se houver r\u00e9u preso.","id":3404698,"corpo":"Os processos que apuram a pr\u00e1tica de crime hediondo\r\nter\u00e3o prioridade de tramita\u00e7\u00e3o em todas as inst\u00e2ncias\r\napenas se houver r\u00e9u preso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz ter\u00e1 o prazo de 5 dias para proferir a senten\u00e7a caso conceda \u00e0s partes prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o de memoriais.","id":3404699,"corpo":"O juiz ter\u00e1 o prazo de 5 dias para proferir a senten\u00e7a\r\ncaso conceda \u00e0s partes prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde memoriais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No mandado de seguran\u00e7a impetrado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico contra decis\u00e3o proferida em processo penal, \u00e9 facultativa a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u como litisconsorte passivo.","id":3404700,"corpo":"No mandado de seguran\u00e7a impetrado pelo Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico contra decis\u00e3o proferida em processo\r\npenal, \u00e9 facultativa a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u como litisconsorte\r\npassivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe habeas corpus contra decis\u00e3o condenat\u00f3ria a pena de multa, ainda que seja patente o constrangimento ilegal causado.","id":3404701,"corpo":"N\u00e3o cabe habeas corpus contra decis\u00e3o condenat\u00f3ria\r\na pena de multa, ainda que seja patente o constrangimento\r\nilegal causado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364353,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 57","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento comum","oab":true,"nome":"Procedimento comum","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406686,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum"}],"slug":"direito-processual-penal\/972979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia,","provas":[{"id":30784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973071,"hashId":"0eddaaf7ca70885b7cb7c12cc4b38d80","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia,","resposta":3405159,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o foro contratual eleito pelas partes \u00e9 personal\u00edssimo e, portanto, n\u00e3o obriga os herdeiros e sucessores das partes.","id":3405157,"corpo":"o foro contratual eleito pelas partes \u00e9 personal\u00edssimo e, portanto, n\u00e3o obriga os herdeiros e sucessores das partes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a determinada em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, da pessoa ou do valor \u00e9 inderrog\u00e1vel por conven\u00e7\u00e3o das partes.","id":3405158,"corpo":"a determinada em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, da pessoa ou do valor \u00e9 inderrog\u00e1vel por conven\u00e7\u00e3o das partes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando houver contin\u00eancia e a a\u00e7\u00e3o continente houver sido proposta anteriormente, no processo relativo \u00e0 a\u00e7\u00e3o contida ser\u00e1 proferida senten\u00e7a sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, caso contr\u00e1rio, as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o necessariamente reunidas.","id":3405159,"corpo":"quando houver contin\u00eancia e a a\u00e7\u00e3o continente houver sido proposta anteriormente, no processo relativo \u00e0 a\u00e7\u00e3o contida\r\nser\u00e1 proferida senten\u00e7a sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, caso contr\u00e1rio, as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o necessariamente reunidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a abusividade da cl\u00e1usula de elei\u00e7\u00e3o de foro deve ser alegada pela parte a quem aproveita, n\u00e3o podendo ser examinada de of\u00edcio pelo juiz, salvo em rela\u00e7\u00f5es consumeristas.","id":3405160,"corpo":"a abusividade da cl\u00e1usula de elei\u00e7\u00e3o de foro deve ser alegada pela parte a quem aproveita, n\u00e3o podendo ser examinada\r\nde of\u00edcio pelo juiz, salvo em rela\u00e7\u00f5es consumeristas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o reunidos para julgamento conjunto os processos que possam gerar risco de prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es conflitantes ou contradit\u00f3rias caso decididos separadamente, desde que haja conex\u00e3o entre eles.","id":3405161,"corpo":"ser\u00e3o reunidos para julgamento conjunto os processos que possam gerar risco de prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es conflitantes ou\r\ncontradit\u00f3rias caso decididos separadamente, desde que haja conex\u00e3o entre eles.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364369,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Modifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402104,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-modificacao-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o","pai":402104,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415475,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prorrogacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o Legal","oab":false,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o Legal","pai":415475,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422718,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prorrogacao-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","oab":false,"nome":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","pai":422718,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422720,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conexao-e-continencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/973071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Thomas Jefferson pretendia que o bom jornalismo... O verbo flexionado nos mesmos tempo e modo do sublinhado acima est\u00e1 tamb\u00e9m sublinhado em:","provas":[{"id":30810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973336,"hashId":"0e34a9d992c2c12a801d624281afaa51","enunciado":"<p>Thomas Jefferson <u>pretendia <\/u>que o bom jornalismo...\r\n<\/p><p>O verbo flexionado nos mesmos tempo e modo do sublinhado acima est\u00e1 tamb\u00e9m sublinhado em:<\/p>","resposta":3406356,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... as bases materiais do jornalismo profissional deslizam...","id":3406352,"corpo":"... as bases materiais do jornalismo profissional <u>deslizam...<\/u>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... os eleitores haveriam de aprender a exercer a democracia.","id":3406353,"corpo":"... os eleitores<u> haveriam<\/u> de aprender a exercer a democracia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algo parecido ocorre agora com as redes sociais...","id":3406354,"corpo":"Algo parecido<u> ocorre <\/u>agora com as redes sociais...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... mais raro ainda que sejam reconhecidos como tais.","id":3406355,"corpo":"... mais raro ainda que <u>sejam<\/u> reconhecidos como tais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esde quando os tabloides eram o principal ve\u00edculo de massas...","id":3406356,"corpo":"esde quando os tabloides<u> eram<\/u> o principal ve\u00edculo de massas...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364396,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30810\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/973336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao disciplinar a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da federa\u00e7\u00e3o brasileira, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que compete","provas":[{"id":30810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973366,"hashId":"fd6bc20204b3b1f5870c2bc30cb0677b","enunciado":"Ao disciplinar a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da federa\u00e7\u00e3o brasileira, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que compete","resposta":3406502,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre propaganda comercial.","id":3406502,"corpo":"privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre propaganda comercial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privativamente aos Estados e Distrito Federal legislar acerca das custas dos servi\u00e7os forenses.","id":3406503,"corpo":"privativamente aos Estados e Distrito Federal legislar acerca das custas dos servi\u00e7os forenses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privativamente ao Munic\u00edpio legislar sobre tr\u00e2nsito e transporte.","id":3406504,"corpo":"privativamente ao Munic\u00edpio legislar sobre tr\u00e2nsito e transporte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre sistemas de cons\u00f3rcios e sorteios.","id":3406505,"corpo":"\u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre sistemas de cons\u00f3rcios e sorteios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre educa\u00e7\u00e3o, cultura, ensino, desporto, ci\u00eancia, tecnologia, pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o.","id":3406506,"corpo":" privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre educa\u00e7\u00e3o, cultura, ensino, desporto, ci\u00eancia, tecnologia, pesquisa, desenvolvimento\r\ne inova\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364404,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/973366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O liame que se estabelece entre o empregador e seu empregado possui natureza jur\u00eddica contratual. Conforme previs\u00f5es contidas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho sobre o contrato individual de trabalho e os sujeitos que o comp\u00f5em,","provas":[{"id":30810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973378,"hashId":"6ef8e1997f1116ce7570034ba8a3530c","enunciado":"O liame que se estabelece entre o empregador e seu empregado possui natureza jur\u00eddica contratual. Conforme previs\u00f5es\r\ncontidas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho sobre o contrato individual de trabalho e os sujeitos que o comp\u00f5em,","resposta":3406565,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera-se empregado toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que prestar servi\u00e7os de natureza n\u00e3o eventual a empregador, sob a depend\u00eancia deste e mediante pagamento de valor fixo mensal.","id":3406562,"corpo":"considera-se empregado toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que prestar servi\u00e7os de natureza n\u00e3o eventual a empregador, sob a\r\ndepend\u00eancia deste e mediante pagamento de valor fixo mensal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diante do princ\u00edpio da tutela ao trabalhador a lei prev\u00ea que o contrato somente ser\u00e1 v\u00e1lido se for acordado expressamente e por escrito.","id":3406563,"corpo":"diante do princ\u00edpio da tutela ao trabalhador a lei prev\u00ea que o contrato somente ser\u00e1 v\u00e1lido se for acordado expressamente\r\ne por escrito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para configura\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho distingue-se entre o trabalho realizado no estabelecimento do empregador e o executado no domic\u00edlio do empregado, ainda que presentes os pressupostos da rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":3406564,"corpo":"para configura\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho distingue-se entre o trabalho realizado no estabelecimento do empregador e o\r\nexecutado no domic\u00edlio do empregado, ainda que presentes os pressupostos da rela\u00e7\u00e3o de emprego.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para fins de contrata\u00e7\u00e3o, o empregador n\u00e3o exigir\u00e1 do candidato a emprego comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia pr\u00e9via por tempo superior a seis meses no mesmo tipo de atividade.","id":3406565,"corpo":"para fins de contrata\u00e7\u00e3o, o empregador n\u00e3o exigir\u00e1 do candidato a emprego comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia pr\u00e9via por tempo\r\nsuperior a seis meses no mesmo tipo de atividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o contrato de trabalho por prazo determinado n\u00e3o poder\u00e1 ser estipulado por mais de um ano, admitindo-se, dentro deste prazo, at\u00e9 duas prorroga\u00e7\u00f5es, sob pena de passar a vigorar sem determina\u00e7\u00e3o de prazo.","id":3406566,"corpo":"o contrato de trabalho por prazo determinado n\u00e3o poder\u00e1 ser estipulado por mais de um ano, admitindo-se, dentro deste\r\nprazo, at\u00e9 duas prorroga\u00e7\u00f5es, sob pena de passar a vigorar sem determina\u00e7\u00e3o de prazo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364406,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 54","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos","oab":true,"nome":"Requisitos","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406757,"slug":"direito-do-trabalho-requisitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato por prazo determinado","oab":true,"nome":"Contrato por prazo determinado","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406760,"slug":"direito-do-trabalho-contrato-por-prazo-determinado"}],"slug":"direito-do-trabalho\/973378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias deve contemplar: I. as metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio subsequente. II. a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. III. demonstrativo dos efeitos de anistias, isen\u00e7\u00f5es e outros atos de ren\u00fancia fiscal. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":30810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973398,"hashId":"a1e3f06f7b8571412cbedaf80e99d761","enunciado":"<p>De acordo com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias deve contemplar:\r\n<\/p><p>I. as metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio subsequente.\r\n<\/p><p>II. a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.\r\n<\/p><p>III. demonstrativo dos efeitos de anistias, isen\u00e7\u00f5es e outros atos de ren\u00fancia fiscal.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3406662,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3406662,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":3406663,"corpo":"I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":3406664,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3406665,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3406666,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364408,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/973398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando reduzir o n\u00famero de assaltos na cidade, a Prefeitura lan\u00e7a um aplicativo para celular que conta com a colabora\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para notificar onde ocorreram assaltos, criando assim um mapa regional do crime. Decorrido 1 ano do lan\u00e7amento do aplicativo, a Prefeitura elabora um diagrama de dispers\u00e3o para avaliar a utilidade do aplicativo. De acordo com o diagrama apresentado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":30858,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"},{"id":30859,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":974090,"hashId":"aa0d5bc0b98d58f0d088d5aa372cbdda","enunciado":"<p>Visando reduzir o n\u00famero de assaltos na cidade, a Prefeitura\r\nlan\u00e7a um aplicativo para celular que conta com a colabora\u00e7\u00e3o da\r\npopula\u00e7\u00e3o para notificar onde ocorreram assaltos, criando assim\r\num mapa regional do crime.\r\nDecorrido 1 ano do lan\u00e7amento do aplicativo, a Prefeitura\r\nelabora um diagrama de dispers\u00e3o para avaliar a utilidade do\r\naplicativo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30858\/17.gif\"><\/p><p>De acordo com o diagrama apresentado, assinale a afirmativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3409524,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de usu\u00e1rios do aplicativo e o n\u00famero de assaltos.","id":3409522,"corpo":"N\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de usu\u00e1rios do\r\naplicativo e o n\u00famero de assaltos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de assaltos aumentou com o aumento do n\u00famero de usu\u00e1rios.","id":3409523,"corpo":"O n\u00famero de assaltos aumentou com o aumento do n\u00famero\r\nde usu\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de assaltos diminuiu com o aumento do n\u00famero de usu\u00e1rios.","id":3409524,"corpo":"O n\u00famero de assaltos diminuiu com o aumento do n\u00famero\r\nde usu\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de usu\u00e1rios reduziu-se no per\u00edodo de 1 ano.","id":3409525,"corpo":"O n\u00famero de usu\u00e1rios reduziu-se no per\u00edodo de 1 ano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar do aumento do n\u00famero de usu\u00e1rios, o n\u00famero de assaltos se manteve inalterado.","id":3409526,"corpo":"Apesar do aumento do n\u00famero de usu\u00e1rios, o n\u00famero de\r\nassaltos se manteve inalterado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364494,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/974090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo I","id":8536,"slug":"assistente-administrativo-i"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Jorge e Adriana organizaram as correspond\u00eancias de assunto financeiro, em um dia, pela manh\u00e3, ent\u00e3o nenhum deles organizou as de RH \u00e0 tarde naquele dia.","provas":[{"id":32084,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I","id":8536,"slug":"assistente-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-administrativo-i","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Administrativo I - 2018"},{"id":32085,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":32136,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":996412,"hashId":"93f6d03df5d859a6b1ee68272f29c389","enunciado":"Se Jorge e Adriana organizaram as correspond\u00eancias de\r\nassunto financeiro, em um dia, pela manh\u00e3, ent\u00e3o\r\nnenhum deles organizou as de RH \u00e0 tarde naquele dia.","resposta":3478631,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3478631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3478632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um escrit\u00f3rio, as correspond\u00eancias s\u00e3o organizadas por assunto, quais sejam: pessoal; financeiro; RH; chefia; e projetos. Se, em um dia, Jorge organiza as correspond\u00eancias de RH, ent\u00e3o ele n\u00e3o organiza as do financeiro naquele dia. Se Adriana organiza correspond\u00eancias de chefia pela manh\u00e3, o chefe fica feliz. Adriana nunca organiza correspond\u00eancias da chefia pela manh\u00e3 nem de RH \u00e0 tarde. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":368942,"enunciado":"<p>Em um escrit\u00f3rio, as correspond\u00eancias s\u00e3o\r\norganizadas por assunto, quais sejam: pessoal; financeiro;\r\nRH; chefia; e projetos. Se, em um dia, Jorge organiza as\r\ncorrespond\u00eancias de RH, ent\u00e3o ele n\u00e3o organiza as do\r\nfinanceiro naquele dia. Se Adriana organiza correspond\u00eancias\r\nde chefia pela manh\u00e3, o chefe fica feliz. Adriana nunca\r\norganiza correspond\u00eancias da chefia pela manh\u00e3 nem de RH\r\n\u00e0 tarde.<\/p><p>\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 32","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/996412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo I","id":8536,"slug":"assistente-administrativo-i"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que as penas de demiss\u00e3o, narradas no texto de refer\u00eancia, tenham sido aplicadas pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica.","provas":[{"id":32084,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I","id":8536,"slug":"assistente-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-administrativo-i","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Administrativo I - 2018"},{"id":32085,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":32136,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":996431,"hashId":"13664807981ec3fff1bb1ffa950e904c","enunciado":"\u00c9 poss\u00edvel que as penas de demiss\u00e3o, narradas no texto\r\nde refer\u00eancia, tenham sido aplicadas pela Comiss\u00e3o de\r\n\u00c9tica.","resposta":3478670,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3478669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3478670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 41 a 50 de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.117\/1994).","id":368945,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32084\/09.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens de 41 a 50 de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional\r\ndo Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto\r\nn.\u00ba 1.117\/1994).<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/996431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo I","id":8536,"slug":"assistente-administrativo-i"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para apura\u00e7\u00e3o de comprometimento \u00e9tico, o ocupante de cargo comissionado n\u00e3o poder\u00e1 ser entendido como servidor p\u00fablico por expressa disposi\u00e7\u00e3o normativa.","provas":[{"id":32084,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I","id":8536,"slug":"assistente-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-administrativo-i","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Administrativo I - 2018"},{"id":32085,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":32136,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":996432,"hashId":"61d42d1d153034869acd79df9d9e1a42","enunciado":"Para apura\u00e7\u00e3o de comprometimento \u00e9tico, o ocupante\r\nde cargo comissionado n\u00e3o poder\u00e1 ser entendido como\r\nservidor p\u00fablico por expressa disposi\u00e7\u00e3o normativa.","resposta":3478672,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3478671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3478672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 41 a 50 de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.117\/1994).","id":368945,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32084\/09.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens de 41 a 50 de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional\r\ndo Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto\r\nn.\u00ba 1.117\/1994).<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/996432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aquarela ou uma equa\u00e7\u00e3o s\u00e3o formas de express\u00e3o convocadas por uma ideia de um artista ou de um cientista. A frase acima ganha nova, correta e coerente reda\u00e7\u00e3o em:","provas":[{"id":32094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996672,"hashId":"6975336ddf1a30d0213be420b62586ba","enunciado":"<p><em>Uma aquarela ou uma equa\u00e7\u00e3o s\u00e3o formas de express\u00e3o convocadas por uma ideia de um artista ou de um cientista<\/em>.\r\n<\/p><p>A frase acima ganha nova, correta e coerente reda\u00e7\u00e3o em:<\/p>","resposta":3479657,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto uma aquarela quanto uma equa\u00e7\u00e3o, constituem ideias cuja forma de express\u00e3o lhes foi convocada por artista ou cientista.","id":3479655,"corpo":"Tanto uma aquarela quanto uma equa\u00e7\u00e3o, constituem ideias cuja forma de express\u00e3o lhes foi convocada por artista ou\r\ncientista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um cientista ou um artista podem convocar uma ideia, como uma aquarela ou equa\u00e7\u00e3o, uma vez que lhes conceda forma de express\u00e3o.","id":3479656,"corpo":"Um cientista ou um artista podem convocar uma ideia, como uma aquarela ou equa\u00e7\u00e3o, uma vez que lhes conceda forma\r\nde express\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formas de express\u00e3o como uma aquarela ou uma equa\u00e7\u00e3o respondem a uma ideia que nasce de um artista ou de um cientista.","id":3479657,"corpo":"Formas de express\u00e3o como uma aquarela ou uma equa\u00e7\u00e3o respondem a uma ideia que nasce de um artista ou de um\r\ncientista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma de express\u00e3o de uma aquarela, ou mesmo de uma equa\u00e7\u00e3o, traduzem-se segundo a ideia hora de um artista, hora de um cientista.","id":3479658,"corpo":"A forma de express\u00e3o de uma aquarela, ou mesmo de uma equa\u00e7\u00e3o, traduzem-se segundo a ideia hora de um artista,\r\nhora de um cientista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma aquarela ou uma equa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o convocadas como ideias que se expressam atrav\u00e9s dos meios de um artista, ou mesmo, de um cientista.","id":3479659,"corpo":"Uma aquarela ou uma equa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o convocadas como ideias que se expressam atrav\u00e9s dos meios de um artista, ou\r\nmesmo, de um cientista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368980,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32094\/43.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/996672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da disciplina constitucional das compet\u00eancias comuns de Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, I. a compet\u00eancia comum ou cumulativa implica que todas as entidades federativas tenham a faculdade de praticar certos atos em determinada mat\u00e9ria, sem que o exerc\u00edcio de uma venha a excluir a compet\u00eancia de outra. II. \u00e9 compet\u00eancia comum entre todos os entes da federa\u00e7\u00e3o o estabelecimento e implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito. III. \u00e9 compet\u00eancia comum entre todos os entes da federa\u00e7\u00e3o o planejamento e promo\u00e7\u00e3o da defesa permanente contra as calamidades p\u00fablicas, especialmente secas e inunda\u00e7\u00f5es. Est\u00e1 correto o que consta de","provas":[{"id":32094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996702,"hashId":"e54b4bcff2cb049d77e55581133ee46c","enunciado":"<p>\u00c0 luz da disciplina constitucional das compet\u00eancias comuns de Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios,\r\n<\/p><p>I. a compet\u00eancia comum ou cumulativa implica que todas as entidades federativas tenham a faculdade de praticar certos\r\natos em determinada mat\u00e9ria, sem que o exerc\u00edcio de uma venha a excluir a compet\u00eancia de outra.\r\n<\/p><p>II. \u00e9 compet\u00eancia comum entre todos os entes da federa\u00e7\u00e3o o estabelecimento e implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o para\r\na seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.\r\n<\/p><p>III. \u00e9 compet\u00eancia comum entre todos os entes da federa\u00e7\u00e3o o planejamento e promo\u00e7\u00e3o da defesa permanente contra as\r\ncalamidades p\u00fablicas, especialmente secas e inunda\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta de<\/p>","resposta":3479806,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3479805,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3479806,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3479807,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3479808,"corpo":"I, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3479809,"corpo":"III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368987,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407603,"slug":"direito-constitucional-competencia-exclusiva-da-uniao-artigo-21-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407605,"slug":"direito-constitucional-competencia-comum-artigo-23-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/996702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica comum aos servidores ocupantes de cargos p\u00fablicos efetivos e de empregos p\u00fablicos:","provas":[{"id":32094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996709,"hashId":"434ce1868fb4a9d360281aa792b5140b","enunciado":"\u00c9 caracter\u00edstica comum aos servidores ocupantes de cargos p\u00fablicos efetivos e de empregos p\u00fablicos:","resposta":3479843,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a necessidade de processo administrativo disciplinar e fundadas raz\u00f5es para exonera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3479840,"corpo":"a necessidade de processo administrativo disciplinar e fundadas raz\u00f5es para exonera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a submiss\u00e3o a pr\u00e9vio concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos e a necessidade de est\u00e1gio probat\u00f3rio para estabiliza\u00e7\u00e3o no cargo e no emprego.","id":3479841,"corpo":"a submiss\u00e3o a pr\u00e9vio concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos e a necessidade de est\u00e1gio probat\u00f3rio para\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o no cargo e no emprego.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a necessidade de se submeter a est\u00e1gio probat\u00f3rio, reduzido em um ano no caso de empregos p\u00fablicos junto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":3479842,"corpo":"a necessidade de se submeter a est\u00e1gio probat\u00f3rio, reduzido em um ano no caso de empregos p\u00fablicos junto \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nindireta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enquadramento no conceito de agente p\u00fablico para fins de tipifica\u00e7\u00e3o de ato de improbidade.","id":3479843,"corpo":"enquadramento no conceito de agente p\u00fablico para fins de tipifica\u00e7\u00e3o de ato de improbidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responsabilidade pessoal e objetiva por danos causados a terceiros em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":3479844,"corpo":"responsabilidade pessoal e objetiva por danos causados a terceiros em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368988,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 44","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/996709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concernente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica, a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas exclusivamente por atores governamentais \u00e9 uma abordagem","provas":[{"id":32116,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996883,"hashId":"01ab3244b75946d325fc7117b55d2df8","enunciado":"Concernente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica, a execu\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas p\u00fablicas exclusivamente por atores governamentais \u00e9\r\numa abordagem","resposta":3480711,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polic\u00eantrica.","id":3480710,"corpo":"polic\u00eantrica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estado-c\u00eantrica.","id":3480711,"corpo":"estado-c\u00eantrica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtico-c\u00eantrica.","id":3480712,"corpo":"pol\u00edtico-c\u00eantrica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tecnoc\u00eantrica.","id":3480713,"corpo":"tecnoc\u00eantrica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"endoc\u00eantrica.","id":3480714,"corpo":"endoc\u00eantrica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369008,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/996883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manoela ajuizou a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a contra Suzana, objetivando o recebimento da quantia de R$ 18.000,00 decorrente de um servi\u00e7o de assessoria prestado durante o ano de 2017. Recebida a inicial e determinada a cita\u00e7\u00e3o da r\u00e9, a contesta\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada no prazo legal, com argui\u00e7\u00e3o preliminar de ilegitimidade de parte passiva e impugna\u00e7\u00e3o integral ao pleito inicial no m\u00e9rito. Neste caso, nos termos estabelecidos pelo C\u00f3digo de Processo Civil,","provas":[{"id":32117,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996913,"hashId":"db4ccd22e3ac98701f95fd850951324b","enunciado":"Manoela ajuizou a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a contra Suzana, objetivando o recebimento da quantia de R$ 18.000,00 decorrente de um\r\nservi\u00e7o de assessoria prestado durante o ano de 2017. Recebida a inicial e determinada a cita\u00e7\u00e3o da r\u00e9, a contesta\u00e7\u00e3o \u00e9\r\napresentada no prazo legal, com argui\u00e7\u00e3o preliminar de ilegitimidade de parte passiva e impugna\u00e7\u00e3o integral ao pleito inicial no\r\nm\u00e9rito. Neste caso, nos termos estabelecidos pelo C\u00f3digo de Processo Civil,","resposta":3480860,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 15 dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e, realizada a substitui\u00e7\u00e3o, o autor reembolsar\u00e1 as despesas e pagar\u00e1 os honor\u00e1rios ao procurador do r\u00e9u exclu\u00eddo, que ser\u00e3o fixados, em regra, entre tr\u00eas e cinco por cento do valor da causa.","id":3480860,"corpo":"o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 15 dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e, realizada a substitui\u00e7\u00e3o, o\r\nautor reembolsar\u00e1 as despesas e pagar\u00e1 os honor\u00e1rios ao procurador do r\u00e9u exclu\u00eddo, que ser\u00e3o fixados, em regra, entre\r\ntr\u00eas e cinco por cento do valor da causa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 admitida a substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a consuma\u00e7\u00e3o da cita\u00e7\u00e3o, cabendo ao juiz extinguir o processo sem resolver o m\u00e9rito no caso de acolhimento da preliminar arguida.","id":3480861,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 admitida a substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a consuma\u00e7\u00e3o da cita\u00e7\u00e3o, cabendo ao juiz extinguir o processo sem resolver o\r\nm\u00e9rito no caso de acolhimento da preliminar arguida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 15 dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e, realizada a substitui\u00e7\u00e3o, o autor n\u00e3o reembolsar\u00e1 as despesas processuais e tamb\u00e9m n\u00e3o pagar\u00e1 honor\u00e1rios ao procurador do r\u00e9u exclu\u00eddo.","id":3480862,"corpo":"o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 15 dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e, realizada a substitui\u00e7\u00e3o, o\r\nautor n\u00e3o reembolsar\u00e1 as despesas processuais e tamb\u00e9m n\u00e3o pagar\u00e1 honor\u00e1rios ao procurador do r\u00e9u exclu\u00eddo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 5 dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e, realizada a substitui\u00e7\u00e3o, o autor reembolsar\u00e1 as despesas e pagar\u00e1 os honor\u00e1rios ao procurador do r\u00e9u exclu\u00eddo, que ser\u00e3o fixados, em regra, entre tr\u00eas e cinco por cento do valor da causa.","id":3480863,"corpo":"o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 5 dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e, realizada a substitui\u00e7\u00e3o, o\r\nautor reembolsar\u00e1 as despesas e pagar\u00e1 os honor\u00e1rios ao procurador do r\u00e9u exclu\u00eddo, que ser\u00e3o fixados, em regra, entre\r\ntr\u00eas e cinco por cento do valor da causa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 5 dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e, realizada a substitui\u00e7\u00e3o, o autor n\u00e3o reembolsar\u00e1 as despesas e tamb\u00e9m n\u00e3o pagar\u00e1 os honor\u00e1rios ao procurador do r\u00e9u exclu\u00eddo.","id":3480864,"corpo":"o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 5 dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e, realizada a substitui\u00e7\u00e3o, o\r\nautor n\u00e3o reembolsar\u00e1 as despesas e tamb\u00e9m n\u00e3o pagar\u00e1 os honor\u00e1rios ao procurador do r\u00e9u exclu\u00eddo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369013,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emenda da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":false,"nome":"Emenda da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423600,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-emenda-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":false,"nome":"Indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423601,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-indeferimento-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manifesta ilegitimidade da parte","oab":false,"nome":"Manifesta ilegitimidade da parte","pai":423601,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423603,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-manifesta-ilegitimidade-da-parte"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/996913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 forma verbal na voz passiva e pleno atendimento \u00e0s normas de concord\u00e2ncia na frase:","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":32173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996978,"hashId":"a4d93fadd15c2f52184eda6a617e4b2f","enunciado":"<p>H\u00e1 forma verbal na voz passiva e pleno atendimento \u00e0s normas de concord\u00e2ncia na frase:<\/p>","resposta":3481189,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aconselhamentos precisos, como os de S\u00eaneca, s\u00e3o aqueles a que n\u00e3o faltam a certeza da boa aplica\u00e7\u00e3o, seguido do efeito maior da paz de esp\u00edrito.","id":3481185,"corpo":"<p>Aconselhamentos precisos, como os de S\u00eaneca, s\u00e3o aqueles a que n\u00e3o faltam a certeza da boa aplica\u00e7\u00e3o, seguido do efeito maior da paz de esp\u00edrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o de se exaltar entre as tantas reflex\u00f5es de S\u00eaneca sua acuidade em buscar preservar o senso de equil\u00edbrio nas dif\u00edceis escolhas humanas.","id":3481186,"corpo":"<p>S\u00e3o de se exaltar entre as tantas reflex\u00f5es de S\u00eaneca sua acuidade em buscar preservar o senso de equil\u00edbrio nas dif\u00edceis escolhas humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em meio a tens\u00f5es polarizadas, \u00e9 comum que se ignorem a necessidade de equil\u00edbrio dentro da altern\u00e2ncia, parece advertir-nos o postulado de S\u00eaneca.","id":3481187,"corpo":"<p>Em meio a tens\u00f5es polarizadas, \u00e9 comum que se ignorem a necessidade de equil\u00edbrio dentro da altern\u00e2ncia, parece advertir-nos o postulado de S\u00eaneca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 por que considerar definitivo, em nosso cotidiano, impulsos contradit\u00f3rios que dividem nossos desejos e desafiam nosso equil\u00edbrio.","id":3481188,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 por que considerar definitivo, em nosso cotidiano, impulsos contradit\u00f3rios que dividem nossos desejos e desafiam nosso equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vez atendidas as duas necessidades humanas a que S\u00eaneca faz refer\u00eancia, preservam-se igualmente o senso de equil\u00edbrio e a dial\u00e9tica.","id":3481189,"corpo":"<p>Uma vez atendidas as duas necessidades humanas a que S\u00eaneca faz refer\u00eancia, preservam-se igualmente o senso de equil\u00edbrio e a dial\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369019,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32120\/74.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/996978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do processo,","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997014,"hashId":"6da65b3950a273a235f3893df0fdfd15","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do processo,","resposta":3481369,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante a suspens\u00e3o do processo \u00e9 defesa a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer ato processual, sem exce\u00e7\u00e3o, para prote\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da isonomia.","id":3481365,"corpo":"durante a suspens\u00e3o do processo \u00e9 defesa a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer ato processual, sem exce\u00e7\u00e3o, para prote\u00e7\u00e3o do\r\nprinc\u00edpio da isonomia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera-se proposta a a\u00e7\u00e3o quando a peti\u00e7\u00e3o inicial for despachada pelo juiz, mas seus efeitos dependem quanto ao r\u00e9u de sua cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida.","id":3481366,"corpo":"considera-se proposta a a\u00e7\u00e3o quando a peti\u00e7\u00e3o inicial for despachada pelo juiz, mas seus efeitos dependem quanto ao r\u00e9u\r\nde sua cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o conhecimento do m\u00e9rito depender de verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de fato delituoso, o juiz deve determinar a suspens\u00e3o do processo at\u00e9 que a justi\u00e7a criminal se pronuncie; nesse caso, a a\u00e7\u00e3o penal deve ser proposta em at\u00e9 seis meses, sob pena de cessa\u00e7\u00e3o dos efeitos da suspens\u00e3o.","id":3481367,"corpo":"se o conhecimento do m\u00e9rito depender de verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de fato delituoso, o juiz deve determinar a suspens\u00e3o\r\ndo processo at\u00e9 que a justi\u00e7a criminal se pronuncie; nesse caso, a a\u00e7\u00e3o penal deve ser proposta em at\u00e9 seis meses, sob\r\npena de cessa\u00e7\u00e3o dos efeitos da suspens\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a extin\u00e7\u00e3o do processo sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, por v\u00edcio processual, dar-se-\u00e1 de imediato; j\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o com resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito dar-se-\u00e1 somente por senten\u00e7a, observados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":3481368,"corpo":"a extin\u00e7\u00e3o do processo sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, por v\u00edcio processual, dar-se-\u00e1 de imediato; j\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o com resolu\u00e7\u00e3o\r\nde m\u00e9rito dar-se-\u00e1 somente por senten\u00e7a, observados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspende-se o processo pela admiss\u00e3o de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","id":3481369,"corpo":"suspende-se o processo pela admiss\u00e3o de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369027,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 43","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do Processo","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o do Processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402145,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-formacao-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o do Processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423564,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-suspensao-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Pr\u00f3pria e Impr\u00f3pria","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o Pr\u00f3pria e Impr\u00f3pria","pai":423564,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423565,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-suspensao-propria-e-impropria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/997014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marinela trabalhou como professora em um Col\u00e9gio no per\u00edodo de 15\/03\/2015 a 30\/11\/2016, quando foi dispensada sem justa causa sob a alega\u00e7\u00e3o de necessidade de diminui\u00e7\u00e3o de custo. Foi recontratada pelo mesmo Col\u00e9gio em 03\/03\/2017, para exerc\u00edcio das mesmas fun\u00e7\u00f5es, mas com sal\u00e1rio reduzido em 20%, em raz\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria imposta pelo empregador, sem que tenha havido diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de alunos da escola. Tendo sido novamente dispensada em 30\/11\/2017, pretende ingressar em ju\u00edzo para, pleiteando a unicidade contratual, requerer as diferen\u00e7as decorrentes da redu\u00e7\u00e3o salarial, bem como os respectivos reflexos e, ainda, em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro per\u00edodo de trabalho, o vale transporte que n\u00e3o foi concedido. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais e o entendimento pac\u00edfico do TST,","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997019,"hashId":"4e251392a7b09922d411c1c17db856ad","enunciado":"Marinela trabalhou como professora em um Col\u00e9gio no per\u00edodo de 15\/03\/2015 a 30\/11\/2016, quando foi dispensada sem justa\r\ncausa sob a alega\u00e7\u00e3o de necessidade de diminui\u00e7\u00e3o de custo. Foi recontratada pelo mesmo Col\u00e9gio em 03\/03\/2017, para\r\nexerc\u00edcio das mesmas fun\u00e7\u00f5es, mas com sal\u00e1rio reduzido em 20%, em raz\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria imposta pelo\r\nempregador, sem que tenha havido diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de alunos da escola. Tendo sido novamente dispensada em\r\n30\/11\/2017, pretende ingressar em ju\u00edzo para, pleiteando a unicidade contratual, requerer as diferen\u00e7as decorrentes da redu\u00e7\u00e3o\r\nsalarial, bem como os respectivos reflexos e, ainda, em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro per\u00edodo de trabalho, o vale transporte que n\u00e3o foi\r\nconcedido. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais e o entendimento pac\u00edfico do TST,","resposta":3481390,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em raz\u00e3o da unicidade contratual, que pode ser reconhecida pelo ex\u00edguo tempo entre a dispensa e a recontrata\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria do professor, sem que haja diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de alunos, constitui altera\u00e7\u00e3o contratual, sendo il\u00edcita a redu\u00e7\u00e3o salarial imposta.","id":3481390,"corpo":"em raz\u00e3o da unicidade contratual, que pode ser reconhecida pelo ex\u00edguo tempo entre a dispensa e a recontrata\u00e7\u00e3o, a\r\nredu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria do professor, sem que haja diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de alunos, constitui altera\u00e7\u00e3o contratual,\r\nsendo il\u00edcita a redu\u00e7\u00e3o salarial imposta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria do professor sempre \u00e9 poss\u00edvel, tratando-se de altera\u00e7\u00e3o contratual admitida pelo ordenamento jur\u00eddico, n\u00e3o importando haver unicidade contratual.","id":3481391,"corpo":"a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria do professor sempre \u00e9 poss\u00edvel, tratando-se de altera\u00e7\u00e3o contratual admitida pelo ordenamento\r\njur\u00eddico, n\u00e3o importando haver unicidade contratual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 que se falar no caso em unicidade contratual, tendo em vista que os contratos s\u00e3o distintos, definidos por ano letivo, o que implica em validade da redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria, n\u00e3o restando caracterizada redu\u00e7\u00e3o salarial.","id":3481392,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 que se falar no caso em unicidade contratual, tendo em vista que os contratos s\u00e3o distintos, definidos por ano\r\nletivo, o que implica em validade da redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria, n\u00e3o restando caracterizada redu\u00e7\u00e3o salarial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pretens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao vale transporte prescreve em 30\/11\/2018 e o pedido de diferen\u00e7as salariais decorrentes da redu\u00e7\u00e3o salarial imposta pelo empregador, e os consequentes reflexos, prescreve em 30\/11\/2019.","id":3481393,"corpo":"a pretens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao vale transporte prescreve em 30\/11\/2018 e o pedido de diferen\u00e7as salariais decorrentes da\r\nredu\u00e7\u00e3o salarial imposta pelo empregador, e os consequentes reflexos, prescreve em 30\/11\/2019.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o da unicidade contratual, as pretens\u00f5es prescrevem em 30\/11\/2019, com exce\u00e7\u00e3o dos reflexos das diferen\u00e7as salariais no FGTS, que prescrevem em 30\/11\/2022.","id":3481394,"corpo":"em raz\u00e3o da unicidade contratual, as pretens\u00f5es prescrevem em 30\/11\/2019, com exce\u00e7\u00e3o dos reflexos das diferen\u00e7as\r\nsalariais no FGTS, que prescrevem em 30\/11\/2022.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369028,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406758,"slug":"direito-do-trabalho-alteracao"}],"slug":"direito-do-trabalho\/997019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA crise n\u00e3o trouxe apenas danos sociais e econ\u00f4micos\u201d; se juntarmos os adjetivos sublinhados em um s\u00f3 voc\u00e1bulo, a forma adequada ser\u00e1","provas":[{"id":32138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"},{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":997158,"hashId":"41e8244473b71d898fdacded5f42218f","enunciado":"\u201cA crise n\u00e3o trouxe apenas danos <u>sociais <\/u>e <u>econ\u00f4micos<\/u>\u201d; se\r\njuntarmos os adjetivos sublinhados em um s\u00f3 voc\u00e1bulo, a forma\r\nadequada ser\u00e1","resposta":3481908,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociais-econ\u00f4micos.","id":3481905,"corpo":"sociais-econ\u00f4micos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"social-econ\u00f4micos.","id":3481906,"corpo":"social-econ\u00f4micos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociais-econ\u00f4mico.","id":3481907,"corpo":"sociais-econ\u00f4mico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"socioecon\u00f4micos.","id":3481908,"corpo":"socioecon\u00f4micos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociosecon\u00f4micos.","id":3481909,"corpo":"sociosecon\u00f4micos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369048,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32138\/02.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/997158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assessoria jur\u00eddica, ao ser instada a emitir parecer sobre a juridicidade de determinada minuta de contrato administrativo, afirmou: (I) o ajuste acarreta obriga\u00e7\u00f5es para ambas as partes; (II) h\u00e1 uma equival\u00eancia entre essas obriga\u00e7\u00f5es, sendo ambas previamente conhecidas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as caracter\u00edsticas dos contratos administrativos apresentadas acima.","provas":[{"id":32138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":997202,"hashId":"962f59c9e7ddb12c5489d7d6a037b6b3","enunciado":"<p>A assessoria jur\u00eddica, ao ser instada a emitir parecer sobre a\r\njuridicidade de determinada minuta de contrato administrativo,\r\nafirmou:\r\n<\/p><p><br><\/p><p>(I) o ajuste acarreta obriga\u00e7\u00f5es para ambas as partes;\r\n<\/p><p>(II) h\u00e1 uma equival\u00eancia entre essas obriga\u00e7\u00f5es, sendo ambas\r\npreviamente conhecidas.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as caracter\u00edsticas dos contratos\r\nadministrativos apresentadas acima.<\/p>","resposta":3482125,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bilateralidade \/ comutatividade.","id":3482125,"corpo":"bilateralidade \/ comutatividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confian\u00e7a rec\u00edproca \/ equil\u00edbrio contratual.","id":3482126,"corpo":"confian\u00e7a rec\u00edproca \/ equil\u00edbrio contratual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autovincula\u00e7\u00e3o \/ equival\u00eancia volitiva.","id":3482127,"corpo":"autovincula\u00e7\u00e3o \/ equival\u00eancia volitiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comutatividade \/ formalismo dual.","id":3482128,"corpo":"comutatividade \/ formalismo dual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"voluntariedade \/ bilateralidade.","id":3482129,"corpo":"voluntariedade \/ bilateralidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369051,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/997202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gabriel, Lucas e Mateus trabalham na mesma empresa em Macei\u00f3, mas cada um nasceu em uma cidade diferente. Um nasceu em Atalaia, outro em Coruripe e outro em Penedo. Sabe-se que Gabriel n\u00e3o nasceu em Penedo e Mateus nasceu em Coruripe. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997235,"hashId":"fc8a06b5ce872f848491ca7471ddf252","enunciado":"<p>Gabriel, Lucas e Mateus trabalham na mesma empresa em\r\nMacei\u00f3, mas cada um nasceu em uma cidade diferente. Um\r\nnasceu em Atalaia, outro em Coruripe e outro em Penedo.\r\n<\/p><p>Sabe-se que <strong>Gabriel n\u00e3o nasceu em Penedo<\/strong> e <strong>Mateus nasceu em\r\nCoruripe.<\/strong><\/p><p>\r\n\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3482291,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gabriel nasceu em Coruripe.","id":3482290,"corpo":"Gabriel nasceu em Coruripe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gabriel nasceu em Atalaia.","id":3482291,"corpo":"Gabriel nasceu em Atalaia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lucas n\u00e3o nasceu em Penedo.","id":3482292,"corpo":"Lucas n\u00e3o nasceu em Penedo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lucas nasceu em Atalaia.","id":3482293,"corpo":"Lucas nasceu em Atalaia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mateus nasceu em Penedo.","id":3482294,"corpo":"Mateus nasceu em Penedo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369053,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/997235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o: \u201cExistem insetos que n\u00e3o s\u00e3o pretos\u201d Se essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, ent\u00e3o \u00e9 verdade que","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997241,"hashId":"e149253ead9104637e83f4bba18e0fa5","enunciado":"<p>Considere a afirma\u00e7\u00e3o:<\/p><p>\r\n\u201cExistem insetos que n\u00e3o s\u00e3o pretos\u201d\r\n<\/p><p>Se essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, ent\u00e3o \u00e9 verdade que<\/p>","resposta":3482321,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhum inseto \u00e9 preto.","id":3482320,"corpo":"nenhum inseto \u00e9 preto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo inseto \u00e9 preto","id":3482321,"corpo":"todo inseto \u00e9 preto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os animais pretos s\u00e3o insetos.","id":3482322,"corpo":"todos os animais pretos s\u00e3o insetos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum animal preto \u00e9 inseto.","id":3482323,"corpo":"nenhum animal preto \u00e9 inseto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nem todos os insetos s\u00e3o pretos.","id":3482324,"corpo":"nem todos os insetos s\u00e3o pretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369053,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/997241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conceito de administra\u00e7\u00e3o indireta est\u00e1 relacionado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de entidades administrativas que desempenham atividades de forma descentralizada. Essas entidades devem estar vinculadas","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997247,"hashId":"845da3a433fea119b1ce3aabff1d23f0","enunciado":"A conceito de administra\u00e7\u00e3o indireta est\u00e1 relacionado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o\r\nde entidades administrativas que desempenham atividades de\r\nforma descentralizada.\r\nEssas entidades devem estar vinculadas","resposta":3482352,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a um partido pol\u00edtico.","id":3482350,"corpo":"a um partido pol\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a uma associa\u00e7\u00e3o de classe.","id":3482351,"corpo":"a uma associa\u00e7\u00e3o de classe.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Poder Executivo.","id":3482352,"corpo":"ao Poder Executivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a uma organiza\u00e7\u00e3o internacional.","id":3482353,"corpo":"a uma organiza\u00e7\u00e3o internacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a um instituto privado.","id":3482354,"corpo":"a um instituto privado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369054,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/997247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. Denomina-se direito de____________ aquele que possui o servidor de requerer aos _________ _________em defesa de direito ou interesse__________. Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens completam corretamente as lacunas.","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997255,"hashId":"4a078e7bb7f8f938090217885df853d9","enunciado":"<p>Leia o fragmento a seguir.\r\n<\/p><p>Denomina-se direito de____________ aquele que possui o\r\nservidor de requerer aos _________ _________em defesa de\r\ndireito ou interesse__________.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens completam corretamente as lacunas.<\/p>","resposta":3482394,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requerimento \u2013 superiores \u2013 hier\u00e1rquicos \u2013 legal.","id":3482390,"corpo":"requerimento \u2013 superiores \u2013 hier\u00e1rquicos \u2013 legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peti\u00e7\u00e3o \u2013 poderes \u2013 estatais \u2013 subjetivo.","id":3482391,"corpo":"peti\u00e7\u00e3o \u2013 poderes \u2013 estatais \u2013 subjetivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requerimento \u2013 superiores \u2013 imediatos \u2013 legal.","id":3482392,"corpo":"requerimento \u2013 superiores \u2013 imediatos \u2013 legal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peti\u00e7\u00e3o \u2013 chefes \u2013 hier\u00e1rquicos \u2013 subjetivo.","id":3482393,"corpo":"peti\u00e7\u00e3o \u2013 chefes \u2013 hier\u00e1rquicos \u2013 subjetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peti\u00e7\u00e3o \u2013 poderes \u2013 p\u00fablicos \u2013 leg\u00edtimo.","id":3482394,"corpo":"peti\u00e7\u00e3o \u2013 poderes \u2013 p\u00fablicos \u2013 leg\u00edtimo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369055,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395127,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-247-1991-institui-o-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-alagoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395512,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-alagoas-al"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/997255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir foi extra\u00edda do MS Excel e apresenta as c\u00e9lulas A1, B1 e C1 preenchidas com n\u00fameros (formato num\u00e9rico) e selecionadas. Se o usu\u00e1rio utilizar a op\u00e7\u00e3o de mesclar c\u00e9lulas e centralizar nesse momento, o resultado ser\u00e1 uma \u00fanica c\u00e9lula com o valor","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997263,"hashId":"3f7b5769799f8bbea8d7c5561ff2c0a3","enunciado":"<p>A figura a seguir foi extra\u00edda do MS Excel e apresenta as c\u00e9lulas\r\nA1, B1 e C1 preenchidas com n\u00fameros (formato num\u00e9rico) e\r\nselecionadas.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32139\/07.gif\"><\/p><p> Se o usu\u00e1rio utilizar a op\u00e7\u00e3o de mesclar c\u00e9lulas e centralizar\r\nnesse momento, o resultado ser\u00e1 uma \u00fanica c\u00e9lula com o valor<\/p>","resposta":3482430,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":3482430,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"123","id":3482431,"corpo":"123","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":3482432,"corpo":"2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":3482433,"corpo":"3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":3482434,"corpo":"6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369056,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/997263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras a seguir retiradas do MS Word. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o que estava ativada entre o antes e o depois.","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997270,"hashId":"780e4394e74761d0dd88871a6e0d3efb","enunciado":"<p>Observe as figuras a seguir retiradas do MS Word. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32139\/10.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o que estava\r\nativada entre o antes e o depois.<\/p>","resposta":3482466,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparar.","id":3482465,"corpo":"Comparar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controlar Altera\u00e7\u00f5es. ","id":3482466,"corpo":"Controlar Altera\u00e7\u00f5es.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica.","id":3482467,"corpo":"Ortografia e Gram\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Painel de Revis\u00e3o.","id":3482468,"corpo":"Painel de Revis\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restringir Edi\u00e7\u00e3o.","id":3482469,"corpo":"Restringir Edi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369056,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/997270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o bot\u00e3o usado no Excel 2010, em L\u00edngua Portuguesa, para mesclar c\u00e9lulas.","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997280,"hashId":"34028b6f0205f1bde397b4e253a5adb9","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o bot\u00e3o usado no Excel 2010, em\r\nL\u00edngua Portuguesa, para mesclar c\u00e9lulas.","resposta":3482519,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3482515,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32139\/19.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3482516,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32139\/20.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3482517,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32139\/21.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3482518,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32139\/22.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3482519,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32139\/23.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369056,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/997280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio executou v\u00e1rias vezes o mesmo procedimento (aumentar o espa\u00e7amento do par\u00e1grafo corrente para o par\u00e1grafo seguinte para 12 pt) no MS Word 2010, em L\u00edngua Portuguesa. Para automatizar a tarefa, teve a ideia de usar uma ferramenta do Word. A ferramenta utilizada foi","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997292,"hashId":"def0f74a6911f555d493f31049a75ac2","enunciado":"Um usu\u00e1rio executou v\u00e1rias vezes o mesmo procedimento\r\n(aumentar o espa\u00e7amento do par\u00e1grafo corrente para o\r\npar\u00e1grafo seguinte para 12 pt) no MS Word 2010, em L\u00edngua\r\nPortuguesa. Para automatizar a tarefa, teve a ideia de usar uma\r\nferramenta do Word.\r\nA ferramenta utilizada foi","resposta":3482577,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alternar janelas.","id":3482575,"corpo":"alternar janelas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controlar altera\u00e7\u00f5es.","id":3482576,"corpo":"controlar altera\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gravar macro.","id":3482577,"corpo":"gravar macro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inserir indicador.","id":3482578,"corpo":"inserir indicador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inserir \u00edndice.","id":3482579,"corpo":"inserir \u00edndice.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369056,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/997292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo o instrumento tecnol\u00f3gico que permite a identifica\u00e7\u00e3o segura do autor de uma mensagem ou documento em uma rede de computadores.","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997296,"hashId":"21157d02ab6f3ff0cf0b457c5542eb66","enunciado":"Assinale abaixo o instrumento tecnol\u00f3gico que permite a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o segura do autor de uma mensagem ou documento\r\nem uma rede de computadores.","resposta":3482597,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biometria.","id":3482595,"corpo":"Biometria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cart\u00e3o inteligente.","id":3482596,"corpo":"Cart\u00e3o inteligente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Certificado digital.","id":3482597,"corpo":"Certificado digital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PIN.","id":3482598,"corpo":"PIN.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Token de seguran\u00e7a.","id":3482599,"corpo":"Token de seguran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369056,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"}],"slug":"informatica\/997296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise SWOT \u00e9 um instrumento bastante utilizado pelas organiza\u00e7\u00f5es para verificar sua posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica no setor e auxili\u00e1-la na decis\u00e3o sobre os pr\u00f3ximos passos que devem ser tomados. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise SWOT, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32166,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":997466,"hashId":"a0feb04598d77280c594d6531785cc1a","enunciado":"A an\u00e1lise SWOT \u00e9 um instrumento bastante utilizado pelas\r\norganiza\u00e7\u00f5es para verificar sua posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica no setor e\r\nauxili\u00e1-la na decis\u00e3o sobre os pr\u00f3ximos passos que devem ser\r\ntomados.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise SWOT, assinale a afirmativa correta.","resposta":3483387,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A car\u00eancia de funcion\u00e1rios em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico pode ser considerada uma amea\u00e7a.","id":3483385,"corpo":"A car\u00eancia de funcion\u00e1rios em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico pode ser\r\nconsiderada uma amea\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento do valor do barril de petr\u00f3leo pode ser visto como uma for\u00e7a de uma estatal petrol\u00edfera.","id":3483386,"corpo":"O aumento do valor do barril de petr\u00f3leo pode ser visto como\r\numa for\u00e7a de uma estatal petrol\u00edfera.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de novos tributos de exporta\u00e7\u00e3o pode ser considerada uma amea\u00e7a para um frigor\u00edfico que vende prioritariamente para o Oriente M\u00e9dio.","id":3483387,"corpo":"A possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de novos tributos de exporta\u00e7\u00e3o\r\npode ser considerada uma amea\u00e7a para um frigor\u00edfico que\r\nvende prioritariamente para o Oriente M\u00e9dio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O alto n\u00famero de patentes de uma empresa de tecnologia \u00e9 um exemplo de oportunidade.","id":3483388,"corpo":" O alto n\u00famero de patentes de uma empresa de tecnologia \u00e9\r\num exemplo de oportunidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o surgimento da rede 5G \u00e9 uma fraqueza das operadoras de telefonia m\u00f3vel.","id":3483389,"corpo":"o surgimento da rede 5G \u00e9 uma fraqueza das operadoras de\r\ntelefonia m\u00f3vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369071,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/997466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas sociedades modernas, a solid\u00e3o atinge at\u00e9 50% das pessoas com mais de 60 anos. Transpondo-se a frase acima para a voz passiva, a forma verbal resultante ser\u00e1:","provas":[{"id":34078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":34079,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34100,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2018"},{"id":34101,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1021309,"hashId":"941c6b1703f8cb1892eb27685b0890f3","enunciado":"<p>Nas sociedades modernas, a solid\u00e3o atinge at\u00e9 50% das pessoas com mais de 60 anos. <\/p><p>Transpondo-se a frase acima para a voz passiva, a forma verbal resultante ser\u00e1:<\/p>","resposta":3574853,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"era atingida.","id":3574852,"corpo":"era atingida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o atingidas.","id":3574853,"corpo":"s\u00e3o atingidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 atingida.","id":3574854,"corpo":"\u00e9 atingida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atinge-se.","id":3574855,"corpo":"atinge-se.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foram atingidas","id":3574856,"corpo":"foram atingidas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 21, considere o texto abaixo. A puni\u00e7\u00e3o para quem j\u00e1 est\u00e1 preso \u00e9 a solit\u00e1ria. N\u00e3o \u00e9 para menos: a aus\u00eancia de conviv\u00eancia com outros seres humanos \u00e9 extremamente penosa. Ela causa depress\u00e3o, facilita o aparecimento de doen\u00e7as, aumenta a agressividade e pode levar ao suic\u00eddio. Nas sociedades modernas, a solid\u00e3o atinge at\u00e9 50% das pessoas com mais de 60 anos. Nas sociedades primitivas, viv\u00edamos em constante contato, dividindo tarefas com os membros de nossa tribo. Hoje \u00e9 poss\u00edvel sofrer de solid\u00e3o mesmo vivendo numa grande cidade. Que a solid\u00e3o causa mudan\u00e7as comportamentais ningu\u00e9m duvida, mas agora foi descoberto um neuropept\u00eddio (NkB), uma esp\u00e9cie de horm\u00f4nio, envolvido nesse processo, e ao mesmo tempo um composto qu\u00edmico capaz de debelar os efeitos da solid\u00e3o. Camundongos foram colocados sozinhos por duas semanas (o que equivale a um ano para seres humanos). Ap\u00f3s esse tempo, eles apresentavam os sintomas t\u00edpicos da solid\u00e3o. Suscetibilidade ao estresse e aumento da agressividade. Os cientistas, ao examinar os c\u00e9rebros desses animais, observaram um enorme aumento na quantidade de NkB. Em outro experimento, os cientistas empregaram um recurso gen\u00e9tico para induzir o aumento do NkB artificialmente, sem expor os animais \u00e0 solid\u00e3o. Esses animais, mesmo convivendo com outros de sua esp\u00e9cie, exibiram os sintomas da solid\u00e3o, comprovando que esse horm\u00f4nio est\u00e1 envolvido com o aparecimento de seus sintomas em camundongos. Como esse mesmo horm\u00f4nio existe em seres humanos, devem ser obtidos os mesmos resultados quando esses experimentos forem repetidos em pessoas. Apesar de agora conhecermos uma mol\u00e9cula que provoca os sintomas da solid\u00e3o, ainda n\u00e3o sabemos como ela provoca o aumento dessa mol\u00e9cula no c\u00e9rebro. Ser\u00e1 que \u00e9 a falta de intera\u00e7\u00e3o f\u00edsica que provoca a solid\u00e3o, ser\u00e1 a falta de est\u00edmulos visuais ou olfativos, ou uma combina\u00e7\u00e3o desses fatores? Esses experimentos tamb\u00e9m sugerem que pode haver um medicamento capaz de fazer desaparecer os sintomas da solid\u00e3o. Mas n\u00e3o seria melhor curar a solid\u00e3o interagindo com os amigos, a fam\u00edlia e outras pessoas do conv\u00edvio social? A solid\u00e3o \u00e9 um problema criado pela sociedade moderna. Ele deve ser resolvido com uma nova droga ou com uma mudan\u00e7a de comportamento? (Adaptado de: REINACH, Fernando. Dispon\u00edvel em: ciencia.estadao.com.br)","id":373137,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 21, considere o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A puni\u00e7\u00e3o para quem j\u00e1 est\u00e1 preso \u00e9 a solit\u00e1ria. N\u00e3o \u00e9 para menos: a aus\u00eancia de conviv\u00eancia com outros seres humanos \u00e9 extremamente penosa. Ela causa depress\u00e3o, facilita o aparecimento de doen\u00e7as, aumenta a agressividade e pode levar ao suic\u00eddio. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Nas sociedades modernas, a solid\u00e3o atinge at\u00e9 50% das pessoas com mais de 60 anos. Nas sociedades primitivas, viv\u00edamos em constante contato, dividindo tarefas com os membros de nossa tribo. Hoje \u00e9 poss\u00edvel sofrer de solid\u00e3o mesmo vivendo numa grande cidade. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Que a solid\u00e3o causa mudan\u00e7as comportamentais ningu\u00e9m duvida, mas agora foi descoberto um neuropept\u00eddio (NkB), uma esp\u00e9cie de horm\u00f4nio, envolvido nesse processo, e ao mesmo tempo um composto qu\u00edmico capaz de debelar os efeitos da solid\u00e3o. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Camundongos foram colocados sozinhos por duas semanas (o que equivale a um ano para seres humanos). Ap\u00f3s esse tempo, eles apresentavam os sintomas t\u00edpicos da solid\u00e3o. Suscetibilidade ao estresse e aumento da agressividade. Os cientistas, ao examinar os c\u00e9rebros desses animais, observaram um enorme aumento na quantidade de NkB. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em outro experimento, os cientistas empregaram um recurso gen\u00e9tico para induzir o aumento do NkB artificialmente, sem expor os animais \u00e0 solid\u00e3o. Esses animais, mesmo convivendo com outros de sua esp\u00e9cie, exibiram os sintomas da solid\u00e3o, comprovando que esse horm\u00f4nio est\u00e1 envolvido com o aparecimento de seus sintomas em camundongos. Como esse mesmo horm\u00f4nio existe em seres humanos, devem ser obtidos os mesmos resultados quando esses experimentos forem repetidos em pessoas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Apesar de agora conhecermos uma mol\u00e9cula que provoca os sintomas da solid\u00e3o, ainda n\u00e3o sabemos como ela provoca o aumento dessa mol\u00e9cula no c\u00e9rebro. Ser\u00e1 que \u00e9 a falta de intera\u00e7\u00e3o f\u00edsica que provoca a solid\u00e3o, ser\u00e1 a falta de est\u00edmulos visuais ou olfativos, ou uma combina\u00e7\u00e3o desses fatores? <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Esses experimentos tamb\u00e9m sugerem que pode haver um medicamento capaz de fazer desaparecer os sintomas da solid\u00e3o. Mas n\u00e3o seria melhor curar a solid\u00e3o interagindo com os amigos, a fam\u00edlia e outras pessoas do conv\u00edvio social? A solid\u00e3o \u00e9 um problema criado pela sociedade moderna. Ele deve ser resolvido com uma nova droga ou com uma mudan\u00e7a de comportamento?  <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">(Adaptado de: REINACH, Fernando. Dispon\u00edvel em: ciencia.estadao.com.br)<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1021309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo em destaque deve sua flex\u00e3o ao termo sublinhado em:","provas":[{"id":34078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":34079,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34100,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2018"},{"id":34101,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1021310,"hashId":"9699f7375c7286023fa68a0cc1be76fb","enunciado":"O verbo em destaque deve sua flex\u00e3o ao termo sublinhado em:","resposta":3574859,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... devem ser obtidos os mesmos resultados quando esses experimentos forem repetidos em pessoas.","id":3574857,"corpo":"<i>... <strong>devem<\/strong> ser obtidos os mesmos resultados quando esses <u>experimentos<\/u> forem repetidos em pessoas.<\/i>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que a solid\u00e3o causa mudan\u00e7as comportamentais ningu\u00e9m duvida...","id":3574858,"corpo":"<i><u>Que<\/u> a solid\u00e3o<strong> causa<\/strong> mudan\u00e7as comportamentais ningu\u00e9m duvida...<\/i>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... esse horm\u00f4nio faz parte do mecanismo que provoca os efeitos da solid\u00e3o e est\u00e1 envolvido com o aparecimento dos sintomas...","id":3574859,"corpo":"<i>... <u>esse horm\u00f4nio<\/u> faz parte do mecanismo que provoca os efeitos da solid\u00e3o e <strong>est\u00e1 <\/strong>envolvido com o aparecimento dos sintomas...<\/i>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela provoca depress\u00e3o, facilita o aparecimento de doen\u00e7as...","id":3574860,"corpo":"<i>Ela provoca depress\u00e3o, <strong>facilita<\/strong> <u>o aparecimento de doen\u00e7as<\/u>...<\/i>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cientistas, ao examinar os c\u00e9rebros desses animais, observaram um enorme aumento na quantidade de NkB.","id":3574861,"corpo":"<i>Os cientistas, ao examinar <u>os c\u00e9rebros desses animais<\/u>, <strong>observaram<\/strong> um enorme aumento na quantidade de NkB.<\/i>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 21, considere o texto abaixo. A puni\u00e7\u00e3o para quem j\u00e1 est\u00e1 preso \u00e9 a solit\u00e1ria. N\u00e3o \u00e9 para menos: a aus\u00eancia de conviv\u00eancia com outros seres humanos \u00e9 extremamente penosa. Ela causa depress\u00e3o, facilita o aparecimento de doen\u00e7as, aumenta a agressividade e pode levar ao suic\u00eddio. Nas sociedades modernas, a solid\u00e3o atinge at\u00e9 50% das pessoas com mais de 60 anos. Nas sociedades primitivas, viv\u00edamos em constante contato, dividindo tarefas com os membros de nossa tribo. Hoje \u00e9 poss\u00edvel sofrer de solid\u00e3o mesmo vivendo numa grande cidade. Que a solid\u00e3o causa mudan\u00e7as comportamentais ningu\u00e9m duvida, mas agora foi descoberto um neuropept\u00eddio (NkB), uma esp\u00e9cie de horm\u00f4nio, envolvido nesse processo, e ao mesmo tempo um composto qu\u00edmico capaz de debelar os efeitos da solid\u00e3o. Camundongos foram colocados sozinhos por duas semanas (o que equivale a um ano para seres humanos). Ap\u00f3s esse tempo, eles apresentavam os sintomas t\u00edpicos da solid\u00e3o. Suscetibilidade ao estresse e aumento da agressividade. Os cientistas, ao examinar os c\u00e9rebros desses animais, observaram um enorme aumento na quantidade de NkB. Em outro experimento, os cientistas empregaram um recurso gen\u00e9tico para induzir o aumento do NkB artificialmente, sem expor os animais \u00e0 solid\u00e3o. Esses animais, mesmo convivendo com outros de sua esp\u00e9cie, exibiram os sintomas da solid\u00e3o, comprovando que esse horm\u00f4nio est\u00e1 envolvido com o aparecimento de seus sintomas em camundongos. Como esse mesmo horm\u00f4nio existe em seres humanos, devem ser obtidos os mesmos resultados quando esses experimentos forem repetidos em pessoas. Apesar de agora conhecermos uma mol\u00e9cula que provoca os sintomas da solid\u00e3o, ainda n\u00e3o sabemos como ela provoca o aumento dessa mol\u00e9cula no c\u00e9rebro. Ser\u00e1 que \u00e9 a falta de intera\u00e7\u00e3o f\u00edsica que provoca a solid\u00e3o, ser\u00e1 a falta de est\u00edmulos visuais ou olfativos, ou uma combina\u00e7\u00e3o desses fatores? Esses experimentos tamb\u00e9m sugerem que pode haver um medicamento capaz de fazer desaparecer os sintomas da solid\u00e3o. Mas n\u00e3o seria melhor curar a solid\u00e3o interagindo com os amigos, a fam\u00edlia e outras pessoas do conv\u00edvio social? A solid\u00e3o \u00e9 um problema criado pela sociedade moderna. Ele deve ser resolvido com uma nova droga ou com uma mudan\u00e7a de comportamento? (Adaptado de: REINACH, Fernando. Dispon\u00edvel em: ciencia.estadao.com.br)","id":373137,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 21, considere o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A puni\u00e7\u00e3o para quem j\u00e1 est\u00e1 preso \u00e9 a solit\u00e1ria. N\u00e3o \u00e9 para menos: a aus\u00eancia de conviv\u00eancia com outros seres humanos \u00e9 extremamente penosa. Ela causa depress\u00e3o, facilita o aparecimento de doen\u00e7as, aumenta a agressividade e pode levar ao suic\u00eddio. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Nas sociedades modernas, a solid\u00e3o atinge at\u00e9 50% das pessoas com mais de 60 anos. Nas sociedades primitivas, viv\u00edamos em constante contato, dividindo tarefas com os membros de nossa tribo. Hoje \u00e9 poss\u00edvel sofrer de solid\u00e3o mesmo vivendo numa grande cidade. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Que a solid\u00e3o causa mudan\u00e7as comportamentais ningu\u00e9m duvida, mas agora foi descoberto um neuropept\u00eddio (NkB), uma esp\u00e9cie de horm\u00f4nio, envolvido nesse processo, e ao mesmo tempo um composto qu\u00edmico capaz de debelar os efeitos da solid\u00e3o. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Camundongos foram colocados sozinhos por duas semanas (o que equivale a um ano para seres humanos). Ap\u00f3s esse tempo, eles apresentavam os sintomas t\u00edpicos da solid\u00e3o. Suscetibilidade ao estresse e aumento da agressividade. Os cientistas, ao examinar os c\u00e9rebros desses animais, observaram um enorme aumento na quantidade de NkB. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em outro experimento, os cientistas empregaram um recurso gen\u00e9tico para induzir o aumento do NkB artificialmente, sem expor os animais \u00e0 solid\u00e3o. Esses animais, mesmo convivendo com outros de sua esp\u00e9cie, exibiram os sintomas da solid\u00e3o, comprovando que esse horm\u00f4nio est\u00e1 envolvido com o aparecimento de seus sintomas em camundongos. Como esse mesmo horm\u00f4nio existe em seres humanos, devem ser obtidos os mesmos resultados quando esses experimentos forem repetidos em pessoas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Apesar de agora conhecermos uma mol\u00e9cula que provoca os sintomas da solid\u00e3o, ainda n\u00e3o sabemos como ela provoca o aumento dessa mol\u00e9cula no c\u00e9rebro. Ser\u00e1 que \u00e9 a falta de intera\u00e7\u00e3o f\u00edsica que provoca a solid\u00e3o, ser\u00e1 a falta de est\u00edmulos visuais ou olfativos, ou uma combina\u00e7\u00e3o desses fatores? <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Esses experimentos tamb\u00e9m sugerem que pode haver um medicamento capaz de fazer desaparecer os sintomas da solid\u00e3o. Mas n\u00e3o seria melhor curar a solid\u00e3o interagindo com os amigos, a fam\u00edlia e outras pessoas do conv\u00edvio social? A solid\u00e3o \u00e9 um problema criado pela sociedade moderna. Ele deve ser resolvido com uma nova droga ou com uma mudan\u00e7a de comportamento?  <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">(Adaptado de: REINACH, Fernando. Dispon\u00edvel em: ciencia.estadao.com.br)<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1021310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um av\u00f4 aconselha a seu neto: \u201cSe voc\u00ea for estudioso e esfor\u00e7ado, ou se for paciente e ambicioso, voc\u00ea ter\u00e1 sucesso na vida.\u201d Se o conselho do av\u00f4 for considerado uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, o neto pode concluir que, para ter sucesso na vida,","provas":[{"id":34078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":34079,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34100,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2018"},{"id":34101,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1021324,"hashId":"f795d9acfbaab06d394a45735002a72c","enunciado":"<p> Um av\u00f4 aconselha a seu neto:\r\n<\/p><p>\u201cSe voc\u00ea for estudioso e esfor\u00e7ado, ou se for paciente e ambicioso, voc\u00ea ter\u00e1 sucesso na vida.\u201d\r\n<\/p><p>Se o conselho do av\u00f4 for considerado uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, o neto pode concluir que, para ter sucesso na vida,<\/p>","resposta":3574931,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"basta ser estudioso.","id":3574927,"corpo":"basta ser estudioso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio ser ambicioso.","id":3574928,"corpo":"\u00e9 necess\u00e1rio ser ambicioso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se n\u00e3o for ambicioso nem estudioso, \u00e9 necess\u00e1rio que seja paciente.","id":3574929,"corpo":" se n\u00e3o for ambicioso nem estudioso, \u00e9 necess\u00e1rio que seja paciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se for esfor\u00e7ado, \u00e9 necess\u00e1rio que seja estudioso.","id":3574930,"corpo":"se for esfor\u00e7ado, \u00e9 necess\u00e1rio que seja estudioso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser paciente, nem ambicioso.","id":3574931,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser paciente, nem ambicioso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373144,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1021324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo pa\u00eds A, a proposi\u00e7\u00e3o \u201cse um pol\u00edtico comete um ato de corrup\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o ele \u00e9 preso\u201d \u00e9 verdadeira. Em outro pa\u00eds B, \u00e9 verdadeira a proposi\u00e7\u00e3o \u201cse um pol\u00edtico est\u00e1 preso, ent\u00e3o ele cometeu um ato de corrup\u00e7\u00e3o\u201d. Com base apenas nessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se concluir que,","provas":[{"id":34078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":34079,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34100,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2018"},{"id":34101,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1021325,"hashId":"099742aacd9dacf53679063e27c28267","enunciado":"<p>Em certo pa\u00eds A, a proposi\u00e7\u00e3o \u201cse um pol\u00edtico comete um ato de corrup\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o ele \u00e9 preso\u201d \u00e9 verdadeira. Em outro pa\u00eds B, \u00e9 verdadeira a proposi\u00e7\u00e3o \u201cse um pol\u00edtico est\u00e1 preso, ent\u00e3o ele cometeu um ato de corrup\u00e7\u00e3o\u201d.\r\n<\/p><p>Com base apenas nessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se concluir que,<\/p>","resposta":3574934,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no pa\u00eds A, todo pol\u00edtico preso cometeu um ato de corrup\u00e7\u00e3o.","id":3574932,"corpo":"no pa\u00eds A, todo pol\u00edtico preso cometeu um ato de corrup\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em ambos os pa\u00edses, podem existir pol\u00edticos presos que n\u00e3o cometeram um ato de corrup\u00e7\u00e3o.","id":3574933,"corpo":"em ambos os pa\u00edses, podem existir pol\u00edticos presos que n\u00e3o cometeram um ato de corrup\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no pa\u00eds B, podem existir pol\u00edticos que cometeram atos de corrup\u00e7\u00e3o e n\u00e3o est\u00e3o presos.","id":3574934,"corpo":"no pa\u00eds B, podem existir pol\u00edticos que cometeram atos de corrup\u00e7\u00e3o e n\u00e3o est\u00e3o presos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" em ambos os pa\u00edses, podem existir pol\u00edticos que cometeram atos de corrup\u00e7\u00e3o e n\u00e3o est\u00e3o presos.","id":3574935,"corpo":" em ambos os pa\u00edses, podem existir pol\u00edticos que cometeram atos de corrup\u00e7\u00e3o e n\u00e3o est\u00e3o presos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no pa\u00eds B, se um pol\u00edtico est\u00e1 livre, ele n\u00e3o cometeu um ato de corrup\u00e7\u00e3o.","id":3574936,"corpo":"no pa\u00eds B, se um pol\u00edtico est\u00e1 livre, ele n\u00e3o cometeu um ato de corrup\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373144,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1021325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}