{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9289,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir o correto escoamento das \u00e1guas pluviais em \u00e1reas prediais pavimentadas, onde os empo\u00e7amentos possam ser tolerados, deve-se prever, no projeto de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais, a intensidade pluviom\u00e9trica com valores adequados de dura\u00e7\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o e o per\u00edodo de retorno de","provas":[{"id":65764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:31:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2015626,"hashId":"d6d17d26e1dd5fd4cb616140a958e810","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir o correto escoamento das \u00e1guas pluviais em \u00e1reas prediais pavimentadas, onde os empo\u00e7amentos possam ser tolerados, deve-se prever, no projeto de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais, a intensidade pluviom\u00e9trica com valores adequados de dura\u00e7\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o e o per\u00edodo de retorno de<\/p>","resposta":7848019,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano.","id":7848019,"corpo":"<p>1 ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":7848020,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":7848021,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 anos.","id":7848022,"corpo":"<p>20 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 anos.","id":7848023,"corpo":"<p>25 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como requisito para a determina\u00e7\u00e3o da quantidade de cimento Portland, capaz de estabilizar solos para emprego como camada de pavimento de solo-cimento, \u00e9 realizado um ensaio que mede a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o simples de corpos de prova cil\u00edndricos. O teor de cimento utilizado \u00e9 aquele que, ap\u00f3s ensaios de compress\u00e3o aos 7 dias de idade, resulte no valor de resist\u00eancia m\u00e9dia igual ou superior a","provas":[{"id":65764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2015629,"hashId":"4f9b3b35de3e04cb3cb1aff87c47d6f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como requisito para a determina\u00e7\u00e3o da quantidade de cimento Portland, capaz de estabilizar solos para emprego como camada de pavimento de solo-cimento, \u00e9 realizado um ensaio que mede a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o simples de corpos de prova cil\u00edndricos. O teor de cimento utilizado \u00e9 aquele que, ap\u00f3s ensaios de compress\u00e3o aos 7 dias de idade, resulte no valor de resist\u00eancia m\u00e9dia igual ou superior a<\/p>","resposta":7848034,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,1 MPa.","id":7848034,"corpo":"<p>2,1 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,8 MPa.","id":7848035,"corpo":"<p>1,8 MPa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2 MPa.","id":7848036,"corpo":"<p>1,2 MPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5 MPa.","id":7848037,"corpo":"<p>0,5 MPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,2 MPa.","id":7848038,"corpo":"<p>0,2 MPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sap-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pol\u00edtica da sa\u00fade da crian\u00e7a, qual o significado da sigla IHAC.","provas":[{"id":60620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sap-sp"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sap-sp-2018-ms-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - SAP - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1840214,"hashId":"cea374c8a8a732d2c84adb4414f7c873","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pol\u00edtica da sa\u00fade da crian\u00e7a, qual o significado da sigla IHAC.<\/p>","resposta":7066281,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Institui\u00e7\u00e3o Hospitalar do Adolescente e da Crian\u00e7a","id":7066279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Institui\u00e7\u00e3o Hospitalar do Adolescente e da Crian\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instituto Hospitalar de Apoio a Crian\u00e7a","id":7066280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituto Hospitalar de Apoio a Crian\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Iniciativa Hospital Amiga da Crian\u00e7a ","id":7066281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Iniciativa Hospital Amiga da Crian\u00e7a <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituto Hospitalar de Apoio ao C\u00e2ncer","id":7066282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituto Hospitalar de Apoio ao C\u00e2ncer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o Hospitalar da Ag\u00eancia Central","id":7066283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o Hospitalar da Ag\u00eancia Central<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413314,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc-portaria-1-1130-2015"}],"slug":"enfermagem\/1840214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o militar do Governo Federal respons\u00e1vel por pesquisa e desenvolvimento de tecnologia espacial e suas aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas \u00e9 o","provas":[{"id":29608,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952961,"hashId":"ac0f1f30579fbfa8e4e42bb356b4cc47","enunciado":"O \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o militar do Governo Federal respons\u00e1vel por pesquisa e desenvolvimento de tecnologia espacial e suas aplica\u00e7\u00f5es\r\npr\u00e1ticas \u00e9 o","resposta":3335916,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial &#8722; DCTA.","id":3335914,"corpo":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial &#8722; DCTA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instituto de Aeron\u00e1utica e Espa\u00e7o &#8722; IAE.","id":3335915,"corpo":"Instituto de Aeron\u00e1utica e Espa\u00e7o &#8722; IAE.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais &#8722; INPE.","id":3335916,"corpo":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais &#8722; INPE.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituto Tecnol\u00f3gica da Aeron\u00e1utica &#8722; ITA.","id":3335917,"corpo":"Instituto Tecnol\u00f3gica da Aeron\u00e1utica &#8722; ITA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Atividades Espaciais &#8722; PNAE.","id":3335918,"corpo":"Programa Nacional de Atividades Espaciais &#8722; PNAE.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360707,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"}],"slug":"geografia\/952961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, do ponto de vista do narrador, as ideias de vida e morte","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":65782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73876,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73875,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2015661,"hashId":"332b1352aefc5c726d04323302ea1d97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que, do ponto de vista do narrador, as ideias de vida e morte<\/p>","resposta":7848195,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o assustadoras porque n\u00e3o se dissociam na mente do homem.","id":7848194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o assustadoras porque n\u00e3o se dissociam na mente do homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuem uma liga\u00e7\u00e3o \u00edntima, que se consolida na viv\u00eancia de cada um.","id":7848195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem uma liga\u00e7\u00e3o \u00edntima, que se consolida na viv\u00eancia de cada um.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representam uma experi\u00eancia funesta, a que o ser humano se op\u00f5e.","id":7848196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representam uma experi\u00eancia funesta, a que o ser humano se op\u00f5e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sofrem resist\u00eancia moral, em raz\u00e3o das incertezas de que a morte \u00e9 cercada.","id":7848197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sofrem resist\u00eancia moral, em raz\u00e3o das incertezas de que a morte \u00e9 cercada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o vistas como parte das contradi\u00e7\u00f5es que o ser humano enfrenta.","id":7848198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o vistas como parte das contradi\u00e7\u00f5es que o ser humano enfrenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Os mortos\tEsse dia que ainda se reserva aos Finados \u00e9 quase desnecess\u00e1rio em seu simbolismo, porque os mo\u00e7os n\u00e3o reparam nele, e os maduros e os velhos t\u00eam j\u00e1 formado o seu sentimento da morte e dos mortos. Esta \u00e9 uma conquista do tempo, e prescinde de comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender capciosamente da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas. Falo em gravura, e vejo \u00e0 minha frente um desses originais de Goeldi*, em que o esplendor noturno \u00e9 raiado de vermelho ou verde, numa condensa\u00e7\u00e3o de treva t\u00e3o intensa e compacta que n\u00e3o se sabe como a penetra esse facho de luz deslumbrante, coexistindo da\u00ed por diante numa esp\u00e9cie de casamento sinistro, \u00e0 primeira impress\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 sinistro. Posso informar pessoalmente que a imbrica\u00e7\u00e3o da ideia de morte na ideia de vida n\u00e3o \u00e9 arrasadora para o homem, sen\u00e3o que constitui uma das s\u00ednteses morais a que o tempo nos conduz, como parte da experi\u00eancia individual.\tOs que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que ainda h\u00e1 pouco sorriam a nosso lado ou mesmo nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (mas era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, onde est\u00e3o? Voltamo-nos para fora de n\u00f3s e n\u00e3o os recuperamos; mas se nos aprofundarmos um pouco, vamos encontr\u00e1-los fundidos em nosso conhecimento das coisas, incorporados \u00e0 nossa maneira de andar, comer e dormir; intatos, mesmo sob a camada de esquecimento em que outra vez os sepultamos, porque, contraditoriamente, eles n\u00e3o se deixaram ficar esquecidos, e brincam de se fazer lembrados nas horas mais imprevistas.(Carlos Drummond de Andrade, Fala, amendoeira)* Oswaldo Goeldi, ilustrador, gravurista, desenhista brasileiro.","id":488471,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Os mortos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsse dia que ainda se reserva aos Finados \u00e9 quase desnecess\u00e1rio em seu simbolismo, porque os mo\u00e7os n\u00e3o reparam nele, e os maduros e os velhos t\u00eam j\u00e1 formado o seu sentimento da morte e dos mortos. Esta \u00e9 uma conquista do tempo, e prescinde de comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender capciosamente da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas. Falo em gravura, e vejo \u00e0 minha frente um desses originais de Goeldi*, em que o esplendor noturno \u00e9 raiado de vermelho ou verde, numa condensa\u00e7\u00e3o de treva t\u00e3o intensa e compacta que n\u00e3o se sabe como a penetra esse facho de luz deslumbrante, coexistindo da\u00ed por diante numa esp\u00e9cie de casamento sinistro, \u00e0 primeira impress\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 sinistro. Posso informar pessoalmente que a imbrica\u00e7\u00e3o da ideia de morte na ideia de vida n\u00e3o \u00e9 arrasadora para o homem, sen\u00e3o que constitui uma das s\u00ednteses morais a que o tempo nos conduz, como parte da experi\u00eancia individual.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que ainda h\u00e1 pouco sorriam a nosso lado ou mesmo nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (mas era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, onde est\u00e3o? Voltamo-nos para fora de n\u00f3s e n\u00e3o os recuperamos; mas se nos aprofundarmos um pouco, vamos encontr\u00e1-los fundidos em nosso conhecimento das coisas, incorporados \u00e0 nossa maneira de andar, comer e dormir; intatos, mesmo sob a camada de esquecimento em que outra vez os sepultamos, porque, contraditoriamente, eles n\u00e3o se deixaram ficar esquecidos, e brincam de se fazer lembrados nas horas mais imprevistas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Carlos Drummond de Andrade, <em>Fala, amendoeira<\/em>)<\/sub><\/p><p>* Oswaldo Goeldi, ilustrador, gravurista, desenhista brasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A refer\u00eancia do narrador a uma obra de Goeldi (no primeiro par\u00e1grafo) consiste em estrat\u00e9gia para","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":65782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73876,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73875,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2015663,"hashId":"d172767ff43c39389d86df1f7f717efe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A refer\u00eancia do narrador a uma obra de Goeldi (no primeiro par\u00e1grafo) consiste em estrat\u00e9gia para<\/p>","resposta":7848207,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilustrar a tese segundo a qual a vida \u00e9 um cont\u00ednuo sentimento de perda, que avan\u00e7a com o tempo.","id":7848204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilustrar a tese segundo a qual a vida \u00e9 um cont\u00ednuo sentimento de perda, que avan\u00e7a com o tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afirmar a possibilidade de a arte refletir o apego \u00e0 materialidade que permeia as rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":7848205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirmar a possibilidade de a arte refletir o apego \u00e0 materialidade que permeia as rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrapor dom\u00ednios diferentes da arte, afirmando a necessidade de unific\u00e1-los em uma \u00fanica an\u00e1lise.","id":7848206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrapor dom\u00ednios diferentes da arte, afirmando a necessidade de unific\u00e1-los em uma \u00fanica an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associar a rela\u00e7\u00e3o entre luz e sombra, da gravura, \u00e0 mescla dos sentimentos de vida e morte.","id":7848207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associar a rela\u00e7\u00e3o entre luz e sombra, da gravura, \u00e0 mescla dos sentimentos de vida e morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expor os contrastes da gravura como refer\u00eancia ao esquecimento a que os mortos s\u00e3o relegados.","id":7848208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expor os contrastes da gravura como refer\u00eancia ao esquecimento a que os mortos s\u00e3o relegados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Os mortos\tEsse dia que ainda se reserva aos Finados \u00e9 quase desnecess\u00e1rio em seu simbolismo, porque os mo\u00e7os n\u00e3o reparam nele, e os maduros e os velhos t\u00eam j\u00e1 formado o seu sentimento da morte e dos mortos. Esta \u00e9 uma conquista do tempo, e prescinde de comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender capciosamente da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas. Falo em gravura, e vejo \u00e0 minha frente um desses originais de Goeldi*, em que o esplendor noturno \u00e9 raiado de vermelho ou verde, numa condensa\u00e7\u00e3o de treva t\u00e3o intensa e compacta que n\u00e3o se sabe como a penetra esse facho de luz deslumbrante, coexistindo da\u00ed por diante numa esp\u00e9cie de casamento sinistro, \u00e0 primeira impress\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 sinistro. Posso informar pessoalmente que a imbrica\u00e7\u00e3o da ideia de morte na ideia de vida n\u00e3o \u00e9 arrasadora para o homem, sen\u00e3o que constitui uma das s\u00ednteses morais a que o tempo nos conduz, como parte da experi\u00eancia individual.\tOs que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que ainda h\u00e1 pouco sorriam a nosso lado ou mesmo nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (mas era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, onde est\u00e3o? Voltamo-nos para fora de n\u00f3s e n\u00e3o os recuperamos; mas se nos aprofundarmos um pouco, vamos encontr\u00e1-los fundidos em nosso conhecimento das coisas, incorporados \u00e0 nossa maneira de andar, comer e dormir; intatos, mesmo sob a camada de esquecimento em que outra vez os sepultamos, porque, contraditoriamente, eles n\u00e3o se deixaram ficar esquecidos, e brincam de se fazer lembrados nas horas mais imprevistas.(Carlos Drummond de Andrade, Fala, amendoeira)* Oswaldo Goeldi, ilustrador, gravurista, desenhista brasileiro.","id":488471,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Os mortos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsse dia que ainda se reserva aos Finados \u00e9 quase desnecess\u00e1rio em seu simbolismo, porque os mo\u00e7os n\u00e3o reparam nele, e os maduros e os velhos t\u00eam j\u00e1 formado o seu sentimento da morte e dos mortos. Esta \u00e9 uma conquista do tempo, e prescinde de comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender capciosamente da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas. Falo em gravura, e vejo \u00e0 minha frente um desses originais de Goeldi*, em que o esplendor noturno \u00e9 raiado de vermelho ou verde, numa condensa\u00e7\u00e3o de treva t\u00e3o intensa e compacta que n\u00e3o se sabe como a penetra esse facho de luz deslumbrante, coexistindo da\u00ed por diante numa esp\u00e9cie de casamento sinistro, \u00e0 primeira impress\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 sinistro. Posso informar pessoalmente que a imbrica\u00e7\u00e3o da ideia de morte na ideia de vida n\u00e3o \u00e9 arrasadora para o homem, sen\u00e3o que constitui uma das s\u00ednteses morais a que o tempo nos conduz, como parte da experi\u00eancia individual.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que ainda h\u00e1 pouco sorriam a nosso lado ou mesmo nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (mas era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, onde est\u00e3o? Voltamo-nos para fora de n\u00f3s e n\u00e3o os recuperamos; mas se nos aprofundarmos um pouco, vamos encontr\u00e1-los fundidos em nosso conhecimento das coisas, incorporados \u00e0 nossa maneira de andar, comer e dormir; intatos, mesmo sob a camada de esquecimento em que outra vez os sepultamos, porque, contraditoriamente, eles n\u00e3o se deixaram ficar esquecidos, e brincam de se fazer lembrados nas horas mais imprevistas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Carlos Drummond de Andrade, <em>Fala, amendoeira<\/em>)<\/sub><\/p><p>* Oswaldo Goeldi, ilustrador, gravurista, desenhista brasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reescrita do trecho resulta em concord\u00e2ncia e emprego de verbos em modo e tempo de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":65782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73876,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73875,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2015673,"hashId":"24186cd11f87027a02fead76f587fc74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a reescrita do trecho resulta em concord\u00e2ncia e emprego de verbos em modo e tempo de acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":7848258,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 basta exerc\u00edcios de viver para que a gente se desprenda capciosamente da vida, ou, pelo menos, para que a entrelacemos de tal jeito com a morte...","id":7848254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 basta exerc\u00edcios de viver para que a gente se desprenda capciosamente da vida, ou, pelo menos, para que a entrelacemos de tal jeito com a morte...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de viver j\u00e1 basta para que nos desprendamos capciosamente da vida, ou, pelo menos, para que a entrela\u00e7amos de tal jeito com a morte...","id":7848255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios de viver j\u00e1 basta para que nos desprendamos capciosamente da vida, ou, pelo menos, para que a entrela\u00e7amos de tal jeito com a morte...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de viver j\u00e1 s\u00e3o bastante para que nos desprendemos capciosamente da vida, ou, pelo menos, para que a entrela\u00e7amos de tal jeito com a morte...","id":7848256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios de viver j\u00e1 s\u00e3o bastante para que nos desprendemos capciosamente da vida, ou, pelo menos, para que a entrela\u00e7amos de tal jeito com a morte...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 bastam exerc\u00edcios de viver para que nos desprend\u00eassemos capciosamente da vida, ou, pelo menos, que a entrelacemos de tal jeito com a morte...","id":7848257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 bastam exerc\u00edcios de viver para que nos desprend\u00eassemos capciosamente da vida, ou, pelo menos, que a entrelacemos de tal jeito com a morte...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de viver j\u00e1 s\u00e3o bastantes para que nos desprendamos capciosamente da vida, ou, pelo menos, para que a entrelacemos de tal jeito com a morte...","id":7848258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios de viver j\u00e1 s\u00e3o bastantes para que nos desprendamos capciosamente da vida, ou, pelo menos, para que a entrelacemos de tal jeito com a morte...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Os mortos\tEsse dia que ainda se reserva aos Finados \u00e9 quase desnecess\u00e1rio em seu simbolismo, porque os mo\u00e7os n\u00e3o reparam nele, e os maduros e os velhos t\u00eam j\u00e1 formado o seu sentimento da morte e dos mortos. Esta \u00e9 uma conquista do tempo, e prescinde de comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender capciosamente da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas. Falo em gravura, e vejo \u00e0 minha frente um desses originais de Goeldi*, em que o esplendor noturno \u00e9 raiado de vermelho ou verde, numa condensa\u00e7\u00e3o de treva t\u00e3o intensa e compacta que n\u00e3o se sabe como a penetra esse facho de luz deslumbrante, coexistindo da\u00ed por diante numa esp\u00e9cie de casamento sinistro, \u00e0 primeira impress\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 sinistro. Posso informar pessoalmente que a imbrica\u00e7\u00e3o da ideia de morte na ideia de vida n\u00e3o \u00e9 arrasadora para o homem, sen\u00e3o que constitui uma das s\u00ednteses morais a que o tempo nos conduz, como parte da experi\u00eancia individual.\tOs que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que ainda h\u00e1 pouco sorriam a nosso lado ou mesmo nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (mas era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, onde est\u00e3o? Voltamo-nos para fora de n\u00f3s e n\u00e3o os recuperamos; mas se nos aprofundarmos um pouco, vamos encontr\u00e1-los fundidos em nosso conhecimento das coisas, incorporados \u00e0 nossa maneira de andar, comer e dormir; intatos, mesmo sob a camada de esquecimento em que outra vez os sepultamos, porque, contraditoriamente, eles n\u00e3o se deixaram ficar esquecidos, e brincam de se fazer lembrados nas horas mais imprevistas.(Carlos Drummond de Andrade, Fala, amendoeira)* Oswaldo Goeldi, ilustrador, gravurista, desenhista brasileiro.Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 06, considere a seguinte passagem do texto.\tEsta \u00e9 uma conquista do tempo, e prescinde de comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender capciosamente da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas.","id":488472,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Os mortos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEsse dia que ainda se reserva aos Finados \u00e9 quase desnecess\u00e1rio em seu simbolismo, porque os mo\u00e7os n\u00e3o reparam nele, e os maduros e os velhos t\u00eam j\u00e1 formado o seu sentimento da morte e dos mortos. Esta \u00e9 uma conquista do tempo, e prescinde de comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender capciosamente da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas. Falo em gravura, e vejo \u00e0 minha frente um desses originais de Goeldi*, em que o esplendor noturno \u00e9 raiado de vermelho ou verde, numa condensa\u00e7\u00e3o de treva t\u00e3o intensa e compacta que n\u00e3o se sabe como a penetra esse facho de luz deslumbrante, coexistindo da\u00ed por diante numa esp\u00e9cie de casamento sinistro, \u00e0 primeira impress\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 sinistro. Posso informar pessoalmente que a imbrica\u00e7\u00e3o da ideia de morte na ideia de vida n\u00e3o \u00e9 arrasadora para o homem, sen\u00e3o que constitui uma das s\u00ednteses morais a que o tempo nos conduz, como parte da experi\u00eancia individual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que ainda h\u00e1 pouco sorriam a nosso lado ou mesmo nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (mas era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, onde est\u00e3o? Voltamo-nos para fora de n\u00f3s e n\u00e3o os recuperamos; mas se nos aprofundarmos um pouco, vamos encontr\u00e1-los fundidos em nosso conhecimento das coisas, incorporados \u00e0 nossa maneira de andar, comer e dormir; intatos, mesmo sob a camada de esquecimento em que outra vez os sepultamos, porque, contraditoriamente, eles n\u00e3o se deixaram ficar esquecidos, e brincam de se fazer lembrados nas horas mais imprevistas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Carlos Drummond de Andrade, <em>Fala, amendoeira<\/em>)<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>* Oswaldo Goeldi, ilustrador, gravurista, desenhista brasileiro.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>06<\/strong>, considere a seguinte passagem do texto.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsta \u00e9 uma conquista do tempo, e<strong> prescinde de<\/strong> comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender <strong>capciosamente <\/strong>da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que substitui, com corre\u00e7\u00e3o e respectivamente, as express\u00f5es destacadas na passagem a seguir.Os que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que ainda h\u00e1 pouco sorriam a nosso lado ou mesmo nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (mas era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, onde est\u00e3o?","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":65782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73876,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73875,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2015680,"hashId":"d6cdfadf9f478f058e91950c9106ff9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que substitui, com corre\u00e7\u00e3o e respectivamente, as express\u00f5es destacadas na passagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que <strong>ainda h\u00e1 pouco<\/strong> sorriam a nosso lado ou <strong>mesmo <\/strong>nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (<strong>mas <\/strong>era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, <strong>onde est\u00e3o<\/strong>?<\/p>","resposta":7848291,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 agora ... inclusive ... nem ... onde foram","id":7848289,"corpo":"<p>at\u00e9 agora ... inclusive ... nem ... onde foram<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto h\u00e1 pouco ... exatamente ... por\u00e9m ... onde se dirigiram","id":7848290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto h\u00e1 pouco ... exatamente ... por\u00e9m ... onde se dirigiram<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 h\u00e1 pouco ... at\u00e9 ... todavia ... aonde foram","id":7848291,"corpo":"<p>at\u00e9 h\u00e1 pouco ... at\u00e9 ... todavia ... aonde foram<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 ent\u00e3o ... tamb\u00e9m ... contanto .. onde iriam","id":7848292,"corpo":"<p>at\u00e9 ent\u00e3o ... tamb\u00e9m ... contanto .. onde iriam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desde pouco ... realmente ... e ... onde v\u00e3o","id":7848293,"corpo":"<p>desde pouco ... realmente ... e ... onde v\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Os mortos\tEsse dia que ainda se reserva aos Finados \u00e9 quase desnecess\u00e1rio em seu simbolismo, porque os mo\u00e7os n\u00e3o reparam nele, e os maduros e os velhos t\u00eam j\u00e1 formado o seu sentimento da morte e dos mortos. Esta \u00e9 uma conquista do tempo, e prescinde de comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender capciosamente da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas. Falo em gravura, e vejo \u00e0 minha frente um desses originais de Goeldi*, em que o esplendor noturno \u00e9 raiado de vermelho ou verde, numa condensa\u00e7\u00e3o de treva t\u00e3o intensa e compacta que n\u00e3o se sabe como a penetra esse facho de luz deslumbrante, coexistindo da\u00ed por diante numa esp\u00e9cie de casamento sinistro, \u00e0 primeira impress\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 sinistro. Posso informar pessoalmente que a imbrica\u00e7\u00e3o da ideia de morte na ideia de vida n\u00e3o \u00e9 arrasadora para o homem, sen\u00e3o que constitui uma das s\u00ednteses morais a que o tempo nos conduz, como parte da experi\u00eancia individual.\tOs que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que ainda h\u00e1 pouco sorriam a nosso lado ou mesmo nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (mas era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, onde est\u00e3o? Voltamo-nos para fora de n\u00f3s e n\u00e3o os recuperamos; mas se nos aprofundarmos um pouco, vamos encontr\u00e1-los fundidos em nosso conhecimento das coisas, incorporados \u00e0 nossa maneira de andar, comer e dormir; intatos, mesmo sob a camada de esquecimento em que outra vez os sepultamos, porque, contraditoriamente, eles n\u00e3o se deixaram ficar esquecidos, e brincam de se fazer lembrados nas horas mais imprevistas.(Carlos Drummond de Andrade, Fala, amendoeira)* Oswaldo Goeldi, ilustrador, gravurista, desenhista brasileiro.","id":488475,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Os mortos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsse dia que ainda se reserva aos Finados \u00e9 quase desnecess\u00e1rio em seu simbolismo, porque os mo\u00e7os n\u00e3o reparam nele, e os maduros e os velhos t\u00eam j\u00e1 formado o seu sentimento da morte e dos mortos. Esta \u00e9 uma conquista do tempo, e prescinde de comemora\u00e7\u00f5es para se consolidar. Basta o exerc\u00edcio de viver, para nos desprender capciosamente da vida, ou, pelo menos, para entrela\u00e7\u00e1-la de tal jeito com a morte que passamos a sentir essa \u00faltima como forma daquela, e forma talvez mais apurada, \u00e0 maneira de uma gravura que s\u00f3 se completa depois de provas sucessivas. Falo em gravura, e vejo \u00e0 minha frente um desses originais de Goeldi*, em que o esplendor noturno \u00e9 raiado de vermelho ou verde, numa condensa\u00e7\u00e3o de treva t\u00e3o intensa e compacta que n\u00e3o se sabe como a penetra esse facho de luz deslumbrante, coexistindo da\u00ed por diante numa esp\u00e9cie de casamento sinistro, \u00e0 primeira impress\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 sinistro. Posso informar pessoalmente que a imbrica\u00e7\u00e3o da ideia de morte na ideia de vida n\u00e3o \u00e9 arrasadora para o homem, sen\u00e3o que constitui uma das s\u00ednteses morais a que o tempo nos conduz, como parte da experi\u00eancia individual.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs que eram do mesmo sangue, os amigos e companheiros que ainda h\u00e1 pouco sorriam a nosso lado ou mesmo nos impacientavam l\u00e1 de vez em quando (mas era t\u00e3o bom que nos impacientassem, agora que nem isso recebemos deles), onde est\u00e3o, onde est\u00e3o? Voltamo-nos para fora de n\u00f3s e n\u00e3o os recuperamos; mas se nos aprofundarmos um pouco, vamos encontr\u00e1-los fundidos em nosso conhecimento das coisas, incorporados \u00e0 nossa maneira de andar, comer e dormir; intatos, mesmo sob a camada de esquecimento em que outra vez os sepultamos, porque, contraditoriamente, eles n\u00e3o se deixaram ficar esquecidos, e brincam de se fazer lembrados nas horas mais imprevistas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Carlos Drummond de Andrade, <em>Fala, amendoeira<\/em>)<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>* Oswaldo Goeldi, ilustrador, gravurista, desenhista brasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2015680","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original, um usu\u00e1rio com permiss\u00e3o de acesso para leitura e grava\u00e7\u00e3o em todas as pastas abriu a pasta C:\\ARQUIVOS, selecionou o arquivo Projetos.txt e pressionou as teclas CTRL+C. Em seguida, abriu a pasta C:\\TEMPORARIO e pressionou as teclas CTRL+V. Finalmente, abriu a pasta C:\\PROJETOS e pressionou as teclas CTRL+V novamente. Considerando que as pastas C:\\TEMPORARIO e C:\\PROJETOS estavam originalmente vazias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":65782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73876,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73875,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2015692,"hashId":"abde79a912dccdd309d4587d31b0b926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original, um usu\u00e1rio com permiss\u00e3o de acesso para leitura e grava\u00e7\u00e3o em todas as pastas abriu a pasta C:\\ARQUIVOS, selecionou o arquivo Projetos.txt e pressionou as teclas CTRL+C. Em seguida, abriu a pasta C:\\TEMPORARIO e pressionou as teclas CTRL+V. Finalmente, abriu a pasta C:\\PROJETOS e pressionou as teclas CTRL+V novamente. Considerando que as pastas C:\\TEMPORARIO e C:\\PROJETOS estavam originalmente vazias, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7848352,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O arquivo Projetos.txt existe apenas nas pastas C:\\ARQUIVOS e C:\\TEMPORARIO.","id":7848349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo Projetos.txt existe apenas nas pastas C:\\ARQUIVOS e C:\\TEMPORARIO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O arquivo Projetos.txt existe apenas nas pastas C:\\ARQUIVOS e C:\\ PROJETOS.","id":7848350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo Projetos.txt existe apenas nas pastas C:\\ARQUIVOS e C:\\ PROJETOS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O arquivo Projetos.txt existe apenas na pasta C:\\PROJETOS.","id":7848351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo Projetos.txt existe apenas na pasta C:\\PROJETOS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arquivo Projetos.txt existe nas 3 pastas mencionadas no enunciado.","id":7848352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo Projetos.txt existe nas 3 pastas mencionadas no enunciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O arquivo Projetos.txt existe apenas na pasta C:\\TEMPORARIO.","id":7848353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo Projetos.txt existe apenas na pasta C:\\TEMPORARIO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os estudos de Castro e Regattieri, as rela\u00e7\u00f5es entre a escola e as fam\u00edlias apresentam uma certa complexidade. As autoras puderam observar que","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":65782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73876,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73875,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2015708,"hashId":"57a722485af2001cdf9ae5cb28fdad4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os estudos de Castro e Regattieri, as rela\u00e7\u00f5es entre a escola e as fam\u00edlias apresentam uma certa complexidade. As autoras puderam observar que<\/p>","resposta":7848431,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o educacional restringe as oportunidades de intera\u00e7\u00e3o entre familiares e profissionais da educa\u00e7\u00e3o, o que prejudica o processo de ensino e aprendizagem.","id":7848429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legisla\u00e7\u00e3o educacional restringe as oportunidades de intera\u00e7\u00e3o entre familiares e profissionais da educa\u00e7\u00e3o, o que prejudica o processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma aus\u00eancia de proposta que atribua aos pais uma possibilidade segura para que eles sejam representados junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es escolares.","id":7848430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma aus\u00eancia de proposta que atribua aos pais uma possibilidade segura para que eles sejam representados junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de pais em conselhos escolares, no conselho do FUNDEB, conselho de merenda \u00e9 parte de representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e de controle social, no exerc\u00edcio democr\u00e1tico de participa\u00e7\u00e3o.","id":7848431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de pais em conselhos escolares, no conselho do FUNDEB, conselho de merenda \u00e9 parte de representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e de controle social, no exerc\u00edcio democr\u00e1tico de participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a escola divide a sua obriga\u00e7\u00e3o de ensinar com a fam\u00edlia ao prescrever tarefas para casa, atribuindo uma atividade que \u00e9 de sua exclusiva responsabilidade.","id":7848432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escola divide a sua obriga\u00e7\u00e3o de ensinar com a fam\u00edlia ao prescrever tarefas para casa, atribuindo uma atividade que \u00e9 de sua exclusiva responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pais devem, necessariamente, auxiliar os professores na tarefa de ensinar seus filhos, porque estes s\u00e3o t\u00e3o respons\u00e1veis quanto os professores pela educa\u00e7\u00e3o escolar.","id":7848433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pais devem, necessariamente, auxiliar os professores na tarefa de ensinar seus filhos, porque estes s\u00e3o t\u00e3o respons\u00e1veis quanto os professores pela educa\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2015708","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dowbor (2007) afirma que uma das mudan\u00e7as mais profundas que est\u00e3o ocorrendo no pa\u00eds \u00e9 que o desenvolvimento n\u00e3o se espera, mas se faz. Isso porque tira a atitude de espectadores cr\u00edticos de um governo sempre insuficiente, ou do pessimismo passivo, e devolve ao cidad\u00e3o a compreens\u00e3o de que pode tomar o seu destino em suas m\u00e3os, conquanto haja uma din\u00e2mica social local que facilite o processo, gerando sinergia entre diversos esfor\u00e7os. Nessa perspectiva, o autor chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que a educa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":65782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73876,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73875,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2015718,"hashId":"25c9e83ef54732cf92eceaa737988aa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dowbor (2007) afirma que uma das mudan\u00e7as mais profundas que est\u00e3o ocorrendo no pa\u00eds \u00e9 que o desenvolvimento n\u00e3o se espera, mas se faz. Isso porque tira a atitude de espectadores cr\u00edticos de um governo sempre insuficiente, ou do pessimismo passivo, e devolve ao cidad\u00e3o a compreens\u00e3o de que pode tomar o seu destino em suas m\u00e3os, conquanto haja uma din\u00e2mica social local que facilite o processo, gerando sinergia entre diversos esfor\u00e7os. Nessa perspectiva, o autor chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que a educa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7848483,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precisa delimitar seu campo de a\u00e7\u00e3o, proporcionando um tipo de estoque b\u00e1sico de conhecimentos para cada aluno, dando-lhe condi\u00e7\u00f5es melhores de atuar em sociedade.","id":7848479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa delimitar seu campo de a\u00e7\u00e3o, proporcionando um tipo de estoque b\u00e1sico de conhecimentos para cada aluno, dando-lhe condi\u00e7\u00f5es melhores de atuar em sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve cumprir seu papel como trampolim, propiciando os conhecimentos necess\u00e1rios para ajudar as pessoas a viverem em qualquer realidade, na busca de sua realiza\u00e7\u00e3o pessoal.","id":7848480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve cumprir seu papel como trampolim, propiciando os conhecimentos necess\u00e1rios para ajudar as pessoas a viverem em qualquer realidade, na busca de sua realiza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve oferecer um curr\u00edculo centrado na forma\u00e7\u00e3o de pessoas capazes de atuar em qualquer \u00e1rea produtiva, com conhecimentos pr\u00e1ticos comuns e fundamentais no campo do trabalho.","id":7848481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve oferecer um curr\u00edculo centrado na forma\u00e7\u00e3o de pessoas capazes de atuar em qualquer \u00e1rea produtiva, com conhecimentos pr\u00e1ticos comuns e fundamentais no campo do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem o papel de preparar o cidad\u00e3o para viver em um mundo globalizado e, para isso, deve aprimorar o seu curr\u00edculo, oferecendo aos alunos uma forma\u00e7\u00e3o adequada a essa realidade.","id":7848482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o papel de preparar o cidad\u00e3o para viver em um mundo globalizado e, para isso, deve aprimorar o seu curr\u00edculo, oferecendo aos alunos uma forma\u00e7\u00e3o adequada a essa realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve assegurar \u00e0 nova gera\u00e7\u00e3o estudos organizados e cient\u00edficos da pr\u00f3pria realidade, de modo a facilitar a assimila\u00e7\u00e3o de conceitos cient\u00edficos e assegurar instrumentos de interven\u00e7\u00e3o na realidade que \u00e9 sua.","id":7848483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve assegurar \u00e0 nova gera\u00e7\u00e3o estudos organizados e cient\u00edficos da pr\u00f3pria realidade, de modo a facilitar a assimila\u00e7\u00e3o de conceitos cient\u00edficos e assegurar instrumentos de interven\u00e7\u00e3o na realidade que \u00e9 sua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lib\u00e2neo e Yoschi (2003), com a dissemina\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o participativa, foi-se consolidando o entendimento de que o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico deveria ser pensado, discutido e formulado coletivamente, tamb\u00e9m como forma de a escola","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":65782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73876,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73875,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2015725,"hashId":"cb42465cb7a97102806b49c618257b64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lib\u00e2neo e Yoschi (2003), com a dissemina\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o participativa, foi-se consolidando o entendimento de que o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico deveria ser pensado, discutido e formulado coletivamente, tamb\u00e9m como forma de a escola<\/p>","resposta":7848517,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escapar do dom\u00ednio e da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os centrais, promovendo sua total liberdade nos aspectos legais.","id":7848514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escapar do dom\u00ednio e da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os centrais, promovendo sua total liberdade nos aspectos legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolver demandas financeiras com apoio da comunidade, que toma iniciativas para arrecadar recursos financeiros.","id":7848515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolver demandas financeiras com apoio da comunidade, que toma iniciativas para arrecadar recursos financeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer a manuten\u00e7\u00e3o e pequenos consertos do pr\u00e9dio, com a ajuda dos pais de alunos e da comunidade.","id":7848516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer a manuten\u00e7\u00e3o e pequenos consertos do pr\u00e9dio, com a ajuda dos pais de alunos e da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"construir sua autonomia, envolvendo a equipe na tomada de decis\u00f5es sobre aspectos da organiza\u00e7\u00e3o escolar e aspectos pedag\u00f3gico-curriculares.","id":7848517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir sua autonomia, envolvendo a equipe na tomada de decis\u00f5es sobre aspectos da organiza\u00e7\u00e3o escolar e aspectos pedag\u00f3gico-curriculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproximar a comunidade dos gestores escolares, para legitimar todas as a\u00e7\u00f5es adotadas pela escola.","id":7848518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproximar a comunidade dos gestores escolares, para legitimar todas as a\u00e7\u00f5es adotadas pela escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intera\u00e7\u00e3o do professor com o aluno se d\u00e1 em um contexto em que a crian\u00e7a \u00e9 colocada diante da tarefa de entender as bases de sistemas de concep\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, que se diferenciam das elabora\u00e7\u00f5es conceituais espont\u00e2neas. Estas se d\u00e3o em contexto vivencial, nas intera\u00e7\u00f5es com adultos de modo geral. Enquanto a intera\u00e7\u00e3o do professor com o aluno na sala de aula (Fontana, 1996), \u00e9 compreendida como processo de media\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":65782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73876,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73875,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2015737,"hashId":"4a78f57e52092e160c326ac612164a29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o do professor com o aluno se d\u00e1 em um contexto em que a crian\u00e7a \u00e9 colocada diante da tarefa de entender as bases de sistemas de concep\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, que se diferenciam das elabora\u00e7\u00f5es conceituais espont\u00e2neas. Estas se d\u00e3o em contexto vivencial, nas intera\u00e7\u00f5es com adultos de modo geral. Enquanto a intera\u00e7\u00e3o do professor com o aluno na sala de aula (Fontana, 1996), \u00e9 compreendida como processo de media\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7848577,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espont\u00e2neo.","id":7848574,"corpo":"<p>espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complexo.","id":7848575,"corpo":"<p>complexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simples.","id":7848576,"corpo":"<p>simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deliberado.","id":7848577,"corpo":"<p>deliberado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intuitivo.","id":7848578,"corpo":"<p>intuitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","pai":426091,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426097,"slug":"pedagogia-interacoes-professor-aluno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":15872,"slug":"tecnico-i-area-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Pedagogia","id":15873,"slug":"tecnico-i-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15874,"slug":"tecnico-i-area-ciencias-humanas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta de a\u00e7\u00f5es para tratar das diferen\u00e7as existentes entre os estudantes se configura como constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo oculto da escola.","provas":[{"id":32757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":15872,"slug":"tecnico-i-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-educacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Pedagogia","id":15873,"slug":"tecnico-i-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":32759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15874,"slug":"tecnico-i-area-ciencias-humanas"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":1004630,"hashId":"460401422519b10b7f5ad3a767523b5c","enunciado":"A proposta de a\u00e7\u00f5es para tratar das diferen\u00e7as existentes\r\nentre os estudantes se configura como constru\u00e7\u00e3o do\r\ncurr\u00edculo oculto da escola.","resposta":3512392,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3512391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3512392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico (PPP) da escola, a equipe gestora convocou os professores, pais de alunos, representantes dos estudantes e representantes de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais da cidade. Em uma das reuni\u00f5es de planejamento, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os convocados, foram pautadas as diferen\u00e7as sociais e culturais dos estudantes que frequentavam a escola, bem como debatidas a\u00e7\u00f5es apropriadas para o tratamento de tais diferen\u00e7as no cotidiano escolar. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370223,"enunciado":"<p>Para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico (PPP) da\r\nescola, a equipe gestora convocou os professores, pais de alunos,\r\nrepresentantes dos estudantes e representantes de organiza\u00e7\u00f5es\r\nn\u00e3o governamentais da cidade. Em uma das reuni\u00f5es de\r\nplanejamento, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os convocados, foram\r\npautadas as diferen\u00e7as sociais e culturais dos estudantes que\r\nfrequentavam a escola, bem como debatidas a\u00e7\u00f5es apropriadas\r\npara o tratamento de tais diferen\u00e7as no cotidiano escolar.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1004630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha&#8208;se que, na ordem de preced\u00eancia do evento, para compor a mesa, o governador do estado tenha sido chamado antes do presidente do CREF&#8208;BA. Nesse caso, o fato causaria inc\u00f4modo, uma vez que n\u00e3o foi respeitada a ordem de preced\u00eancia.","provas":[{"id":33543,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Secret\u00e1ria Executiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1015371,"hashId":"047ee8c41fe8134a7a4e8323e2638342","enunciado":"Suponha&#8208;se que, na ordem de preced\u00eancia do evento,\r\npara compor a mesa, o governador do estado tenha sido\r\nchamado antes do presidente do CREF&#8208;BA. Nesse caso, o\r\nfato causaria inc\u00f4modo, uma vez que n\u00e3o foi respeitada\r\na ordem de preced\u00eancia.","resposta":3553453,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O CREF&#8208;BA ser\u00e1 o anfitri\u00e3o em um evento. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":372161,"enunciado":"<p align=\"center\">O CREF&#8208;BA ser\u00e1 o anfitri\u00e3o em um evento.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":"relacoes-publicas\/1015371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia aristot\u00e9lica, o empirismo baconiano n\u00e3o admite a no\u00e7\u00e3o de indu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965186,"hashId":"f6eab7e524bb542c527f92159c704102","enunciado":"Em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia aristot\u00e9lica, o empirismo\r\nbaconiano n\u00e3o admite a no\u00e7\u00e3o de indu\u00e7\u00e3o.","resposta":3375766,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o fragmento de texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes, de acordo com a filosofia de Francis Bacon.","id":362963,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30286\/08.gif\"><\/p><p>Tendo o fragmento de texto precedente como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue os itens subsequentes, de acordo com a filosofia de Francis\r\nBacon.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iluminismo","oab":false,"nome":"Iluminismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413583,"slug":"filosofia-iluminismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Ci\u00eancia","oab":false,"nome":"Filosofia e Ci\u00eancia","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413602,"slug":"filosofia-filosofia-e-ciencia"}],"slug":"filosofia\/965186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-europa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um tipo de formata\u00e7\u00e3o de texto considerando o aplicativo de edi\u00e7\u00e3o de textos da Microsoft Word 2007.","provas":[{"id":51708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-europa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-europa-sp-2018-idecan-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Nova Europa - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1563563,"hashId":"d750c653d67b593b9c85c5f3372b59ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>representa um tipo de formata\u00e7\u00e3o de texto considerando o aplicativo de edi\u00e7\u00e3o de textos da Microsoft Word 2007.<\/p>","resposta":5859080,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Negrito","id":5859077,"corpo":"<p>Negrito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"It\u00e1lico","id":5859078,"corpo":"<p>It\u00e1lico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sublinhado","id":5859079,"corpo":"<p>Sublinhado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alinhado \u00e0 esquerda.","id":5859080,"corpo":"<p>Alinhado \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/1563563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araguari","sigla":"Camara de Araguari","id":4440,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-araguari-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tentar calcular o seu valor para o mercado, o autor enfatiza que nessa hora o que importa realmente:","provas":[{"id":51728,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araguari","sigla":"Camara de Araguari","id":4440,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-araguari-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araguari-mg-2018-idecan-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Araguari - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1563913,"hashId":"4746c98b500d170d1f5057c92868d4d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tentar calcular o seu valor para o mercado, o autor enfatiza que nessa hora o que importa realmente:<\/p>","resposta":5860628,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o os valores humanos que a pessoa adota em suas cren\u00e7as.","id":5860626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os valores humanos que a pessoa adota em suas cren\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as ideias inovadoras que podem transformar a sociedade.","id":5860627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as ideias inovadoras que podem transformar a sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a lucratividade que a pessoa ir\u00e1 oferecer a quem compr\u00e1-la.","id":5860628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a lucratividade que a pessoa ir\u00e1 oferecer a quem compr\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a heran\u00e7a material que a pessoa ir\u00e1 deixar ao falecer.","id":5860629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a heran\u00e7a material que a pessoa ir\u00e1 deixar ao falecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Meu valor Como todo homem tem seu pre\u00e7o e a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 o que mais d\u00e1 dinheiro no Brasil, hoje, decidi calcular o meu valor para o caso de quererem me comprar. \u00c9 bom ter o nosso pre\u00e7o na ponta da l\u00edngua e sempre atualizado, pois \u2013 para usar a frase-lema do Brasil dos nossos dias \u2013 nunca se sabe. Nossa autoavalia\u00e7\u00e3o deve ser objetiva. Costumamos nos dar mais valor do que realmente temos e h\u00e1 o perigo de, por uma quest\u00e3o de amor pr\u00f3prio, nos colocarmos fora do mercado. Tamb\u00e9m tendemos a valorizar coisas que, no mundo eminentemente pr\u00e1tico da corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o valem muito, como bons h\u00e1bitos de higiene e a capacidade de mexer as orelhas. O que vale \u00e9 o que podemos oferecer para o lucro imediato de quem nos comprar. As pessoas se queixam da falta de \u00e9tica no Brasil e n\u00e3o se d\u00e3o conta de que isso se deve \u00e0 pouca oportunidade que o brasileiro comum tem de escolher ser \u00e9tico ou n\u00e3o. Eu tenho tanto direito a ser corrupto quanto qualquer outro cidad\u00e3o, mas n\u00e3o tenho oportunidade de sequer ouvir uma proposta para decidir se aceito. A corrup\u00e7\u00e3o continua ao alcance apenas de uns poucos privilegiados. Por que s\u00f3 uma pequena casta pode decidir se vai ter um comportamento \u00e9tico enquanto a maioria permanece condenada \u00e0 \u00e9tica compuls\u00f3ria, por falta de alternativas? Quando me perguntam se sou \u00e9tico, a \u00fanica resposta que posso dar \u00e9 a mesma que dou quando me perguntam se gosto do vinho Chateau Petrus: n\u00e3o sei. Nunca provei. Quem me comprar pode n\u00e3o lucrar com minhas conex\u00f5es no governo ou com o conte\u00fado, inclusive, dos meus bolsos. Mas e o casco? Quanto me d\u00e3o pelo vasilhame? Pagando agora eu garanto a entrega do corpo na hora da minha morte, com os sapatos de brinde. Tenho muitos anos de uso, mas todos os sistemas em razo\u00e1vel estado de conserva\u00e7\u00e3o, precisando apenas de alguns ajustes das partes que se deterioraram com o tempo. Meus cabelos s\u00e3o poucos, mas os que ficaram s\u00e3o da melhor qualidade, do contr\u00e1rio n\u00e3o teriam ficado. N\u00e3o d\u00e3o para uma peruca inteira, mas ainda d\u00e3o para um bom bigode. Meu c\u00e9rebro, vendido \u00e0 ci\u00eancia, daria para alimentar v\u00e1rios ratos de laborat\u00f3rio durante semanas. Prejudicaria um pouco seu desempenho no labirinto, mas em compensa\u00e7\u00e3o eles saberiam toda a letra do bolero No S\u00e9 T\u00fa. Minhas entranhas dariam um bom pre\u00e7o em qualquer feira de \u00f3rg\u00e3os usados, dependendo, claro, do poder de persuas\u00e3o do leiloeiro (\u201cLeve um sistema cardiovascular e eu incluo uma caixa de Isordil!\u201d). Meu ap\u00eandice, por exemplo, nunca foi usado. Tudo calculado, descontada a deprecia\u00e7\u00e3o, devo estar valendo a\u00ed uns, deixa ver\u2026 Mas \u00e9 melhor n\u00e3o me anunciar. Vai que aparece um corruptor em potencial e eu descubra que n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o valho nada como estou lhe devendo. Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo http:\/\/contobrasileiro.com.br\/meu-valor-cronica-de-luis-fernando-verissimo\/","id":438241,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Meu valor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Como todo homem tem seu pre\u00e7o e a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 o que mais d\u00e1 dinheiro no Brasil, hoje, decidi calcular o meu valor para o caso de quererem me comprar. \u00c9 bom ter o nosso pre\u00e7o na ponta da l\u00edngua e sempre atualizado, pois \u2013 para usar a frase-lema do Brasil dos nossos dias \u2013 nunca se sabe. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nossa autoavalia\u00e7\u00e3o deve ser objetiva. Costumamos nos dar mais valor do que realmente temos e h\u00e1 o perigo de, por uma quest\u00e3o de amor pr\u00f3prio, nos colocarmos fora do mercado. Tamb\u00e9m tendemos a valorizar coisas que, no mundo eminentemente pr\u00e1tico da corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o valem muito, como bons h\u00e1bitos de higiene e a capacidade de mexer as orelhas. O que vale \u00e9 o que podemos oferecer para o lucro imediato de quem nos comprar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As pessoas se queixam da falta de \u00e9tica no Brasil e n\u00e3o se d\u00e3o conta de que isso se deve \u00e0 pouca oportunidade que o brasileiro comum tem de escolher ser \u00e9tico ou n\u00e3o. Eu tenho tanto direito a ser corrupto quanto qualquer outro cidad\u00e3o, mas n\u00e3o tenho oportunidade de sequer ouvir uma proposta para decidir se aceito. A corrup\u00e7\u00e3o continua ao alcance apenas de uns poucos privilegiados. Por que s\u00f3 uma pequena casta pode decidir se vai ter um comportamento \u00e9tico enquanto a maioria permanece condenada \u00e0 \u00e9tica compuls\u00f3ria, por falta de alternativas? Quando me perguntam se sou \u00e9tico, a \u00fanica resposta que posso dar \u00e9 a mesma que dou quando me perguntam se gosto do vinho Chateau Petrus: n\u00e3o sei. Nunca provei. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem me comprar pode n\u00e3o lucrar com minhas conex\u00f5es no governo ou com o conte\u00fado, inclusive, dos meus bolsos. Mas e o casco? Quanto me d\u00e3o pelo vasilhame? Pagando agora eu garanto a entrega do corpo na hora da minha morte, com os sapatos de brinde. Tenho muitos anos de uso, mas todos os sistemas em razo\u00e1vel estado de conserva\u00e7\u00e3o, precisando apenas de alguns ajustes das partes que se deterioraram com o tempo. Meus cabelos s\u00e3o poucos, mas os que ficaram s\u00e3o da melhor qualidade, do contr\u00e1rio n\u00e3o teriam ficado. N\u00e3o d\u00e3o para uma peruca inteira, mas ainda d\u00e3o para um bom bigode.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Meu c\u00e9rebro, vendido \u00e0 ci\u00eancia, daria para alimentar v\u00e1rios ratos de laborat\u00f3rio durante semanas. Prejudicaria um pouco seu desempenho no labirinto, mas em compensa\u00e7\u00e3o eles saberiam toda a letra do bolero No S\u00e9 T\u00fa. Minhas entranhas dariam um bom pre\u00e7o em qualquer feira de \u00f3rg\u00e3os usados, dependendo, claro, do poder de persuas\u00e3o do leiloeiro (\u201cLeve um sistema cardiovascular e eu incluo uma caixa de Isordil!\u201d). Meu ap\u00eandice, por exemplo, nunca foi usado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo calculado, descontada a deprecia\u00e7\u00e3o, devo estar valendo a\u00ed uns, deixa ver\u2026 Mas \u00e9 melhor n\u00e3o me anunciar. Vai que aparece um corruptor em potencial e eu descubra que n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o valho nada como estou lhe devendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/contobrasileiro.com.br\/meu-valor-cronica-de-luis-fernando-verissimo\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1563913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir, extra\u00edda do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Ela apresenta um documento de texto contendo um par\u00e1grafo \u00fanico, e, em frente ao texto, no centro do par\u00e1grafo, est\u00e1 uma caixa de texto contendo uma imagem; ambos extra\u00eddos do endere\u00e7o www.guararapes.sp.gov.br.Quando o usu\u00e1rio selecionar a caixa de texto e clicar na op\u00e7\u00e3o \u201cQuadrado\u201d do item \u201cQuebra de Texto Autom\u00e1tica\u201d, que pertence ao grupo Organizar da guia Formatar, a caixa de texto","provas":[{"id":46507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1414627,"hashId":"10bb75085742889ca757c4b2201cf80b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem a seguir, extra\u00edda do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Ela apresenta um documento de texto contendo um par\u00e1grafo \u00fanico, e, em frente ao texto, no centro do par\u00e1grafo, est\u00e1 uma caixa de texto contendo uma imagem; ambos extra\u00eddos do endere\u00e7o www.guararapes.sp.gov.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46485\/questao\/1413931-20201119112843000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o usu\u00e1rio selecionar a caixa de texto e clicar na op\u00e7\u00e3o \u201cQuadrado\u201d do item \u201cQuebra de Texto Autom\u00e1tica\u201d, que pertence ao grupo Organizar da guia Formatar, a caixa de texto<\/p><p><br><\/p>","resposta":5213076,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuar\u00e1 se sobrepondo ao texto, na mesma posi\u00e7\u00e3o.","id":5213072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">continuar\u00e1 se sobrepondo ao texto, na mesma posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"continuar\u00e1 se sobrepondo ao texto e ser\u00e1 reposicionada na parte superior esquerda do par\u00e1grafo.","id":5213073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">continuar\u00e1 se sobrepondo ao texto e ser\u00e1 reposicionada na parte superior esquerda do par\u00e1grafo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"continuar\u00e1 se sobrepondo ao texto e ser\u00e1 reposicionada na parte superior do par\u00e1grafo.","id":5213074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">continuar\u00e1 se sobrepondo ao texto e ser\u00e1 reposicionada na parte superior do par\u00e1grafo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ir\u00e1 mais se sobrepor ao texto, e uma quebra de p\u00e1gina ser\u00e1 inserida entre caixa de texto e o par\u00e1grafo.","id":5213075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ir\u00e1 mais se sobrepor ao texto, e uma quebra de p\u00e1gina ser\u00e1 inserida entre caixa de texto e o par\u00e1grafo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ir\u00e1 mais se sobrepor ao texto, manter\u00e1 a sua posi\u00e7\u00e3o e ficar\u00e1 rodeada pelo texto.","id":5213076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ir\u00e1 mais se sobrepor ao texto, manter\u00e1 a sua posi\u00e7\u00e3o e ficar\u00e1 rodeada pelo texto.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1414627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19924,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um usu\u00e1rio do MS Excel 2016 deseja totalizar os valores de um conjunto de c\u00e9lulas selecionadas, de forma autom\u00e1tica , ele vai utilizar o recurso de:","provas":[{"id":46510,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19924,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2018-ibade-bombeiro-militar-oficial-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IBADE - CBM PB - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1414842,"hashId":"aa671cf14f627e3c170f8ded24697729","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um usu\u00e1rio do MS Excel 2016 deseja totalizar os valores de um conjunto de c\u00e9lulas selecionadas, de forma autom\u00e1tica , ele vai utilizar o recurso de:<\/p>","resposta":5214057,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicativos.","id":5214056,"corpo":"<p>aplicativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autosoma.","id":5214057,"corpo":"<p>autosoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":5214058,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o.","id":5214059,"corpo":"<p>inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1414842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Barretos","sigla":"SAAE Barretos","id":4200,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saae-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, deseja-se posicionar objetos em diferentes slides no eixo horizontal de maneira precisa. Para dar suporte essa atividade, pode-se utilizar uma r\u00e9gua horizontal. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o procedimento para exibir apenas a r\u00e9gua horizontal.","provas":[{"id":47663,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Barretos","sigla":"SAAE Barretos","id":4200,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saae-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saae-barretos-sp-2018-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - SAAE - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447226,"hashId":"9141d4cab570708fbf978a329b5301bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, deseja-se posicionar objetos em diferentes slides no eixo horizontal de maneira precisa. Para dar suporte essa atividade, pode-se utilizar uma r\u00e9gua horizontal. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o procedimento para exibir apenas a r\u00e9gua horizontal.<\/p>","resposta":5359553,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cr\u00e9gua\u201d. Em seguida, clicar em arquivo &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Avan\u00e7ado e, na se\u00e7\u00e3o Exibir, desmarcar a caixa \u201cMostrar a r\u00e9gua vertical\u201d.","id":5359553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cr\u00e9gua\u201d. Em seguida, clicar em arquivo &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Avan\u00e7ado e, na se\u00e7\u00e3o Exibir, desmarcar a caixa \u201cMostrar a r\u00e9gua vertical\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cr\u00e9guas\u201d. Em seguida, clicar em arquivo &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Exibir e marcar a caixa \u201cMostrar r\u00e9gua horizontal\u201d e desmarcar a caixa \u201cMostrar a r\u00e9gua vertical\u201d.","id":5359554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cr\u00e9guas\u201d. Em seguida, clicar em arquivo &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Exibir e marcar a caixa \u201cMostrar r\u00e9gua horizontal\u201d e desmarcar a caixa \u201cMostrar a r\u00e9gua vertical\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cr\u00e9gua horizontal\u201d e desmarcar a caixa \u201cr\u00e9gua vertical\u201d.","id":5359555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cr\u00e9gua horizontal\u201d e desmarcar a caixa \u201cr\u00e9gua vertical\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cMostrar a r\u00e9gua horizontal\u201d e desmarcar a caixa \u201cMostrar a r\u00e9gua vertical\u201d.","id":5359556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cMostrar a r\u00e9gua horizontal\u201d e desmarcar a caixa \u201cMostrar a r\u00e9gua vertical\u201d.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cr\u00e9gua\u201d e desmarcar a caixa \u201cvertical\u201d.","id":5359557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar em Exibir e, no grupo Mostrar, marcar a caixa \u201cr\u00e9gua\u201d e desmarcar a caixa \u201cvertical\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 31","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1447226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco viaturas atenderam a uma comunica\u00e7\u00e3o da central e dirigiram-se ao local da ocorr\u00eancia. Sabe-se que\u2022 a viatura K chegou depois da viatura L;\u2022 as viaturas M e P chegaram ao mesmo tempo;\u2022 a viatura N chegou antes da viatura L;\u2022 a primeira viatura que chegou, chegou sozinha.Logo, quem chegou primeiro foi a viatura","provas":[{"id":48888,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1480953,"hashId":"c0b0c0f81abdb49f5634ef06e5508abc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco viaturas atenderam a uma comunica\u00e7\u00e3o da central e dirigiram-se ao local da ocorr\u00eancia. Sabe-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 a viatura K chegou depois da viatura L;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 as viaturas M e P chegaram ao mesmo tempo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 a viatura N chegou antes da viatura L;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 a primeira viatura que chegou, chegou sozinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, quem chegou primeiro foi a viatura<\/p>","resposta":5508553,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K.","id":5508550,"corpo":"<p>K.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L.","id":5508551,"corpo":"<p>L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M.","id":5508552,"corpo":"<p>M.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N.","id":5508553,"corpo":"<p>N.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1480953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando-se os algarismos 2, 3, 5, 6, 7 e 9, a quantidade de n\u00fameros m\u00faltiplos de 5 e que tenham tr\u00eas algarismos distintos que podem ser formados \u00e9","provas":[{"id":48888,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1480956,"hashId":"fdc181d667c2753e831b219a70245469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando-se os algarismos 2, 3, 5, 6, 7 e 9, a quantidade de n\u00fameros m\u00faltiplos de 5 e que tenham tr\u00eas algarismos distintos que podem ser formados \u00e9<\/p>","resposta":5508561,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25.","id":5508560,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":5508561,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15.","id":5508562,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":5508563,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1480956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que ilustra corre\u00e7\u00e3o ADEQUADA de problemas de pontua\u00e7\u00e3o do texto, em uma poss\u00edvel reescrita pela aluna.","provas":[{"id":31654,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":989168,"hashId":"1291c8238d9f8b4759d74004a777608b","enunciado":"Assinale a alternativa que ilustra corre\u00e7\u00e3o ADEQUADA de problemas de pontua\u00e7\u00e3o do texto, em uma poss\u00edvel reescrita pela aluna.","resposta":3454927,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00ed pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha, e pidi pra ela me leva, no clube, com o carro dela, para jogar vole, no domingo, que era o dia de folga dela no hospital.","id":3454925,"corpo":"A\u00ed pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha, e pidi pra ela me leva, no clube, com o carro dela, para jogar vole, no domingo, que era o dia de folga dela no hospital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00ed pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha, e pidi pra ela me lev\u00e1 no clube, com o carro dela, para jogar vole no domingo que era o dia de folga dela, no hospital.","id":3454926,"corpo":"A\u00ed pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha, e pidi pra ela me lev\u00e1 no clube, com o carro dela, para jogar vole no domingo que era o dia de folga dela, no hospital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00ed pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha e pidi pra ela me lev\u00e1 no clube com o carro dela, para jogar vole no domingo, que era o dia de folga dela no hospital.","id":3454927,"corpo":"A\u00ed pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha e pidi pra ela me lev\u00e1 no clube com o carro dela, para jogar vole no domingo, que era o dia de folga dela no hospital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00ed, pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha e pidi pra ela me leva, no clube, com o carro dela, para jogar vole no domingo, que era o dia de folga dela no hospital.","id":3454928,"corpo":"A\u00ed, pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha e pidi pra ela me leva, no clube, com o carro dela, para jogar vole no domingo, que era o dia de folga dela no hospital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00ed pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha e pidi pra ela me lev\u00e1 no clube com o carro dela, para jogar vole, no domingo, que era o dia de folga dela no hospital.","id":3454929,"corpo":"A\u00ed pus meu biquine e telefonei para a minha madrinha e pidi pra ela me lev\u00e1 no clube com o carro dela, para jogar vole, no domingo, que era o dia de folga dela no hospital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367561,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31654\/43.gif\">","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/989168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma rede dom\u00e9stica, contendo dois computadores interligados ponto a ponto, n\u00e3o pode ser classificada como uma rede do tipo LAN.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993888,"hashId":"c6399fd0ca410834480043c033010657","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rede dom\u00e9stica, contendo dois computadores interligados ponto a ponto, n\u00e3o pode ser classificada como uma rede do tipo LAN.<\/p>","resposta":3471034,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471033,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471034,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens seguintes quanto ao Microsoft Word 2013, ao sistema operacional Windows 8 e aos conceitos de redes de computadores.","id":368471,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes quanto ao Microsoft Word 2013, ao sistema operacional Windows 8 e aos conceitos de redes de computadores.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/993888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma equipe de Analistas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) est\u00e1 aplicando uma t\u00e9cnica para prioriza\u00e7\u00e3o de escopo em um projeto \u00e1gil. As etapas da t\u00e9cnica s\u00e3o: I. \u00c9 criada uma lista de cart\u00f5es com hist\u00f3rias ou funcionalidades que s\u00e3o relevantes ao desenvolvimento do projeto. Cada cart\u00e3o possui um pre\u00e7o. II. O projeto conta com recursos financeiros limitados, representados por notas de dinheiro. Esses recursos s\u00e3o distribu\u00eddos aos participantes da prioriza\u00e7\u00e3o (de 4 a 8, em geral) para que estes possam comprar os cart\u00f5es da lista. III. Os participantes conversam entre si e trabalham ativamente para avaliar e verificar quais cart\u00f5es devem receber ofertas de seu dinheiro, julgando-os como os mais importantes. IV. Quando todos terminam sem dinheiro (ap\u00f3s intensa discuss\u00e3o e trocas de dinheiro ofertado aos cart\u00f5es), \u00e9 feita a prioriza\u00e7\u00e3o. Esta t\u00e9cnica","provas":[{"id":32118,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":996935,"hashId":"5710a421892c6180ade6000fdc40814e","enunciado":"<p>Considere que uma equipe de Analistas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) est\u00e1 aplicando uma t\u00e9cnica para prioriza\u00e7\u00e3o de\r\nescopo em um projeto \u00e1gil. As etapas da t\u00e9cnica s\u00e3o:\r\n<\/p><p>I. \u00c9 criada uma lista de cart\u00f5es com hist\u00f3rias ou funcionalidades que s\u00e3o relevantes ao desenvolvimento do projeto. Cada\r\ncart\u00e3o possui um pre\u00e7o.\r\n<\/p><p>II. O projeto conta com recursos financeiros limitados, representados por notas de dinheiro. Esses recursos s\u00e3o distribu\u00eddos\r\naos participantes da prioriza\u00e7\u00e3o (de 4 a 8, em geral) para que estes possam comprar os cart\u00f5es da lista.\r\n<\/p><p>III. Os participantes conversam entre si e trabalham ativamente para avaliar e verificar quais cart\u00f5es devem receber ofertas\r\nde seu dinheiro, julgando-os como os mais importantes.<\/p><p>\r\nIV. Quando todos terminam sem dinheiro (ap\u00f3s intensa discuss\u00e3o e trocas de dinheiro ofertado aos cart\u00f5es), \u00e9 feita a prioriza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Esta t\u00e9cnica<\/p>","resposta":3480973,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 especialmente interessante, pois o dinheiro simula os recursos escassos de um projeto e, como cada stakeholder possui quantia suficiente para comprar integralmente um cart\u00e3o, ele pode priorizar sozinho um item que julgar mais interessante que seja implementado.","id":3480970,"corpo":"\u00e9 especialmente interessante, pois o dinheiro simula os recursos escassos de um projeto e, como cada stakeholder possui\r\nquantia suficiente para comprar integralmente um cart\u00e3o, ele pode priorizar sozinho um item que julgar mais interessante\r\nque seja implementado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 denominada planning poker e baseia-se no fato de que um cart\u00e3o se torna de fato prioridade no projeto \u00e1gil se ele recebeu um valor m\u00ednimo equivalente ao valor necess\u00e1rio para sua compra, ou seja, para sua implementa\u00e7\u00e3o.","id":3480971,"corpo":"\u00e9 denominada planning poker e baseia-se no fato de que um cart\u00e3o se torna de fato prioridade no projeto \u00e1gil se ele\r\nrecebeu um valor m\u00ednimo equivalente ao valor necess\u00e1rio para sua compra, ou seja, para sua implementa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baseia-se no Princ\u00edpio de Pareto que determina que cada desenvolvedor deve trabalhar 5 horas por semana, para respeitar a rela\u00e7\u00e3o de 90\/18. Isso significa, por exemplo, que 90% do uso de um software se d\u00e1 em apenas 18% das funcionalidades.","id":3480972,"corpo":"baseia-se no Princ\u00edpio de Pareto que determina que cada desenvolvedor deve trabalhar 5 horas por semana, para respeitar a\r\nrela\u00e7\u00e3o de 90\/18. Isso significa, por exemplo, que 90% do uso de um software se d\u00e1 em apenas 18% das funcionalidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"denomina-se buy a feature e a prioriza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da verifica\u00e7\u00e3o de quanto cada cart\u00e3o recebeu e os que receberam dinheiro suficiente para serem comprados s\u00e3o os mais priorit\u00e1rios.","id":3480973,"corpo":"denomina-se buy a feature e a prioriza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da verifica\u00e7\u00e3o de quanto cada cart\u00e3o recebeu e os que receberam\r\ndinheiro suficiente para serem comprados s\u00e3o os mais priorit\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 conhecida como budget poker game e a prioriza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da verifica\u00e7\u00e3o de quantos participantes investiram dinheiro em cada um dos cart\u00f5es e os que receberam mais ofertas de dinheiro de mais participantes s\u00e3o os mais priorit\u00e1rios. ","id":3480974,"corpo":"\u00e9 conhecida como budget poker game e a prioriza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da verifica\u00e7\u00e3o de quantos participantes investiram dinheiro\r\nem cada um dos cart\u00f5es e os que receberam mais ofertas de dinheiro de mais participantes s\u00e3o os mais priorit\u00e1rios. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369017,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, os principais instrumentos de planejamento s\u00e3o o Plano Plurianual, as Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual, todos estabelecidos periodicamente por leis espec\u00edficas de iniciativa do Poder Executivo, conhecidos como PPA, LDO e LOA, respectivamente. S\u00e3o leis com prazos de vig\u00eancia certos, ou seja, vigoram por per\u00edodos estabelecidos por elas pr\u00f3prias. Por exemplo: A LOA vigora do dia primeiro de janeiro ao dia 31 de dezembro do ano seguinte \u00e0quele em que foi publicada. O PPA, ou seja, a lei do Plano Plurianual, no caso dos munic\u00edpios, vige durante o seguinte per\u00edodo:","provas":[{"id":65094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 21:04:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2006111,"hashId":"97d71dd355e77d5aba1f8896f3dda4f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, os principais instrumentos de planejamento s\u00e3o o Plano Plurianual, as Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual, todos estabelecidos periodicamente por leis espec\u00edficas de iniciativa do Poder Executivo, conhecidos como PPA, LDO e LOA, respectivamente. S\u00e3o leis com prazos de vig\u00eancia certos, ou seja, vigoram por per\u00edodos estabelecidos por elas pr\u00f3prias. Por exemplo: A LOA vigora do dia primeiro de janeiro ao dia 31 de dezembro do ano seguinte \u00e0quele em que foi publicada. O PPA, ou seja, a lei do Plano Plurianual, no caso dos munic\u00edpios, vige durante o seguinte per\u00edodo:<\/p>","resposta":7803012,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coincide com o mandato do Prefeito, ou seja, do dia primeiro de janeiro do primeiro ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do \u00faltimo ano do mesmo mandato.","id":7803011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coincide com o mandato do Prefeito, ou seja, do dia primeiro de janeiro do primeiro ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do \u00faltimo ano do mesmo mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigora do dia primeiro de janeiro do segundo ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do primeiro ano do mandato seguinte.","id":7803012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigora do dia primeiro de janeiro do segundo ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do primeiro ano do mandato seguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigora do dia primeiro de janeiro do terceiro ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do segundo ano do mandato seguinte.","id":7803013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigora do dia primeiro de janeiro do terceiro ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do segundo ano do mandato seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigora do dia primeiro de janeiro do \u00faltimo ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do terceiro ano do mandato seguinte.","id":7803014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigora do dia primeiro de janeiro do \u00faltimo ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do terceiro ano do mandato seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vigora do dia primeiro de janeiro do primeiro ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do primeiro ano do mandato seguinte.","id":7803015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigora do dia primeiro de janeiro do primeiro ano do mandato at\u00e9 o dia 31 de dezembro do primeiro ano do mandato seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PPAs Municipais","oab":false,"nome":"PPAs Municipais","pai":424709,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424712,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ppas-municipais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as receitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente empenhadas. Segundo esse preceito legal, ao se registrar a contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, adota-se os seguintes regimes de escritura\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":65094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 21:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2006106,"hashId":"6cb88b7e69362b853d5e576eb1247b65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as receitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente empenhadas. Segundo esse preceito legal, ao se registrar a contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, adota-se os seguintes regimes de escritura\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7802987,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa para as Despesas e Compet\u00eancia para as Receitas.","id":7802986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa para as Despesas e Compet\u00eancia para as Receitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia para as Despesas e Caixa para as Receitas.","id":7802987,"corpo":"<p>Compet\u00eancia para as Despesas e Caixa para as Receitas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa para Despesas e Receitas, exceto para as despesas sem empenho, \u00e0s quais se aplica o regime de Compet\u00eancia.","id":7802988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa para Despesas e Receitas, exceto para as despesas sem empenho, \u00e0s quais se aplica o regime de Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia para Despesas e Receitas, exceto para as despesas sem empenho, \u00e0s quais se aplica o regime de Caixa.","id":7802989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancia para Despesas e Receitas, exceto para as despesas sem empenho, \u00e0s quais se aplica o regime de Caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caixa para as Despesas e Receitas, exceto para as despesas empenhadas ilegalmente, \u00e0s quais se aplica o regime de Compet\u00eancia.","id":7802990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa para as Despesas e Receitas, exceto para as despesas empenhadas ilegalmente, \u00e0s quais se aplica o regime de Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411864,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-arrecadacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305,"slug":"analista-area-urbanismo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306,"slug":"analista-area-legislacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A edifica\u00e7\u00e3o feita em descumprimento ao plano diretor poder\u00e1 ensejar a cobran\u00e7a do imposto predial territorial urbano de forma progressiva e indefinida no tempo, com majora\u00e7\u00e3o de al\u00edquota at\u00e9 que haja conforma\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35238,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305,"slug":"analista-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"},{"id":35241,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":35242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306,"slug":"analista-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-legislacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":35275,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2018"},{"id":35276,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2018"},{"id":35352,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1036507,"hashId":"fbbc4aa0de1ffc36e743ac35759ea583","enunciado":"A edifica\u00e7\u00e3o feita em descumprimento ao plano diretor\r\npoder\u00e1 ensejar a cobran\u00e7a do imposto predial territorial\r\nurbano de forma progressiva e indefinida no tempo, com\r\nmajora\u00e7\u00e3o de al\u00edquota at\u00e9 que haja conforma\u00e7\u00e3o da\r\nconstru\u00e7\u00e3o.","resposta":3625657,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 10.257\/2001, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":375843,"enunciado":"De acordo com a Lei n.\u00ba 10.257\/2001, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 23","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1036507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14506,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Havendo morte de macacos concomitante \u00e0 ocorr\u00eancia de casos de febre amarela em humanos, faz-se necess\u00e1rio realizar vigil\u00e2ncia de epizootias como evento de alerta para a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.","provas":[{"id":29324,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14506,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14506,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":947780,"hashId":"71eb3108cc7daeed5c5a321b158b911d","enunciado":"Havendo morte de macacos concomitante \u00e0 ocorr\u00eancia de\r\ncasos de febre amarela em humanos, faz-se necess\u00e1rio\r\nrealizar vigil\u00e2ncia de epizootias como evento de alerta\r\npara a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.","resposta":3318851,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3318851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3318852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 ocorr\u00eancia da febre amarela no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359692,"enunciado":"No que se refere \u00e0 ocorr\u00eancia da febre amarela no Brasil,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/947780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176,"slug":"assistente-administrativo-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema a seguir mostra um observador no ponto O, que representa o cume de uma montanha, e um avi\u00e3o no ponto A, \u00e0 altura AB do solo. O ponto C, no segmento AB, est\u00e1 a 6 km desse observador. O observador enxerga o avi\u00e3o sob um \u00e2ngulo de 60\u00b0 com a horizontal OC e o ponto B, no solo, sob um \u00e2ngulo de 30\u00b0 com a mesma horizontal. Admitindo-se 0,57 e 1,73 como valores aproximados para tg 30\u00b0 e tg 60\u00b0, respectivamente, \u00e9 correto afirmar que a altura AB do avi\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":34496,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176,"slug":"assistente-administrativo-fazendario"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-fazendario-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1025718,"hashId":"eb44d390e58ef9bab9febeefafb9ec78","enunciado":"<p>O esquema a seguir mostra um observador no ponto O, que\r\nrepresenta o cume de uma montanha, e um avi\u00e3o no ponto A, \u00e0\r\naltura AB do solo. O ponto C, no segmento AB, est\u00e1 a 6 km desse\r\nobservador. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34496\/46.gif\"><\/p><p>O observador enxerga o avi\u00e3o sob um \u00e2ngulo de 60\u00b0 com\r\na horizontal OC e o ponto B, no solo, sob um \u00e2ngulo de 30\u00b0 com a\r\nmesma horizontal.\r\n<\/p><p>Admitindo-se 0,57 e 1,73 como valores aproximados para tg 30\u00b0 e\r\ntg 60\u00b0, respectivamente, \u00e9 correto afirmar que a altura AB do\r\navi\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3591010,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a 8 km.","id":3591007,"corpo":"inferior a 8 km.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a 8 km e inferior a 10 km.","id":3591008,"corpo":"superior a 8 km e inferior a 10 km.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a 10 km e inferior a 12 km.","id":3591009,"corpo":"superior a 10 km e inferior a 12 km.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a 12 km e inferior a 14 km.","id":3591010,"corpo":"superior a 12 km e inferior a 14 km.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superior a 14 km.","id":3591011,"corpo":"superior a 14 km.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373921,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/1025718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A metodologia de ensino para a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica proposta pelo idealizador da concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria \u00e9 fundamentada no desenvolvimento de tr\u00eas compet\u00eancias.Assinale a alternativa que apresenta as tr\u00eas compet\u00eancias que fundamentam a concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.","provas":[{"id":64921,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 18:03:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1990720,"hashId":"226cf0844e2036ac2eff27af1891c837","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A metodologia de ensino para a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica proposta pelo idealizador da concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria \u00e9 fundamentada no desenvolvimento de tr\u00eas compet\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as tr\u00eas compet\u00eancias que fundamentam a concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria.<\/p>","resposta":7734115,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subjetiva \u2022 cr\u00edtica \u2022 motora","id":7734114,"corpo":"<p>subjetiva \u2022 cr\u00edtica \u2022 motora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetiva \u2022 social \u2022 comunicativa","id":7734115,"corpo":"<p>objetiva \u2022 social \u2022 comunicativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunicativa \u2022 subjetiva \u2022 l\u00f3gica","id":7734116,"corpo":"<p>comunicativa \u2022 subjetiva \u2022 l\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esportiva \u2022 psicol\u00f3gica \u2022 social","id":7734117,"corpo":"<p>esportiva \u2022 psicol\u00f3gica \u2022 social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00f3gica \u2022 social \u2022 individual","id":7734118,"corpo":"<p>l\u00f3gica \u2022 social \u2022 individual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir mostra uma planilha sendo editada por meio do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.ABC154266377428529631O valor exibido na c\u00e9lula C1, ap\u00f3s preench\u00ea-la com a f\u00f3rmula=MENOR(A1:B6;3), \u00e9","provas":[{"id":65897,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:21:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025757,"hashId":"fec3bafd60961d0899fd59af1cba940d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir mostra uma planilha sendo editada por meio do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 305px;\"><colgroup><col width=\"42\"><col width=\"90\"><col width=\"83\"><col width=\"90\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor exibido na c\u00e9lula C1, ap\u00f3s preench\u00ea-la com a f\u00f3rmula=MENOR(A1:B6;3), \u00e9<\/p>","resposta":7890385,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":7890384,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":7890385,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":7890386,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":7890387,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":7890388,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A extens\u00e3o padr\u00e3o para pasta compactada no MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9","provas":[{"id":65897,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:20:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025724,"hashId":"617945cabccabdaedff3d252f2b9195b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o padr\u00e3o para pasta compactada no MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9<\/p>","resposta":7890223,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DOCX.","id":7890219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DOCX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XLSX.","id":7890220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XLSX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RTF.","id":7890221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RTF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RAR.","id":7890222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RAR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ZIP.","id":7890223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ZIP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/2025724","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as imagens a seguir, ANTES e DEPOIS, que mostram uma caixa de texto em um documento do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o-ANTES---DEPOIS--Para que a caixa de texto exibida na imagem ANTES fique como a caixa exibida na imagem DEPOIS, o usu\u00e1rio deve clicar com o bot\u00e3o secund\u00e1rio do mouse sobre a borda da caixa de texto e, no menu de contexto aberto, escolher:","provas":[{"id":65897,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:21:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025728,"hashId":"9c8f2de6c9c7e17d0b5b640cb4bc06fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as imagens a seguir, ANTES e DEPOIS, que mostram uma caixa de texto em um documento do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ANTES<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65897\/questao\/2025728-20220727184905000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DEPOIS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65897\/questao\/2025728-20220727184905000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que a caixa de texto exibida na imagem ANTES fique como a caixa exibida na imagem DEPOIS, o usu\u00e1rio deve clicar com o bot\u00e3o secund\u00e1rio do mouse sobre a borda da caixa de texto e, no menu de contexto aberto, escolher:<\/p>","resposta":7890243,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recuar.","id":7890239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recuar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avan\u00e7ar.","id":7890240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avan\u00e7ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deslizar.","id":7890241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deslizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trazer para Frente do Texto.","id":7890242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trazer para Frente do Texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enviar para tr\u00e1s do texto.","id":7890243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enviar para tr\u00e1s do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2025728","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os conceitos de Correio Eletr\u00f4nico, as mensagens de e-mail indesejadas e enviadas em massa para m\u00faltiplas pessoas s\u00e3o chamadas de","provas":[{"id":65897,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:22:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025765,"hashId":"bac34b2ee4d3885157fbebdc2a482d97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os conceitos de Correio Eletr\u00f4nico, as mensagens de e-mail indesejadas e enviadas em massa para m\u00faltiplas pessoas s\u00e3o chamadas de<\/p>","resposta":7890427,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00fancio.","id":7890424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00fancio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propaganda.","id":7890425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propaganda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rascunho.","id":7890426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rascunho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SPAM.","id":7890427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SPAM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anexo.","id":7890428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anexo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se inserir um novo slide em uma apresenta\u00e7\u00e3o do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, por meio do atalho de teclado","provas":[{"id":65897,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 08:22:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025759,"hashId":"fb8921f21356865a985c6adeb7721e62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se inserir um novo slide em uma apresenta\u00e7\u00e3o do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, por meio do atalho de teclado<\/p>","resposta":7890394,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + M ","id":7890394,"corpo":"<p>Ctrl + M <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + N","id":7890395,"corpo":"<p>Ctrl + N<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + P","id":7890396,"corpo":"<p>Ctrl + P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + X","id":7890397,"corpo":"<p>Ctrl + X<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl + J","id":7890398,"corpo":"<p>Ctrl + J<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), no c\u00e1lculo dos percentuais de aplica\u00e7\u00e3o de determinados recursos vinculados, a legisla\u00e7\u00e3o disp\u00f5e que sejam levados em considera\u00e7\u00e3o os rendimentos dos seus dep\u00f3sitos banc\u00e1rios. Para tal, \u00e9 necess\u00e1rio que os registros cont\u00e1beis permitam identificar a vincula\u00e7\u00e3o de cada dep\u00f3sito. Uma das formas que essa identifica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada \u00e9 por meio:","provas":[{"id":64896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:22:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1990633,"hashId":"4858ed02beb939cc23b09f2b253aba8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), no c\u00e1lculo dos percentuais de aplica\u00e7\u00e3o de determinados recursos vinculados, a legisla\u00e7\u00e3o disp\u00f5e que sejam levados em considera\u00e7\u00e3o os rendimentos dos seus dep\u00f3sitos banc\u00e1rios. Para tal, \u00e9 necess\u00e1rio que os registros cont\u00e1beis permitam identificar a vincula\u00e7\u00e3o de cada dep\u00f3sito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas que essa identifica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada \u00e9 por meio:<\/p>","resposta":7733681,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da segrega\u00e7\u00e3o da receita corrente da receita de capital, utilizando a categoria econ\u00f4mica como mecanismo de controle. ","id":7733679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da segrega\u00e7\u00e3o da receita corrente da receita de capital, utilizando a categoria econ\u00f4mica como mecanismo de controle. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da utiliza\u00e7\u00e3o do elemento para a tipifica\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria e da receita extraor\u00e7ament\u00e1ria. ","id":7733680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da utiliza\u00e7\u00e3o do elemento para a tipifica\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria e da receita extraor\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do mecanismo da destina\u00e7\u00e3o, controlando as disponibilidades financeiras por fonte de recursos.","id":7733681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do mecanismo da destina\u00e7\u00e3o, controlando as disponibilidades financeiras por fonte de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da distin\u00e7\u00e3o entre as contas de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas das qualitativas, controlando as disponibilidades pelo sistema financeiro.","id":7733682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da distin\u00e7\u00e3o entre as contas de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas das qualitativas, controlando as disponibilidades pelo sistema financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do mecanismo de padroniza\u00e7\u00e3o de registros cont\u00e1beis previsto no Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) no que tange \u00e0 natureza patrimonial, or\u00e7ament\u00e1ria e de controle da conta cont\u00e1bil.","id":7733683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do mecanismo de padroniza\u00e7\u00e3o de registros cont\u00e1beis previsto no Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) no que tange \u00e0 natureza patrimonial, or\u00e7ament\u00e1ria e de controle da conta cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, subtrair crian\u00e7a ou adolescente ao poder de quem o tem sob sua guarda em virtude de lei ou ordem judicial, com o fim de coloca\u00e7\u00e3o em lar substituto, acarretar\u00e1:","provas":[{"id":66608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia - Auxiliar de Secretaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:35:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2032558,"hashId":"3356b566c66bb3a56983691f0a8af7f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, subtrair crian\u00e7a ou adolescente ao poder de quem o tem sob sua guarda em virtude de lei ou ordem judicial, com o fim de coloca\u00e7\u00e3o em lar substituto, acarretar\u00e1:<\/p>","resposta":7920206,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pena - reclus\u00e3o de um a dois anos, e multa.","id":7920203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pena - reclus\u00e3o de um a dois anos, e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pena - reclus\u00e3o de dois a tr\u00eas anos, e multa. ","id":7920204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pena - reclus\u00e3o de dois a tr\u00eas anos, e multa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pena - reclus\u00e3o de um a quatro anos, e multa.","id":7920205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pena - reclus\u00e3o de um a quatro anos, e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pena - reclus\u00e3o de dois a seis anos, e multa.","id":7920206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pena - reclus\u00e3o de dois a seis anos, e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","oab":true,"nome":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406600,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes-e-das-infracoes-administrativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411540,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os registros realizados no prontu\u00e1rio do paciente s\u00e3o considerados como um documento legal de defesa dos profissionais, devendo, portanto, estar imbu\u00eddos de autenticidade e de significado legal. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de enfermagem, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":65907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pauliprev-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - PAULIPREV - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:27:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2015430,"hashId":"3e46dda1d4d2d36b3741636c9e80b94d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros realizados no prontu\u00e1rio do paciente s\u00e3o considerados como um documento legal de defesa dos profissionais, devendo, portanto, estar imbu\u00eddos de autenticidade e de significado legal. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de enfermagem, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7847108,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o exclusiva entre profissionais de enfermagem.","id":7847107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o exclusiva entre profissionais de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui o registro escrito, em ordem cronol\u00f3gica, da enfermidade de um paciente e dos cuidados oferecidos, desde o surgimento do problema at\u00e9 a alta.","id":7847108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui o registro escrito, em ordem cronol\u00f3gica, da enfermidade de um paciente e dos cuidados oferecidos, desde o surgimento do problema at\u00e9 a alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser realizada por qualquer membro da equipe multiprofissional, exceto por m\u00e9dicos.","id":7847109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser realizada por qualquer membro da equipe multiprofissional, exceto por m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando realizada por t\u00e9cnico de enfermagem, deve ser conferida e assinada pelo enfermeiro respons\u00e1vel.","id":7847110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando realizada por t\u00e9cnico de enfermagem, deve ser conferida e assinada pelo enfermeiro respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser sempre iniciada pelo nome do profissional que est\u00e1 anotando e finalizada com o registro do local, data e hora da anota\u00e7\u00e3o.","id":7847111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser sempre iniciada pelo nome do profissional que est\u00e1 anotando e finalizada com o registro do local, data e hora da anota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","oab":false,"nome":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428214,"slug":"enfermagem-prontuario-do-paciente-responsabilidades-nos-registros-aspectos-legais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a administra\u00e7\u00e3o de medicamento por via subcut\u00e2nea, alguns cuidados precisam ser observados, tais como:","provas":[{"id":65907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pauliprev-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - PAULIPREV - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:29:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2015454,"hashId":"93987b01993e1e0984cef2f19c9a1f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a administra\u00e7\u00e3o de medicamento por via subcut\u00e2nea, alguns cuidados precisam ser observados, tais como:<\/p>","resposta":7847226,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea deve ser massageada para facilitar a absor\u00e7\u00e3o do medicamento.","id":7847224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea deve ser massageada para facilitar a absor\u00e7\u00e3o do medicamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"essa via suporta volumes de at\u00e9 3 mL.","id":7847225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa via suporta volumes de at\u00e9 3 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00e2ngulo da aplica\u00e7\u00e3o pode variar de 45\u00ba a 90\u00ba, dependendo da espessura do tecido subcut\u00e2neo do paciente.","id":7847226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e2ngulo da aplica\u00e7\u00e3o pode variar de 45\u00ba a 90\u00ba, dependendo da espessura do tecido subcut\u00e2neo do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por se tratar de tecido altamente vascularizado, a aspira\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser realizada ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o da agulha.","id":7847227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por se tratar de tecido altamente vascularizado, a aspira\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser realizada ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o da agulha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"essa via \u00e9 especialmente indicada para medicamentos que necessitam de absor\u00e7\u00e3o muito r\u00e1pida.","id":7847228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa via \u00e9 especialmente indicada para medicamentos que necessitam de absor\u00e7\u00e3o muito r\u00e1pida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As emerg\u00eancias hipertensivas s\u00e3o conhecidas n\u00e3o s\u00f3 pelos altos n\u00edveis press\u00f3ricos, mas tamb\u00e9m pela progress\u00e3o da les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os alvo. Todas as medica\u00e7\u00f5es abaixo podem ser indicadas no tratamento imediato das emerg\u00eancias hipertensivas, com EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":64950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-residencia-em-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:26:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1990244,"hashId":"a4c0bb4225f4e076f4e0058f616bd04e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As emerg\u00eancias hipertensivas s\u00e3o conhecidas n\u00e3o s\u00f3 pelos altos n\u00edveis press\u00f3ricos, mas tamb\u00e9m pela progress\u00e3o da les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os alvo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as medica\u00e7\u00f5es abaixo podem ser indicadas no tratamento imediato das emerg\u00eancias hipertensivas, com <strong>EXCE\u00c7\u00c3O <\/strong>de:<\/p>","resposta":7731735,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nitroprussiato de s\u00f3dio.","id":7731734,"corpo":"<p>Nitroprussiato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atenolol.","id":7731735,"corpo":"<p>Atenolol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidralazina.","id":7731736,"corpo":"<p>Hidralazina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esmolol.","id":7731737,"corpo":"<p>Esmolol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nitroglicerina.","id":7731738,"corpo":"<p>Nitroglicerina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o Financeiro, o total dos Recebimentos Extraor\u00e7ament\u00e1rios foi de: ","provas":[{"id":64896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:27:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1990653,"hashId":"ddcc5aad98cb5259b26657bf17603ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Balan\u00e7o Financeiro, o total dos Recebimentos Extraor\u00e7ament\u00e1rios foi de: <\/p>","resposta":7733780,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.000.","id":7733779,"corpo":"<p>R$ 5.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 16.000.","id":7733780,"corpo":"<p>R$ 16.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 22.000.","id":7733781,"corpo":"<p>R$ 22.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 23.000.","id":7733782,"corpo":"<p>R$ 23.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 28.000.","id":7733783,"corpo":"<p>R$ 28.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 34 considere que em um munic\u00edpio da federa\u00e7\u00e3o tenham sido registradas durante um exerc\u00edcio financeiro as seguintes opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis:1. Previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa referentes \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento com base na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, no valor de:. . . . . . . . R$ 200.000. 2. Lan\u00e7amento e arrecada\u00e7\u00e3o de tributos no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 175.000. 3. Recebimento de dep\u00f3sito cau\u00e7\u00e3o no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 5.000. 4. Empenho de despesas p\u00fablicas no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 198.000. 5. Liquida\u00e7\u00e3o de despesas p\u00fablicas no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 198.000. 6. Pagamento de despesas p\u00fablicas no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 187.000. 7. Reconhecimento da deprecia\u00e7\u00e3o do per\u00edodo no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 6.000. 8. Recebimento de cr\u00e9ditos n\u00e3o tribut\u00e1rios inscritos em d\u00edvida ativa no valor de:. . . . . . R$ 8.000. 9. Contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 20.000. 10. Recebimento de um ve\u00edculo em doa\u00e7\u00e3o no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 30.000.","id":485724,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 34 considere que em um munic\u00edpio da federa\u00e7\u00e3o tenham sido registradas durante um exerc\u00edcio financeiro as seguintes opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa referentes \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento com base na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, no valor de:. . . . . . . . R$ 200.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Lan\u00e7amento e arrecada\u00e7\u00e3o de tributos no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 175.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Recebimento de dep\u00f3sito cau\u00e7\u00e3o no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 5.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Empenho de despesas p\u00fablicas no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 198.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Liquida\u00e7\u00e3o de despesas p\u00fablicas no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 198.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Pagamento de despesas p\u00fablicas no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 187.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Reconhecimento da deprecia\u00e7\u00e3o do per\u00edodo no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 6.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Recebimento de cr\u00e9ditos n\u00e3o tribut\u00e1rios inscritos em d\u00edvida ativa no valor de:. . . . . . R$ 8.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9. Contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 20.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10. Recebimento de um ve\u00edculo em doa\u00e7\u00e3o no valor de:. . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 30.000.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem produz res\u00edduos no servi\u00e7o de sa\u00fade os quais t\u00eam destino espec\u00edfico determinado por lei. De acordo com a RDC 306\/04 ANVISA, que aprova o regulamento t\u00e9cnico para o gerenciamento de res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade, ao depositar as seringas e agulhas ap\u00f3s o uso, nas caixas de perfurocortantes, e as bolas de algod\u00e3o em saco de lixo branco leitoso, o t\u00e9cnico de enfermagem executa a seguinte fase do manejo dos res\u00edduos:","provas":[{"id":65907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pauliprev-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - PAULIPREV - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:27:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2015438,"hashId":"39d6ee8cf234bdd0121074b5d07ff4fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem produz res\u00edduos no servi\u00e7o de sa\u00fade os quais t\u00eam destino espec\u00edfico determinado por lei. De acordo com a RDC 306\/04 ANVISA, que aprova o regulamento t\u00e9cnico para o gerenciamento de res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade, ao depositar as seringas e agulhas ap\u00f3s o uso, nas caixas de perfurocortantes, e as bolas de algod\u00e3o em saco de lixo branco leitoso, o t\u00e9cnico de enfermagem executa a seguinte fase do manejo dos res\u00edduos:<\/p>","resposta":7847147,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segrega\u00e7\u00e3o.","id":7847147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acondicionamento.","id":7847148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acondicionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o.","id":7847149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"armazenamento tempor\u00e1rio.","id":7847150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenamento tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratamento.","id":7847151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:-O munic\u00edpio de Novo Veneto fixou na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) de 2018 um montante de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para a constru\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de suas creches. Durante o exerc\u00edcio financeiro de 2018 houve a instala\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de uma ind\u00fastria intensiva em m\u00e3o de obra, o que provocou a vinda de novos moradores e o aumento n\u00e3o esperado do n\u00famero de vagas nas creches municipais.-Nesse caso, segundo a Lei no 4.320\/64, para refor\u00e7ar o or\u00e7amento de constru\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de creches, o munic\u00edpio deve abrir um cr\u00e9dito:","provas":[{"id":64896,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1990665,"hashId":"3d1ad4c38635f31f0cb4385f771c5a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Novo Veneto fixou na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) de 2018 um montante de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para a constru\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de suas creches. Durante o exerc\u00edcio financeiro de 2018 houve a instala\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de uma ind\u00fastria intensiva em m\u00e3o de obra, o que provocou a vinda de novos moradores e o aumento n\u00e3o esperado do n\u00famero de vagas nas creches municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, segundo a Lei n<sup>o<\/sup> 4.320\/64, para refor\u00e7ar o or\u00e7amento de constru\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de creches, o munic\u00edpio deve abrir um cr\u00e9dito:<\/p>","resposta":7733841,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escolar.","id":7733839,"corpo":"<p>Escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Especial.","id":7733840,"corpo":"<p>Especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suplementar.","id":7733841,"corpo":"<p>Suplementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extraordin\u00e1rio.","id":7733842,"corpo":"<p>Extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extraor\u00e7ament\u00e1rio.","id":7733843,"corpo":"<p>Extraor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412263,"slug":"contabilidade-publica-creditos-adicionais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1990665","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados fatores de ALTO RISCO, para desenvolvimento de doen\u00e7a cardiovascular em indiv\u00edduos dislip\u00eamicos, implicando risco &gt; 20 % em 10 anos de apresentar novos eventos cardiovasculares ou um primeiro evento cardiovascular as seguintes condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":64950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-residencia-em-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:26:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1990237,"hashId":"0f2c540dd1079a4edc2b2bc3efbf1f11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados fatores de ALTO RISCO, para desenvolvimento de doen\u00e7a cardiovascular em indiv\u00edduos dislip\u00eamicos, implicando risco &gt; 20 % em 10 anos de apresentar novos eventos cardiovasculares ou um primeiro evento cardiovascular as seguintes condi\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7731700,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procedimentos de revasculariza\u00e7\u00e3o arterial.","id":7731699,"corpo":"<p>Procedimentos de revasculariza\u00e7\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice tornozelo-braquial (ITB) &gt; 0,9.","id":7731700,"corpo":"<p>\u00cdndice tornozelo-braquial (ITB) &gt; 0,9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diabetes tipo 1 e 2.","id":7731701,"corpo":"<p>Diabetes tipo 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","id":7731702,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipercolesterolemia familiar.","id":7731703,"corpo":"<p>Hipercolesterolemia familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diretora da escola pr\u00f3xima \u00e0 sua unidade de trabalho telefona e comunica que uma porta foi empurrada pelo vento forte e amputou a falange distal do dedo m\u00e9dio da m\u00e3o esquerda de uma crian\u00e7a de seis anos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":65907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pauliprev-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - PAULIPREV - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2015473,"hashId":"858d498e9d3a71022e5382ee1c21cd84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretora da escola pr\u00f3xima \u00e0 sua unidade de trabalho telefona e comunica que uma porta foi empurrada pelo vento forte e amputou a falange distal do dedo m\u00e9dio da m\u00e3o esquerda de uma crian\u00e7a de seis anos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":7847318,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levar a crian\u00e7a imediatamente para a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade mais pr\u00f3xima.","id":7847316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levar a crian\u00e7a imediatamente para a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade mais pr\u00f3xima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicar antiss\u00e9ptico na extremidade e fazer curativo compressivo.","id":7847317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar antiss\u00e9ptico na extremidade e fazer curativo compressivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recolher o segmento amputado em saco pl\u00e1stico limpo, colocar em recipiente com gelo e levar junto com a crian\u00e7a para o hospital mais pr\u00f3ximo.","id":7847318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recolher o segmento amputado em saco pl\u00e1stico limpo, colocar em recipiente com gelo e levar junto com a crian\u00e7a para o hospital mais pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recolher o segmento amputado, lavar com \u00e1gua corrente abundantemente, acondicionar em saco com gelo e levar junto com a crian\u00e7a para o hospital mais pr\u00f3ximo.","id":7847319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recolher o segmento amputado, lavar com \u00e1gua corrente abundantemente, acondicionar em saco com gelo e levar junto com a crian\u00e7a para o hospital mais pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chamar o SAMU, acalmar a crian\u00e7a oferecendo-lhe bebida doce, aplicar compressa de gelo na extremidade do trauma para controlar o sangramento e aguardar a chegada do socorro.","id":7847320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chamar o SAMU, acalmar a crian\u00e7a oferecendo-lhe bebida doce, aplicar compressa de gelo na extremidade do trauma para controlar o sangramento e aguardar a chegada do socorro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M.S., 65 anos, sexo feminino, diab\u00e9tica mal controlada desde os 45 anos, evoluiu com ulcera\u00e7\u00e3o do p\u00e9 esquerdo onde, atualmente, tem duas les\u00f5es abertas, fazendo curativos di\u00e1rios. Com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados do p\u00e9 diab\u00e9tico, o t\u00e9cnico de enfermagem deve","provas":[{"id":65907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Paulinia","sigla":"PAULIPREV","id":3430,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pauliprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pauliprev-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - PAULIPREV - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:30:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2015466,"hashId":"9ea201beffb3fb32a25f3d7a5e14cec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M.S., 65 anos, sexo feminino, diab\u00e9tica mal controlada desde os 45 anos, evoluiu com ulcera\u00e7\u00e3o do p\u00e9 esquerdo onde, atualmente, tem duas les\u00f5es abertas, fazendo curativos di\u00e1rios. Com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados do p\u00e9 diab\u00e9tico, o t\u00e9cnico de enfermagem deve<\/p>","resposta":7847282,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar os curativos da \u00e1rea menos contaminada, para a mais contaminada, quando o paciente apresentar mais de uma les\u00e3o.","id":7847282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar os curativos da \u00e1rea menos contaminada, para a mais contaminada, quando o paciente apresentar mais de uma les\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irrigar abundantemente com soro fisiol\u00f3gico morno, ao remover a cobertura anterior para reduzir o sangramento.","id":7847283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irrigar abundantemente com soro fisiol\u00f3gico morno, ao remover a cobertura anterior para reduzir o sangramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar a limpeza do leito da ferida com \u00e1gua limpa gelada para inibir o crescimento bacteriano.","id":7847284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar a limpeza do leito da ferida com \u00e1gua limpa gelada para inibir o crescimento bacteriano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar a t\u00e9cnica de curativo est\u00e9ril, para todos os tipos de feridas em p\u00e9s diab\u00e9ticos.","id":7847285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar a t\u00e9cnica de curativo est\u00e9ril, para todos os tipos de feridas em p\u00e9s diab\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"friccionar o leito da ferida vigorosamente com \u00e1gua e sab\u00e3o neutro at\u00e9 a remo\u00e7\u00e3o total das secre\u00e7\u00f5es, quando houver exsudato.","id":7847286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">friccionar o leito da ferida vigorosamente com \u00e1gua e sab\u00e3o neutro at\u00e9 a remo\u00e7\u00e3o total das secre\u00e7\u00f5es, quando houver exsudato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-mampituba-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em administra\u00e7\u00e3o de materiais, Estoque ____________ refere-se \u00e0 quantidade determinada previamente para que ocorra o acionamento da solicita\u00e7\u00e3o do pedido de compra. \u00c0s vezes, esse estoque \u00e9 confundido com Estoque ______________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":64959,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-mampituba-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mampituba-rs-2018-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Mampituba - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:09:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1990912,"hashId":"768513e70829138e36d26b133cebc48a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em administra\u00e7\u00e3o de materiais, Estoque ____________ refere-se \u00e0 quantidade determinada previamente para que ocorra o acionamento da solicita\u00e7\u00e3o do pedido de compra. \u00c0s vezes, esse estoque \u00e9 confundido com Estoque ______________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":7735075,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dio \u2013 Sazonal","id":7735074,"corpo":"<p>M\u00e9dio \u2013 Sazonal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00ednimo \u2013 de Seguran\u00e7a","id":7735075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00ednimo \u2013 de Seguran\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dio \u2013 Pulm\u00e3o","id":7735076,"corpo":"<p>M\u00e9dio \u2013 Pulm\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00ednimo \u2013 em Tr\u00e2nsito","id":7735077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00ednimo \u2013 em Tr\u00e2nsito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" M\u00e9dio \u2013 Regulador","id":7735078,"corpo":"<p> M\u00e9dio \u2013 Regulador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Perecibilidade","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Perecibilidade","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427668,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-quanto-a-perecibilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o operador Oracle que possibilita converter dados de colunas em linhas em um banco de dados relacional Oracle?","provas":[{"id":64743,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-administrador-de-redes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Administrador de Redes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 14:24:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2006019,"hashId":"fb9cc2c5002606e53c948b2b74efa75f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o operador Oracle que possibilita converter dados de colunas em linhas em um banco de dados relacional Oracle?<\/p>","resposta":7802552,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PIVOT","id":7802551,"corpo":"<p>PIVOT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"UNPIVOT","id":7802552,"corpo":"<p>UNPIVOT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UNTRANSPOR","id":7802553,"corpo":"<p>UNTRANSPOR<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TRANSPOR","id":7802554,"corpo":"<p>TRANSPOR<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CONVERT","id":7802555,"corpo":"<p>CONVERT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle","oab":false,"nome":"Oracle","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428533,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo de controle COBIT DS3.4 Disponibilidade dos Recursos de TI pertence ao processo COBIT v. 4.1 de:","provas":[{"id":64743,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-administrador-de-redes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Administrador de Redes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 14:24:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2006018,"hashId":"5817b9d2a1c6d8bdb05d9704259d3ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo de controle COBIT DS3.4 Disponibilidade dos Recursos de TI pertence ao processo COBIT v. 4.1 de:<\/p>","resposta":7802548,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o da Disponibilidade.","id":7802546,"corpo":"<p>Gest\u00e3o da Disponibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o das Opera\u00e7\u00f5es de TI.","id":7802547,"corpo":"<p>Gest\u00e3o das Opera\u00e7\u00f5es de TI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o do Desempenho e Capacidade.","id":7802548,"corpo":"<p>Gest\u00e3o do Desempenho e Capacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciar os Recursos Humanos de TI.","id":7802549,"corpo":"<p>Gerenciar os Recursos Humanos de TI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerenciar a Central de Servi\u00e7o e os Incidentes.","id":7802550,"corpo":"<p>Gerenciar a Central de Servi\u00e7o e os Incidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 4.1","oab":false,"nome":"COBIT 4.1","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428886,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-4-1"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) busca promover a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira e intervir nos fatores que colocam a sa\u00fade em risco. Com aten\u00e7\u00e3o integral, equ\u00e2nime e cont\u00ednua, a ESF se fortalece como a porta de entrada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). \u00c9 considerada com atividade b\u00e1sica de uma Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia:","provas":[{"id":58346,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 22:34:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1746262,"hashId":"33338633114810304bae9743caf89360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) busca promover a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira e intervir nos fatores que colocam a sa\u00fade em risco. Com aten\u00e7\u00e3o integral, equ\u00e2nime e cont\u00ednua, a ESF se fortalece como a porta de entrada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada com atividade b\u00e1sica de uma Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia:<\/p>","resposta":6642131,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar, de acordo com a qualifica\u00e7\u00e3o de cada profissional, apenas procedimentos de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, nos diversos ciclos da vida.","id":6642127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar, de acordo com a qualifica\u00e7\u00e3o de cada profissional, apenas procedimentos de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, nos diversos ciclos da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prestar assist\u00eancia integral, respondendo de forma intermitente \u00e0 demanda, buscando contatos com os usu\u00e1rios, visando promover de forma exclusiva a sa\u00fade.","id":6642128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar assist\u00eancia integral, respondendo de forma intermitente \u00e0 demanda, buscando contatos com os usu\u00e1rios, visando promover de forma exclusiva a sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discutir, de forma peri\u00f3dica, junto \u00e0 equipe e \u00e0 comunidade, o conceito de sa\u00fade, enfatizando, t\u00e3o somente, as bases te\u00f3ricas que os legitimam.","id":6642129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir, de forma peri\u00f3dica, junto \u00e0 equipe e \u00e0 comunidade, o conceito de sa\u00fade, enfatizando, t\u00e3o somente, as bases te\u00f3ricas que os legitimam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incentivar a forma\u00e7\u00e3o e\/ou participa\u00e7\u00e3o ativa da popula\u00e7\u00e3o unicamente no Conselho Municipal de Sa\u00fade.","id":6642130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a forma\u00e7\u00e3o e\/ou participa\u00e7\u00e3o ativa da popula\u00e7\u00e3o unicamente no Conselho Municipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conhecer a realidade das fam\u00edlias pelas quais s\u00e3o respons\u00e1veis e identificar os problemas de sa\u00fade mais comuns e as situa\u00e7\u00f5es de risco aos quais a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 exposta.","id":6642131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer a realidade das fam\u00edlias pelas quais s\u00e3o respons\u00e1veis e identificar os problemas de sa\u00fade mais comuns e as situa\u00e7\u00f5es de risco aos quais a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 exposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":22693,"slug":"analista-em-saude-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No T\u00edtulo II do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 1993, s\u00e3o abordados os direitos e as responsabilidades gerais dos Assistentes Sociais. Em seu artigo 3\u00ba, s\u00e3o apresentados os deveres dos assistentes sociais. Sobre esse artigo, assinale a alternativa que N\u00c3O representa um dever do assistente social.","provas":[{"id":57764,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":22693,"slug":"analista-em-saude-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-instituto-aocp-analista-em-saude-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SES PE - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 22:35:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1733548,"hashId":"0f00b009de697d7d5b54ca9fb936f1cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No T\u00edtulo II do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 1993, s\u00e3o abordados os direitos e as responsabilidades gerais dos Assistentes Sociais. Em seu artigo 3\u00ba, s\u00e3o apresentados os deveres dos assistentes sociais. Sobre esse artigo, assinale a alternativa que N\u00c3O representa um dever do assistente social.<\/p>","resposta":6584231,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":6584229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar seu n\u00famero de registro no Conselho Regional, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":6584230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar seu n\u00famero de registro no Conselho Regional, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprimoramento profissional de forma cont\u00ednua, colocando-o a servi\u00e7o exclusivamente dos princ\u00edpios desse C\u00f3digo","id":6584231,"corpo":"<p>Aprimoramento profissional de forma cont\u00ednua, colocando-o a servi\u00e7o exclusivamente dos princ\u00edpios desse C\u00f3digo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.","id":6584232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abster-se, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento de liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes.","id":6584233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abster-se, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento de liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa LibreOffice Writer, vamos encontrar o seguinte bot\u00e3o na barra de ferramenta r\u00e1pida: A fun\u00e7\u00e3o desse bot\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":43449,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-trairi-rn-2018-funcern-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar - Agente Administrativo - 2018"},{"id":43452,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-trairi-rn-2018-funcern-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2018"},{"id":43456,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-trairi-rn-2018-funcern-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1301108,"hashId":"1af8e6a1cc9d3e4d08d5fa7d0ccded07","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">No programa LibreOffice Writer, vamos encontrar o seguinte bot\u00e3o na barra de ferramenta r\u00e1pida: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43449\/4.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A fun\u00e7\u00e3o desse bot\u00e3o \u00e9:<\/p><\/p>","resposta":4741904,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clonar formata\u00e7\u00e3o.","id":4741901,"corpo":"<p align=justify>clonar formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atualizar estilo.","id":4741902,"corpo":"<p align=justify>atualizar estilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inserir caixa de texto","id":4741903,"corpo":"<p align=justify>inserir caixa de texto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inserir caractere especial.","id":4741904,"corpo":"<p align=justify>inserir caractere especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/1301108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia","id":19419,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hern\u00e1ndez (1998) defende que a fun\u00e7\u00e3o do projeto escolar \u00e9 favorecer a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da informa\u00e7\u00e3o e os diferentes conte\u00fados em torno de problemas ou hip\u00f3teses que facilitem aos alunos a constru\u00e7\u00e3o de seus conhecimentos. Com base no autor, pode-se afirmar.","provas":[{"id":45254,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia","id":19419,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"},{"id":45257,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1369160,"hashId":"eeda74d9826d69ebeafb680388fc823b","enunciado":"<p align=\"justify\">Hern\u00e1ndez (1998) defende que a fun\u00e7\u00e3o do projeto escolar \u00e9 favorecer a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da informa\u00e7\u00e3o e os diferentes conte\u00fados em torno de problemas ou hip\u00f3teses que facilitem aos alunos a constru\u00e7\u00e3o de seus conhecimentos. Com base no autor, pode-se afirmar.<\/p>","resposta":5029798,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o e significatividade s\u00e3o dois aspectos essenciais que se plasmam nos projetos.","id":5029798,"corpo":"<p align=justify>Globaliza\u00e7\u00e3o e significatividade s\u00e3o dois aspectos essenciais que se plasmam nos projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos projetos de trabalho se baseia fundamentalmente numa concep\u00e7\u00e3o da globaliza\u00e7\u00e3o entendida como um processo muito mais externo que interno.","id":5029799,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o dos projetos de trabalho se baseia fundamentalmente numa concep\u00e7\u00e3o da globaliza\u00e7\u00e3o entendida como um processo muito mais externo que interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aprendizagem, nos projetos de trabalho, baseia-se nas descobertas espont\u00e2neas do aluno.","id":5029800,"corpo":"<p align=justify>A aprendizagem, nos projetos de trabalho, baseia-se nas descobertas espont\u00e2neas do aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os projetos de trabalho s\u00e3o uma resposta definitiva para que os professores possam refletir sobre sua pr\u00e1tica e melhor\u00e1-la.","id":5029801,"corpo":"<p align=justify>Os projetos de trabalho s\u00e3o uma resposta definitiva para que os professores possam refletir sobre sua pr\u00e1tica e melhor\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1369160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a palavra \u2018que\u2019 \u00e9 um elemento de coes\u00e3o textual, assinale a alternativa em que essa coes\u00e3o n\u00e3o se estabelece com a presen\u00e7a de um pronome relativo. ","provas":[{"id":64244,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Fiscal Municipal - 2018"},{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":64302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-o-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-somente-o-definitivo-e-a-analise-de-recursos-contra-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica  -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":64300,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"},{"id":64303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":64301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1969045,"hashId":"d7e6074dff03c050ce4932ec88bac7d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a palavra \u2018que\u2019 \u00e9 um elemento de coes\u00e3o textual, assinale a alternativa em que essa coes\u00e3o n\u00e3o se estabelece com a presen\u00e7a de um pronome relativo. <\/p>","resposta":7634284,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cE os apaixonados s\u00e3o de duas esp\u00e9cies: os generosos, que se d\u00e3o inteiramente...\u201d","id":7634283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE os apaixonados s\u00e3o de duas esp\u00e9cies: os generosos, que se d\u00e3o inteiramente...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cTalvez fosse desejo, que o desejo \u00e9 diferente.\u201d","id":7634284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTalvez fosse desejo, que o desejo \u00e9 diferente.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...um apetite despertado por um fruto ou alguma comida saborosa que saliva nossos sentidos.\u201d","id":7634285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...um apetite despertado por um fruto ou alguma comida saborosa que saliva nossos sentidos.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...ningu\u00e9m ser\u00e1 o que era depois do desvario da paix\u00e3o.\u201d","id":7634286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...ningu\u00e9m ser\u00e1 o que era depois do desvario da paix\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.Texto I Varia\u00e7\u00f5es em torno da paix\u00e3o\"De paix\u00e3o vivemos muito. De paix\u00e3o morremos sempre.\"\tPaix\u00e3o \u00e9 a alucina\u00e7\u00e3o amorosa. E os apaixonados s\u00e3o de duas esp\u00e9cies: os generosos, que se d\u00e3o inteiramente, se jogando estabanadamente nas m\u00e3os do outro, e os possessivos, que querem que o outro se incorpore a eles convertidos em sombra viva. Mas talvez haja um terceiro tipo: o dos que n\u00e3o se apaixonam, mas despertam paix\u00f5es. Na impossibilidade ou no medo de se apaixonar, posto que paix\u00e3o \u00e9 abismo, alimentam-se da paix\u00e3o alheia, ou melhor, incentivam a paix\u00e3o em torno para preencher algo em si.\tPaix\u00e3o, por isto, \u00e9 arma de dois ou tr\u00eas gumes. E corta. E sangra. Se n\u00e3o sangrou, se n\u00e3o teve ins\u00f4nia, se n\u00e3o desesperou, se n\u00e3o ficou com a alma dependurada num fio de telefone, se n\u00e3o ficou exposto na \u00famida espera, paix\u00e3o n\u00e3o era.\tTalvez fosse desejo, que o desejo \u00e9 diferente. No desejo a gente quer o outro para possu\u00ed-lo apenas passageiramente. \u00c9 como se fosse um apetite despertado por um fruto ou alguma comida saborosa que saliva nossos sentidos. \u00c9 como se fosse possuir um objeto na vitrina. \u00c9 um desejo de posse natural, est\u00e9tico, er\u00f3tico, mas sendo mais desejo que qualquer outra coisa, isto vai passar.\tE passa.\tNa paix\u00e3o, n\u00e3o.\tNa paix\u00e3o, a gente quer se fundir com o outro. Para sempre. De corpo e alma. Perde totalmente o centro de gravidade. Transfere a moradia de seu ser para a casa do ser alheio. \u00c9 como se vestisse a pele do outro. E se o outro disser assim: \u201cVai ali buscar aquela estrela ou mesmo a Lua\u201d (como naquele lindo conto de Murilo Rubi\u00e3o chamado B\u00e1rbara), se o outro disser isto, a gente vai airosamente buscar o que ele quer.\tE se o outro disser: \u201cN\u00e3o estou gostando de seu nariz\u201d, a gente opera, corta, joga fora, n\u00e3o s\u00f3 o nariz, mas qualquer outra coisa, porque, nesse caso, qualquer palavra ou sugest\u00e3o \u00e9 ordem.\tA paix\u00e3o \u00e9 boa?\tA paix\u00e3o \u00e9 ruim?\tNingu\u00e9m sabe. Ela acontece. Como certas tempestades, ela acontece. Assim como depois dos vendavais os elementos da natureza j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o os mesmos, ningu\u00e9m ser\u00e1 o que era depois do desvario da paix\u00e3o. Vidas renascem com paix\u00f5es. Outras viram cinzas por causa dela. E h\u00e1 pessoas que s\u00e3o como aquela ave m\u00edtica \u2014 a F\u00eanix, vivem renascendo das cinzas da paix\u00e3o.\tMarx, portanto, errou completamente. N\u00e3o \u00e9 a luta de classes que move a hist\u00f3ria, \u00e9 a paix\u00e3o. Paix\u00e3o \u00e9 a revolu\u00e7\u00e3o a dois. Ela desafia o sistema. Diante dela a comunidade fica abalada. A paix\u00e3o \u00e9 antissocial e ego\u00edsta, no que \u00e9 diferente do amor maduro, longo e duradouro, que fecunda a vida dos amantes e refor\u00e7a os la\u00e7os da comunidade. Com Romeu e Julieta, por exemplo, fez-se a revolu\u00e7\u00e3o a dois. Foi assim com Trist\u00e3o e Isolda, com Genevieve e Lancelot. N\u00e3o \u00e9 de hoje. Affonso Romano de Sant\u2019anna","id":483502,"enunciado":"<p>Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Varia\u00e7\u00f5es em torno da paix\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>\"De paix\u00e3o vivemos muito. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>De paix\u00e3o morremos sempre.\"<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPaix\u00e3o \u00e9 a alucina\u00e7\u00e3o amorosa. E os apaixonados s\u00e3o de duas esp\u00e9cies: os generosos, que se d\u00e3o inteiramente, se jogando estabanadamente nas m\u00e3os do outro, e os possessivos, que querem que o outro se incorpore a eles convertidos em sombra viva. Mas talvez haja um terceiro tipo: o dos que n\u00e3o se apaixonam, mas despertam paix\u00f5es. Na impossibilidade ou no medo de se apaixonar, posto que paix\u00e3o \u00e9 abismo, alimentam-se da paix\u00e3o alheia, ou melhor, incentivam a paix\u00e3o em torno para preencher algo em si.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPaix\u00e3o, por isto, \u00e9 arma de dois ou tr\u00eas gumes. E corta. E sangra. Se n\u00e3o sangrou, se n\u00e3o teve ins\u00f4nia, se n\u00e3o desesperou, se n\u00e3o ficou com a alma dependurada num fio de telefone, se n\u00e3o ficou exposto na \u00famida espera, paix\u00e3o n\u00e3o era.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTalvez fosse desejo, que o desejo \u00e9 diferente. No desejo a gente quer o outro para possu\u00ed-lo apenas passageiramente. \u00c9 como se fosse um apetite despertado por um fruto ou alguma comida saborosa que saliva nossos sentidos. \u00c9 como se fosse possuir um objeto na vitrina. \u00c9 um desejo de posse natural, est\u00e9tico, er\u00f3tico, mas sendo mais desejo que qualquer outra coisa, isto vai passar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE passa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa paix\u00e3o, n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa paix\u00e3o, a gente quer se fundir com o outro. Para sempre. De corpo e alma. Perde totalmente o centro de gravidade. Transfere a moradia de seu ser para a casa do ser alheio. \u00c9 como se vestisse a pele do outro. E se o outro disser assim: \u201cVai ali buscar aquela estrela ou mesmo a Lua\u201d (como naquele lindo conto de Murilo Rubi\u00e3o chamado B\u00e1rbara), se o outro disser isto, a gente vai airosamente buscar o que ele quer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE se o outro disser: \u201cN\u00e3o estou gostando de seu nariz\u201d, a gente opera, corta, joga fora, n\u00e3o s\u00f3 o nariz, mas qualquer outra coisa, porque, nesse caso, qualquer palavra ou sugest\u00e3o \u00e9 ordem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA paix\u00e3o \u00e9 boa?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA paix\u00e3o \u00e9 ruim?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNingu\u00e9m sabe. Ela acontece. Como certas tempestades, ela acontece. Assim como depois dos vendavais os elementos da natureza j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o os mesmos, ningu\u00e9m ser\u00e1 o que era depois do desvario da paix\u00e3o. Vidas renascem com paix\u00f5es. Outras viram cinzas por causa dela. E h\u00e1 pessoas que s\u00e3o como aquela ave m\u00edtica \u2014 a F\u00eanix, vivem renascendo das cinzas da paix\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMarx, portanto, errou completamente. N\u00e3o \u00e9 a luta de classes que move a hist\u00f3ria, \u00e9 a paix\u00e3o. Paix\u00e3o \u00e9 a revolu\u00e7\u00e3o a dois. Ela desafia o sistema. Diante dela a comunidade fica abalada. A paix\u00e3o \u00e9 antissocial e ego\u00edsta, no que \u00e9 diferente do amor maduro, longo e duradouro, que fecunda a vida dos amantes e refor\u00e7a os la\u00e7os da comunidade. Com Romeu e Julieta, por exemplo, fez-se a revolu\u00e7\u00e3o a dois. Foi assim com Trist\u00e3o e Isolda, com Genevieve e Lancelot. N\u00e3o \u00e9 de hoje.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tAffonso Romano de Sant\u2019anna<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome relativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome relativo","pai":403647,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409183,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-relativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1969045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Mafra","sigla":"","id":5064,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"instituto-de-previdencia-de-mafra-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a esp\u00e9cie de presta\u00e7\u00e3o do Regime Geral de Previd\u00eancia que pode ser conferida ao segurado e dependente.","provas":[{"id":64462,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Mafra","sigla":"","id":5064,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"instituto-de-previdencia-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-de-mafra-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Instituto de Previd\u00eancia de Mafra - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1978513,"hashId":"32c24e4e6f972cd7bd9bf439c667b408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a esp\u00e9cie de presta\u00e7\u00e3o do Regime Geral de Previd\u00eancia que pode ser conferida ao segurado e dependente.<\/p>","resposta":7677242,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio fam\u00edlia","id":7677239,"corpo":"<p>Sal\u00e1rio fam\u00edlia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-doen\u00e7a","id":7677240,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-doen\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-reclus\u00e3o","id":7677241,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-reclus\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o profissional","id":7677242,"corpo":"<p>Reabilita\u00e7\u00e3o profissional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aposentadoria por invalidez","id":7677243,"corpo":"<p>Aposentadoria por invalidez<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios e Servi\u00e7os do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios e Servi\u00e7os do RGPS","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-e-servicos-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1978513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir sobre a ocorr\u00eancia da letra \u2018x\u2019 em palavras retiradas do texto: I. Na palavra \u2018exaspera\u2019, o fonema \u2018x\u2019 \u00e9 o mesmo que o \u2018s\u2019 em \u2018resist\u00eancia\u2019. II. Em \u2018perplexidade\u2019, o fonema \u2018x\u2019 representa duas consoantes. III. A ocorr\u00eancia de \u2018x\u2019 em \u2018experi\u00eancia\u2019 \u00e9 a mesma que em \u2018aux\u00edlio\u2019. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65086,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-fiscal-sanitario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":65096,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Guarda Municipal - 2018"},{"id":65087,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-auxiliar-de-farmacia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":65094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993253,"hashId":"e5e30462c73236986e8a703789320f2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir sobre a ocorr\u00eancia da letra \u2018x\u2019 em palavras retiradas do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na palavra \u2018exaspera\u2019, o fonema \u2018x\u2019 \u00e9 o mesmo que o \u2018s\u2019 em \u2018re<strong><u>s<\/u><\/strong>ist\u00eancia\u2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em \u2018perplexidade\u2019, o fonema \u2018x\u2019 representa duas consoantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ocorr\u00eancia de \u2018x\u2019 em \u2018experi\u00eancia\u2019 \u00e9 a mesma que em \u2018aux\u00edlio\u2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7745910,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7745906,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7745907,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7745908,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7745909,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7745910,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O medo de ser n\u00f3s01 __Neste ano que passou, redescobri o prazer de usar a palavra n\u00f3s. Ao mesmo tempo, fui02 lembrado de como \u00e9 dif\u00edcil deixar de ser eu \u2013 e me ocorreu, numa noite de ang\u00fastia, que talvez03 nisso resida uma das dificuldades secretas dos relacionamentos.04 __No come\u00e7o, quando a gente conhece algu\u00e9m, \u00e9 delicioso se confundir com ele ou com ela \u201305 nas opini\u00f5es, no corpo, nas emo\u00e7\u00f5es que parecem nascer id\u00eanticas. Infelizmente, esse06 momento passa r\u00e1pido.07 __Assim que o conv\u00edvio se prolonga e os sentimentos se aprofundam, \u00e9 poss\u00edvel perceber,08 dentro de n\u00f3s, sinais de ................... . Nossa personalidade \u2013 livre na solid\u00e3o, senhora de si09 na aus\u00eancia do outro \u2013 come\u00e7a a se inquietar com a influ\u00eancia externa poderosa, que se mistura10 ______ que somos e que de alguma forma nos amea\u00e7a.11 __Muitos romances terminam a\u00ed, precocemente, quando algu\u00e9m reage em p\u00e2nico ___12 possibilidade de ser engolido ou controlado pelo outro.13 __Existe algo em n\u00f3s que se exaspera ao perceber que a outra pessoa, de alguma forma, vai14 se tornando parte do que somos: ela habita nossos sonhos, povoa nossas preocupa\u00e7\u00f5es e15 preenche as horas de nossos dias. Viver sem ela parece imposs\u00edvel. Viver com ela nos inquieta.16 __A ind\u00fastria do amor nos faz crer que todo mundo est\u00e1 louco para ter uma experi\u00eancia como17 essa, mas n\u00e3o \u00e9 verdade. Muita gente n\u00e3o est\u00e1 preparada para ter algu\u00e9m t\u00e3o perto de si.18 Muitos se sentem profundamente ................... em abrir sua intimidade ou penetrar ___19 intimidade dos outros.20 __Como eu disse no in\u00edcio, \u00e9 dif\u00edcil deixar de ser eu para ser n\u00f3s. Algu\u00e9m dir\u00e1, com raz\u00e3o, que21 essa mudan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 sequer desej\u00e1vel, e estar\u00e1 certo. Ningu\u00e9m deveria deixar de ser o que \u00e922 para se tornar parte de uma entidade h\u00edbrida de duas pessoas. Ou, ainda pior, para subjugar-se23 voluntariamente ___ personalidade do outro.24 __Entretanto, a intensidade conjugal depende de que algo dessa natureza escandalosa25 aconte\u00e7a no interior do relacionamento. Se uma das partes do casal n\u00e3o abdicar de um peda\u00e7o26 importante de si, se os dois n\u00e3o entregarem algo valioso em sacrif\u00edcio, a uni\u00e3o n\u00e3o acontece. \u00c927 preciso haver uma fus\u00e3o parcial de almas, atada no mais profundo inconsciente, para que duas28 pessoas se constituam verdadeiramente como casal. Do contr\u00e1rio, dividir\u00e3o a mesma casa e a29 mesma cama, poder\u00e3o at\u00e9 estar casadas e ter filhos, mas ser\u00e3o apenas indiv\u00edduos que vivem30 juntos. Faltar\u00e1 a esse arranjo o alicerce emocional que torna as rela\u00e7\u00f5es ....................... .31 __D\u00e1 para entender o que eu estou dizendo?32 __No in\u00edcio de um relacionamento, e mesmo depois que ele avan\u00e7a, \u00e9 comum que a gente olhe33 para a parceira ou o parceiro e tenha \u2013 do nada, subitamente \u2013 uma dolorosa sensa\u00e7\u00e3o de34 estranheza. Quem \u00e9 essa pessoa? O que ela est\u00e1 fazendo aqui? O que eu estou fazendo aqui?35 Esses segundos de perplexidade, que nunca s\u00e3o inteiramente superados, e que sempre nos36 assustam, revelam um peda\u00e7o de n\u00f3s que insiste em permanecer singular, e que n\u00e3o reconhece37 ou n\u00e3o admite a exist\u00eancia do outro, embora anseie secretamente por fundir-se com ele.38 __Essa resist\u00eancia interior tem de ser quebrada para que a gente forme uma unidade conjugal,39 para que seja superado o medo da aniquila\u00e7\u00e3o amorosa.40 __Se existe um jeito f\u00e1cil de superar essa barreira, eu desconhe\u00e7o. O que acho poss\u00edvel \u00e941 tentar permanecer aberto aos sentimentos que o outro nos provoca, permitindo que eles42 cres\u00e7am e se aprofundem mesmo quando nos apavoram. Num tempo de gente t\u00e3o pr\u00e1tica, de43 rela\u00e7\u00f5es humanas superficiais e utilit\u00e1rias, acho bonita a ideia de se perder no outro e ser um44 com ele ou com ela. Ou, posto de outra forma, a gente precisa perder o medo de ser n\u00f3s para45 entender, verdadeiramente, o que significa ser eu.(Fonte: http:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/ivan-martins\/noticia\/2018\/01\/o-medo-de-ser-nos.html - texto adaptado","id":486041,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O medo de ser n\u00f3s<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Neste ano que passou, redescobri o prazer de usar a palavra n\u00f3s. Ao mesmo tempo, fui<\/p><p>02 lembrado de como \u00e9 dif\u00edcil deixar de ser eu \u2013 e me ocorreu, numa noite de ang\u00fastia, que talvez<\/p><p>03 nisso resida uma das dificuldades secretas dos relacionamentos.<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>No come\u00e7o, quando a gente conhece algu\u00e9m, \u00e9 delicioso se confundir com ele ou com ela \u2013<\/p><p>05 nas opini\u00f5es, no corpo, nas emo\u00e7\u00f5es que parecem nascer id\u00eanticas. Infelizmente, esse<\/p><p>06 momento passa r\u00e1pido.<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Assim que o conv\u00edvio se prolonga e os sentimentos se aprofundam<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> \u00e9 poss\u00edvel perceber<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong><\/p><p>08 dentro de n\u00f3s, sinais de ................... . Nossa personalidade \u2013 livre na solid\u00e3o, senhora de si<\/p><p>09 na aus\u00eancia do outro \u2013 come\u00e7a a se inquietar com a influ\u00eancia externa poderosa, que se mistura<\/p><p>10 ______ que somos e que de alguma forma nos amea\u00e7a.<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Muitos romances terminam a\u00ed, precocemente, quando algu\u00e9m reage em p\u00e2nico ___<\/p><p>12 possibilidade de ser engolido ou controlado pelo outro.<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Existe algo em n\u00f3s que se exaspera ao perceber que a outra pessoa<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> de alguma forma<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> vai<\/p><p>14 se tornando parte do que somos: ela habita nossos sonhos, povoa nossas preocupa\u00e7\u00f5es e<\/p><p>15 preenche as horas de nossos dias. Viver sem ela parece imposs\u00edvel. Viver com ela nos inquieta.<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>A ind\u00fastria do amor nos faz crer que todo mundo est\u00e1 louco para ter uma experi\u00eancia como<\/p><p>17 essa, mas n\u00e3o \u00e9 verdade. Muita gente n\u00e3o est\u00e1 preparada para ter algu\u00e9m t\u00e3o perto de si.<\/p><p>18 Muitos se sentem profundamente ................... em abrir sua intimidade ou penetrar ___<\/p><p>19 intimidade dos outros.<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Como eu disse no in\u00edcio, \u00e9 dif\u00edcil deixar de ser eu para ser n\u00f3s. Algu\u00e9m dir\u00e1, com raz\u00e3o, que<\/p><p>21 essa mudan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 sequer desej\u00e1vel, e estar\u00e1 certo. Ningu\u00e9m deveria deixar de ser o que \u00e9<\/p><p>22 para se tornar parte de uma entidade h\u00edbrida de duas pessoas. Ou, ainda pior, para subjugar-se<\/p><p>23 voluntariamente ___ personalidade do outro.<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Entretanto, a intensidade conjugal depende de que algo dessa natureza escandalosa<\/p><p>25 aconte\u00e7a no interior do relacionamento. Se uma das partes do casal n\u00e3o abdicar de um peda\u00e7o<\/p><p>26 importante de si, se os dois n\u00e3o entregarem algo valioso em sacrif\u00edcio, a uni\u00e3o n\u00e3o acontece. \u00c9<\/p><p>27 preciso haver uma fus\u00e3o parcial de almas, atada no mais profundo inconsciente, para que duas<\/p><p>28 pessoas se constituam verdadeiramente como casal. Do contr\u00e1rio, dividir\u00e3o a mesma casa e a<\/p><p>29 mesma cama, poder\u00e3o at\u00e9 estar casadas e ter filhos, mas ser\u00e3o apenas indiv\u00edduos que vivem<\/p><p>30 juntos. Faltar\u00e1 a esse arranjo o alicerce emocional que torna as rela\u00e7\u00f5es ....................... .<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>D\u00e1 para entender o que eu estou dizendo?<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>No in\u00edcio de um relacionamento, e mesmo depois que ele avan\u00e7a, \u00e9 comum que a gente olhe<\/p><p>33 para a parceira ou o parceiro e tenha \u2013 do nada, subitamente \u2013 uma dolorosa sensa\u00e7\u00e3o de<\/p><p>34 estranheza. Quem \u00e9 essa pessoa? O que ela est\u00e1 fazendo aqui? O que eu estou fazendo aqui?<\/p><p>35 Esses segundos de perplexidade<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> que nunca s\u00e3o inteiramente superados<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> e que sempre nos<\/p><p>36 assustam, revelam um peda\u00e7o de n\u00f3s que insiste em permanecer singular, e que n\u00e3o reconhece<\/p><p>37 ou n\u00e3o admite a exist\u00eancia do outro, embora anseie secretamente por fundir-se com ele.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Essa resist\u00eancia interior tem de ser quebrada para que a gente forme uma unidade conjugal,<\/p><p>39 para que seja superado o medo da aniquila\u00e7\u00e3o amorosa.<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Se existe um jeito f\u00e1cil de superar essa barreira, eu desconhe\u00e7o. O que acho poss\u00edvel \u00e9<\/p><p>41 tentar permanecer aberto aos sentimentos que o outro nos provoca, permitindo que eles<\/p><p>42 cres\u00e7am e se aprofundem mesmo quando nos apavoram. Num tempo de gente t\u00e3o pr\u00e1tica, de<\/p><p>43 rela\u00e7\u00f5es humanas superficiais e utilit\u00e1rias, acho bonita a ideia de se perder no outro e ser um<\/p><p>44 com ele ou com ela. Ou, posto de outra forma, a gente precisa perder o medo de ser n\u00f3s para<\/p><p>45 entender, verdadeiramente, o que significa ser eu.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Fonte: <u>http:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/ivan-martins\/noticia\/2018\/01\/o-medo-de-ser-nos.html<\/u> - texto adaptado<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes propostas de altera\u00e7\u00e3o de express\u00f5es no texto: I. \u2018abdicar\u2019 (l.25) por abrir m\u00e3o. II. \u2018olhe\u2019 (l.32) por admire. III. \u2018insiste\u2019 (l.36) por decide. Quais precisam de ajustes na estrutura da frase em que est\u00e3o inseridas em vista da correta reg\u00eancia?","provas":[{"id":65086,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-fiscal-sanitario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":65096,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Guarda Municipal - 2018"},{"id":65087,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-auxiliar-de-farmacia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":65094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993260,"hashId":"e3d6fb84335dad446ce51d7f91c2938f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes propostas de altera\u00e7\u00e3o de express\u00f5es no texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u2018<em>abdicar<\/em>\u2019 (l.25) por <em>abrir m\u00e3o<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u2018<em>olhe<\/em>\u2019 (l.32) por <em>admire<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u2018<em>insiste<\/em>\u2019 (l.36) por <em>decide<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais precisam de ajustes na estrutura da frase em que est\u00e3o inseridas em vista da correta reg\u00eancia?<\/p>","resposta":7745937,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7745933,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7745934,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7745935,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7745936,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7745937,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O medo de ser n\u00f3s01 __Neste ano que passou, redescobri o prazer de usar a palavra n\u00f3s. Ao mesmo tempo, fui02 lembrado de como \u00e9 dif\u00edcil deixar de ser eu \u2013 e me ocorreu, numa noite de ang\u00fastia, que talvez03 nisso resida uma das dificuldades secretas dos relacionamentos.04 __No come\u00e7o, quando a gente conhece algu\u00e9m, \u00e9 delicioso se confundir com ele ou com ela \u201305 nas opini\u00f5es, no corpo, nas emo\u00e7\u00f5es que parecem nascer id\u00eanticas. Infelizmente, esse06 momento passa r\u00e1pido.07 __Assim que o conv\u00edvio se prolonga e os sentimentos se aprofundam, \u00e9 poss\u00edvel perceber,08 dentro de n\u00f3s, sinais de ................... . Nossa personalidade \u2013 livre na solid\u00e3o, senhora de si09 na aus\u00eancia do outro \u2013 come\u00e7a a se inquietar com a influ\u00eancia externa poderosa, que se mistura10 ______ que somos e que de alguma forma nos amea\u00e7a.11 __Muitos romances terminam a\u00ed, precocemente, quando algu\u00e9m reage em p\u00e2nico ___12 possibilidade de ser engolido ou controlado pelo outro.13 __Existe algo em n\u00f3s que se exaspera ao perceber que a outra pessoa, de alguma forma, vai14 se tornando parte do que somos: ela habita nossos sonhos, povoa nossas preocupa\u00e7\u00f5es e15 preenche as horas de nossos dias. Viver sem ela parece imposs\u00edvel. Viver com ela nos inquieta.16 __A ind\u00fastria do amor nos faz crer que todo mundo est\u00e1 louco para ter uma experi\u00eancia como17 essa, mas n\u00e3o \u00e9 verdade. Muita gente n\u00e3o est\u00e1 preparada para ter algu\u00e9m t\u00e3o perto de si.18 Muitos se sentem profundamente ................... em abrir sua intimidade ou penetrar ___19 intimidade dos outros.20 __Como eu disse no in\u00edcio, \u00e9 dif\u00edcil deixar de ser eu para ser n\u00f3s. Algu\u00e9m dir\u00e1, com raz\u00e3o, que21 essa mudan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 sequer desej\u00e1vel, e estar\u00e1 certo. Ningu\u00e9m deveria deixar de ser o que \u00e922 para se tornar parte de uma entidade h\u00edbrida de duas pessoas. Ou, ainda pior, para subjugar-se23 voluntariamente ___ personalidade do outro.24 __Entretanto, a intensidade conjugal depende de que algo dessa natureza escandalosa25 aconte\u00e7a no interior do relacionamento. Se uma das partes do casal n\u00e3o abdicar de um peda\u00e7o26 importante de si, se os dois n\u00e3o entregarem algo valioso em sacrif\u00edcio, a uni\u00e3o n\u00e3o acontece. \u00c927 preciso haver uma fus\u00e3o parcial de almas, atada no mais profundo inconsciente, para que duas28 pessoas se constituam verdadeiramente como casal. Do contr\u00e1rio, dividir\u00e3o a mesma casa e a29 mesma cama, poder\u00e3o at\u00e9 estar casadas e ter filhos, mas ser\u00e3o apenas indiv\u00edduos que vivem30 juntos. Faltar\u00e1 a esse arranjo o alicerce emocional que torna as rela\u00e7\u00f5es ....................... .31 __D\u00e1 para entender o que eu estou dizendo?32 __No in\u00edcio de um relacionamento, e mesmo depois que ele avan\u00e7a, \u00e9 comum que a gente olhe33 para a parceira ou o parceiro e tenha \u2013 do nada, subitamente \u2013 uma dolorosa sensa\u00e7\u00e3o de34 estranheza. Quem \u00e9 essa pessoa? O que ela est\u00e1 fazendo aqui? O que eu estou fazendo aqui?35 Esses segundos de perplexidade, que nunca s\u00e3o inteiramente superados, e que sempre nos36 assustam, revelam um peda\u00e7o de n\u00f3s que insiste em permanecer singular, e que n\u00e3o reconhece37 ou n\u00e3o admite a exist\u00eancia do outro, embora anseie secretamente por fundir-se com ele.38 __Essa resist\u00eancia interior tem de ser quebrada para que a gente forme uma unidade conjugal,39 para que seja superado o medo da aniquila\u00e7\u00e3o amorosa.40 __Se existe um jeito f\u00e1cil de superar essa barreira, eu desconhe\u00e7o. O que acho poss\u00edvel \u00e941 tentar permanecer aberto aos sentimentos que o outro nos provoca, permitindo que eles42 cres\u00e7am e se aprofundem mesmo quando nos apavoram. Num tempo de gente t\u00e3o pr\u00e1tica, de43 rela\u00e7\u00f5es humanas superficiais e utilit\u00e1rias, acho bonita a ideia de se perder no outro e ser um44 com ele ou com ela. Ou, posto de outra forma, a gente precisa perder o medo de ser n\u00f3s para45 entender, verdadeiramente, o que significa ser eu.(Fonte: http:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/ivan-martins\/noticia\/2018\/01\/o-medo-de-ser-nos.html - texto adaptado","id":486041,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O medo de ser n\u00f3s<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Neste ano que passou, redescobri o prazer de usar a palavra n\u00f3s. Ao mesmo tempo, fui<\/p><p>02 lembrado de como \u00e9 dif\u00edcil deixar de ser eu \u2013 e me ocorreu, numa noite de ang\u00fastia, que talvez<\/p><p>03 nisso resida uma das dificuldades secretas dos relacionamentos.<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>No come\u00e7o, quando a gente conhece algu\u00e9m, \u00e9 delicioso se confundir com ele ou com ela \u2013<\/p><p>05 nas opini\u00f5es, no corpo, nas emo\u00e7\u00f5es que parecem nascer id\u00eanticas. Infelizmente, esse<\/p><p>06 momento passa r\u00e1pido.<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Assim que o conv\u00edvio se prolonga e os sentimentos se aprofundam<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> \u00e9 poss\u00edvel perceber<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong><\/p><p>08 dentro de n\u00f3s, sinais de ................... . Nossa personalidade \u2013 livre na solid\u00e3o, senhora de si<\/p><p>09 na aus\u00eancia do outro \u2013 come\u00e7a a se inquietar com a influ\u00eancia externa poderosa, que se mistura<\/p><p>10 ______ que somos e que de alguma forma nos amea\u00e7a.<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Muitos romances terminam a\u00ed, precocemente, quando algu\u00e9m reage em p\u00e2nico ___<\/p><p>12 possibilidade de ser engolido ou controlado pelo outro.<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Existe algo em n\u00f3s que se exaspera ao perceber que a outra pessoa<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> de alguma forma<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> vai<\/p><p>14 se tornando parte do que somos: ela habita nossos sonhos, povoa nossas preocupa\u00e7\u00f5es e<\/p><p>15 preenche as horas de nossos dias. Viver sem ela parece imposs\u00edvel. Viver com ela nos inquieta.<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>A ind\u00fastria do amor nos faz crer que todo mundo est\u00e1 louco para ter uma experi\u00eancia como<\/p><p>17 essa, mas n\u00e3o \u00e9 verdade. Muita gente n\u00e3o est\u00e1 preparada para ter algu\u00e9m t\u00e3o perto de si.<\/p><p>18 Muitos se sentem profundamente ................... em abrir sua intimidade ou penetrar ___<\/p><p>19 intimidade dos outros.<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Como eu disse no in\u00edcio, \u00e9 dif\u00edcil deixar de ser eu para ser n\u00f3s. Algu\u00e9m dir\u00e1, com raz\u00e3o, que<\/p><p>21 essa mudan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 sequer desej\u00e1vel, e estar\u00e1 certo. Ningu\u00e9m deveria deixar de ser o que \u00e9<\/p><p>22 para se tornar parte de uma entidade h\u00edbrida de duas pessoas. Ou, ainda pior, para subjugar-se<\/p><p>23 voluntariamente ___ personalidade do outro.<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Entretanto, a intensidade conjugal depende de que algo dessa natureza escandalosa<\/p><p>25 aconte\u00e7a no interior do relacionamento. Se uma das partes do casal n\u00e3o abdicar de um peda\u00e7o<\/p><p>26 importante de si, se os dois n\u00e3o entregarem algo valioso em sacrif\u00edcio, a uni\u00e3o n\u00e3o acontece. \u00c9<\/p><p>27 preciso haver uma fus\u00e3o parcial de almas, atada no mais profundo inconsciente, para que duas<\/p><p>28 pessoas se constituam verdadeiramente como casal. Do contr\u00e1rio, dividir\u00e3o a mesma casa e a<\/p><p>29 mesma cama, poder\u00e3o at\u00e9 estar casadas e ter filhos, mas ser\u00e3o apenas indiv\u00edduos que vivem<\/p><p>30 juntos. Faltar\u00e1 a esse arranjo o alicerce emocional que torna as rela\u00e7\u00f5es ....................... .<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>D\u00e1 para entender o que eu estou dizendo?<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>No in\u00edcio de um relacionamento, e mesmo depois que ele avan\u00e7a, \u00e9 comum que a gente olhe<\/p><p>33 para a parceira ou o parceiro e tenha \u2013 do nada, subitamente \u2013 uma dolorosa sensa\u00e7\u00e3o de<\/p><p>34 estranheza. Quem \u00e9 essa pessoa? O que ela est\u00e1 fazendo aqui? O que eu estou fazendo aqui?<\/p><p>35 Esses segundos de perplexidade<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> que nunca s\u00e3o inteiramente superados<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> e que sempre nos<\/p><p>36 assustam, revelam um peda\u00e7o de n\u00f3s que insiste em permanecer singular, e que n\u00e3o reconhece<\/p><p>37 ou n\u00e3o admite a exist\u00eancia do outro, embora anseie secretamente por fundir-se com ele.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Essa resist\u00eancia interior tem de ser quebrada para que a gente forme uma unidade conjugal,<\/p><p>39 para que seja superado o medo da aniquila\u00e7\u00e3o amorosa.<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>Se existe um jeito f\u00e1cil de superar essa barreira, eu desconhe\u00e7o. O que acho poss\u00edvel \u00e9<\/p><p>41 tentar permanecer aberto aos sentimentos que o outro nos provoca, permitindo que eles<\/p><p>42 cres\u00e7am e se aprofundem mesmo quando nos apavoram. Num tempo de gente t\u00e3o pr\u00e1tica, de<\/p><p>43 rela\u00e7\u00f5es humanas superficiais e utilit\u00e1rias, acho bonita a ideia de se perder no outro e ser um<\/p><p>44 com ele ou com ela. Ou, posto de outra forma, a gente precisa perder o medo de ser n\u00f3s para<\/p><p>45 entender, verdadeiramente, o que significa ser eu.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Fonte: <u>http:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/ivan-martins\/noticia\/2018\/01\/o-medo-de-ser-nos.html<\/u> - texto adaptado<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um usu\u00e1rio tenha realizado a seguinte sequ\u00eancia: (1) clicado com o bot\u00e3o esquerdo sobre o arquivo \u201cAgenda.txt\u201d, sem solt\u00e1-lo; (2) posicionado o cursor do mouse sobre a pasta \u201cClientes\u201d; (3) soltado o bot\u00e3o esquerdo do mouse. Sabendo que n\u00e3o houve qualquer tipo de erro, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o arquivo \u201cAgenda.txt\u201d foi:","provas":[{"id":65086,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-fiscal-sanitario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":65096,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Guarda Municipal - 2018"},{"id":65087,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-auxiliar-de-farmacia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":65094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993304,"hashId":"beead62734729f296bdd23f806ee267d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que um usu\u00e1rio tenha realizado a seguinte sequ\u00eancia: (1) clicado com o bot\u00e3o esquerdo sobre o arquivo \u201cAgenda.txt\u201d, sem solt\u00e1-lo; (2) posicionado o cursor do mouse sobre a pasta \u201cClientes\u201d; (3) soltado o bot\u00e3o esquerdo do mouse. Sabendo que n\u00e3o houve qualquer tipo de erro, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o arquivo \u201cAgenda.txt\u201d foi:<\/p>","resposta":7746098,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Copiado para a pasta \u201cCadastro\u201d.","id":7746094,"corpo":"<p>Copiado para a pasta \u201cCadastro\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Copiado para a pasta \u201cClientes\u201d.","id":7746095,"corpo":"<p>Copiado para a pasta \u201cClientes\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duplicado para a pasta \u201cClientes\u201d.","id":7746096,"corpo":"<p>Duplicado para a pasta \u201cClientes\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duplicado para a pasta \u201cCadastro\u201d.","id":7746097,"corpo":"<p>Duplicado para a pasta \u201cCadastro\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Movido para a pasta \u201cClientes\u201d.","id":7746098,"corpo":"<p>Movido para a pasta \u201cClientes\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 25, considere o uso do sistema operacional Windows 10, editor de textos Word 2013, editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013 e navegador Web Google Chrome 62, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil, e o mouse configurado para destro. Quando for utilizada alguma palavra ou express\u00e3o entre aspas duplas, significa que apenas o que est\u00e1 entre as aspas deve ser considerado (as aspas servem apenas para enfatizar). As figuras 1, 2 e 3 mostram partes do ambiente Windows, Word 2013 e Excel 2013 e devem servir como base para algumas das quest\u00f5es.Considere a Figura 1 abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18.Figura 1","id":486053,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 25, considere o uso do sistema operacional Windows 10, editor de textos Word 2013, editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013 e navegador Web Google Chrome 62, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil, e o mouse configurado para destro. Quando for utilizada alguma palavra ou express\u00e3o entre aspas duplas, significa que apenas o que est\u00e1 entre as aspas deve ser considerado (as aspas servem apenas para enfatizar). As figuras 1, 2 e 3 mostram partes do ambiente Windows, Word 2013 e Excel 2013 e devem servir como base para algumas das quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a Figura 1 abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65086\/grupo-questao\/486053-20211026113345000000-0.png\" width=\"520\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 1<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivos","oab":false,"nome":"Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420723,"slug":"informatica-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pastas e Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Pastas e Diret\u00f3rios","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420724,"slug":"informatica-pastas-e-diretorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1993304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Google Chrome 62, existe uma op\u00e7\u00e3o no menu que permite, entre outras a\u00e7\u00f5es, adicionar, gerenciar e visualizar endere\u00e7os de p\u00e1ginas Web que o usu\u00e1rio considere importante. Assim, fica mais f\u00e1cil acessar tais p\u00e1ginas, sem ter que procurar na Internet. Trata-se da op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":65086,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-fiscal-sanitario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":65096,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Guarda Municipal - 2018"},{"id":65087,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-auxiliar-de-farmacia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":65094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993383,"hashId":"dcb21943cdfe10ae3180478c254b6558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Google Chrome 62, existe uma op\u00e7\u00e3o no menu que permite, entre outras a\u00e7\u00f5es, adicionar, gerenciar e visualizar endere\u00e7os de p\u00e1ginas Web que o usu\u00e1rio considere importante. Assim, fica mais f\u00e1cil acessar tais p\u00e1ginas, sem ter que procurar na Internet. Trata-se da op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7746379,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favoritos.","id":7746379,"corpo":"<p>Favoritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lista.","id":7746380,"corpo":"<p>Lista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhores.","id":7746381,"corpo":"<p>Melhores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-cadastro.","id":7746382,"corpo":"<p>Pr\u00e9-cadastro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sites.","id":7746383,"corpo":"<p>Sites.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 25, considere o uso do sistema operacional Windows 10, editor de textos Word 2013, editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013 e navegador Web Google Chrome 62, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil, e o mouse configurado para destro. Quando for utilizada alguma palavra ou express\u00e3o entre aspas duplas, significa que apenas o que est\u00e1 entre as aspas deve ser considerado (as aspas servem apenas para enfatizar). As figuras 1, 2 e 3 mostram partes do ambiente Windows, Word 2013 e Excel 2013 e devem servir como base para algumas das quest\u00f5es.","id":486064,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 25, considere o uso do sistema operacional Windows 10, editor de textos Word 2013, editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013 e navegador Web Google Chrome 62, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil, e o mouse configurado para destro. Quando for utilizada alguma palavra ou express\u00e3o entre aspas duplas, significa que apenas o que est\u00e1 entre as aspas deve ser considerado (as aspas servem apenas para enfatizar). As figuras 1, 2 e 3 mostram partes do ambiente Windows, Word 2013 e Excel 2013 e devem servir como base para algumas das quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Favoritos","oab":false,"nome":"Barra de Favoritos","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420033,"slug":"informatica-barra-de-favoritos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei em quest\u00e3o, qualquer entidade da sociedade ________ poder\u00e1 solicitar ao Presidente da C\u00e2mara que lhe permita emitir ________ ou opini\u00f5es, junto \u00e0s comiss\u00f5es sobre projetos que nelas se encontrem para _________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":65086,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-fiscal-sanitario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":65096,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Guarda Municipal - 2018"},{"id":65087,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-auxiliar-de-farmacia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":65094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993406,"hashId":"1cc2934470cb005e979989ae8d204db2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei em quest\u00e3o, qualquer entidade da sociedade ________ poder\u00e1 solicitar ao Presidente da C\u00e2mara que lhe permita emitir ________ ou opini\u00f5es, junto \u00e0s comiss\u00f5es sobre projetos que nelas se encontrem para _________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":7746478,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresarial \u2013 titula\u00e7\u00f5es \u2013 delibera\u00e7\u00e3o","id":7746476,"corpo":"<p>empresarial \u2013 titula\u00e7\u00f5es \u2013 delibera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"econ\u00f4mica \u2013 ressalva \u2013 despacho","id":7746477,"corpo":"<p>econ\u00f4mica \u2013 ressalva \u2013 despacho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"civil \u2013 conceitos \u2013 estudo","id":7746478,"corpo":"<p>civil \u2013 conceitos \u2013 estudo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criminal \u2013 parecer \u2013 tr\u00e2nsito","id":7746479,"corpo":"<p>criminal \u2013 parecer \u2013 tr\u00e2nsito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jur\u00eddica \u2013 notas \u2013 homologa\u00e7\u00e3o","id":7746480,"corpo":"<p>jur\u00eddica \u2013 notas \u2013 homologa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 40 considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Esteio.","id":486067,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 40 considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Esteio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Esteio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Esteio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397607,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-esteio-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1993406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A referida Lei, na se\u00e7\u00e3o em que trata do Processo Legislativo, determina que o veto dos projetos de lei do Munic\u00edpio de Esteio ser\u00e3o apreciados no prazo de trinta dias a contar de seu recebimento e, s\u00f3 poder\u00e1 ser rejeitado pelo voto da maioria dos membros da(do):","provas":[{"id":65086,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-fiscal-sanitario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":65096,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Guarda Municipal - 2018"},{"id":65087,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-auxiliar-de-farmacia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":65094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993410,"hashId":"115809967ffb267553b60c98dd2268b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A referida Lei, na se\u00e7\u00e3o em que trata do Processo Legislativo, determina que o veto dos projetos de lei do Munic\u00edpio de Esteio ser\u00e3o apreciados no prazo de trinta dias a contar de seu recebimento e, s\u00f3 poder\u00e1 ser rejeitado pelo voto da maioria dos membros da(do):<\/p>","resposta":7746487,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2mara Municipal.","id":7746487,"corpo":"<p>C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secretaria da Fazenda.","id":7746488,"corpo":"<p>Secretaria da Fazenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio.","id":7746489,"corpo":"<p>Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o.","id":7746490,"corpo":"<p>Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":7746491,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 40 considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Esteio.","id":486067,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 40 considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Esteio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Esteio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Esteio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397607,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-esteio-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1993410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a referida Lei, a tarefa de proporcionar aos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Esteio oportunidade de crescimento profissional atrav\u00e9s de programas de forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, aperfei\u00e7oamento e reciclagem \u00e9 uma compet\u00eancia conferida:","provas":[{"id":65086,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-fiscal-sanitario-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":65096,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Guarda Municipal - 2018"},{"id":65087,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-auxiliar-de-farmacia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":65094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2018-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1993417,"hashId":"8c55872d47becab43f5dc827fbdd93e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a referida Lei, a tarefa de proporcionar aos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Esteio oportunidade de crescimento profissional atrav\u00e9s de programas de forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, aperfei\u00e7oamento e reciclagem \u00e9 uma compet\u00eancia conferida:<\/p>","resposta":7746514,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Estado.","id":7746513,"corpo":"<p>Ao Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Munic\u00edpio.","id":7746514,"corpo":"<p>Ao Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 Uni\u00e3o.","id":7746515,"corpo":"<p>\u00c0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 Secretaria de Desenvolvimento Social.","id":7746516,"corpo":"<p>\u00c0 Secretaria de Desenvolvimento Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao Departamento de Pessoal.","id":7746517,"corpo":"<p>Ao Departamento de Pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 40 considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Esteio.","id":486067,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 40 considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Esteio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Esteio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Esteio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397607,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-esteio-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1993417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o autor,","provas":[{"id":65896,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2016871,"hashId":"55b3ae9750f6cc9449e3552df1d14b79","enunciado":"<p>Segundo o autor,<\/p>","resposta":7852949,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel ao homem contempor\u00e2neo envelhecer at\u00e9 os 80 anos conservando o aspecto f\u00edsico de jovem, se n\u00e3o cometer excessos.","id":7852948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel ao homem contempor\u00e2neo envelhecer at\u00e9 os 80 anos conservando o aspecto f\u00edsico de jovem, se n\u00e3o cometer excessos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o envelhecimento possibilita apagar da mem\u00f3ria eventos, sentimentos e experi\u00eancias dif\u00edceis que marcaram os anos de juventude.","id":7852949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envelhecimento possibilita apagar da mem\u00f3ria eventos, sentimentos e experi\u00eancias dif\u00edceis que marcaram os anos de juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o homem tem dificuldade em aceitar mudan\u00e7as e adaptar-se a novas situa\u00e7\u00f5es; da\u00ed a dificuldade de enfrentar a velhice.","id":7852950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o homem tem dificuldade em aceitar mudan\u00e7as e adaptar-se a novas situa\u00e7\u00f5es; da\u00ed a dificuldade de enfrentar a velhice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envelhecer j\u00e1 foi uma transforma\u00e7\u00e3o aceita com resigna\u00e7\u00e3o e naturalidade por nossos antepassados, que morriam cedo.","id":7852951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envelhecer j\u00e1 foi uma transforma\u00e7\u00e3o aceita com resigna\u00e7\u00e3o e naturalidade por nossos antepassados, que morriam cedo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d \u00e9 um ideal perseguido por todos, pois o envelhecimento priva o homem de novos conhecimentos e experi\u00eancias.","id":7852952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d \u00e9 um ideal perseguido por todos, pois o envelhecimento priva o homem de novos conhecimentos e experi\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tAchei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem.\tTinha cinquenta anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos noventa em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.\tO envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.\tDa mesma forma que ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos que aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.\tA ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m, sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer, nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida, n\u00e3o passava dos 40 anos.\tOs que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos oitenta. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1, aos 60, o rosto que t\u00ednhamos aos dezoito, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.\tConsiderar a vida um vale de l\u00e1grimas, no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude, \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o se dar conta de que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento as inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca.\tNada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d. \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.\tAinda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.(Drauzio Varela, A arte de envelhecer. https:\/\/drauziovarella.com.br. Adaptado)","id":488650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAchei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinha cinquenta anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos noventa em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDa mesma forma que ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos que aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m, sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer, nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida, n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos oitenta. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1, aos 60, o rosto que t\u00ednhamos aos dezoito, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConsiderar a vida um vale de l\u00e1grimas, no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude, \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o se dar conta de que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento as inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d. \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAinda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Drauzio Varela, <em>A arte de envelhecer<\/em>. https:\/\/drauziovarella.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, a afirma\u00e7\u00e3o do autor segundo a qual \u201ca mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria\u201d caracteriza-se pelo emprego de palavras em sentido","provas":[{"id":65896,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2016874,"hashId":"7f75c6defa87e316c189c0a32824a581","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto, a afirma\u00e7\u00e3o do autor segundo a qual \u201ca mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria\u201d caracteriza-se pelo emprego de palavras em sentido<\/p>","resposta":7852966,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00f3prio, para expressar a ideia de que nos lembramos do que nos conv\u00e9m.","id":7852962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3prio, para expressar a ideia de que nos lembramos do que nos conv\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"figurado, para expressar a ideia de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel esquecer os erros.","id":7852963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">figurado, para expressar a ideia de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel esquecer os erros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prio, para expressar a ideia de que n\u00e3o se controla a mem\u00f3ria.","id":7852964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3prio, para expressar a ideia de que n\u00e3o se controla a mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"figurado, para expressar a ideia de que o esquecimento \u00e9 benfazejo.","id":7852965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">figurado, para expressar a ideia de que o esquecimento \u00e9 benfazejo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"figurado, para expressar a ideia de que nossa mem\u00f3ria \u00e9 seletiva.","id":7852966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">figurado, para expressar a ideia de que nossa mem\u00f3ria \u00e9 seletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tAchei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem.\tTinha cinquenta anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos noventa em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.\tO envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.\tDa mesma forma que ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos que aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.\tA ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m, sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer, nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida, n\u00e3o passava dos 40 anos.\tOs que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos oitenta. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1, aos 60, o rosto que t\u00ednhamos aos dezoito, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.\tConsiderar a vida um vale de l\u00e1grimas, no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude, \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o se dar conta de que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento as inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca.\tNada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d. \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.\tAinda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.(Drauzio Varela, A arte de envelhecer. https:\/\/drauziovarella.com.br. Adaptado)","id":488650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAchei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinha cinquenta anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos noventa em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDa mesma forma que ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos que aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m, sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer, nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida, n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos oitenta. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1, aos 60, o rosto que t\u00ednhamos aos dezoito, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConsiderar a vida um vale de l\u00e1grimas, no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude, \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o se dar conta de que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento as inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d. \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAinda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Drauzio Varela, <em>A arte de envelhecer<\/em>. https:\/\/drauziovarella.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as palavras destacadas nas frases a seguir: Lidar com a inexorabilidade desse processo\u2026 \u2026 criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade\u2026 \u2026 comem com parcim\u00f4nia\u2026 Essas palavras t\u00eam sin\u00f4nimos adequados, respectivamente, em:","provas":[{"id":65896,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2016875,"hashId":"2233eb443fa87baff01117d1d2215df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as palavras destacadas nas frases a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lidar com <strong>a inexorabilidade<\/strong> desse processo\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2026 criar solu\u00e7\u00f5es diante <strong>da adversidade<\/strong>\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2026 comem com <strong>parcim\u00f4nia<\/strong>\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas palavras t\u00eam sin\u00f4nimos adequados, respectivamente, em:<\/p>","resposta":7852970,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a crueldade ... do infort\u00fanio ... cerim\u00f4nia","id":7852967,"corpo":"<p>a crueldade ... do infort\u00fanio ... cerim\u00f4nia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a incerteza ... do perigo ... economia","id":7852968,"corpo":"<p>a incerteza ... do perigo ... economia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prosseguimento ... da indiferen\u00e7a ... frugalidade","id":7852969,"corpo":"<p>o prosseguimento ... da indiferen\u00e7a ... frugalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a implacabilidade ... do rev\u00e9s ... comedimento","id":7852970,"corpo":"<p>a implacabilidade ... do rev\u00e9s ... comedimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a consequ\u00eancia ... da dificuldade ... praticidade","id":7852971,"corpo":"<p>a consequ\u00eancia ... da dificuldade ... praticidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tAchei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem.\tTinha cinquenta anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos noventa em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.\tO envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.\tDa mesma forma que ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos que aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.\tA ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m, sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer, nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida, n\u00e3o passava dos 40 anos.\tOs que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos oitenta. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1, aos 60, o rosto que t\u00ednhamos aos dezoito, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.\tConsiderar a vida um vale de l\u00e1grimas, no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude, \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o se dar conta de que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento as inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca.\tNada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d. \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.\tAinda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.(Drauzio Varela, A arte de envelhecer. https:\/\/drauziovarella.com.br. Adaptado)","id":488650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAchei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinha cinquenta anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos noventa em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDa mesma forma que ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos que aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m, sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer, nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida, n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos oitenta. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1, aos 60, o rosto que t\u00ednhamos aos dezoito, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConsiderar a vida um vale de l\u00e1grimas, no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude, \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o se dar conta de que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento as inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d. \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAinda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Drauzio Varela, <em>A arte de envelhecer<\/em>. https:\/\/drauziovarella.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que reescreve o trecho destacado na passagem \u2013 Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades\u2026 \u2013 com corre\u00e7\u00e3o e sem altera\u00e7\u00e3o de sentido \u00e9:","provas":[{"id":65896,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2016879,"hashId":"b34ac1194b34da4dbdc6b27045f253ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que reescreve o trecho destacado na passagem \u2013 <strong>Ainda que maldigamos o envelhecimento<\/strong>, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades\u2026 \u2013 com corre\u00e7\u00e3o e sem altera\u00e7\u00e3o de sentido \u00e9:<\/p>","resposta":7852984,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de maldizermos o envelhecimento...","id":7852984,"corpo":"<p>Apesar de maldizermos o envelhecimento...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 agora maldizemos o envelhecimento...","id":7852985,"corpo":"<p>At\u00e9 agora maldizemos o envelhecimento...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contanto que maldigamos o envelhecimento...","id":7852986,"corpo":"<p>Contanto que maldigamos o envelhecimento...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portanto, se maldissemos o envelhecimento...","id":7852987,"corpo":"<p>Portanto, se maldissemos o envelhecimento...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre que maldizemos o envelhecimento...","id":7852988,"corpo":"<p>Sempre que maldizemos o envelhecimento...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tAchei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem.\tTinha cinquenta anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos noventa em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.\tO envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.\tDa mesma forma que ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos que aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.\tA ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m, sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer, nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida, n\u00e3o passava dos 40 anos.\tOs que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos oitenta. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1, aos 60, o rosto que t\u00ednhamos aos dezoito, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.\tConsiderar a vida um vale de l\u00e1grimas, no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude, \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o se dar conta de que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento as inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca.\tNada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d. \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.\tAinda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.(Drauzio Varela, A arte de envelhecer. https:\/\/drauziovarella.com.br. Adaptado)","id":488650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAchei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinha cinquenta anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos noventa em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDa mesma forma que ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos que aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m, sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer, nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida, n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos oitenta. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1, aos 60, o rosto que t\u00ednhamos aos dezoito, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConsiderar a vida um vale de l\u00e1grimas, no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude, \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o se dar conta de que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento as inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \u201ccabe\u00e7a de jovem\u201d. \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAinda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Drauzio Varela, <em>A arte de envelhecer<\/em>. https:\/\/drauziovarella.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conte\u00fados de aprendizagem, segundo Zabala (1998), n\u00e3o se reduzem unicamente \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es das disciplinas ou mat\u00e9rias tradicionais. Portanto, tamb\u00e9m ser\u00e3o conte\u00fados de aprendizagem todos aqueles que possibilitem o desenvolvimento das capacidades motoras, afetivas, de rela\u00e7\u00e3o interpessoal e de inser\u00e7\u00e3o social. Considerando a divis\u00e3o dos conte\u00fados segundo sua tipologia, \u00e9 correto afirmar que um conte\u00fado procedimental \u00e9 um conjunto de","provas":[{"id":65896,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2016892,"hashId":"6f2a894c2dae5bd725df76cb53dcc27e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados de aprendizagem, segundo Zabala (1998), n\u00e3o se reduzem unicamente \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es das disciplinas ou mat\u00e9rias tradicionais. Portanto, tamb\u00e9m ser\u00e3o conte\u00fados de aprendizagem todos aqueles que possibilitem o desenvolvimento das capacidades motoras, afetivas, de rela\u00e7\u00e3o interpessoal e de inser\u00e7\u00e3o social. Considerando a divis\u00e3o dos conte\u00fados segundo sua tipologia, \u00e9 correto afirmar que um conte\u00fado procedimental \u00e9 um conjunto de<\/p>","resposta":7853052,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fatos, objetos ou s\u00edmbolos que t\u00eam caracter\u00edsticas comuns.","id":7853049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fatos, objetos ou s\u00edmbolos que t\u00eam caracter\u00edsticas comuns.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conte\u00fados que podem ser agrupados em valores, atitudes e normas.","id":7853050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conte\u00fados que podem ser agrupados em valores, atitudes e normas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetos, fatos ou situa\u00e7\u00f5es que normalmente descrevem rela\u00e7\u00f5es de causa-efeito ou de correla\u00e7\u00e3o.","id":7853051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetos, fatos ou situa\u00e7\u00f5es que normalmente descrevem rela\u00e7\u00f5es de causa-efeito ou de correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es ordenadas e com um fim, ou seja, dirigidas para a realiza\u00e7\u00e3o de um objetivo.","id":7853052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es ordenadas e com um fim, ou seja, dirigidas para a realiza\u00e7\u00e3o de um objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tend\u00eancias ou predisposi\u00e7\u00f5es relativamente est\u00e1veis das pessoas para agir de certa maneira em sociedade.","id":7853053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tend\u00eancias ou predisposi\u00e7\u00f5es relativamente est\u00e1veis das pessoas para agir de certa maneira em sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2016892","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 7\/2010, art. 6o, os sistemas de ensino e as escolas adotar\u00e3o, como norteadores das pol\u00edticas educativas e das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, os princ\u00edpios \u00e9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos. Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios est\u00e9ticos, \u00e9 correto afirmar que, entre outros aspectos, se referem","provas":[{"id":65896,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2016897,"hashId":"0ac02cc1dba8d6f78db2d8b2ca916ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 7\/2010, art. 6<sup>o<\/sup>, os sistemas de ensino e as escolas adotar\u00e3o, como norteadores das pol\u00edticas educativas e das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, os princ\u00edpios \u00e9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos. Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios est\u00e9ticos, \u00e9 correto afirmar que, entre outros aspectos, se referem<\/p>","resposta":7853077,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 justi\u00e7a, \u00e0 solidariedade, \u00e0 liberdade e \u00e0 autonomia; bem como ao respeito da dignidade da pessoa humana e de compromisso com a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos.","id":7853074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 justi\u00e7a, \u00e0 solidariedade, \u00e0 liberdade e \u00e0 autonomia; bem como ao respeito da dignidade da pessoa humana e de compromisso com a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 promo\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas do ponto de vista das exig\u00eancias sociais e de desenvolvimento pessoal.","id":7853075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 promo\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas do ponto de vista das exig\u00eancias sociais e de desenvolvimento pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 possibilidade de atender \u00e0s necessidades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes de diversos contextos sociais e culturais e com diferentes capacidades e interesses.","id":7853076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 possibilidade de atender \u00e0s necessidades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes de diversos contextos sociais e culturais e com diferentes capacidades e interesses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao cultivo da sensibilidade juntamente com o da racionalidade e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de identidades plurais e solid\u00e1rias.","id":7853077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao cultivo da sensibilidade juntamente com o da racionalidade e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de identidades plurais e solid\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao reconhecimento dos direitos e deveres de cidadania, de respeito ao bem comum e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico e dos recursos ambientais.","id":7853078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao reconhecimento dos direitos e deveres de cidadania, de respeito ao bem comum e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico e dos recursos ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, art. 214, a lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o decenal, com o objetivo de articular o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o em regime de colabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes, objetivos, metas e estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o para assegurar a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino em seus diversos n\u00edveis, etapas e modalidades por meio de a\u00e7\u00f5es integradas dos poderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas que, entre outros fatores, conduzam \u00e0","provas":[{"id":65896,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-buritizal-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2016902,"hashId":"0dbc9ac52cff3b853d2479f6f97d46c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, art. 214, a lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o decenal, com o objetivo de articular o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o em regime de colabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes, objetivos, metas e estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o para assegurar a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino em seus diversos n\u00edveis, etapas e modalidades por meio de a\u00e7\u00f5es integradas dos poderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas que, entre outros fatores, conduzam \u00e0<\/p>","resposta":7853101,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erradica\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e ao aumento do produto interno bruto.","id":7853097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erradica\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e ao aumento do produto interno bruto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica nas escolas p\u00fablicas com acesso \u00e0 internet.","id":7853098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica nas escolas p\u00fablicas com acesso \u00e0 internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o das escolas regulares de ensino em centros de forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":7853099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transforma\u00e7\u00e3o das escolas regulares de ensino em centros de forma\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expans\u00e3o do n\u00famero de escolas comunit\u00e1rias, filantr\u00f3picas ou confessionais mantidas com recursos p\u00fablicos.","id":7853100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expans\u00e3o do n\u00famero de escolas comunit\u00e1rias, filantr\u00f3picas ou confessionais mantidas com recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":7853101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425874,"slug":"pedagogia-constituicao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":22652,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Pernambuco","sigla":"CBM PE","id":263,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cbm-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O petr\u00f3leo \u00e9 constitu\u00eddo, principalmente, por hidrocarbonetos, associados a pequenas quantidades de outras classes de compostos que cont\u00eam nitrog\u00eanio, oxig\u00eanio e enxofre, sendo uma das maiores fontes de energia utilizada pelo homem na atualidade. Sobre o petr\u00f3leo, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57579,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":22652,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Pernambuco","sigla":"CBM PE","id":263,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cbm-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - CBM PE - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1742226,"hashId":"970e53e4f31c454f7c1c6f0eedf93c81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O petr\u00f3leo \u00e9 constitu\u00eddo, principalmente, por hidrocarbonetos, associados a pequenas quantidades de outras classes de compostos que cont\u00eam nitrog\u00eanio, oxig\u00eanio e enxofre, sendo uma das maiores fontes de energia utilizada pelo homem na atualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o petr\u00f3leo, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6623797,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O GLP (g\u00e1s liquefeito do petr\u00f3leo) \u00e9 uma fra\u00e7\u00e3o de destila\u00e7\u00e3o, constitu\u00edda, essencialmente, por metano e etano.","id":6623796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O GLP (g\u00e1s liquefeito do petr\u00f3leo) \u00e9 uma fra\u00e7\u00e3o de destila\u00e7\u00e3o, constitu\u00edda, essencialmente, por metano e etano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aditivo de gasolina tetraetil-chumbo \u00e9 um dos respons\u00e1veis pela polui\u00e7\u00e3o ambiental com o chumbo.","id":6623797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aditivo de gasolina tetraetil-chumbo \u00e9 um dos respons\u00e1veis pela polui\u00e7\u00e3o ambiental com o chumbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hulha \u00e9 um carv\u00e3o natural que, ao sofrer destila\u00e7\u00e3o seca, produz compostos fosforados.","id":6623798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hulha \u00e9 um carv\u00e3o natural que, ao sofrer destila\u00e7\u00e3o seca, produz compostos fosforados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tanto o \u00f3leo diesel como o lubrificante s\u00e3o subst\u00e2ncias obtidas por filtra\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo cru.","id":6623799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o \u00f3leo diesel como o lubrificante s\u00e3o subst\u00e2ncias obtidas por filtra\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo cru.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na gasolina, existe uma rela\u00e7\u00e3o constante entre as massas dos seus componentes.","id":6623800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gasolina, existe uma rela\u00e7\u00e3o constante entre as massas dos seus componentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","oab":false,"nome":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417243,"slug":"quimica-energias-quimicas-no-cotidiano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","pai":417243,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417244,"slug":"quimica-petroleo-gas-natural-e-carvao-madeira-hulha-biomassa-biocombustiveis-e-energia-nuclear"}],"slug":"quimica\/1742226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Taylor e Fayol embasam suas teorias na necessidade de humanizar e democratizar a administra\u00e7\u00e3o, desenvolvendo as chamadas ci\u00eancias humanas.","provas":[{"id":63705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1945249,"hashId":"66280b1999e2f1b7f5a202f47bb2f4dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Taylor e Fayol embasam suas teorias na necessidade de humanizar e democratizar a administra\u00e7\u00e3o, desenvolvendo as chamadas ci\u00eancias humanas.<\/p>","resposta":7527436,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527435,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527436,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos administrativos pela enfermagem parte da necessidade de organizar um ambiente terap\u00eautico nos hospitais, constituindo um saber de administra\u00e7\u00e3o em enfermagem cuja g\u00eanese se deu junto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas, que \u00e9 instrumento de trabalho para o cuidado. Considerando a administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480849,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos administrativos pela enfermagem parte da necessidade de organizar um ambiente terap\u00eautico nos hospitais, constituindo um saber de administra\u00e7\u00e3o em enfermagem cuja g\u00eanese se deu junto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas, que \u00e9 instrumento de trabalho para o cuidado. Considerando a administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias administrativas e enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias administrativas e enfermagem","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428234,"slug":"enfermagem-teorias-administrativas-e-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1945249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Fuchs (2017), as intera\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas envolvem as etapas constituintes do tr\u00e2nsito do medicamento no organismo: absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, biotransforma\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o. \u00c9 exemplo de intera\u00e7\u00e3o farmacocin\u00e9tica pelo processo de distribui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":55120,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965934,"hashId":"307c78df2c7c78b3241fc0ff21daf2e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Fuchs (2017), as intera\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas envolvem as etapas constituintes do tr\u00e2nsito do medicamento no organismo: absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, biotransforma\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o. \u00c9 exemplo de intera\u00e7\u00e3o farmacocin\u00e9tica pelo processo de distribui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7620178,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carbamazepina e Fenito\u00edna.","id":7620174,"corpo":"<p>Carbamazepina e Fenito\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Barbit\u00fa ricos e Varfarina. ","id":7620175,"corpo":"<p>Barbit\u00fa ricos e Varfarina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Probenecida e Penicilinas.","id":7620176,"corpo":"<p>Probenecida e Penicilinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nefazodona e Loratadina.","id":7620177,"corpo":"<p>Nefazodona e Loratadina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cido Acetilsalic\u00edlico e Naproxeno.","id":7620178,"corpo":"<p>\u00c1cido Acetilsalic\u00edlico e Naproxeno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/1965934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":15235,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a compiladores, ligadores (link-editores) e interpretadores, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":31260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2018"},{"id":31261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":15235,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":981813,"hashId":"48d6053e7e085371176ce151005a9f39","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a compiladores, ligadores (link-editores) e interpretadores, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3432660,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma fun\u00e7\u00e3o importante do tradutor \u00e9 a realoca\u00e7\u00e3o.","id":3432657,"corpo":"uma fun\u00e7\u00e3o importante do tradutor \u00e9 a realoca\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o link-editor \u00e9 o utilit\u00e1rio respons\u00e1vel por carregar, na mem\u00f3ria principal, um programa para ser executado.","id":3432658,"corpo":"o link-editor \u00e9 o utilit\u00e1rio respons\u00e1vel por carregar, na mem\u00f3ria principal, um programa para ser executado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o depurador \u00e9 o utilit\u00e1rio respons\u00e1vel por gerar, a partir de um ou mais m\u00f3dulos-objeto, um \u00fanico programa execut\u00e1vel.","id":3432659,"corpo":"o depurador \u00e9 o utilit\u00e1rio respons\u00e1vel por gerar, a partir de um ou mais m\u00f3dulos-objeto, um \u00fanico programa execut\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o link-editor \u00e9 o utilit\u00e1rio respons\u00e1vel por gerar, a partir de um ou mais m\u00f3dulos-objeto, um \u00fanico programa execut\u00e1vel.","id":3432660,"corpo":"o link-editor \u00e9 o utilit\u00e1rio respons\u00e1vel por gerar, a partir de um ou mais m\u00f3dulos-objeto, um \u00fanico programa execut\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a grande vantagem do uso de interpretadores \u00e9 o tempo gasto na tradu\u00e7\u00e3o de suas instru\u00e7\u00f5es sempre que \u00e9 executado.","id":3432661,"corpo":"a grande vantagem do uso de interpretadores \u00e9 o tempo gasto na tradu\u00e7\u00e3o de suas instru\u00e7\u00f5es sempre que \u00e9 executado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366082,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compilador, Interpretador, Linker, Tradutor e Depurador","oab":false,"nome":"Compilador, Interpretador, Linker, Tradutor e Depurador","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428710,"slug":"tecnologia-da-informacao-compilador-interpretador-linker-tradutor-e-depurador"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/981813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":15235,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao escalonamento implementado por um sistema operacional, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es. 1) No sistema conhecido como preemptivo, quem est\u00e1 com a CPU deve, voluntariamente, devolv\u00ea-la ao sistema operacional ap\u00f3s o t\u00e9rmino de sua fatia de tempo. 2) Com o uso de interrup\u00e7\u00f5es em um hardware protegido, o sistema operacional pode definir por quanto tempo a CPU \u00e9 cedida, pegando-a de volta quando esse tempo acabar. 3) No escalonamento conhecido como Time Sharing, o tempo de CPU \u00e9 dividido entre ciclos CPU bound e I\/O bound. Diz-se que o sistema \u00e9 preemptivo quando ele possui muito mais do tipo CPU bound e poucos do tipo IO bound. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":31260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2018"},{"id":31261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":15235,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-06 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":981817,"hashId":"0a571489404cae01430362df6c0011bc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao escalonamento implementado por um sistema operacional, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>1) No sistema conhecido como preemptivo, quem est\u00e1 com a CPU deve, voluntariamente, devolv\u00ea-la ao sistema operacional ap\u00f3s o t\u00e9rmino de sua fatia de tempo.\r\n<\/p><p>2) Com o uso de interrup\u00e7\u00f5es em um hardware protegido, o sistema operacional pode definir por quanto tempo a CPU \u00e9 cedida, pegando-a de volta quando esse tempo acabar.<\/p><p>\r\n3) No escalonamento conhecido como Time Sharing, o tempo de CPU \u00e9 dividido entre ciclos CPU bound e I\/O bound. Diz-se que o sistema \u00e9 preemptivo quando ele possui muito mais do tipo CPU bound e poucos do tipo IO bound.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:<\/p>","resposta":3432678,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":3432677,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":3432678,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":3432679,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":3432680,"corpo":"1 e 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 2 e 3.","id":3432681,"corpo":" 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366083,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/981817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina aposentou-se pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social \u2212 RGPS, mas permaneceu em atividade sujeita a este Regime. Neste caso, de acordo com a Lei n\u00ba 8.213\/91, Marina, se empregada e enquadrada nas condi\u00e7\u00f5es legais espec\u00edficas, far\u00e1 jus ao","provas":[{"id":56334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 11:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1704101,"hashId":"539f3eaabfb976a8a3eac236622c46ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina aposentou-se pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social \u2212 RGPS, mas permaneceu em atividade sujeita a este Regime. Neste caso, de acordo com a Lei n\u00ba 8.213\/91, Marina, se empregada e enquadrada nas condi\u00e7\u00f5es legais espec\u00edficas, far\u00e1 jus ao<\/p>","resposta":6449971,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sal\u00e1rio-fam\u00edlia e \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional.","id":6449971,"corpo":"<p>sal\u00e1rio-fam\u00edlia e \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-doen\u00e7a e sal\u00e1rio-maternidade.","id":6449972,"corpo":"<p>aux\u00edlio-doen\u00e7a e sal\u00e1rio-maternidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reabilita\u00e7\u00e3o profissional e aux\u00edlio-reclus\u00e3o.","id":6449973,"corpo":"<p>reabilita\u00e7\u00e3o profissional e aux\u00edlio-reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sal\u00e1rio-fam\u00edlia e aux\u00edlio-acidente.","id":6449974,"corpo":"<p>sal\u00e1rio-fam\u00edlia e aux\u00edlio-acidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-doen\u00e7a e aux\u00edlio-acidente.","id":6449975,"corpo":"<p>aux\u00edlio-doen\u00e7a e aux\u00edlio-acidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1704101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada cidade do interior do estado de S\u00e3o Paulo produz em m\u00e9dia 7,5 toneladas de lixo, diariamente. Quantos kg de lixo essa cidade produzir\u00e1 em 1 m\u00eas, considerando este com 30 dias? ","provas":[{"id":66625,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-alto-parana-pr-2018-consesp-concursos-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1 - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 11:58:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2042755,"hashId":"47c09ffe80e210d937077663e563df3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada cidade do interior do estado de S\u00e3o Paulo produz em m\u00e9dia 7,5 toneladas de lixo, diariamente. Quantos kg de lixo essa cidade produzir\u00e1 em 1 m\u00eas, considerando este com 30 dias? <\/p>","resposta":7964354,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200.000 kg ","id":7964352,"corpo":"<p>200.000 kg <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"215.000 kg ","id":7964353,"corpo":"<p>215.000 kg <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"225.000 kg ","id":7964354,"corpo":"<p>225.000 kg <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"250.000 kg ","id":7964355,"corpo":"<p>250.000 kg <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para colocar ferraduras em 15 cavalos, qual \u00e9 a quantidade necess\u00e1ria que um ferreiro precisar\u00e1 comprar? ","provas":[{"id":66625,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-alto-parana-pr-2018-consesp-concursos-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1 - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 12:00:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2042758,"hashId":"50e7612b200f4e1ca9bdb1c45ff3f5a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para colocar ferraduras em 15 cavalos, qual \u00e9 a quantidade necess\u00e1ria que um ferreiro precisar\u00e1 comprar? <\/p>","resposta":7964365,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 ferraduras. ","id":7964364,"corpo":"<p>50 ferraduras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 ferraduras. ","id":7964365,"corpo":"<p>60 ferraduras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 ferraduras. ","id":7964366,"corpo":"<p>70 ferraduras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 ferraduras. ","id":7964367,"corpo":"<p>100 ferraduras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o n\u00famero 1.024, contando em uma sequ\u00eancia de 2 em 2, qual \u00e9 o seu antecessor? ","provas":[{"id":66625,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-alto-parana-pr-2018-consesp-concursos-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1 - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 11:58:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2042754,"hashId":"ffe917cae14fac77dca6273428358281","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o n\u00famero 1.024, contando em uma sequ\u00eancia de 2 em 2, qual \u00e9 o seu antecessor? <\/p>","resposta":7964349,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.024 ","id":7964348,"corpo":"<p>1.024 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.022 ","id":7964349,"corpo":"<p>1.022 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.020 ","id":7964350,"corpo":"<p>1.020 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.010 ","id":7964351,"corpo":"<p>1.010 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lu\u00eds comprou 3 cal\u00e7as por R$ 198,00. Cl\u00e1udio gastou o triplo comprando 2 cal\u00e7as. Qual \u00e9 o valor unit\u00e1rio das cal\u00e7as compradas por Cl\u00e1udio? ","provas":[{"id":66625,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1","sigla":"","id":5172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-alto-parana-pr"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-alto-parana-pr-2018-consesp-concursos-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Alto Paran\u00e1 - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 12:05:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2042762,"hashId":"b2472aa71f34b159567648d90f5c9dc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lu\u00eds comprou 3 cal\u00e7as por R$ 198,00. Cl\u00e1udio gastou o triplo comprando 2 cal\u00e7as. Qual \u00e9 o valor unit\u00e1rio das cal\u00e7as compradas por Cl\u00e1udio? <\/p>","resposta":7964382,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 250,00 ","id":7964380,"corpo":"<p>R$ 250,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 275,00 ","id":7964381,"corpo":"<p>R$ 275,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 297,00 ","id":7964382,"corpo":"<p>R$ 297,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 299,00 ","id":7964383,"corpo":"<p>R$ 299,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adubo org\u00e2nico s\u00e3o adubos obtidos por meio de mat\u00e9ria de origem vegetal ou animal, como esterco, farinhas, baga\u00e7os, cascas e restos de vegetais, decompostos ou ainda em est\u00e1gio de decomposi\u00e7\u00e3o. Esses materiais sofrem decomposi\u00e7\u00e3o e podem ser produzidos pelo homem por meio da:","provas":[{"id":66724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-auxiliar-de-servicos-urbanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 12:20:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037687,"hashId":"e062cced20c629d9820ebd35abda4418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adubo org\u00e2nico s\u00e3o adubos obtidos por meio de mat\u00e9ria de origem vegetal ou animal, como esterco, farinhas, baga\u00e7os, cascas e restos de vegetais, decompostos ou ainda em est\u00e1gio de decomposi\u00e7\u00e3o. Esses materiais sofrem decomposi\u00e7\u00e3o e podem ser produzidos pelo homem por meio da:<\/p>","resposta":7943320,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reciclagem","id":7943317,"corpo":"<p>Reciclagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Matura\u00e7\u00e3o","id":7943318,"corpo":"<p>Matura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incinera\u00e7\u00e3o","id":7943319,"corpo":"<p>Incinera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compostagem","id":7943320,"corpo":"<p>Compostagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2037687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se MOYLES sobre o jogo e o brincar, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66602,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs-2018-objetiva-concursos-pedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nonoai - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 21:18:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2030523,"hashId":"53ea510fa7eaa7ad574e0f0f8e259986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se MOYLES sobre o jogo e o brincar, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7911436,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O brincar proporciona um clima especial para aprendizagem independente de ser crian\u00e7a ou adulto.","id":7911434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brincar proporciona um clima especial para aprendizagem independente de ser crian\u00e7a ou adulto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O brincar fora da escola motiva as crian\u00e7as a explorar e a experienciar a casa, o jardim, a rua, e assim por diante.","id":7911435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brincar fora da escola motiva as crian\u00e7as a explorar e a experienciar a casa, o jardim, a rua, e assim por diante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O brincar na escola motiva uma aprendizagem diferente, por\u00e9m devemos priorizar a reprodu\u00e7\u00e3o dessas brincadeiras no lar com a crian\u00e7a e a fam\u00edlia.","id":7911436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brincar na escola motiva uma aprendizagem diferente, por\u00e9m devemos priorizar a reprodu\u00e7\u00e3o dessas brincadeiras no lar com a crian\u00e7a e a fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos aspectos mais importantes da aprendizagem atrav\u00e9s do brincar deve ser a oportunidade de aprender a partir das coisas que d\u00e3o errado.","id":7911437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos aspectos mais importantes da aprendizagem atrav\u00e9s do brincar deve ser a oportunidade de aprender a partir das coisas que d\u00e3o errado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com DUL e WEERDMEESTER, se o levantamento manual de cargas (at\u00e9 23kg) for inevit\u00e1vel, \u00e9 necess\u00e1rio criar circunst\u00e2ncias que favore\u00e7am a seguran\u00e7a para executar essa tarefa. S\u00e3o consideradas condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis: I - O deslocamento vertical da carga n\u00e3o deve exceder 25cm. II - Deve ser poss\u00edvel segurar a carga com as duas m\u00e3os. III - O tronco n\u00e3o deve ficar torcido durante o levantamento. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":66603,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs-2018-objetiva-concursos-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nonoai - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 14:23:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030671,"hashId":"94ad6bc89b966f6c0c50de0ca9f5fd03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com DUL e WEERDMEESTER, se o levantamento manual de cargas (at\u00e9 23kg) for inevit\u00e1vel, \u00e9 necess\u00e1rio criar circunst\u00e2ncias que favore\u00e7am a seguran\u00e7a para executar essa tarefa. S\u00e3o consideradas condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O deslocamento vertical da carga n\u00e3o deve exceder 25cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Deve ser poss\u00edvel segurar a carga com as duas m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O tronco n\u00e3o deve ficar torcido durante o levantamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":7912098,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7912095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7912096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7912097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todos os itens. ","id":7912098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Maril\u00e2ndia","sigla":"","id":5166,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-marilandia-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":66429,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Maril\u00e2ndia","sigla":"","id":5166,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-marilandia-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-marilandia-es-2018-idcap-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IDCAP - C\u00e2mara de Maril\u00e2ndia - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 16:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2025283,"hashId":"fd4e89e914da66f0b196fbc8d7703845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa, assinale a alternativa incorreta. <\/p>","resposta":7888054,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 una, n\u00e3o havendo qualquer divis\u00e3o de compet\u00eancias para outra entidade administrativa, de modo que o exerc\u00edcio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 feito somente por meio da cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os hier\u00e1rquicos pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":7888054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 una, n\u00e3o havendo qualquer divis\u00e3o de compet\u00eancias para outra entidade administrativa, de modo que o exerc\u00edcio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 feito somente por meio da cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os hier\u00e1rquicos pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta, tamb\u00e9m denominada de Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada, pode ser definida como o conjunto de pessoas jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou privado, criadas por lei, para desempenhar atividades assumidas pelo Estado, seja como servi\u00e7o p\u00fablico, seja a t\u00edtulo de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico. ","id":7888055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o Indireta, tamb\u00e9m denominada de Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada, pode ser definida como o conjunto de pessoas jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou privado, criadas por lei, para desempenhar atividades assumidas pelo Estado, seja como servi\u00e7o p\u00fablico, seja a t\u00edtulo de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Direta, tamb\u00e9m denominada de Administra\u00e7\u00e3o Centralizada, \u00e9 composta pelas pessoas jur\u00eddicas pol\u00edticas (Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios).","id":7888056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o Direta, tamb\u00e9m denominada de Administra\u00e7\u00e3o Centralizada, \u00e9 composta pelas pessoas jur\u00eddicas pol\u00edticas (Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A desconcentra\u00e7\u00e3o \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o interna de compet\u00eancias, dentro da mesma pessoa jur\u00eddica, como no caso da cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5e a hierarquia administrativa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","id":7888057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desconcentra\u00e7\u00e3o \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o interna de compet\u00eancias, dentro da mesma pessoa jur\u00eddica, como no caso da cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5e a hierarquia administrativa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias de uma para outra pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, como ocorre no caso da distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias da Administra\u00e7\u00e3o Direta para as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta. ","id":7888058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias de uma para outra pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, como ocorre no caso da distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias da Administra\u00e7\u00e3o Direta para as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403773,"slug":"administracao-publica-organizacao-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com UNESCO, a proposta de intera\u00e7\u00e3o escola-fam\u00edlia est\u00e1 baseada, entre outros, nos seguintes princ\u00edpios norteadores, EXCETO:","provas":[{"id":66602,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs-2018-objetiva-concursos-pedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nonoai - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 21:16:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2030499,"hashId":"5f94d9fe6cde58d87e439e522ed92e97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com UNESCO, a proposta de intera\u00e7\u00e3o escola-fam\u00edlia est\u00e1 baseada, entre outros, nos seguintes princ\u00edpios norteadores, EXCETO:<\/p>","resposta":7911325,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o de qualidade, como direito fundamental de todas as pessoas, tem como elementos essenciais a equidade, a relev\u00e2ncia e a pertin\u00eancia, al\u00e9m de dois elementos de car\u00e1ter operativo: a efic\u00e1cia e a efici\u00eancia.","id":7911324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o de qualidade, como direito fundamental de todas as pessoas, tem como elementos essenciais a equidade, a relev\u00e2ncia e a pertin\u00eancia, al\u00e9m de dois elementos de car\u00e1ter operativo: a efic\u00e1cia e a efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escola \u00e9 somente um espa\u00e7o de transmiss\u00e3o da cultura e socializa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o um espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o de identidade.","id":7911325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola \u00e9 somente um espa\u00e7o de transmiss\u00e3o da cultura e socializa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o um espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o de identidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conhecimento de que a escola atende alunos diferentes uns dos outros possibilita a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias educativas capazes de promover a igualdade de oportunidades.","id":7911326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento de que a escola atende alunos diferentes uns dos outros possibilita a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias educativas capazes de promover a igualdade de oportunidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito das fam\u00edlias ter acesso a informa\u00e7\u00f5es que lhes permitam opinar e tomar decis\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o de seus filhos e exercer seus direitos e responsabilidades.","id":7911327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito das fam\u00edlias ter acesso a informa\u00e7\u00f5es que lhes permitam opinar e tomar decis\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o de seus filhos e exercer seus direitos e responsabilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Parecer CNE\/CP n\u00ba 003\/2004, para conduzir suas a\u00e7\u00f5es, os sistemas de ensino, os estabelecimentos e os professores ter\u00e3o como refer\u00eancia, entre outros pertinentes \u00e0s bases filos\u00f3ficas e pedag\u00f3gicas que assumem, os princ\u00edpios: I - Consci\u00eancia pol\u00edtica e hist\u00f3rica da diversidade. II - Fortalecimento de identidades e de direitos. III - A\u00e7\u00f5es educativas de combate ao racismo e a discrimina\u00e7\u00f5es. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":66602,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nonoai","sigla":"","id":5163,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nonoai-rs-2018-objetiva-concursos-pedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nonoai - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 21:15:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2030404,"hashId":"104894751e956f045b487e0a7030b2cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Parecer CNE\/CP n\u00ba 003\/2004, para conduzir suas a\u00e7\u00f5es, os sistemas de ensino, os estabelecimentos e os professores ter\u00e3o como refer\u00eancia, entre outros pertinentes \u00e0s bases filos\u00f3ficas e pedag\u00f3gicas que assumem, os princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Consci\u00eancia pol\u00edtica e hist\u00f3rica da diversidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Fortalecimento de identidades e de direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A\u00e7\u00f5es educativas de combate ao racismo e a discrimina\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":7910913,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7910910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7910911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III. ","id":7910912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7910913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interdisciplinaridade e a contextualiza\u00e7\u00e3o no Ensino M\u00e9dio devem assegurar a transversalidade do conhecimento de diferentes componentes curriculares, propiciando a interlocu\u00e7\u00e3o entre os saberes e os diferentes campos do conhecimento. Um dos motivos que justifica essa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":40039,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2018-fcc-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1177774,"hashId":"a03474ba0d78f1f37ab9c478a281f9eb","enunciado":"<p align=justify>A interdisciplinaridade e a contextualiza\u00e7\u00e3o no Ensino M\u00e9dio devem assegurar a transversalidade do conhecimento de diferentes\r\ncomponentes curriculares, propiciando a interlocu\u00e7\u00e3o entre os saberes e os diferentes campos do conhecimento. Um dos\r\nmotivos que justifica essa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":4224377,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a etapa final da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio criar dificuldades aos estudantes com os rigores disciplinares para evitar a evas\u00e3o e a repet\u00eancia.","id":4224376,"corpo":"<p align=justify>a etapa final da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio criar dificuldades aos estudantes com os rigores disciplinares\r\npara evitar a evas\u00e3o e a repet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o distanciamento entre os conte\u00fados program\u00e1ticos e a experi\u00eancia dos alunos que responde pelo desinteresse e at\u00e9 mesmo pela deser\u00e7\u00e3o em nossas escolas.","id":4224377,"corpo":"<p align=justify>o distanciamento entre os conte\u00fados program\u00e1ticos e a experi\u00eancia dos alunos que responde pelo desinteresse e at\u00e9\r\nmesmo pela deser\u00e7\u00e3o em nossas escolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a flexibilidade irrestrita de escolha dos conte\u00fados de ensino e a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o de atividades avaliativas por disciplina e \u00e1rea de conhecimento.","id":4224378,"corpo":"<p align=justify>a flexibilidade irrestrita de escolha dos conte\u00fados de ensino e a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o de atividades avaliativas por\r\ndisciplina e \u00e1rea de conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o contexto de dificuldades das escolas em manterem no seu quadro de pessoal professores habilitados para todas as disciplinas do curr\u00edculo.","id":4224379,"corpo":"<p align=justify>o contexto de dificuldades das escolas em manterem no seu quadro de pessoal professores habilitados para todas as\r\ndisciplinas do curr\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o modelo que garante uso da metodologia expositiva e o aprendizado das mesmas coisas para todos, ao mesmo tempo, e de modo eficaz.","id":4224380,"corpo":"<p align=justify>o modelo que garante uso da metodologia expositiva e o aprendizado das mesmas coisas para todos, ao mesmo tempo, e\r\nde modo eficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":"pedagogia\/1177774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gera\u00e7\u00e3o de corros\u00e3o de barras de a\u00e7os em concreto pode ser motivada pelo fen\u00f4meno da carbonata\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do aumento do pH dado pela a\u00e7\u00e3o dissolvente do g\u00e1s carb\u00f4nico existente no ar atmosf\u00e9rico, que \u00e9 transportado atrav\u00e9s dos poros e fissuras do concreto sobre o cimento hidratado.","provas":[{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1945727,"hashId":"8f4c3900489e509012bb42fec3290e2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gera\u00e7\u00e3o de corros\u00e3o de barras de a\u00e7os em concreto pode ser motivada pelo fen\u00f4meno da carbonata\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do aumento do pH dado pela a\u00e7\u00e3o dissolvente do g\u00e1s carb\u00f4nico existente no ar atmosf\u00e9rico, que \u00e9 transportado atrav\u00e9s dos poros e fissuras do concreto sobre o cimento hidratado.<\/p>","resposta":7528482,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528481,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528482,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As patologias nas constru\u00e7\u00f5es surgem de diversas falhas que podem estar vinculadas com a elabora\u00e7\u00e3o de projeto, a execu\u00e7\u00e3o da obra, entre outros fatores. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias observadas em obras, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480969,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As patologias nas constru\u00e7\u00f5es surgem de diversas falhas que podem estar vinculadas com a elabora\u00e7\u00e3o de projeto, a execu\u00e7\u00e3o da obra, entre outros fatores. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias observadas em obras, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 A 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia do Concreto Armado","oab":false,"nome":"Patologia do Concreto Armado","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399421,"slug":"engenharia-civil-patologia-do-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1945727","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jogador de basquete, durante o jogo, errou 3\/15 das cestas arremessadas. De que outra forma poderia representar essa fra\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":66724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-auxiliar-de-servicos-urbanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos - 2018"},{"id":66727,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037675,"hashId":"f091d1942ffc5679087cf1833ff49353","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jogador de basquete, durante o jogo, errou 3\/15 das cestas arremessadas. De que outra forma poderia representar essa fra\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":7943269,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2","id":7943269,"corpo":"<p>0,2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,02","id":7943270,"corpo":"<p>0,02<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,002","id":7943271,"corpo":"<p>0,002<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,0002","id":7943272,"corpo":"<p>0,0002<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se comprei 4 kg de carne e paguei R$ 18,80 o kg, qual foi o valor total da minha compra?","provas":[{"id":66724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-auxiliar-de-servicos-urbanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos - 2018"},{"id":66727,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037680,"hashId":"60387106b2cd66174334df84ac107066","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se comprei 4 kg de carne e paguei R$ 18,80 o kg, qual foi o valor total da minha compra?<\/p>","resposta":7943292,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 75,05","id":7943289,"corpo":"<p>R$ 75,05<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 75,10","id":7943290,"corpo":"<p>R$ 75,10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 75,15","id":7943291,"corpo":"<p>R$ 75,15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 75,20","id":7943292,"corpo":"<p>R$ 75,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja de festas vende bal\u00f5es em embalagens com 15 unidades e l\u00edngua de sogra em embalagens com 6 unidades cada uma. Uma pessoa que deseja comprar a mesma quantidade de bal\u00f5es e de l\u00edngua de sogra dever\u00e1 comprar quantas embalagens no total? ","provas":[{"id":66724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos","id":18821,"slug":"auxiliar-de-servicos-urbanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-auxiliar-de-servicos-urbanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Auxiliar de Servi\u00e7os Urbanos - 2018"},{"id":66727,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037686,"hashId":"06209a06d72c5ea0b42dff1a5c22d81e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja de festas vende bal\u00f5es em embalagens com 15 unidades e l\u00edngua de sogra em embalagens com 6 unidades cada uma. Uma pessoa que deseja comprar a mesma quantidade de bal\u00f5es e de l\u00edngua de sogra dever\u00e1 comprar quantas embalagens no total? <\/p>","resposta":7943314,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26","id":7943313,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28","id":7943314,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":7943315,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32","id":7943316,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","oab":false,"nome":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408656,"slug":"matematica-maximo-divisor-comum-mdc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de rodados \u00e9 o elemento respons\u00e1vel pela estabilidade, direcionamento e tra\u00e7\u00e3o do trator. Para realizar a manuten\u00e7\u00e3o deste sistema \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":66727,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524753,"hashId":"c72ee841c2c4a9429560b6a565702c79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de rodados \u00e9 o elemento respons\u00e1vel pela estabilidade, direcionamento e tra\u00e7\u00e3o do trator. Para realizar a manuten\u00e7\u00e3o deste sistema \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":10045113,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a calibragem dos pneus e reaperto dos parafusos de fixa\u00e7\u00e3o;","id":10045113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a calibragem dos pneus e reaperto dos parafusos de fixa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Engraxe as articula\u00e7\u00f5es que contem pinos graxeiros e fa\u00e7a o ajuste do rolamento do cubo do eixo;","id":10045114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Engraxe as articula\u00e7\u00f5es que contem pinos graxeiros e fa\u00e7a o ajuste do rolamento do cubo do eixo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar a manuten\u00e7\u00e3o do corpo sedimentador, drenando-o e limpando-o;","id":10045115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a manuten\u00e7\u00e3o do corpo sedimentador, drenando-o e limpando-o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se fazer a cambagem das rodas do trator.","id":10045116,"corpo":"<p>Deve-se fazer a cambagem das rodas do trator.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo e marque a alternativa correta:","provas":[{"id":66727,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524754,"hashId":"9d66ca9b42b2e146e925bbf306813985","enunciado":"<p>Julgue os itens abaixo e marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":10045119,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condutor que for ingressar em uma via, procedente de um lote lindeiro a essa via, tem a prefer\u00eancia na entrada sobre os ve\u00edculos que nela j\u00e1 est\u00e3o; ","id":10045117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor que for ingressar em uma via, procedente de um lote lindeiro a essa via, tem a prefer\u00eancia na entrada sobre os ve\u00edculos que nela j\u00e1 est\u00e3o; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os motores possuem as partes fixar e as partes m\u00f3veis. Fazem parte das partes fixas o cabe\u00e7ote e o pist\u00e3o ou \u00eambolo e das partes m\u00f3veis o c\u00e1rter e o virabrequim; ","id":10045118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os motores possuem as partes fixar e as partes m\u00f3veis. Fazem parte das partes fixas o cabe\u00e7ote e o pist\u00e3o ou \u00eambolo e das partes m\u00f3veis o c\u00e1rter e o virabrequim; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o indicativos para que se realize a limpeza ou a troca dos elementos filtrantes prim\u00e1rios, que comp\u00f5e sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de ar, fuma\u00e7a preta no escapamento, perda de pot\u00eancia e eleva\u00e7\u00e3o da temperatura do motor.","id":10045119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o indicativos para que se realize a limpeza ou a troca dos elementos filtrantes prim\u00e1rios, que comp\u00f5e sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de ar, fuma\u00e7a preta no escapamento, perda de pot\u00eancia e eleva\u00e7\u00e3o da temperatura do motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto ao funcionamento, os motores podem ser de 2 e de 4 tempos, ciclo Otto ou ciclo Diesel. O termo \u201c4 tempos\u201d \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o de que o pist\u00e3o \u00e9 submetido a quatro fases distintas, sendo a primeira a compress\u00e3o, a segunda combust\u00e3o, a terceira a admiss\u00e3o e a quarta e \u00faltima o escape.","id":10045120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao funcionamento, os motores podem ser de 2 e de 4 tempos, ciclo Otto ou ciclo Diesel. O termo \u201c4 tempos\u201d \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o de que o pist\u00e3o \u00e9 submetido a quatro fases distintas, sendo a primeira a compress\u00e3o, a segunda combust\u00e3o, a terceira a admiss\u00e3o e a quarta e \u00faltima o escape.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o nome do morcego respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o da Raiva dos Herb\u00edvoros.","provas":[{"id":56521,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-agente-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 08:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705891,"hashId":"b33f9f1d3ebee51ba18cd74745157463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o nome do morcego respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o da Raiva dos Herb\u00edvoros.<\/p>","resposta":6458374,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minon crenulatum.","id":6458373,"corpo":"<p>Minon crenulatum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desmodus rotundus.","id":6458374,"corpo":"<p>Desmodus rotundus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diclidurus albus.","id":6458375,"corpo":"<p>Diclidurus albus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saccopterys leptura.","id":6458376,"corpo":"<p>Saccopterys leptura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anoura caudifer.","id":6458377,"corpo":"<p>Anoura caudifer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1705891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para diagn\u00f3stico do mormo, realiza-se qual teste?","provas":[{"id":56521,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-agente-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 08:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705892,"hashId":"9108a017e2c36e6e95889a17c5a66b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diagn\u00f3stico do mormo, realiza-se qual teste?<\/p>","resposta":6458381,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste da papa\u00edna.","id":6458378,"corpo":"<p>Teste da papa\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste da imunodifus\u00e3o.","id":6458379,"corpo":"<p>Teste da imunodifus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste do bast\u00e3o.","id":6458380,"corpo":"<p>Teste do bast\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste da male\u00edna.","id":6458381,"corpo":"<p>Teste da male\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste da prega caudal.","id":6458382,"corpo":"<p>Teste da prega caudal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1705892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a que acomete o arroz e ocorre em todas as partes a\u00e9reas da planta, desde os est\u00e1dios iniciais de desenvolvimento at\u00e9 a fase final de produ\u00e7\u00e3o. Nas folhas, os sinais t\u00edpicos iniciam-se por pequenos pontos de colora\u00e7\u00e3o castanha, que evoluem para manchas el\u00edpticas. O enunciado refere-se \u00e0","provas":[{"id":56521,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-agente-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 08:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705876,"hashId":"4ad7af0b6f5dc8f74bd249236c3b8254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a que acomete o arroz e ocorre em todas as partes a\u00e9reas da planta, desde os est\u00e1dios iniciais de desenvolvimento at\u00e9 a fase final de produ\u00e7\u00e3o. Nas folhas, os sinais t\u00edpicos iniciam-se por pequenos pontos de colora\u00e7\u00e3o castanha, que evoluem para manchas el\u00edpticas. O enunciado refere-se \u00e0<\/p>","resposta":6458302,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mancha estreita.","id":6458298,"corpo":"<p>mancha estreita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escaldadura.","id":6458299,"corpo":"<p>escaldadura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queima das bainhas.","id":6458300,"corpo":"<p>queima das bainhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mancha parda.","id":6458301,"corpo":"<p>mancha parda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"brusone.","id":6458302,"corpo":"<p>brusone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1705876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":23752,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito. Nesse contexto, a Federa\u00e7\u00e3o corresponde","provas":[{"id":56521,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-agente-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"},{"id":56525,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Assistente T\u00e9cnico - 2018"},{"id":56553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":23752,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-tecnico-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 08:22:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705799,"hashId":"551039bc158e3cbbe53fc16e1474e9da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito. Nesse contexto, a Federa\u00e7\u00e3o corresponde<\/p>","resposta":6457939,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Forma de Governo.","id":6457936,"corpo":"<p>\u00e0 Forma de Governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Sistema de Governo.","id":6457937,"corpo":"<p>ao Sistema de Governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Regime de Governo.","id":6457938,"corpo":"<p>ao Regime de Governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Forma de Estado.","id":6457939,"corpo":"<p>\u00e0 Forma de Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Municipal.","id":6457940,"corpo":"<p>\u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/1705799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":23752,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teclado \u00e9 um dispositivo que se assemelha a uma m\u00e1quina de escrever, contendo letras, n\u00fameros e s\u00edmbolos. Em rela\u00e7\u00e3o ao teclado, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56521,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-agente-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"},{"id":56525,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Assistente T\u00e9cnico - 2018"},{"id":56553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":23752,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-tecnico-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 08:22:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705787,"hashId":"c2e8bc80df6e759b38d0563e3504ba99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teclado \u00e9 um dispositivo que se assemelha a uma m\u00e1quina de escrever, contendo letras, n\u00fameros e s\u00edmbolos. Em rela\u00e7\u00e3o ao teclado, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6457879,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um dispositivo de entrada, e a tecla Esc tem a fun\u00e7\u00e3o de interromper uma tarefa ou um procedimento em execu\u00e7\u00e3o.","id":6457879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um dispositivo de entrada, e a tecla Esc tem a fun\u00e7\u00e3o de interromper uma tarefa ou um procedimento em execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um dispositivo de sa\u00edda, e a tecla Esc tem a fun\u00e7\u00e3o de interromper uma tarefa em execu\u00e7\u00e3o.","id":6457880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um dispositivo de sa\u00edda, e a tecla Esc tem a fun\u00e7\u00e3o de interromper uma tarefa em execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tecla Esc tem a fun\u00e7\u00e3o de interromper um procedimento em execu\u00e7\u00e3o, e os teclados s\u00e3o considerados perif\u00e9ricos mistos.","id":6457881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tecla Esc tem a fun\u00e7\u00e3o de interromper um procedimento em execu\u00e7\u00e3o, e os teclados s\u00e3o considerados perif\u00e9ricos mistos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os teclados s\u00e3o perif\u00e9ricos mistos, e a tecla backspace \u00e9 utilizada, em editores de textos, para apagar caracteres \u00e0 direita do cursor.","id":6457882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os teclados s\u00e3o perif\u00e9ricos mistos, e a tecla backspace \u00e9 utilizada, em editores de textos, para apagar caracteres \u00e0 direita do cursor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teclados s\u00e3o perif\u00e9ricos de entrada, e a tecla del \u00e9 utilizada, em editores de textos, para apagar os caracteres que est\u00e3o \u00e0 esquerda do cursor.","id":6457883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teclados s\u00e3o perif\u00e9ricos de entrada, e a tecla del \u00e9 utilizada, em editores de textos, para apagar os caracteres que est\u00e3o \u00e0 esquerda do cursor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclado","oab":false,"nome":"Teclado","pai":419764,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419765,"slug":"informatica-teclado"}],"slug":"informatica\/1705787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de compet\u00eancia da ADAF fiscalizar qual estabelecimento?","provas":[{"id":56521,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":20497,"slug":"agente-de-fiscalizacao-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-agente-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 08:22:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705883,"hashId":"7e713b5c7182f506ad96b77f9f2e57db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de compet\u00eancia da ADAF fiscalizar qual estabelecimento?<\/p>","resposta":6458337,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casas atacadistas.","id":6458333,"corpo":"<p>Casas atacadistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecimentos varejistas.","id":6458334,"corpo":"<p>Estabelecimentos varejistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecimento de latic\u00ednio que fa\u00e7a com\u00e9rcio interestadual.","id":6458335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento de latic\u00ednio que fa\u00e7a com\u00e9rcio interestadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entrepostos de ovos que fa\u00e7a com\u00e9rcio internacional.","id":6458336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrepostos de ovos que fa\u00e7a com\u00e9rcio internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frigor\u00edfico que fa\u00e7a com\u00e9rcio intermunicipal.","id":6458337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frigor\u00edfico que fa\u00e7a com\u00e9rcio intermunicipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395609,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1705883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}