{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9308,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento convencional de \u00e1guas de abastecimento, a","provas":[{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703184,"hashId":"4fae92d7235108fc3cb07f2fbd619e5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento convencional de \u00e1guas de abastecimento, a<\/p>","resposta":6445943,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 anterior \u00e0 filtra\u00e7\u00e3o.","id":6445942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 anterior \u00e0 filtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"filtra\u00e7\u00e3o \u00e9 posterior \u00e0 sedimenta\u00e7\u00e3o.","id":6445943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filtra\u00e7\u00e3o \u00e9 posterior \u00e0 sedimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 posterior \u00e0 flocula\u00e7\u00e3o.","id":6445944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 posterior \u00e0 flocula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o de pH antecede a desinfec\u00e7\u00e3o.","id":6445945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corre\u00e7\u00e3o de pH antecede a desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluoreta\u00e7\u00e3o \u00e9 posterior \u00e0 corre\u00e7\u00e3o de pH.","id":6445946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluoreta\u00e7\u00e3o \u00e9 posterior \u00e0 corre\u00e7\u00e3o de pH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403479,"slug":"meio-ambiente-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1703184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os m\u00e9todos anal\u00edticos abaixo.I. m\u00e9todo iodom\u00e9trico.II. m\u00e9todo de extra\u00e7\u00e3o com clorof\u00f3rmio.III. m\u00e9todo dietil-p-fenilenodiamina (DPD).A determina\u00e7\u00e3o de cloro residual em \u00e1gua pode ser realizada APENAS em","provas":[{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703187,"hashId":"ba2a9b62ffc9311d35937d94225c153c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os m\u00e9todos anal\u00edticos abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span>. m\u00e9todo iodom\u00e9trico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>. m\u00e9todo de extra\u00e7\u00e3o com clorof\u00f3rmio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. m\u00e9todo dietil-p-fenilenodiamina (DPD).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o de cloro residual em \u00e1gua pode ser realizada APENAS em<\/p>","resposta":6445961,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6445957,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6445958,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II e III.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":6445959,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">III.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6445960,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I e II.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6445961,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I e III.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Outros m\u00e9todos instrumentais","oab":false,"nome":"Outros m\u00e9todos instrumentais","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417362,"slug":"quimica-outros-metodos-instrumentais"}],"slug":"quimica\/1703187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a preserva\u00e7\u00e3o de amostras em exames f\u00edsico-qu\u00edmicos para an\u00e1lise de turbidez,","provas":[{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703190,"hashId":"cdf81f137161d331f3d7a2a7c3391825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a preserva\u00e7\u00e3o de amostras em exames f\u00edsico-qu\u00edmicos para an\u00e1lise de turbidez,<\/p>","resposta":6445974,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acondicionamento deve ser apenas em frasco de polietileno.","id":6445972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acondicionamento deve ser apenas em frasco de polietileno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a validade da amostra \u00e9 indeterminada.","id":6445973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a validade da amostra \u00e9 indeterminada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a validade da amostra \u00e9 de 24 horas.","id":6445974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a validade da amostra \u00e9 de 24 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acondicionamento deve ser apenas em frasco de vidro borossilicato.","id":6445975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acondicionamento deve ser apenas em frasco de vidro borossilicato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a amostra deve ser mantida em temperatura ambiente.","id":6445976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amostra deve ser mantida em temperatura ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Outros m\u00e9todos instrumentais","oab":false,"nome":"Outros m\u00e9todos instrumentais","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417362,"slug":"quimica-outros-metodos-instrumentais"}],"slug":"quimica\/1703190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The main thing the text is recommending for the development of students\u2019 writing process is","provas":[{"id":54190,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1634349,"hashId":"f0039d84aedfc271f17753e22f378f5c","enunciado":"<p>The main thing the text is recommending for the development of students\u2019 writing process is<\/p>","resposta":6147883,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peer reading aloud.","id":6147882,"corpo":"<p>peer reading aloud.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peer reviewing.","id":6147883,"corpo":"<p>peer reviewing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"peer writing.","id":6147884,"corpo":"<p>peer writing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peer studying.","id":6147885,"corpo":"<p>peer studying.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read carefully the next text; then mark the alternatives that answer the questions or complete the sentences in questions 42 to 44.Four ways to give ELL students feedback on their writingLarry FerlazzoThere does not seem to be clarity among researchers about the best ways to assist ELLs in revising their writing, but they all seem to agree that one of the best things teachers can do is to give ELLs more time - more time to write, more time to think, more time to revise. This need is one of the major reasons why many researchers recommend including an opportunity for peer review and feedback - this process provides more time, as well as providing social support.One element that we have students use in this process:1. After students have completed their draft on the computer using Microsoft Word or Google Docs (taking advantage of the spelling and grammar tools available on each), they print out two copies of their essay - one is for their peer reviewer. Each student also gets one copy of the peer review sheet.The first student who is getting their essay reviewed reads the essay aloud and the reviewer follows along on his\/her copy. During this time, both the writer and the reviewer make notes about mistakes and improvements, primarily targeting grammar and sentence construction issues. After the writer is done reading, both he\/she and the reviewer discuss the points they both noted. Then, the reviewer goes through the Peer Review sheet one section at a time taking a minute or so to silently read that section of the essay and noting suggestions on the sheet. After he\/she is done with each section, the reviewer shares comments with the writer, who makes notes on his\/her copy of the essay. This process is repeated until the entire sheet is completed, and then the roles are reversed.Note that teachers will probably want to modify the Peer Review Sheet to reflect the essay their students are writing.2. The teachers will then quickly review this \u201cmarked-up\u201d version of the essay with the student and, depending on their English proficiency and overall confidence level, may give specific feedback on one or two grammar issues by pointing at the mistake and having students identify the correction. More importantly, they\u2019ll note to themselves what specific skills they need to cover in future lessons.3. Students will return to the electronic version of the essay they saved and make the revisions identified in the peer review process and in the follow-up conversation teachers had with them.PointingThis is a simple way to provide feedback.A number of studies suggest that correction -- either through prompts that point out the error to a student and require an immediate attempt at a \u201crepair\u201d or through \u201crecasts\u201d when teachers rephrase correctly what the student said -- can be a useful tool to assist language acquisition. When teachers see a written mistake, they commonly point to it - whether it be a word or a punctuation issue. Students are typically then able to correct it then and there.Available at: &lt; https:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/blogs\/larry-ferlazzo\/larry-ferlazzo-four-ways-give-ell-students-feedback-their-writing &gt;. Acessed on: July 15th, 2018 (Adapted).","id":447222,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read carefully the next text; then mark the alternatives that answer the questions or complete the sentences in questions <strong>42 <\/strong>to <strong>44<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Four ways to give ELL students feedback on their writing<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Larry Ferlazzo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">There does not seem to be clarity among researchers about the best ways to assist ELLs in revising their writing, but they all seem to agree that one of the best things teachers can do is to give ELLs more time - more time to write, more time to think, more time to revise. This need is one of the major reasons why many researchers recommend including an opportunity for peer review and feedback - this process provides more time, as well as providing social support.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">One element that we have students use in this process:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. After students have completed their draft on the computer using Microsoft Word or Google Docs (taking advantage of the spelling and grammar tools available on each), they print out two copies of their essay - one is for their peer reviewer. Each student also gets one copy of the peer review sheet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The first student who is getting their essay reviewed reads the essay aloud and the reviewer follows along on his\/her copy. During this time, both the writer and the reviewer make notes about mistakes and improvements, primarily targeting grammar and sentence construction issues. After the writer is done reading, both he\/she and the reviewer discuss the points they both noted. Then, the reviewer goes through the Peer Review sheet one section at a time taking a minute or so to silently read that section of the essay and noting suggestions on the sheet. After he\/she is done with each section, the reviewer shares comments with the writer, who makes notes on his\/her copy of the essay. This process is repeated until the entire sheet is completed, and then the roles are reversed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Note that teachers will probably want to modify the Peer Review Sheet to reflect the essay their students are writing.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. The teachers will then quickly review this \u201cmarked-up\u201d version of the essay with the student and, depending on their English proficiency and overall confidence level, may give specific feedback on one or two grammar issues by pointing at the mistake and having students identify the correction. More importantly, they\u2019ll note to themselves what specific skills they need to cover in future lessons.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Students will return to the electronic version of the essay they saved and make the revisions identified in the peer review process and in the follow-up conversation teachers had with them.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pointing<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">This is a simple way to provide feedback.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A number of studies suggest that correction -- either through prompts that point out the error to a student and require an immediate attempt at a \u201crepair\u201d or through \u201crecasts\u201d when teachers rephrase correctly what the student said -- can be a useful tool to assist language acquisition. When teachers see a written mistake, they commonly point to it - whether it be a word or a punctuation issue. Students are typically then able to correct it then and there.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Available at: &lt; https:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/blogs\/larry-ferlazzo\/larry-ferlazzo-four-ways-give-ell-students-feedback-their-writing &gt;. Acessed on: July 15th, 2018 (Adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1634349","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The excerpt of Mary Stewart\u2019s novel depicts","provas":[{"id":54190,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1634352,"hashId":"707442e0204c76f032afe24ff6fcf148","enunciado":"<p>The excerpt of Mary Stewart\u2019s novel depicts<\/p>","resposta":6147897,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an extremely happy family dinner.","id":6147895,"corpo":"<p>an extremely happy family dinner.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the delicious dishes served for dinner.","id":6147896,"corpo":"<p>the delicious dishes served for dinner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tense moment in the life of a family.","id":6147897,"corpo":"<p>a tense moment in the life of a family.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the storm that threatened to fall soon.","id":6147898,"corpo":"<p>the storm that threatened to fall soon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Now read carefully the next text; then mark the alternatives that answer the questions or complete the sentences in questions 45 to 50.As it turned out, there were more than enough strawberries for supper. Julie didn\u2019t come back.The dinner, though delicious, could hardly be said to be festive. It was as if all the accumulated tensions of the last days had gathered that evening at the dining-table, building slowly up like the thunderheads that stood steadily on the horizon outside.Con had come in early, rather quiet, with watchful eyes, and lines from nostril to chin that I hadn\u2019t noticed before. Grandfather seemed to have recruited his energies with his afternoon rest: his eyes were bright and a little malicious as he glanced round the table, and marked the taut air of waiting that hung over the meal. It was his moment of power, and he knew it.If it had needed anything to bring the tensions to snapping-point, Julie\u2019s absence provided it. At first it was only assumed that she was late, but, as the meal wore through, and it became apparent that she wasn\u2019t coming, Grandfather started making irritatingly frequent remarks about the forgetfulness and ingratitude of young people, that were intended to sound pathetic, but only managed to sound thoroughly bad-tempered.Con ate more or less in silence, but a silence so unrelaxed as to be almost aggressive. It was apparent that Grandfather thought so, for he kept casting bright, hard looks under his brows, and once or twice seemed on the verge of the sort of edged and provocative remark with which he had been prodding his great-nephew for days.I drew what fire I could, chattering shamelessly, and had the dubious satisfaction of attracting most of the old man\u2019s attention to myself, some of it so obviously affectionate \u2013 pointedly so \u2013 that I saw, once or twice, Con\u2019s glance cross mine like the flicker of blue steel. Afterwards, I thought, when he knows, when that restless, torturing ambition is settled at last, it will be all right \u2026As Grandfather had predicted, Donald\u2019s presence saved the day. He seconded my efforts with great gallantry, making several remarks at least three sentences long; but he, too, was unable to keep his eyes from the clock, while Lisa, presiding over a magnificent pair of ducklings \u00e0 la Rouennaise, and the strawberries hastily assembled into whipped cream Chantilly, merely sat unhelpfully silent and worried, and, in consequence, looking sour.The end of the meal came, and the coffee, and still no Julie. We all left the dining-room together.STEWART, Mary. The Ivy Tree. Great Britain: Coronet Edition, 1987 (Adapted).","id":447224,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Now read carefully the next text; then mark the alternatives that answer the questions or complete the sentences in questions <strong>45 <\/strong>to <strong>50<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As it turned out, there were more than enough strawberries for supper. Julie didn\u2019t come back.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The dinner, though delicious, could hardly be said to be festive. It was as if all the accumulated tensions of the last days had gathered that evening at the dining-table, building slowly up like the thunderheads that stood steadily on the horizon outside.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Con had come in early, rather quiet, with watchful eyes, and lines from nostril to chin that I hadn\u2019t noticed before. Grandfather seemed to have recruited his energies with his afternoon rest: his eyes were bright and a little malicious as he glanced round the table, and marked the taut air of waiting that hung over the meal. It was his moment of power, and he knew it.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">If it had needed anything to bring the tensions to snapping-point, Julie\u2019s absence provided it. At first it was only assumed that she was late, but, as the meal wore through, and it became apparent that she wasn\u2019t coming, Grandfather started making irritatingly frequent remarks about the forgetfulness and ingratitude of young people, that were intended to sound pathetic, but only managed to sound thoroughly bad-tempered.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Con ate more or less in silence, but a silence so unrelaxed as to be almost aggressive. It was apparent that Grandfather thought so, for he kept casting bright, hard looks under his brows, and once or twice seemed on the verge of the sort of edged and provocative remark with which he had been prodding his great-nephew for days.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I drew what fire I could, chattering shamelessly, and had the dubious satisfaction of attracting most of the old man\u2019s attention to myself, some of it so obviously affectionate \u2013 pointedly so \u2013 that I saw, once or twice, Con\u2019s glance cross mine like the flicker of blue steel. Afterwards, I thought, when he knows, when that restless, torturing ambition is settled at last, it will be all right \u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As Grandfather had predicted, Donald\u2019s presence saved the day. He seconded my efforts with great gallantry, making several remarks at least three sentences long; but he, too, was unable to keep his eyes from the clock, while Lisa, presiding over a magnificent pair of ducklings \u00e0 la Rouennaise, and the strawberries hastily assembled into whipped cream <em>Chantilly<\/em>, merely sat unhelpfully silent and worried, and, in consequence, looking sour.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The end of the meal came, and the coffee, and still no Julie. We all left the dining-room together.<\/p><p style=\"text-align: right;\">STEWART, Mary. <em>The Ivy Tree<\/em>. Great Britain: Coronet Edition, 1987 (Adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1634352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word unhelpfully found in the 7th paragraph is made of","provas":[{"id":54190,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1634354,"hashId":"363076607f78430fed2fb456d082f0af","enunciado":"<p>The word <em>unhelpfully <\/em>found in the 7th paragraph is made of<\/p>","resposta":6147906,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a root word, a prefix and a suffix.","id":6147903,"corpo":"<p>a root word, a prefix and a suffix.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A root word and two prefixes.","id":6147904,"corpo":"<p>A root word and two prefixes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A root word and a suffix.","id":6147905,"corpo":"<p>A root word and a suffix.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prefix, a root word and two suffixes.","id":6147906,"corpo":"<p>A prefix, a root word and two suffixes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Now read carefully the next text; then mark the alternatives that answer the questions or complete the sentences in questions 45 to 50.As it turned out, there were more than enough strawberries for supper. Julie didn\u2019t come back.The dinner, though delicious, could hardly be said to be festive. It was as if all the accumulated tensions of the last days had gathered that evening at the dining-table, building slowly up like the thunderheads that stood steadily on the horizon outside.Con had come in early, rather quiet, with watchful eyes, and lines from nostril to chin that I hadn\u2019t noticed before. Grandfather seemed to have recruited his energies with his afternoon rest: his eyes were bright and a little malicious as he glanced round the table, and marked the taut air of waiting that hung over the meal. It was his moment of power, and he knew it.If it had needed anything to bring the tensions to snapping-point, Julie\u2019s absence provided it. At first it was only assumed that she was late, but, as the meal wore through, and it became apparent that she wasn\u2019t coming, Grandfather started making irritatingly frequent remarks about the forgetfulness and ingratitude of young people, that were intended to sound pathetic, but only managed to sound thoroughly bad-tempered.Con ate more or less in silence, but a silence so unrelaxed as to be almost aggressive. It was apparent that Grandfather thought so, for he kept casting bright, hard looks under his brows, and once or twice seemed on the verge of the sort of edged and provocative remark with which he had been prodding his great-nephew for days.I drew what fire I could, chattering shamelessly, and had the dubious satisfaction of attracting most of the old man\u2019s attention to myself, some of it so obviously affectionate \u2013 pointedly so \u2013 that I saw, once or twice, Con\u2019s glance cross mine like the flicker of blue steel. Afterwards, I thought, when he knows, when that restless, torturing ambition is settled at last, it will be all right \u2026As Grandfather had predicted, Donald\u2019s presence saved the day. He seconded my efforts with great gallantry, making several remarks at least three sentences long; but he, too, was unable to keep his eyes from the clock, while Lisa, presiding over a magnificent pair of ducklings \u00e0 la Rouennaise, and the strawberries hastily assembled into whipped cream Chantilly, merely sat unhelpfully silent and worried, and, in consequence, looking sour.The end of the meal came, and the coffee, and still no Julie. We all left the dining-room together.STEWART, Mary. The Ivy Tree. Great Britain: Coronet Edition, 1987 (Adapted).","id":447224,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Now read carefully the next text; then mark the alternatives that answer the questions or complete the sentences in questions <strong>45 <\/strong>to <strong>50<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As it turned out, there were more than enough strawberries for supper. Julie didn\u2019t come back.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The dinner, though delicious, could hardly be said to be festive. It was as if all the accumulated tensions of the last days had gathered that evening at the dining-table, building slowly up like the thunderheads that stood steadily on the horizon outside.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Con had come in early, rather quiet, with watchful eyes, and lines from nostril to chin that I hadn\u2019t noticed before. Grandfather seemed to have recruited his energies with his afternoon rest: his eyes were bright and a little malicious as he glanced round the table, and marked the taut air of waiting that hung over the meal. It was his moment of power, and he knew it.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">If it had needed anything to bring the tensions to snapping-point, Julie\u2019s absence provided it. At first it was only assumed that she was late, but, as the meal wore through, and it became apparent that she wasn\u2019t coming, Grandfather started making irritatingly frequent remarks about the forgetfulness and ingratitude of young people, that were intended to sound pathetic, but only managed to sound thoroughly bad-tempered.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Con ate more or less in silence, but a silence so unrelaxed as to be almost aggressive. It was apparent that Grandfather thought so, for he kept casting bright, hard looks under his brows, and once or twice seemed on the verge of the sort of edged and provocative remark with which he had been prodding his great-nephew for days.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I drew what fire I could, chattering shamelessly, and had the dubious satisfaction of attracting most of the old man\u2019s attention to myself, some of it so obviously affectionate \u2013 pointedly so \u2013 that I saw, once or twice, Con\u2019s glance cross mine like the flicker of blue steel. Afterwards, I thought, when he knows, when that restless, torturing ambition is settled at last, it will be all right \u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As Grandfather had predicted, Donald\u2019s presence saved the day. He seconded my efforts with great gallantry, making several remarks at least three sentences long; but he, too, was unable to keep his eyes from the clock, while Lisa, presiding over a magnificent pair of ducklings \u00e0 la Rouennaise, and the strawberries hastily assembled into whipped cream <em>Chantilly<\/em>, merely sat unhelpfully silent and worried, and, in consequence, looking sour.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The end of the meal came, and the coffee, and still no Julie. We all left the dining-room together.<\/p><p style=\"text-align: right;\">STEWART, Mary. <em>The Ivy Tree<\/em>. Great Britain: Coronet Edition, 1987 (Adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1634354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda e qualquer situa\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o comunicativa pressup\u00f5e o envolvimento de interlocutores. Considerando que isso tamb\u00e9m \u00e9 v\u00e1lido, quando se trata de textos escritos, o recurso lingu\u00edstico que marca uma intera\u00e7\u00e3o direta entre o autor do texto em discuss\u00e3o e seus potenciais leitores \u00e9 observado em:","provas":[{"id":57746,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1741198,"hashId":"110da434f48af510b5cd2252ce28f90c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda e qualquer situa\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o comunicativa pressup\u00f5e o envolvimento de interlocutores. Considerando que isso tamb\u00e9m \u00e9 v\u00e1lido, quando se trata de textos escritos, o recurso lingu\u00edstico que marca uma intera\u00e7\u00e3o direta entre o autor do texto em discuss\u00e3o e seus potenciais leitores \u00e9 observado em:<\/p>","resposta":6619135,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afinal, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar, n\u00e3o tinha como ser diferente,...","id":6619131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afinal, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar, n\u00e3o tinha como ser diferente,...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temos algumas pistas.","id":6619132,"corpo":"<p>Temos algumas pistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Eu preciso pensar em mim\", ...","id":6619133,"corpo":"<p>\"Eu preciso pensar em mim\", ...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sen\u00e3o, logo teremos mais um curso de gradua\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no j\u00e1 concorrido mercado universit\u00e1rio: ...","id":6619134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sen\u00e3o, logo teremos mais um curso de gradua\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no j\u00e1 concorrido mercado universit\u00e1rio: ...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somos capazes de dar conta disso, n\u00e3o somos?","id":6619135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somos capazes de dar conta disso, n\u00e3o somos?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 (Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es que seguem).DIPLOMACIA FAMILIAR Precisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes A vida em fam\u00edlia \u00e9, na maioria das vezes, a nossa sustenta\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia aconchega, acolhe, defende, oferece seguran\u00e7a, \u00e9 nossa fortaleza. H\u00e1 momentos harmoniosos de conviv\u00eancia que melhoram a nossa qualidade de vida! (...) \u00c9 o \u00fanico grupo ao qual pertencemos a vida toda. \u00c9 uma panelinha amorosa!Mas, como tudo, a vida em fam\u00edlia tem o seu outro lado: n\u00e3o \u00e9 \u2013 e nunca foi \u2013 f\u00e1cil viver em fam\u00edlia. Dentro das quatro paredes, os conflitos, as cobran\u00e7as, as press\u00f5es e as expectativas frustradas, (...) v\u00eam \u00e0 tona.Normal! Afinal, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar, n\u00e3o tinha como ser diferente, porque eles sempre andam aos pares, com seus opostos. \u00c9 por isso que, onde h\u00e1 amor, h\u00e1 \u00f3dio, tamb\u00e9m. S\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 indiferen\u00e7a, porque, a\u00ed, n\u00e3o h\u00e1 afeto. Entreveros familiares sempre existiram e existir\u00e3o, mas, na atualidade, os la\u00e7os familiares andam fr\u00e1geis, porque qualquer motivo \u00e0 toa j\u00e1 basta para que surjam picuinhas, hostilidades, distanciamento, raiva, m\u00e1goa etc. Ser\u00e1 que estamos a assumir que, de fato, ''parente \u00e9 serpente''?Uma bronca de um tio no sobrinho \u00e9 motivo para que os irm\u00e3os se desentendam; passar um dia com os netos j\u00e1 pode suscitar fofocas maldosas a respeito dos av\u00f3s; um presente dado a uma sobrinha provoca ci\u00fame de outra irm\u00e3, e assim por diante.Por que esses pequenos acontecimentos do cotidiano, antes relevados, agora despertam emo\u00e7\u00f5es t\u00e3o intensas nos integrantes do grupo familiar? Temos algumas pistas.O modo individualista de viver e a busca da felicidade pessoal e permanente, valores sociais que adotamos faz tempo, t\u00eam grande parcela de responsabilidade nessa quest\u00e3o. ''Eu preciso pensar em mim'', ''devo p\u00f4r para fora tudo o que me atormenta'', ''por que as pessoas agem de modo t\u00e3o diferente do que deveriam?'' s\u00e3o alguns exemplos de pensamentos que existem em n\u00f3s, muitas vezes \u00e0 nossa revelia, e que mostram o quanto os valores citados interferem em nossa vida pessoal. (...).Precisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes, relevar as pequenas adversidades que eles nos provocam, sem querer ou intencionalmente, respeitar as diferen\u00e7as existentes, perdoar os seus defeitos e lembrar, sempre, dos benef\u00edcios que pertencer a uma fam\u00edlia nos traz e que hoje est\u00e3o em risco. Sen\u00e3o, logo teremos mais um curso de gradua\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no j\u00e1 concorrido mercado universit\u00e1rio: ''diplomacia familiar''. Somos capazes de dar conta disso, n\u00e3o somos? (Revista Veja, Editora Abril, edi\u00e7\u00e3o 2.542, ano 50, n\u00ba 32, 9 de agosto de 2017, p. 89. Por Rosely Say\u00e3o). ","id":458592,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 (Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es que seguem).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DIPLOMACIA FAMILIAR<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\">Precisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A vida em fam\u00edlia \u00e9, na maioria das vezes, a nossa sustenta\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia aconchega, acolhe, defende, oferece seguran\u00e7a, \u00e9 nossa fortaleza. H\u00e1 momentos harmoniosos de conviv\u00eancia que melhoram a nossa qualidade de vida! (...) \u00c9 o \u00fanico grupo ao qual pertencemos a vida toda. \u00c9 uma panelinha amorosa!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, como tudo, a vida em fam\u00edlia tem o seu outro lado: n\u00e3o \u00e9 \u2013 e nunca foi \u2013 f\u00e1cil viver em fam\u00edlia. Dentro das quatro paredes, os conflitos, as cobran\u00e7as, as press\u00f5es e as expectativas frustradas, (...) v\u00eam \u00e0 tona.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Normal! Afinal, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar, n\u00e3o tinha como ser diferente, porque eles sempre andam aos pares, com seus opostos. \u00c9 por isso que, onde h\u00e1 amor, h\u00e1 \u00f3dio, tamb\u00e9m. S\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 indiferen\u00e7a, porque, a\u00ed, n\u00e3o h\u00e1 afeto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entreveros familiares sempre existiram e existir\u00e3o, mas, na atualidade, os la\u00e7os familiares andam fr\u00e1geis, porque qualquer motivo \u00e0 toa j\u00e1 basta para que surjam picuinhas, hostilidades, distanciamento, raiva, m\u00e1goa etc. Ser\u00e1 que estamos a assumir que, de fato, ''parente \u00e9 serpente''?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma bronca de um tio no sobrinho \u00e9 motivo para que os irm\u00e3os se desentendam; passar um dia com os netos j\u00e1 pode suscitar fofocas maldosas a respeito dos av\u00f3s; um presente dado a uma sobrinha provoca ci\u00fame de outra irm\u00e3, e assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por que esses pequenos acontecimentos do cotidiano, antes relevados, agora despertam emo\u00e7\u00f5es t\u00e3o intensas nos integrantes do grupo familiar? Temos algumas pistas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O modo individualista de viver e a busca da felicidade pessoal e permanente, valores sociais que adotamos faz tempo, t\u00eam grande parcela de responsabilidade nessa quest\u00e3o. ''Eu preciso pensar em mim'', ''devo p\u00f4r para fora tudo o que me atormenta'', ''por que as pessoas agem de modo t\u00e3o diferente do que deveriam?'' s\u00e3o alguns exemplos de pensamentos que existem em n\u00f3s, muitas vezes \u00e0 nossa revelia, e que mostram o quanto os valores citados interferem em nossa vida pessoal. (...).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Precisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes, relevar as pequenas adversidades que eles nos provocam, sem querer ou intencionalmente, respeitar as diferen\u00e7as existentes, perdoar os seus defeitos e lembrar, sempre, dos benef\u00edcios que pertencer a uma fam\u00edlia nos traz e que hoje est\u00e3o em risco. Sen\u00e3o, logo teremos mais um curso de gradua\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no j\u00e1 concorrido mercado universit\u00e1rio: ''diplomacia familiar''. Somos capazes de dar conta disso, n\u00e3o somos? <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(Revista Veja, Editora Abril, edi\u00e7\u00e3o 2.542, ano 50, n\u00ba 32, 9 de agosto de 2017, p. 89. Por Rosely Say\u00e3o). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o verbo \"existir\" e suas formas \"existiram\" e \"existir\u00e3o\", s\u00f3 N\u00c3O \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":57746,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1741212,"hashId":"37612cc5b84157ded62eb0a1ee8e2c3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o verbo \"existir\" e suas formas \"existiram\" e \"existir\u00e3o\", s\u00f3 <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6619196,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um verbo intransitivo, com sentido completo em si mesmo.","id":6619193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um verbo intransitivo, com sentido completo em si mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As formas \"existiram\" e \"existir\u00e3o\" constituem predicados de \"Entreveros familiares\".","id":6619194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas \"existiram\" e \"existir\u00e3o\" constituem predicados de \"Entreveros familiares\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em virtude do seu significado, o verbo \"existir\" poderia ser substitu\u00eddo pelo verbo \"haver\".","id":6619195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em virtude do seu significado, o verbo \"existir\" poderia ser substitu\u00eddo pelo verbo \"haver\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As formas nas quais se apresentam \"existiram\" e \"existir\u00e3o\" remetem, respectivamente, aos tempos futuro e passado.","id":6619196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas nas quais se apresentam \"existiram\" e \"existir\u00e3o\" remetem, respectivamente, aos tempos futuro e passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As formas \"existiram\" e \"existir\u00e3o\" aparecem, nesse trecho, na terceira pessoa do plural.","id":6619197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas \"existiram\" e \"existir\u00e3o\" aparecem, nesse trecho, na terceira pessoa do plural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 (Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es que seguem).DIPLOMACIA FAMILIAR Precisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes A vida em fam\u00edlia \u00e9, na maioria das vezes, a nossa sustenta\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia aconchega, acolhe, defende, oferece seguran\u00e7a, \u00e9 nossa fortaleza. H\u00e1 momentos harmoniosos de conviv\u00eancia que melhoram a nossa qualidade de vida! (...) \u00c9 o \u00fanico grupo ao qual pertencemos a vida toda. \u00c9 uma panelinha amorosa!Mas, como tudo, a vida em fam\u00edlia tem o seu outro lado: n\u00e3o \u00e9 \u2013 e nunca foi \u2013 f\u00e1cil viver em fam\u00edlia. Dentro das quatro paredes, os conflitos, as cobran\u00e7as, as press\u00f5es e as expectativas frustradas, (...) v\u00eam \u00e0 tona.Normal! Afinal, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar, n\u00e3o tinha como ser diferente, porque eles sempre andam aos pares, com seus opostos. \u00c9 por isso que, onde h\u00e1 amor, h\u00e1 \u00f3dio, tamb\u00e9m. S\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 indiferen\u00e7a, porque, a\u00ed, n\u00e3o h\u00e1 afeto. Entreveros familiares sempre existiram e existir\u00e3o, mas, na atualidade, os la\u00e7os familiares andam fr\u00e1geis, porque qualquer motivo \u00e0 toa j\u00e1 basta para que surjam picuinhas, hostilidades, distanciamento, raiva, m\u00e1goa etc. Ser\u00e1 que estamos a assumir que, de fato, ''parente \u00e9 serpente''?Uma bronca de um tio no sobrinho \u00e9 motivo para que os irm\u00e3os se desentendam; passar um dia com os netos j\u00e1 pode suscitar fofocas maldosas a respeito dos av\u00f3s; um presente dado a uma sobrinha provoca ci\u00fame de outra irm\u00e3, e assim por diante.Por que esses pequenos acontecimentos do cotidiano, antes relevados, agora despertam emo\u00e7\u00f5es t\u00e3o intensas nos integrantes do grupo familiar? Temos algumas pistas.O modo individualista de viver e a busca da felicidade pessoal e permanente, valores sociais que adotamos faz tempo, t\u00eam grande parcela de responsabilidade nessa quest\u00e3o. ''Eu preciso pensar em mim'', ''devo p\u00f4r para fora tudo o que me atormenta'', ''por que as pessoas agem de modo t\u00e3o diferente do que deveriam?'' s\u00e3o alguns exemplos de pensamentos que existem em n\u00f3s, muitas vezes \u00e0 nossa revelia, e que mostram o quanto os valores citados interferem em nossa vida pessoal. (...).Precisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes, relevar as pequenas adversidades que eles nos provocam, sem querer ou intencionalmente, respeitar as diferen\u00e7as existentes, perdoar os seus defeitos e lembrar, sempre, dos benef\u00edcios que pertencer a uma fam\u00edlia nos traz e que hoje est\u00e3o em risco. Sen\u00e3o, logo teremos mais um curso de gradua\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no j\u00e1 concorrido mercado universit\u00e1rio: ''diplomacia familiar''. Somos capazes de dar conta disso, n\u00e3o somos? (Revista Veja, Editora Abril, edi\u00e7\u00e3o 2.542, ano 50, n\u00ba 32, 9 de agosto de 2017, p. 89. Por Rosely Say\u00e3o). ","id":458592,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 (Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es que seguem).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DIPLOMACIA FAMILIAR<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\">Precisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A vida em fam\u00edlia \u00e9, na maioria das vezes, a nossa sustenta\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia aconchega, acolhe, defende, oferece seguran\u00e7a, \u00e9 nossa fortaleza. H\u00e1 momentos harmoniosos de conviv\u00eancia que melhoram a nossa qualidade de vida! (...) \u00c9 o \u00fanico grupo ao qual pertencemos a vida toda. \u00c9 uma panelinha amorosa!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, como tudo, a vida em fam\u00edlia tem o seu outro lado: n\u00e3o \u00e9 \u2013 e nunca foi \u2013 f\u00e1cil viver em fam\u00edlia. Dentro das quatro paredes, os conflitos, as cobran\u00e7as, as press\u00f5es e as expectativas frustradas, (...) v\u00eam \u00e0 tona.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Normal! Afinal, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar, n\u00e3o tinha como ser diferente, porque eles sempre andam aos pares, com seus opostos. \u00c9 por isso que, onde h\u00e1 amor, h\u00e1 \u00f3dio, tamb\u00e9m. S\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 indiferen\u00e7a, porque, a\u00ed, n\u00e3o h\u00e1 afeto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entreveros familiares sempre existiram e existir\u00e3o, mas, na atualidade, os la\u00e7os familiares andam fr\u00e1geis, porque qualquer motivo \u00e0 toa j\u00e1 basta para que surjam picuinhas, hostilidades, distanciamento, raiva, m\u00e1goa etc. Ser\u00e1 que estamos a assumir que, de fato, ''parente \u00e9 serpente''?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma bronca de um tio no sobrinho \u00e9 motivo para que os irm\u00e3os se desentendam; passar um dia com os netos j\u00e1 pode suscitar fofocas maldosas a respeito dos av\u00f3s; um presente dado a uma sobrinha provoca ci\u00fame de outra irm\u00e3, e assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por que esses pequenos acontecimentos do cotidiano, antes relevados, agora despertam emo\u00e7\u00f5es t\u00e3o intensas nos integrantes do grupo familiar? Temos algumas pistas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O modo individualista de viver e a busca da felicidade pessoal e permanente, valores sociais que adotamos faz tempo, t\u00eam grande parcela de responsabilidade nessa quest\u00e3o. ''Eu preciso pensar em mim'', ''devo p\u00f4r para fora tudo o que me atormenta'', ''por que as pessoas agem de modo t\u00e3o diferente do que deveriam?'' s\u00e3o alguns exemplos de pensamentos que existem em n\u00f3s, muitas vezes \u00e0 nossa revelia, e que mostram o quanto os valores citados interferem em nossa vida pessoal. (...).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Precisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes, relevar as pequenas adversidades que eles nos provocam, sem querer ou intencionalmente, respeitar as diferen\u00e7as existentes, perdoar os seus defeitos e lembrar, sempre, dos benef\u00edcios que pertencer a uma fam\u00edlia nos traz e que hoje est\u00e3o em risco. Sen\u00e3o, logo teremos mais um curso de gradua\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no j\u00e1 concorrido mercado universit\u00e1rio: ''diplomacia familiar''. Somos capazes de dar conta disso, n\u00e3o somos? <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(Revista Veja, Editora Abril, edi\u00e7\u00e3o 2.542, ano 50, n\u00ba 32, 9 de agosto de 2017, p. 89. Por Rosely Say\u00e3o). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo(a) termo\/express\u00e3o\/palavra em destaque N\u00c3O tem como uma das suas fun\u00e7\u00f5es garantir a coes\u00e3o e a sequencia\u00e7\u00e3o do texto.","provas":[{"id":57746,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1741237,"hashId":"85ceadf89c32f2c480887bf1e26fbab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo(a) termo\/express\u00e3o\/palavra em destaque <strong>N\u00c3O <\/strong>tem como uma das suas fun\u00e7\u00f5es garantir a coes\u00e3o e a sequencia\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","resposta":6619309,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"''N\u00e3o obstante, o quadro pedag\u00f3gico tem mudado pouco.''","id":6619306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''<strong>N\u00e3o obstante<\/strong>, o quadro pedag\u00f3gico tem mudado pouco.''<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"''E essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil,...''","id":6619307,"corpo":"<p>''<strong>E <\/strong>essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil,...''<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"''O ensino de portugu\u00eas, nesse sentido, n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica...''","id":6619308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''O ensino de portugu\u00eas, <strong>nesse sentido<\/strong>, n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica...''<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"''Talvez porque ainda n\u00e3o tenhamos conseguido fazer e disseminar,...''","id":6619309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''<strong>Talvez <\/strong>porque ainda n\u00e3o tenhamos conseguido fazer e disseminar,...''<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"''Desse modo, critic\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m criticar essa mesma sociedade:..''","id":6619310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''<strong>Desse modo,<\/strong> critic\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m criticar essa mesma sociedade:..''<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 (Para as quest\u00f5es de 21 a 27).Nos \u00faltimos 50 anos e em especial a partir da d\u00e9cada de 1980, professores de portugu\u00eas e pesquisadores da l\u00edngua t\u00eam feito a cr\u00edtica do ensino tradicional de portugu\u00eas (...). Houve e continua havendo esfor\u00e7os para construir alternativas a esse ensino. N\u00e3o obstante, o quadro pedag\u00f3gico tem mudado pouco. Talvez porque ainda n\u00e3o tenhamos conseguido fazer e disseminar, com todas as letras, a cr\u00edtica radical ao normativismo e \u00e0 gramatiquice.E essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, porque o normativismo e a gramatiquice n\u00e3o s\u00e3o apenas concep\u00e7\u00f5es e atitudes ligadas \u00e0 l\u00edngua e seu ensino. Pelo seu car\u00e1ter conservador, impositivo e excludente, o normativo e a gramatiquice s\u00e3o parte intr\u00ednseca de todo um conjunto de conceitos, atitudes e valores fundamentalmente autorit\u00e1rios, muito adequados ao funcionamento de uma sociedade profundamente marcada pela divis\u00e3o social.O ensino de portugu\u00eas, nesse sentido, n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e o sustenta. Desse modo, critic\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m criticar essa mesma sociedade: agir para mud\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m agir para transformar a sociedade.De sa\u00edda, temos de ter sempre claro que a quest\u00e3o da l\u00edngua \u00e9, fundamentalmente, uma quest\u00e3o pol\u00edtica e como tal deve ser tratada.(...)(FARACO, C. A. Norma culta brasileira: desatando alguns n\u00f3s. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola editorial, 2008, p. 158)","id":458598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02 (Para as quest\u00f5es de 21 a 27).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Nos \u00faltimos 50 anos e em especial a partir da d\u00e9cada de 1980, professores de portugu\u00eas e pesquisadores da l\u00edngua t\u00eam feito a cr\u00edtica do ensino tradicional de portugu\u00eas (...). Houve e continua havendo esfor\u00e7os para construir alternativas a esse ensino. N\u00e3o obstante, o quadro pedag\u00f3gico tem mudado pouco. Talvez porque ainda n\u00e3o tenhamos conseguido fazer e disseminar, com todas as letras, a cr\u00edtica radical ao normativismo e \u00e0 gramatiquice.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">E essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, porque o normativismo e a gramatiquice n\u00e3o s\u00e3o apenas concep\u00e7\u00f5es e atitudes ligadas \u00e0 l\u00edngua e seu ensino. Pelo seu car\u00e1ter conservador, impositivo e excludente, o normativo e a gramatiquice s\u00e3o parte intr\u00ednseca de todo um conjunto de conceitos, atitudes e valores fundamentalmente autorit\u00e1rios, muito adequados ao funcionamento de uma sociedade profundamente marcada pela divis\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ensino de portugu\u00eas, nesse sentido, n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e o sustenta. Desse modo, critic\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m criticar essa mesma sociedade: agir para mud\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m agir para transformar a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">De sa\u00edda, temos de ter sempre claro que a quest\u00e3o da l\u00edngua \u00e9, fundamentalmente, uma quest\u00e3o pol\u00edtica e como tal deve ser tratada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\">(FARACO, C. A.<strong> Norma culta brasileira: desatando alguns n\u00f3s.<\/strong> S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola editorial, 2008, p. 158)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia","id":22679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as ocorridas no mundo no final do s\u00e9culo XX repercutem em transforma\u00e7\u00f5es que s\u00e3o dimensionadas como altera\u00e7\u00f5es profundas na geopol\u00edtica mundial e consequentemente nos arranjos do espa\u00e7o mundo. Sobre essas mudan\u00e7as, leia atentamente as afirmativas e marque a alternativa CORRETA. I - O desenvolvimento do capitalismo p\u00f3s-segunda guerra mundial, com o processo de consolida\u00e7\u00e3o dos oligop\u00f3lios internacionais, fortaleceu as empresas multinacionais e a economia capitalista, pois as empresas multinacionais redefinem as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, de trabalho e os novos mercados. II - Os investimentos de capitais nas empresas multinacionais se constituem numa superestrutura de capta\u00e7\u00e3o de capital, de fluxos, gerando as bases para a produ\u00e7\u00e3o internacionalizada, que redundou no mercado mundial e de disputa entre as empresas nacionais e estrangeiras servindo de base para a economia mundializada. III -A institucionaliza\u00e7\u00e3o dos organismos internacionais e os organismos supranacionais, bem como da estrutura em blocos econ\u00f4micos s\u00e3o reflexos dos processos geopol\u00edticos no mundo, desencadeados pelo sistema econ\u00f4mico caracter\u00edstico do capitalismo concorrencial, combinado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do mercado mundial.","provas":[{"id":57749,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia","id":22679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1740879,"hashId":"00bea6137493a878b480cdf732d62d76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as ocorridas no mundo no final do s\u00e9culo XX repercutem em transforma\u00e7\u00f5es que s\u00e3o dimensionadas como altera\u00e7\u00f5es profundas na geopol\u00edtica mundial e consequentemente nos arranjos do espa\u00e7o mundo. Sobre essas mudan\u00e7as, leia atentamente as afirmativas e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O desenvolvimento do capitalismo p\u00f3s-segunda guerra mundial, com o processo de consolida\u00e7\u00e3o dos oligop\u00f3lios internacionais, fortaleceu as empresas multinacionais e a economia capitalista, pois as empresas multinacionais redefinem as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, de trabalho e os novos mercados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os investimentos de capitais nas empresas multinacionais se constituem numa superestrutura de capta\u00e7\u00e3o de capital, de fluxos, gerando as bases para a produ\u00e7\u00e3o internacionalizada, que redundou no mercado mundial e de disputa entre as empresas nacionais e estrangeiras servindo de base para a economia mundializada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III -A institucionaliza\u00e7\u00e3o dos organismos internacionais e os organismos supranacionais, bem como da estrutura em blocos econ\u00f4micos s\u00e3o reflexos dos processos geopol\u00edticos no mundo, desencadeados pelo sistema econ\u00f4mico caracter\u00edstico do capitalismo concorrencial, combinado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do mercado mundial.<\/p>","resposta":6617759,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o corretas.","id":6617759,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o erradas.","id":6617760,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a III \u00e9 correta.","id":6617761,"corpo":"<p>Somente a III \u00e9 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Somente a III \u00e9 incorreta.","id":6617762,"corpo":"<p> Somente a III \u00e9 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente I \u00e9 correta.","id":6617763,"corpo":"<p>Somente I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia","id":22679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um territ\u00f3rio de grande extens\u00e3o, sendo uma das caracter\u00edsticas que imprime uma significativa diversidade fisiogr\u00e1fica, que, por sua vez, influenciou um desenvolvimento econ\u00f4mico diferenciado. Sobre as diferentes realidades econ\u00f4micas e sociais do territ\u00f3rio brasileiro, leia as afirmativas e marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57749,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia","id":22679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1740909,"hashId":"87ee44c875602d28e76d659614d2cfdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um territ\u00f3rio de grande extens\u00e3o, sendo uma das caracter\u00edsticas que imprime uma significativa diversidade fisiogr\u00e1fica, que, por sua vez, influenciou um desenvolvimento econ\u00f4mico diferenciado. Sobre as diferentes realidades econ\u00f4micas e sociais do territ\u00f3rio brasileiro, leia as afirmativas e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6617846,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades produtivas dos ciclos da economia ocorreram de forma diversificada e concentrada na regi\u00e3o litor\u00e2nea.","id":6617845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades produtivas dos ciclos da economia ocorreram de forma diversificada e concentrada na regi\u00e3o litor\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente na metade do s\u00e9culo XX outras frentes de desenvolvimento estimularam a ocupa\u00e7\u00e3o e a expans\u00e3o de atividades econ\u00f4micas para o norte brasileiro.","id":6617846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente na metade do s\u00e9culo XX outras frentes de desenvolvimento estimularam a ocupa\u00e7\u00e3o e a expans\u00e3o de atividades econ\u00f4micas para o norte brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As l\u00f3gicas econ\u00f4micas e demogr\u00e1ficas aplicadas ao territ\u00f3rio brasileiro n\u00e3o se constituem numa pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o socioterritorial.","id":6617847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As l\u00f3gicas econ\u00f4micas e demogr\u00e1ficas aplicadas ao territ\u00f3rio brasileiro n\u00e3o se constituem numa pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o socioterritorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As tend\u00eancias da industrializa\u00e7\u00e3o ocorridas no Sudeste e Sul do territ\u00f3rio foram estimuladas na regi\u00e3o Nordeste, embora tardiamente, nos estados do Maranh\u00e3o e do Piau\u00ed.","id":6617848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tend\u00eancias da industrializa\u00e7\u00e3o ocorridas no Sudeste e Sul do territ\u00f3rio foram estimuladas na regi\u00e3o Nordeste, embora tardiamente, nos estados do Maranh\u00e3o e do Piau\u00ed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A economia concentrada no Sudeste brasileiro determina diretamente a din\u00e2mica territorial do pa\u00eds.","id":6617849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia concentrada no Sudeste brasileiro determina diretamente a din\u00e2mica territorial do pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 34 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184},{"descricao":"Monitor de CEI","id":21643}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Windows 10 tem a possibilidade de se conectar \u00e0 internet atrav\u00e9s de redes Wi-Fi. Para corrigir alguns problemas de conex\u00e3o de rede Wi-Fi no Windows, o manual on-line orienta as seguintes a\u00e7\u00f5es, exceto:","provas":[{"id":53963,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-assistente-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Assistente Educacional - 2018"},{"id":54155,"cargo":{"descricao":"Monitor de CEI","id":21643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-monitor-de-cei","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Monitor de CEI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1631463,"hashId":"eaa9f9e00f8d24c341b94d8deb9bd41a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Windows 10 tem a possibilidade de se conectar \u00e0 internet atrav\u00e9s de redes Wi-Fi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para corrigir alguns problemas de conex\u00e3o de rede Wi-Fi no Windows, o manual on-line orienta as seguintes a\u00e7\u00f5es, exceto:<\/p>","resposta":6135628,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualizar o drive do adaptador de rede.","id":6135627,"corpo":"<p>Atualizar o drive do adaptador de rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desconectar o cabo da rede Wi-Fi e o reconectar ap\u00f3s 20 segundos.","id":6135628,"corpo":"<p>Desconectar o cabo da rede Wi-Fi e o reconectar ap\u00f3s 20 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desativar os firewalls temporariamente.","id":6135629,"corpo":"<p>Desativar os firewalls temporariamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desativar temporariamente o software antiv\u00edrus ou de preven\u00e7\u00e3o de malware.","id":6135630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desativar temporariamente o software antiv\u00edrus ou de preven\u00e7\u00e3o de malware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":"informatica\/1631463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa cujo significado para a palavra OJERIZA est\u00e1 INCORRETO:","provas":[{"id":57554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-sc-sc-2018-ieses-tecnico-em-informatica-gabarito-preliminar-nao-disponibilizado-pela-banca-nem-a-justificativa-das-anulacoes","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1744604,"hashId":"37d19044e809ad0786c8f62ead590f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa cujo significado para a palavra OJERIZA est\u00e1 <strong>INCORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6634360,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simpatia.","id":6634360,"corpo":"<p>Simpatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repulsa.","id":6634361,"corpo":"<p>Repulsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antipatia.","id":6634362,"corpo":"<p>Antipatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avers\u00e3o.","id":6634363,"corpo":"<p>Avers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.\tSe essa ainda \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de Portugal e era, at\u00e9 bem pouco, a do Brasil, havemos de convir em que no Brasilcol\u00f4nia, essencialmente rural, com a ojeriza que lhe notaram os nossos historiadores pela vida das cidades - simples pontos de com\u00e9rcio ou de festividades religiosas -, estas n\u00e3o podiam exercer maior influ\u00eancia sobre a evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua falada, que, sem nenhum controle normativo, por s\u00e9culos \u201cvoou com as suas pr\u00f3prias asas\u201d.(Celso Cunha, in A L\u00edngua Portuguesa e a Realidade Brasileira)","id":458893,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSe essa ainda \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de Portugal e era, at\u00e9 bem pouco, a do Brasil, havemos de convir em que no Brasilcol\u00f4nia, essencialmente rural, com a ojeriza que lhe notaram os nossos historiadores pela vida das cidades - simples pontos de com\u00e9rcio ou de festividades religiosas -, estas n\u00e3o podiam exercer maior influ\u00eancia sobre a evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua falada, que, sem nenhum controle normativo, por s\u00e9culos \u201cvoou com as suas pr\u00f3prias asas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Celso Cunha, in A L\u00edngua Portuguesa e a Realidade Brasileira)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social","id":22292}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a pol\u00edtica social teve um desenvolvimento lento, d\u00e9bil e tardio. Nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, a quest\u00e3o social foi tratada pelo Estado como caso de pol\u00edcia. A partir de meados dos anos de 1930, no per\u00edodo da ditadura Vargas, o Estado","provas":[{"id":56338,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social","id":22292},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1704199,"hashId":"794634e00a443dba4d712140f86a2d8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a pol\u00edtica social teve um desenvolvimento lento, d\u00e9bil e tardio. Nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, a quest\u00e3o social foi tratada pelo Estado como caso de pol\u00edcia. A partir de meados dos anos de 1930, no per\u00edodo da ditadura Vargas, o Estado<\/p>","resposta":6450419,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criou um complexo sistema de gest\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o dos conflitos sociais, marcado pela ideia de colabora\u00e7\u00e3o entre as classes.","id":6450419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criou um complexo sistema de gest\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o dos conflitos sociais, marcado pela ideia de colabora\u00e7\u00e3o entre as classes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promoveu a organiza\u00e7\u00e3o sindical sob a perspectiva de participa\u00e7\u00e3o e controle social.","id":6450420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promoveu a organiza\u00e7\u00e3o sindical sob a perspectiva de participa\u00e7\u00e3o e controle social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tornou-se locus de produ\u00e7\u00e3o de dissensos, de domina\u00e7\u00e3o e de repress\u00e3o.","id":6450421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornou-se <em>locus <\/em>de produ\u00e7\u00e3o de dissensos, de domina\u00e7\u00e3o e de repress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regulou a economia de mercado e assegurou o pleno emprego.","id":6450422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulou a economia de mercado e assegurou o pleno emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi provedor de benef\u00edcios sociais irrestritos, e a previd\u00eancia privada desempenhou um papel fundamental.","id":6450423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi provedor de benef\u00edcios sociais irrestritos, e a previd\u00eancia privada desempenhou um papel fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":"servico-social\/1704199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social","id":22292}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 11.340 de 2006, conhecida como Lei Maria da Penha, traz, no artigo 12, que em todos os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, feito o registro da ocorr\u00eancia, dever\u00e1 a autoridade policial adotar, de imediato, o seguinte procedimento, sem preju\u00edzo daqueles previstos no C\u00f3digo de Processo Penal:","provas":[{"id":56338,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social","id":22292},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1704209,"hashId":"a05bc3f513ff422781c747891f417359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 11.340 de 2006, conhecida como Lei Maria da Penha, traz, no artigo 12, que em todos os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, feito o registro da ocorr\u00eancia, dever\u00e1 a autoridade policial adotar, de imediato, o seguinte procedimento, sem preju\u00edzo daqueles previstos no C\u00f3digo de Processo Penal:<\/p>","resposta":6450465,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer transporte para a ofendida e seus dependentes para abrigo ou local seguro, quando houver risco de vida.","id":6450464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer transporte para a ofendida e seus dependentes para abrigo ou local seguro, quando houver risco de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ouvir o agressor e as testemunhas.","id":6450465,"corpo":"<p>ouvir o agressor e as testemunhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remeter expediente apartado ao juiz com o pedido da ofendida, para a concess\u00e3o de medidas protetivas do lar, domic\u00edlio ou local de conviv\u00eancia com a ofendida.","id":6450466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remeter expediente apartado ao juiz com o pedido da ofendida, para a concess\u00e3o de medidas protetivas do lar, domic\u00edlio ou local de conviv\u00eancia com a ofendida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afastamento do lar, domic\u00edlio ou local de conviv\u00eancia com a ofendida.","id":6450467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afastamento do lar, domic\u00edlio ou local de conviv\u00eancia com a ofendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de alimentos provisionais ou provis\u00f3rios.","id":6450468,"corpo":"<p>presta\u00e7\u00e3o de alimentos provisionais ou provis\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 12","oab":true,"nome":"Art. 12","pai":410865,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410883,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-12"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1704209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social","id":22292}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00e1reas de sa\u00fade ocupacional e seguran\u00e7a do trabalho visam estabelecer condi\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios que assegurem a qualidade de vida dos trabalhadores. N esse sentido, o ambiente de trabalho deve oferecer","provas":[{"id":56338,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social","id":22292},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1704239,"hashId":"cf6fd6638c9a31130d18d57b6bfa1987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas de sa\u00fade ocupacional e seguran\u00e7a do trabalho visam estabelecer condi\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios que assegurem a qualidade de vida dos trabalhadores. N esse sentido, o ambiente de trabalho deve oferecer<\/p>","resposta":6450603,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geladeira e fog\u00e3o.","id":6450602,"corpo":"<p>geladeira e fog\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bem-estar emocional.","id":6450603,"corpo":"<p>bem-estar emocional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"creche para os filhos dos funcion\u00e1rios.","id":6450604,"corpo":"<p>creche para os filhos dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toalete unissex.","id":6450605,"corpo":"<p>toalete unissex.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1rea para fumantes.","id":6450606,"corpo":"<p>\u00e1rea para fumantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Ocupacional","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1704239","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 emprego regular da voz passiva e pleno atendimento \u00e0s normas de concord\u00e2ncia na frase:","provas":[{"id":56341,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1704255,"hashId":"454b3902c51b178bb579e9a284671ab8","enunciado":"<p>H\u00e1 emprego regular da <strong>voz passiva<\/strong> e pleno atendimento \u00e0s normas de <strong>concord\u00e2ncia <\/strong>na frase:<\/p>","resposta":6450682,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As discrimina\u00e7\u00f5es que sofrem grupos minorit\u00e1rios, numa sociedade permeada por preconceitos, constitui uma das mazelas da modernidade.","id":6450679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As discrimina\u00e7\u00f5es que sofrem grupos minorit\u00e1rios, numa sociedade permeada por preconceitos, constitui uma das mazelas da modernidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parecem-nos dignos de aten\u00e7\u00e3o, observando-se os argumentos do autor do texto, a forma pela qual uma luta contra a discrimina\u00e7\u00e3o pode se tornar discriminat\u00f3ria.","id":6450680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecem-nos dignos de aten\u00e7\u00e3o, observando-se os argumentos do autor do texto, a forma pela qual uma luta contra a discrimina\u00e7\u00e3o pode se tornar discriminat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o constam, nas rea\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias aos movimentos de grupos identit\u00e1rios, que os que as promovem tenham sofrido a dor de alguma discrimina\u00e7\u00e3o.","id":6450681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o constam, nas rea\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias aos movimentos de grupos identit\u00e1rios, que os que as promovem tenham sofrido a dor de alguma discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novos direitos s\u00e3o reivindicados para que se afirmem como pr\u00e1ticas sociais comportamentos at\u00e9 ent\u00e3o rejeitados pelas camadas dominantes.","id":6450682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novos direitos s\u00e3o reivindicados para que se afirmem como pr\u00e1ticas sociais comportamentos at\u00e9 ent\u00e3o rejeitados pelas camadas dominantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sobressaem, entre as especificidades de grupos minorit\u00e1rios, a quest\u00e3o aguda da diversidade de g\u00eaneros, que a muitos parecem especialmente provocadora.","id":6450683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobressaem, entre as especificidades de grupos minorit\u00e1rios, a quest\u00e3o aguda da diversidade de g\u00eaneros, que a muitos parecem especialmente provocadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5 referem-se ao texto seguinte. Discriminar: um verbo ambivalente Quem for consultar um dicion\u00e1rio encontrar\u00e1 no verbete discriminar estas duas acep\u00e7\u00f5es, entre outras: 1. Distinguir (no mesmo sentido de discernir); 2. Apartar (no sentido de tratar como desigual). Na verdade, essas duas acep\u00e7\u00f5es correspondem a novas pr\u00e1ticas da nossa vida social. Grupos minorit\u00e1rios lutam para que sejam reconhecidos, identificados, discriminados em suas leg\u00edtimas \u00e1reas de viv\u00eancia e de atua\u00e7\u00e3o; mas h\u00e1 tamb\u00e9m quem reaja em sentido contr\u00e1rio, perseguindo-os, desprezando-os, marcando-os como indesej\u00e1veis. Pode-se discriminar, portanto, visando \u00e0 inclus\u00e3o social ou pretendendo refor\u00e7ar e tornar permanente a exclus\u00e3o de determinados segmentos da popula\u00e7\u00e3o. Novos conceitos surgem, para atender novas realidades. S\u00e3o reconhecidos como identit\u00e1rios os grupos que batalham para serem aceitos em suas especificidades, sejam estas \u00e9tnicas, profissionais, de g\u00eanero, de habilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, de tend\u00eancia pol\u00edtica etc. Num primeiro momento, a quest\u00e3o \u00e9 realmente se organizarem para exigirem seu reconhecimento p\u00fablico. Mas o segundo passo \u00e9 tamb\u00e9m importante: integrarem-se ao todo da sociedade para evitar uma fragmenta\u00e7\u00e3o perene e irrevers\u00edvel. H\u00e1 a necessidade, portanto, de que os grupos que sofrem discrimina\u00e7\u00e3o venham a venc\u00ea-la, sem cair, no entanto, na armadilha de tamb\u00e9m passarem a discriminar os demais segmentos da sociedade. (Br\u00e1ulio Pinha, in\u00e9dito)","id":454720,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5 referem-se ao texto seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Discriminar: um verbo ambivalente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Quem for consultar um dicion\u00e1rio encontrar\u00e1 no verbete <\/em><strong><em>discriminar <\/em><\/strong><em>estas duas acep\u00e7\u00f5es, entre outras: 1. <\/em><strong><em>Distinguir <\/em><\/strong><em>(no mesmo sentido de discernir); 2. <\/em><strong><em>Apartar <\/em><\/strong><em>(no sentido de tratar como desigual). Na verdade, essas duas acep\u00e7\u00f5es correspondem a novas pr\u00e1ticas da nossa vida social. Grupos minorit\u00e1rios lutam para que sejam reconhecidos, identificados, discriminados em suas leg\u00edtimas \u00e1reas de viv\u00eancia e de atua\u00e7\u00e3o; mas h\u00e1 tamb\u00e9m quem reaja em sentido contr\u00e1rio, perseguindo-os, desprezando-os, marcando-os como indesej\u00e1veis. Pode-se discriminar, portanto, visando \u00e0 inclus\u00e3o social ou pretendendo refor\u00e7ar e tornar permanente a exclus\u00e3o de determinados segmentos da popula\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Novos conceitos surgem, para atender novas realidades. S\u00e3o reconhecidos como identit\u00e1rios os grupos que batalham para serem aceitos em suas especificidades, sejam estas \u00e9tnicas, profissionais, de g\u00eanero, de habilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, de tend\u00eancia pol\u00edtica etc. Num primeiro momento, a quest\u00e3o \u00e9 realmente se organizarem para exigirem seu reconhecimento p\u00fablico. Mas o segundo passo \u00e9 tamb\u00e9m importante: integrarem-se ao todo da sociedade para evitar uma fragmenta\u00e7\u00e3o perene e irrevers\u00edvel. H\u00e1 a necessidade, portanto, de que os grupos que sofrem discrimina\u00e7\u00e3o venham a venc\u00ea-la, sem cair, no entanto, na armadilha de tamb\u00e9m passarem a discriminar os demais segmentos da sociedade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Br\u00e1ulio Pinha, in\u00e9dito)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1704255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o considera alguns atributos b\u00e1sicos como: confidencialidade, integridade, disponibilidade, autenticidade e irretratabilidade. O mecanismo de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o que tem o objetivo de garantir a confidencialidade \u00e9","provas":[{"id":56341,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1704291,"hashId":"e3c20fe8798276467d10fe8de8c40e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o considera alguns atributos b\u00e1sicos como: confidencialidade, integridade, disponibilidade, autenticidade e irretratabilidade. O mecanismo de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o que tem o objetivo de garantir a confidencialidade \u00e9<\/p>","resposta":6450854,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a assinatura digital.","id":6450850,"corpo":"<p>a assinatura digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o certificado digital.","id":6450851,"corpo":"<p>o certificado digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o hash.","id":6450852,"corpo":"<p>a fun\u00e7\u00e3o <em>hash<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Token criptogr\u00e1fico.","id":6450853,"corpo":"<p>o <em>Token <\/em>criptogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a criptografia.","id":6450854,"corpo":"<p>a criptografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1704291","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Programador de Sistemas est\u00e1 utilizando o servidor de aplica\u00e7\u00e3o da Red Hat JBoss Enterprise Application Platform 7.1 para hospedar uma aplica\u00e7\u00e3o corporativa. Quando inicializa o servidor no modo aut\u00f4nomo no Linux, um arquivo de configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u00e9 carregado. Esse arquivo cont\u00e9m todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o servidor, incluindo subsistemas, redes, implanta\u00e7\u00f5es, liga\u00e7\u00f5es de soquetes e outros detalhes configur\u00e1veis. Trata-se do arquivo","provas":[{"id":56341,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1704292,"hashId":"129d8cb74861c4f2ee79bae778a6a5d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Programador de Sistemas est\u00e1 utilizando o servidor de aplica\u00e7\u00e3o da <em>Red Hat JBoss Enterprise Application Platform<\/em> 7.1 para hospedar uma aplica\u00e7\u00e3o corporativa. Quando inicializa o servidor no modo aut\u00f4nomo no Linux, um arquivo de configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u00e9 carregado. Esse arquivo cont\u00e9m todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o servidor, incluindo subsistemas, redes, implanta\u00e7\u00f5es, liga\u00e7\u00f5es de soquetes e outros detalhes configur\u00e1veis. Trata-se do arquivo<\/p>","resposta":6450856,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balancer.xml","id":6450855,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">balancer.xml<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"standalone.xml.","id":6450856,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">standalone.xml.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"domain.xml.","id":6450857,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">domain.xml.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"configuration.xml.","id":6450858,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">configuration.xml.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"server-host.xml.","id":6450859,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">server-host.xml.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1704292","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o diagrama el\u00e9trico a seguir.Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":57186,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1704297,"hashId":"768682250d76cee42399313ba26edacb","enunciado":"<p>Analise o diagrama el\u00e9trico a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704297-20210517105509000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"563\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6450877,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A chave est\u00e1tica CA faz a transfer\u00eancia de um barramento trif\u00e1sico para outro trif\u00e1sico.","id":6450877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chave est\u00e1tica CA faz a transfer\u00eancia de um barramento trif\u00e1sico para outro trif\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A chave est\u00e1tica CC faz a transfer\u00eancia de um barramento para outro, com a invers\u00e3o de fase.","id":6450878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chave est\u00e1tica CC faz a transfer\u00eancia de um barramento para outro, com a invers\u00e3o de fase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As chaves CA utilizam tiristores, que por meio de um pulso negativo de curta dura\u00e7\u00e3o a seu terminal de gatilho, s\u00e3o desligados.","id":6450879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As chaves CA utilizam tiristores, que por meio de um pulso negativo de curta dura\u00e7\u00e3o a seu terminal de gatilho, s\u00e3o desligados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o controle de fluxo de pot\u00eancia, em aplica\u00e7\u00f5es de corrente e tens\u00e3o muito elevada, as chaves CC empregam transistores de pot\u00eancia.","id":6450880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o controle de fluxo de pot\u00eancia, em aplica\u00e7\u00f5es de corrente e tens\u00e3o muito elevada, as chaves CC empregam transistores de pot\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1704297","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as figuras a seguir, que apresentam a conex\u00e3o de condutores entre si em prolongamento.Em seguida, numere de 1 a 9 a sequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o desse processo.( )( )( )( )( )( )( )( )( )Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57186,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1704302,"hashId":"5e421d0d94b9c61e2023918a77db29a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as figuras a seguir, que apresentam a conex\u00e3o de condutores entre si em prolongamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em seguida, numere de 1 a 9 a sequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o desse processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704302-20210517105828000000-0.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704302-20210517105828000000-1.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704302-20210517105828000000-2.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704302-20210517105828000000-3.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704302-20210517105828000000-4.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704302-20210517105828000000-5.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704302-20210517105828000000-6.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704302-20210517105828000000-7.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704302-20210517105828000000-8.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6450900,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 2 5 9 1 3 8 6 7","id":6450900,"corpo":"<p>4 2 5 9 1 3 8 6 7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 3 9 7 5 1 2 4 8","id":6450901,"corpo":"<p>6 3 9 7 5 1 2 4 8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 6 1 2 8 4 3 5 9","id":6450902,"corpo":"<p>7 6 1 2 8 4 3 5 9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 7 5 6 4 2 8 1 3","id":6450903,"corpo":"<p>9 7 5 6 4 2 8 1 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1704302","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir, que apresenta um componente dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.Nesse caso, trata-se de um(a):","provas":[{"id":57186,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1704310,"hashId":"87d750091e00c825d51cb6b98f23e09d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir, que apresenta um componente dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57186\/questao\/1704310-20210517110044000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, trata-se de um(a):<\/p>","resposta":6450936,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chave fus\u00edvel indicadora unipolar.","id":6450935,"corpo":"<p>chave fus\u00edvel indicadora unipolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mufla terminal unipolar.","id":6450936,"corpo":"<p>mufla terminal unipolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para-raios a resistor n\u00e3o linear.","id":6450937,"corpo":"<p>para-raios a resistor n\u00e3o linear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transformador de corrente, tipo janela.","id":6450938,"corpo":"<p>transformador de corrente, tipo janela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418681,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-distribuicao-de-energia-eletrica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418684,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-construcao-e-equipamentos-de-distribuicao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1704310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o m\u00e9todo abaixo, criado em Java:public int ack(int n, int m){int ack;if(n==0)ack = m + 1;else if (n&gt;0 &amp;&amp; m==0)ack = ack(n - 1, m);elseack = ack(n - 1, ack(n, m - 1));return ack;}Se n receber 1 e m receber 4,","provas":[{"id":56341,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1704318,"hashId":"dcffb0e2fc2a0dfb1cbb270b060f4825","enunciado":"<p>Considere o m\u00e9todo abaixo, criado em Java:<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">public int ack(int n, int m){<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">int ack;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">if(n==0)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">ack = m + 1;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">else if (n&gt;0 &amp;&amp; m==0)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">ack = ack(n - 1, m);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">else<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">ack = ack(n - 1, ack(n, m - 1));<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">return ack;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p>Se n receber 1 e m receber 4,<\/p>","resposta":6450971,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o m\u00e9todo ack retornar\u00e1 o valor 12 presente na vari\u00e1vel ack.","id":6450968,"corpo":"<p>o m\u00e9todo <span class=\"ql-font-monospace\">ack <\/span>retornar\u00e1 o valor 12 presente na vari\u00e1vel <span class=\"ql-font-monospace\">ack<\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrer\u00e1 um erro, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel usar uma vari\u00e1vel no interior do m\u00e9todo que tenha o mesmo nome do m\u00e9todo","id":6450969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorrer\u00e1 um erro, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel usar uma vari\u00e1vel no interior do m\u00e9todo que tenha o mesmo nome do m\u00e9todo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo ack retornar\u00e1 o valor 0, resultante das diversas chamadas recursivas ao m\u00e9todo ack.","id":6450970,"corpo":"<p>o m\u00e9todo <span class=\"ql-font-monospace\">ack <\/span>retornar\u00e1 o valor 0, resultante das diversas chamadas recursivas ao m\u00e9todo <span class=\"ql-font-monospace\">ack<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo ack retornar\u00e1 o valor 5 presente na vari\u00e1vel ack.","id":6450971,"corpo":"<p>o m\u00e9todo <span class=\"ql-font-monospace\">ack <\/span>retornar\u00e1 o valor 5 presente na vari\u00e1vel <span class=\"ql-font-monospace\">ack<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorrer\u00e1 um erro, pois uma chamada recursiva n\u00e3o pode receber um argumento que inclui outra chamada recursiva.","id":6450972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorrer\u00e1 um erro, pois uma chamada recursiva n\u00e3o pode receber um argumento que inclui outra chamada recursiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1704318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CMMI (vers\u00e3o 1.2) sugere que suas 22 \u00e1reas de processo sejam agrupadas em quatro categorias de afinidade. Essas categorias s\u00e3o:","provas":[{"id":58356,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas-so-foi-localizado-o-gabarito-em-anexo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1746138,"hashId":"9987a638b16757ce172e0d31d448a2a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CMMI (vers\u00e3o 1.2) sugere que suas 22 \u00e1reas de processo sejam agrupadas em quatro categorias de afinidade. Essas categorias s\u00e3o:<\/p>","resposta":6641507,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o do processo, gest\u00e3o do projeto, engenharia e suporte.","id":6641507,"corpo":"<p>gest\u00e3o do processo, gest\u00e3o do projeto, engenharia e suporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de portf\u00f3lio, gest\u00e3o de programas, gest\u00e3o de projetos e gest\u00e3o de processos.","id":6641508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o de portf\u00f3lio, gest\u00e3o de programas, gest\u00e3o de projetos e gest\u00e3o de processos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de projetos, gest\u00e3o de riscos, gest\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de acordo com o fornecedor.","id":6641509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o de projetos, gest\u00e3o de riscos, gest\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de acordo com o fornecedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o integrada do projeto, gest\u00e3o qualitativa do projeto, gest\u00e3o de requisitos e gest\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o.","id":6641510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o integrada do projeto, gest\u00e3o qualitativa do projeto, gest\u00e3o de requisitos e gest\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de processos, gest\u00e3o de riscos, gest\u00e3o do projeto e gest\u00e3o de portf\u00f3lio.","id":6641511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o de processos, gest\u00e3o de riscos, gest\u00e3o do projeto e gest\u00e3o de portf\u00f3lio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo Python a seguir:vec = [i + 10 for i in range(5)]O valor da vari\u00e1vel vec ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo \u00e9:","provas":[{"id":58356,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas-so-foi-localizado-o-gabarito-em-anexo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1746144,"hashId":"dfe13fe9fc90cf16f9416e92c4e61806","enunciado":"<p>Considere o c\u00f3digo Python a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><em>vec = [i + 10 for i in range(5)]<\/em><\/p><p>O valor da vari\u00e1vel vec ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo \u00e9:<\/p>","resposta":6641539,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":6641537,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":6641538,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[10, 11, 12, 13, 14]","id":6641539,"corpo":"<p>[10, 11, 12, 13, 14]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[11, 12, 13, 14, 15]","id":6641540,"corpo":"<p>[11, 12, 13, 14, 15]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[0, 1, 2, 3, 4]","id":6641541,"corpo":"<p>[0, 1, 2, 3, 4]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor Galeu leciona aulas para alunos do Ensino Fundamental e, ao chegar \u00e0 sala de aula, passou o seguinte problema: calcular a soma de todos os n\u00fameros naturais de 101 at\u00e9 200. Maria foi a mais r\u00e1pida a terminar a quest\u00e3o e encontrou como resultado correto: ","provas":[{"id":56971,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2018-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765256,"hashId":"7e5ef77c8983937b231ef0f80f2f127b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor Galeu leciona aulas para alunos do Ensino Fundamental e, ao chegar \u00e0 sala de aula, passou o seguinte problema: calcular a soma de todos os n\u00fameros naturais de 101 at\u00e9 200. Maria foi a mais r\u00e1pida a terminar a quest\u00e3o e encontrou como resultado correto: <\/p>","resposta":6727804,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10050","id":6727803,"corpo":"<p>10050<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15050","id":6727804,"corpo":"<p>15050<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20050","id":6727805,"corpo":"<p>20050<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25050","id":6727806,"corpo":"<p>25050<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30050","id":6727807,"corpo":"<p>30050<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na loja onde Pedro trabalha, um levantamento indicou que, na primeira semana do m\u00eas de junho de 2018, foi vendido um lote de camisas da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira. Sabendo \u2013 se que 73\u200b do lote eram da cor azul e 212 unidades, desse lote, eram amarelas, quantas camisas azuis foram vendidas nessa loja na referida semana?","provas":[{"id":56968,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmm-am-2018-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765066,"hashId":"2e8c19418f384c53c1ee08735ab5e389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na loja onde Pedro trabalha, um levantamento indicou que, na primeira semana do m\u00eas de junho de 2018, foi vendido um lote de camisas da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira. Sabendo \u2013 se que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  do lote eram da cor azul e 212 unidades, desse lote, eram amarelas, quantas camisas azuis foram vendidas nessa loja na referida semana?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56968\/questao\/1765066-20210623125457000000-0.png\" width=\"267\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6726962,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"121","id":6726958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">121<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"212","id":6726959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">212<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"371","id":6726960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">371<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"250","id":6726961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">250<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"159","id":6726962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">159<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadrado do produto de dois n\u00fameros positivos \u00e9 12, e a diferen\u00e7a entre os quadrados desses dois n\u00fameros \u00e9 4. O maior desses dois n\u00fameros pertence ao conjunto: ","provas":[{"id":56971,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2018-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765111,"hashId":"d60c2b26a33b148edd5e428445d147fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadrado do produto de dois n\u00fameros positivos \u00e9 12, e a diferen\u00e7a entre os quadrados desses dois n\u00fameros \u00e9 4. O maior desses dois n\u00fameros pertence ao conjunto: <\/p>","resposta":6727161,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"{x \u2208 \u211c 2\/ \u2264 x &lt; 3}","id":6727161,"corpo":"<p><strong>{x \u2208 \u211c 2\/ \u2264 x &lt; 3}<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"{x \u2208 \u211c 3\/ \u2264 x &lt; 4}","id":6727162,"corpo":"<p><strong>{x \u2208 \u211c 3\/ \u2264 x &lt; 4}<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" {x \u2208 \u211c 4\/ \u2264 x &lt; 5}","id":6727163,"corpo":"<p><strong> {x \u2208 \u211c 4\/ \u2264 x &lt; 5}<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"{x \u2208 \u211c 5\/ \u2264 x &lt; 6}","id":6727164,"corpo":"<p><strong>{x \u2208 \u211c 5\/ \u2264 x &lt; 6}<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"{x \u2208 \u211c 6\/ \u2264 x &lt; 7}","id":6727165,"corpo":"<p><strong>{x \u2208 \u211c 6\/ \u2264 x &lt; 7}<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Produtos not\u00e1veis","oab":false,"nome":"Produtos not\u00e1veis","pai":408698,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408699,"slug":"matematica-produtos-notaveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um experimento no Col\u00e9gio Militar de Manaus o professor de Ci\u00eancias solicita que os alunos encham dois recipientes vazios com \u00e1gua: um azul e outro vermelho. O recipiente azul pesa 727g e o vermelho pesa 359g. Os alunos devem distribuir nos dois recipientes um total de 2,5 litros de \u00e1gua, de modo que ambos fiquem com o mesmo peso (recipiente mais a \u00e1gua). Considerando que 1 litro de \u00e1gua tem peso de 1 quilograma, qual a quantidade de \u00e1gua que os alunos devem colocar no recipiente azul e no recipiente vermelho, respectivamente:","provas":[{"id":56968,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmm-am-2018-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1764990,"hashId":"99803791fd12e8697b41e7692b52a3c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um experimento no Col\u00e9gio Militar de Manaus o professor de Ci\u00eancias solicita que os alunos encham dois recipientes vazios com \u00e1gua: um azul e outro vermelho. O recipiente azul pesa 727g e o vermelho pesa 359g. Os alunos devem distribuir nos dois recipientes um total de 2,5 litros de \u00e1gua, de modo que ambos fiquem com o mesmo peso (recipiente mais a \u00e1gua). Considerando que 1 litro de \u00e1gua tem peso de 1 quilograma, qual a quantidade de \u00e1gua que os alunos devem colocar no recipiente azul e no recipiente vermelho, respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56968\/questao\/1764990-20210623123419000000-0.png\" width=\"443\"><\/p>","resposta":6726620,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1250 g e 1250 g","id":6726618,"corpo":"<p>1250 g e 1250 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"523 g e 891 g","id":6726619,"corpo":"<p>523 g e 891 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1066 g e 1434 g","id":6726620,"corpo":"<p>1066 g e 1434 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"891 g e 523 g","id":6726621,"corpo":"<p>891 g e 523 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1434 g e 1066 g","id":6726622,"corpo":"<p>1434 g e 1066 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruna Eduarda \u00e9 uma engenheira mec\u00e2nica e est\u00e1 trabalhando no projeto de um novo ve\u00edculo que ser\u00e1 lan\u00e7ado em 2019. A velocidade desse autom\u00f3vel varia de 0 a 240 km\/h em determinados trechos de um percurso. Sendo x a velocidade desse ve\u00edculo, em quil\u00f4metros por hora, e sabendo que Bruna Eduarda realizou as afirmativas I, II, III e IV, analise as mesmas e responda as op\u00e7\u00f5es abaixo:I. A velocidade do autom\u00f3vel varia do seguinte modo 0 &lt; x &lt; 240, onde x, nesse intervalo, pode assumir infinitos valores reais.II. Um dos poss\u00edveis valores que x pode assumir \u00e9 180\u221a3.III. Se o autom\u00f3vel atingiu velocidade x=y33\u200bkm\/h num determinado trecho, ent\u00e3o podemos afirmar que 0 &lt; y &lt; 8033\u200b .IV. x pode assumir infinitos valores irracionais, com 0 &lt; x &lt; 240.Assim, podemos afirmar que:","provas":[{"id":56971,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2018-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765030,"hashId":"f2605d2e03e3c7065962c346dc489a7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruna Eduarda \u00e9 uma engenheira mec\u00e2nica e est\u00e1 trabalhando no projeto de um novo ve\u00edculo que ser\u00e1 lan\u00e7ado em 2019. A velocidade desse autom\u00f3vel varia de 0 a 240 km\/h em determinados trechos de um percurso. Sendo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a velocidade desse ve\u00edculo, em quil\u00f4metros por hora, e sabendo que Bruna Eduarda realizou as afirmativas I, II, III e IV, analise as mesmas e responda as op\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56971\/questao\/1765030-20210623124448000000-0.png\" width=\"344\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A velocidade do autom\u00f3vel varia do seguinte modo 0 <u>&lt; <\/u> x <u>&lt;<\/u> 240, onde x, nesse intervalo, pode assumir infinitos valores reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um dos poss\u00edveis valores que x pode assumir \u00e9 180\u221a3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se o autom\u00f3vel atingiu velocidade <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x=y\\sqrt[3]{3}km\/h\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> num determinado trecho, ent\u00e3o podemos afirmar que 0 <u>&lt;<\/u> y <u>&lt;<\/u> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"80\\sqrt[3]{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  pode assumir infinitos valores irracionais, com 0 <u>&lt;<\/u> x <u>&lt;<\/u> 240.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6726800,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":6726798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":6726799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":6726800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III \u00e9 falsa.","id":6726801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o III \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":6726802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408678,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-reais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias compreendem as categorias econ\u00f4micas Receitas Correntes e Receitas de Capital. Dentre as Receitas P\u00fablicas abaixo, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma Receita Corrente.","provas":[{"id":58720,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufcspa-2018-faurgs-administrador","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFCSPA - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1767393,"hashId":"d8dfd4f9dc4916bbeb7d1113e5240bb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias compreendem as categorias econ\u00f4micas Receitas Correntes e Receitas de Capital. Dentre as Receitas P\u00fablicas abaixo, assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta uma Receita Corrente.<\/p>","resposta":6738042,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es.","id":6738039,"corpo":"<p>Contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":6738040,"corpo":"<p>Patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias Correntes.","id":6738041,"corpo":"<p>Transfer\u00eancias Correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.","id":6738042,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribut\u00e1ria.","id":6738043,"corpo":"<p>Tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411856,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origem-2o-nivel-e-2o-digito"},{"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1767393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Departamento designa uma \u00e1rea, divis\u00e3o ou segmento distinto de uma empresa em que um administrador (seja diretor, gerente, chefe, supervisor etc.) tem autoridade para o desempenho de atividades espec\u00edficas. Assim, o termo departamento ou divis\u00e3o \u00e9 empregado com um significado gen\u00e9rico e aproximativo: pode ser um departamento ou uma divis\u00e3o, se\u00e7\u00e3o, unidade organizacional ou setor. Em algumas empresas, a terminologia departamental \u00e9 levada a s\u00e9rio e indica rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas bem definidas: um superintendente cuida de uma divis\u00e3o; um gerente, de um departamento; um chefe, de uma se\u00e7\u00e3o; um supervisor, de um setor. Quanto aos tipos de departamentaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58720,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufcspa-2018-faurgs-administrador","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFCSPA - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1767422,"hashId":"4f9791bbb12c7632ab06fba3132c62a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamento designa uma \u00e1rea, divis\u00e3o ou segmento distinto de uma empresa em que um administrador (seja diretor, gerente, chefe, supervisor etc.) tem autoridade para o desempenho de atividades espec\u00edficas. Assim, o termo departamento ou divis\u00e3o \u00e9 empregado com um significado gen\u00e9rico e aproximativo: pode ser um departamento ou uma divis\u00e3o, se\u00e7\u00e3o, unidade organizacional ou setor. Em algumas empresas, a terminologia departamental \u00e9 levada a s\u00e9rio e indica rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas bem definidas: um superintendente cuida de uma divis\u00e3o; um gerente, de um departamento; um chefe, de uma se\u00e7\u00e3o; um supervisor, de um setor. Quanto aos tipos de departamentaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6738182,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Fun\u00e7\u00f5es agrupa de acordo com o crit\u00e9rio desigual de atividades, tendo em vista que os diferentes tipos de atividades b\u00e1sicas trabalhando juntos ser\u00e3o mais rent\u00e1veis para a empresa.","id":6738181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Fun\u00e7\u00f5es agrupa de acordo com o crit\u00e9rio desigual de atividades, tendo em vista que os diferentes tipos de atividades b\u00e1sicas trabalhando juntos ser\u00e3o mais rent\u00e1veis para a empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Produtos ou Servi\u00e7os facilita o emprego da tecnologia, das m\u00e1quinas e equipamentos, do conhecimento, da m\u00e3o de obra, permitindo uma intensifica\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os e concentra\u00e7\u00e3o que aumentam sobremaneira a efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6738182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Produtos ou Servi\u00e7os facilita o emprego da tecnologia, das m\u00e1quinas e equipamentos, do conhecimento, da m\u00e3o de obra, permitindo uma intensifica\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os e concentra\u00e7\u00e3o que aumentam sobremaneira a efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica requer que as fun\u00e7\u00f5es e os produtos\/servi\u00e7os sejam similares ou dissimilares \u2013 dever\u00e3o ser agrupados em bases geogr\u00e1ficas diferentes. A departamentaliza\u00e7\u00e3o por base territorial \u00e9 geralmente utilizada por empresas de pequeno porte, que cobrem pequenas \u00e1reas geogr\u00e1ficas e cujos mercados s\u00e3o extensos, possibilitando menores custos.","id":6738183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamentaliza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica requer que as fun\u00e7\u00f5es e os produtos\/servi\u00e7os sejam similares ou dissimilares \u2013 dever\u00e3o ser agrupados em bases geogr\u00e1ficas diferentes. A departamentaliza\u00e7\u00e3o por base territorial \u00e9 geralmente utilizada por empresas de pequeno porte, que cobrem pequenas \u00e1reas geogr\u00e1ficas e cujos mercados s\u00e3o extensos, possibilitando menores custos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Clientela reflete o interesse pelo consumidor do produto ou servi\u00e7o oferecido pela organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 um crit\u00e9rio importante, quando a organiza\u00e7\u00e3o trabalha com igualdade de classes de clientes com caracter\u00edsticas e necessidades semelhantes.","id":6738184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Clientela reflete o interesse pelo consumidor do produto ou servi\u00e7o oferecido pela organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 um crit\u00e9rio importante, quando a organiza\u00e7\u00e3o trabalha com igualdade de classes de clientes com caracter\u00edsticas e necessidades semelhantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Projetos \u00e9 frequentemente utilizada nas empresas industriais nos n\u00edveis mais baixos da estrutura organizacional das \u00e1reas produtivas ou de opera\u00e7\u00f5es. A diferencia\u00e7\u00e3o e o agrupamento se fazem por meio de sequ\u00eancia do processo produtivo ou operacional ou, ainda, por meio do arranjo e disposi\u00e7\u00e3o racional do equipamento utilizado.","id":6738185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Projetos \u00e9 frequentemente utilizada nas empresas industriais nos n\u00edveis mais baixos da estrutura organizacional das \u00e1reas produtivas ou de opera\u00e7\u00f5es. A diferencia\u00e7\u00e3o e o agrupamento se fazem por meio de sequ\u00eancia do processo produtivo ou operacional ou, ainda, por meio do arranjo e disposi\u00e7\u00e3o racional do equipamento utilizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto n\u00ba 7.602, de 7 de novembro de 2011, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST), a \u201cPol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST) tem por objetivos a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a melhoria da qualidade de vida do trabalhador e a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e de danos \u00e0 sa\u00fade advindos, relacionados ao trabalho ou que ocorram no curso dele, por meio da elimina\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o dos riscos nos ambientes de trabalho\u201d (BRASIL, 2011). Para alcan\u00e7ar esse prop\u00f3sito, \u00e9 preciso:","provas":[{"id":58723,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufcspa-2018-faurgs-psicologo-area-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFCSPA - Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1767472,"hashId":"fe0c2f1b15700a49e9c39b12e23e412e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Decreto n\u00ba 7.602, de 7 de novembro de 2011, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST), a \u201cPol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST) tem por objetivos a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a melhoria da qualidade de vida do trabalhador e a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e de danos \u00e0 sa\u00fade advindos, relacionados ao trabalho ou que ocorram no curso dele, por meio da elimina\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o dos riscos nos ambientes de trabalho\u201d (BRASIL, 2011). Para alcan\u00e7ar esse prop\u00f3sito, \u00e9 preciso:<\/p>","resposta":6738431,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter especializado, que contemplem a complexidade das dificuldades individuais no enfrentamento das rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":6738429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter especializado, que contemplem a complexidade das dificuldades individuais no enfrentamento das rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centralizar as informa\u00e7\u00f5es, constituindo um N\u00facleo Especializado de A\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade do Trabalhador capaz de atuar frente \u00e0s diferentes demandas de risco ocupacional.","id":6738430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centralizar as informa\u00e7\u00f5es, constituindo um N\u00facleo Especializado de A\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade do Trabalhador capaz de atuar frente \u00e0s diferentes demandas de risco ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reestruturar a forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, promovendo o car\u00e1ter interdisciplinar e o conhecimento sobre as rela\u00e7\u00f5es produ\u00e7\u00e3o-consumo-ambiente e sa\u00fade.","id":6738431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reestruturar a forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, promovendo o car\u00e1ter interdisciplinar e o conhecimento sobre as rela\u00e7\u00f5es produ\u00e7\u00e3o-consumo-ambiente e sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articular a legisla\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, foco priorit\u00e1rio das interven\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida no trabalho.","id":6738432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articular a legisla\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, foco priorit\u00e1rio das interven\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"delegar aos gestores de cada organiza\u00e7\u00e3o as tarefas de inspe\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho, avaliando as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e seu poss\u00edvel impacto na sa\u00fade dos trabalhadores.","id":6738433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delegar aos gestores de cada organiza\u00e7\u00e3o as tarefas de inspe\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho, avaliando as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e seu poss\u00edvel impacto na sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402942,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-politica-nacional-de-seguranca-e-saude-no-trabalho-pnsst"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do tema sa\u00fade do trabalhador, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58723,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufcspa-2018-faurgs-psicologo-area-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFCSPA - Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1767475,"hashId":"1435e2daba7671bfeee5d230332320f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do tema sa\u00fade do trabalhador, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6738448,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O campo da sa\u00fade do trabalhador emergiu no bojo do movimento da reforma sanit\u00e1ria, entre os anos 1970 e 1980. As atribui\u00e7\u00f5es das a\u00e7\u00f5es nesse campo foram designadas aos gestores das organiza\u00e7\u00f5es com a cria\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Medicina Ocupacional, a partir dos quais foram implementados o Programa de Sa\u00fade do Trabalhador (PST) e os Centros de Refer\u00eancia em Sa\u00fade do Trabalhador (CEREST).","id":6738444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo da sa\u00fade do trabalhador emergiu no bojo do movimento da reforma sanit\u00e1ria, entre os anos 1970 e 1980. As atribui\u00e7\u00f5es das a\u00e7\u00f5es nesse campo foram designadas aos gestores das organiza\u00e7\u00f5es com a cria\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Medicina Ocupacional, a partir dos quais foram implementados o Programa de Sa\u00fade do Trabalhador (PST) e os Centros de Refer\u00eancia em Sa\u00fade do Trabalhador (CEREST).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador (RENAST) foi concebida para funcionar dinamicamente como rede, compartilhando informa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia, capacita\u00e7\u00e3o, pesquisa, controle social, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, e tem operado de modo bastante produtivo com o envolvimento efetivo por parte de gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios.","id":6738445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador (RENAST) foi concebida para funcionar dinamicamente como rede, compartilhando informa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia, capacita\u00e7\u00e3o, pesquisa, controle social, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, e tem operado de modo bastante produtivo com o envolvimento efetivo por parte de gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo sa\u00fade do trabalhador surge no campo da sa\u00fade coletiva. Refere-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade e trabalho que se nutrem da especificidade de cada disciplina envolvida para diagnosticar as condi\u00e7\u00f5es laborais e a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e intervir nas mesmas. Nesse contexto, o trabalhador \u00e9 visto como objeto principal da aten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sujeito que recebe as interven\u00e7\u00f5es, que visam a transform\u00e1- lo em sujeito apto ao trabalho.","id":6738446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo sa\u00fade do trabalhador surge no campo da sa\u00fade coletiva. Refere-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre sa\u00fade e trabalho que se nutrem da especificidade de cada disciplina envolvida para diagnosticar as condi\u00e7\u00f5es laborais e a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e intervir nas mesmas. Nesse contexto, o trabalhador \u00e9 visto como objeto principal da aten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sujeito que recebe as interven\u00e7\u00f5es, que visam a transform\u00e1- lo em sujeito apto ao trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o do modelo proposto para sa\u00fade do trabalhador, seguindo os pressupostos de universalidade, integralidade e controle social, recebe o apoio dos setores hegem\u00f4nicos da Medicina do Trabalho e da Sa\u00fade Ocupacional, que reconhecem as contribui\u00e7\u00f5es advindas das ci\u00eancias sociais a partir da perspectiva ideol\u00f3gica desta \u00e1rea.","id":6738447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o do modelo proposto para sa\u00fade do trabalhador, seguindo os pressupostos de universalidade, integralidade e controle social, recebe o apoio dos setores hegem\u00f4nicos da Medicina do Trabalho e da Sa\u00fade Ocupacional, que reconhecem as contribui\u00e7\u00f5es advindas das ci\u00eancias sociais a partir da perspectiva ideol\u00f3gica desta \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre os atuais desafios para o campo da sa\u00fade do trabalhador est\u00e3o aqueles relacionados ao modelo taylorista-fordista de produ\u00e7\u00e3o, com riscos ligados \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o, \u00e0 inseguran\u00e7a do ambiente e ao excesso de esfor\u00e7o, bem como aos desafios relacionados ao novo modelo de acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, que produz sofrimento ps\u00edquico pelas novas exig\u00eancias impostas, precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e riscos psicossociais.","id":6738448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os atuais desafios para o campo da sa\u00fade do trabalhador est\u00e3o aqueles relacionados ao modelo taylorista-fordista de produ\u00e7\u00e3o, com riscos ligados \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o, \u00e0 inseguran\u00e7a do ambiente e ao excesso de esfor\u00e7o, bem como aos desafios relacionados ao novo modelo de acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, que produz sofrimento ps\u00edquico pelas novas exig\u00eancias impostas, precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e riscos psicossociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho envolve diversos v\u00ednculos relevantes para a atividade desenvolvida e seus resultados, bem como para a vida do trabalhador. O comprometimento organizacional \u00e9 um dos elementos que perpassam o v\u00ednculo do trabalhador em sua rela\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o e pode ser compreendido como","provas":[{"id":58723,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufcspa-2018-faurgs-psicologo-area-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFCSPA - Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1767493,"hashId":"10598d183b4f87a2dfd6ae079e6d7490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho envolve diversos v\u00ednculos relevantes para a atividade desenvolvida e seus resultados, bem como para a vida do trabalhador. O comprometimento organizacional \u00e9 um dos elementos que perpassam o v\u00ednculo do trabalhador em sua rela\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o e pode ser compreendido como<\/p>","resposta":6738536,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estado energ\u00e9tico de envolvimento com as atividades laborais pessoalmente prazerosas, que asseguram a efic\u00e1cia profissional.","id":6738532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado energ\u00e9tico de envolvimento com as atividades laborais pessoalmente prazerosas, que asseguram a efic\u00e1cia profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um v\u00ednculo impactado pela compet\u00eancia pessoal percebida e que sofre pouca influ\u00eancia das caracter\u00edsticas do trabalho ou do suporte organizacional.","id":6738533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um v\u00ednculo impactado pela compet\u00eancia pessoal percebida e que sofre pouca influ\u00eancia das caracter\u00edsticas do trabalho ou do suporte organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um construto que se correlaciona positivamente com a inten\u00e7\u00e3o de sa\u00edda da organiza\u00e7\u00e3o e estresse.","id":6738534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um construto que se correlaciona positivamente com a inten\u00e7\u00e3o de sa\u00edda da organiza\u00e7\u00e3o e estresse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o v\u00ednculo afetivo com o trabalho, analisado dimensionalmente a partir da rela\u00e7\u00e3o com gestores, colegas, o pr\u00f3prio trabalho e possibilidades de promo\u00e7\u00e3o.","id":6738535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o v\u00ednculo afetivo com o trabalho, analisado dimensionalmente a partir da rela\u00e7\u00e3o com gestores, colegas, o pr\u00f3prio trabalho e possibilidades de promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00ednculo unidimensional que liga o indiv\u00edduo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o devido ao compartilhamento de valores e objetivos.","id":6738536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00ednculo unidimensional que liga o indiv\u00edduo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o devido ao compartilhamento de valores e objetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ribeiro (2009), a gest\u00e3o de pessoas na contemporaneidade deve","provas":[{"id":58723,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufcspa-2018-faurgs-psicologo-area-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFCSPA - Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1767495,"hashId":"b6c762dd12937ba47e4a54913d25a511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ribeiro (2009), a gest\u00e3o de pessoas na contemporaneidade deve<\/p>","resposta":6738544,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser compreendida como um conjunto de t\u00e9cnicas e procedimentos descolados da a\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas dos processos organizativos, visando \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo a esses processos.","id":6738542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser compreendida como um conjunto de t\u00e9cnicas e procedimentos descolados da a\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas dos processos organizativos, visando \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo a esses processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atingir todos os empregados, terceirizados e tempor\u00e1rios, mantendo o foco no controle e no desenvolvimento e investindo em instrumentos e ferramentas eficazes.","id":6738543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atingir todos os empregados, terceirizados e tempor\u00e1rios, mantendo o foco no controle e no desenvolvimento e investindo em instrumentos e ferramentas eficazes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar um modelo que possibilite a compreens\u00e3o da realidade dos processos organizativos como din\u00e2mica, relacional, conflituosa e dial\u00e9tica.","id":6738544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar um modelo que possibilite a compreens\u00e3o da realidade dos processos organizativos como din\u00e2mica, relacional, conflituosa e dial\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"construir pol\u00edticas e estrat\u00e9gias que assegurem o desenvolvimento pessoal e organizacional, visando \u00e0s circunst\u00e2ncias do presente, dada a imprevisibilidade do futuro.","id":6738545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir pol\u00edticas e estrat\u00e9gias que assegurem o desenvolvimento pessoal e organizacional, visando \u00e0s circunst\u00e2ncias do presente, dada a imprevisibilidade do futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliar a a\u00e7\u00e3o, por meio da negocia\u00e7\u00e3o constante entre psic\u00f3logos e gestores sobre os processos organizativos, evitando o campo das estrat\u00e9gias e pol\u00edticas, a fim de que a neutralidade de sua atua\u00e7\u00e3o seja mantida.","id":6738546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar a a\u00e7\u00e3o, por meio da negocia\u00e7\u00e3o constante entre psic\u00f3logos e gestores sobre os processos organizativos, evitando o campo das estrat\u00e9gias e pol\u00edticas, a fim de que a neutralidade de sua atua\u00e7\u00e3o seja mantida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas empresas t\u00eam recorrido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de modelos de gest\u00e3o baseados em conceitos como compet\u00eancias e desempenho para estrutura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e pr\u00e1ticas relativas aos subsistemas de gest\u00e3o de pessoas. De acordo com Brand\u00e3o e Guimar\u00e3es (2001), as a\u00e7\u00f5es da primeira etapa do modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias compreendem a defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":58723,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufcspa-2018-faurgs-psicologo-area-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFCSPA - Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1767497,"hashId":"2a7f964b0ce07cbbc2f5cf35cfaaef33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas empresas t\u00eam recorrido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de modelos de gest\u00e3o baseados em conceitos como compet\u00eancias e desempenho para estrutura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e pr\u00e1ticas relativas aos subsistemas de gest\u00e3o de pessoas. De acordo com Brand\u00e3o e Guimar\u00e3es (2001), as a\u00e7\u00f5es da primeira etapa do modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias compreendem a defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6738552,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"miss\u00e3o, vis\u00e3o de futuro, macro-objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, compet\u00eancias organizacionais e indicadores de desempenho organizacional.","id":6738552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">miss\u00e3o, vis\u00e3o de futuro, macro-objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, compet\u00eancias organizacionais e indicadores de desempenho organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compet\u00eancias organizacionais, indicadores de desempenho organizacional, indicadores de desempenho e remunera\u00e7\u00e3o de equipes e indiv\u00edduos.","id":6738553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compet\u00eancias organizacionais, indicadores de desempenho organizacional, indicadores de desempenho e remunera\u00e7\u00e3o de equipes e indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o, miss\u00e3o, indicadores de desempenho organizacional, compet\u00eancias profissionais e formula\u00e7\u00e3o de planos de gest\u00e3o.","id":6738554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vis\u00e3o, miss\u00e3o, indicadores de desempenho organizacional, compet\u00eancias profissionais e formula\u00e7\u00e3o de planos de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compet\u00eancias organizacionais, indicadores de desempenho organizacional, capta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias externas.","id":6738555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compet\u00eancias organizacionais, indicadores de desempenho organizacional, capta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias externas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"macro-objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, compet\u00eancias organizacionais e profissionais, formula\u00e7\u00e3o de planos de gest\u00e3o, remunera\u00e7\u00e3o de equipes e indiv\u00edduos.","id":6738556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">macro-objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, compet\u00eancias organizacionais e profissionais, formula\u00e7\u00e3o de planos de gest\u00e3o, remunera\u00e7\u00e3o de equipes e indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417451,"slug":"psicologia-gestao-por-competencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as v\u00e1rias possibilidades de interpreta\u00e7\u00e3o da tira, afirma-se, corretamente, que se prop\u00f5e uma cr\u00edtica a respeito","provas":[{"id":57922,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-professor-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Professor II - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1724557,"hashId":"45a0b1ebe8e562d774c13fcd58bfbe62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as v\u00e1rias possibilidades de interpreta\u00e7\u00e3o da tira, afirma-se, corretamente, que se prop\u00f5e uma cr\u00edtica a respeito<\/p>","resposta":6544698,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da dificuldade de se obterem informa\u00e7\u00f5es sobre agentes hist\u00f3ricos as quais sirvam de subs\u00eddio aos estudos.","id":6544695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da dificuldade de se obterem informa\u00e7\u00f5es sobre agentes hist\u00f3ricos as quais sirvam de subs\u00eddio aos estudos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da inadequa\u00e7\u00e3o de propostas escolares centradas em fatos pol\u00edticos e de pouca relev\u00e2ncia hist\u00f3rica.","id":6544696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da inadequa\u00e7\u00e3o de propostas escolares centradas em fatos pol\u00edticos e de pouca relev\u00e2ncia hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do modo tendencioso com que os meios tradicionais de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica divulgam fatos hist\u00f3ricos. ","id":6544697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do modo tendencioso com que os meios tradicionais de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica divulgam fatos hist\u00f3ricos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da passividade de quem busca se informar a partir de meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa.","id":6544698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da passividade de quem busca se informar a partir de meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da repress\u00e3o imposta pela escola \u00e0 liberdade de escolha das fontes que possam servir como refer\u00eancia \u00e0s reda\u00e7\u00f5es.","id":6544699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da repress\u00e3o imposta pela escola \u00e0 liberdade de escolha das fontes que possam servir como refer\u00eancia \u00e0s reda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03(M. Schulz. \u201cMinduim Charles\u201d. http:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinhos, 14.11.2017)","id":456795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57922\/grupo-questao\/456795-20210527145007000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(M. Schulz. \u201cMinduim Charles\u201d. http:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinhos, 14.11.2017)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome que substitui a express\u00e3o destacada em conformidade com a reg\u00eancia padr\u00e3o da l\u00edngua est\u00e1 indicado entre colchetes em:","provas":[{"id":57922,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-professor-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Professor II - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1724635,"hashId":"e23895b3843ffb31a0ac02098dc3ca6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome que substitui a express\u00e3o destacada em conformidade com a reg\u00eancia padr\u00e3o da l\u00edngua est\u00e1 indicado entre colchetes em:<\/p>","resposta":6545059,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... ensinar nossas crian\u00e7as a descobrir seus potenciais... [lhes] ","id":6545058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... ensinar nossas crian\u00e7as a descobrir <strong>seus potenciais<\/strong>... [lhes] <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... mostrar a elas o impacto positivo... [lhes]","id":6545059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... mostrar<strong> a elas<\/strong> o impacto positivo... [lhes]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As escolas tamb\u00e9m oferecem treinamento aos alunos... [lhe]","id":6545060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas tamb\u00e9m oferecem <strong>treinamento <\/strong>aos alunos... [lhe]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Professores tamb\u00e9m podem contatar os estudantes... [lhes]","id":6545061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Professores tamb\u00e9m podem contatar <strong>os estudantes<\/strong>... [lhes]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... quando determinada li\u00e7\u00e3o envolve o uso de tecnologia. [lhe]","id":6545062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... quando determinada li\u00e7\u00e3o envolve <strong>o uso de tecnologia<\/strong>. [lhe]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. Na Finl\u00e2ndia, alunos agora ensinam tecnologia para professores e idosos No pouco ortodoxo modelo de ensino que levou a Finl\u00e2ndia ao topo dos rankings globais de educa\u00e7\u00e3o, uma inovadora invers\u00e3o de pap\u00e9is come\u00e7a a tomar corpo: alunos est\u00e3o dando aulas aos professores, para ensinar os mestres a otimizar o uso de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o nas escolas. O projeto OppilasAgentti (\u201cAgentes Escolares\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre) est\u00e1 sendo conduzido em cerca de cem escolas finlandesas, e a ideia \u00e9 levar a nova experi\u00eancia a um n\u00famero cada vez maior do universo de 3.450 institui\u00e7\u00f5es de ensino do pa\u00eds. Trata-se de um modelo para desenvolver as compet\u00eancias tecnol\u00f3gicas n\u00e3o apenas dos professores, mas de toda a comunidade escolar \u2014 e tamb\u00e9m do seu entorno: os alunos da escola H\u00e4meenkyl\u00e4, por exemplo, tamb\u00e9m est\u00e3o dando aulas aos idosos de um asilo local sobre como usar redes sociais, iPads e outros dispositivos eletr\u00f4nicos. \u201cAcreditamos que \u00e9 importante ensinar nossas crian\u00e7as a descobrir seus potenciais e a desenvolver seus valores, e mostrar a elas o impacto positivo que cada indiv\u00edduo pode exercer na sociedade\u201d, observa Pasi Majasaari, diretor da escola H\u00e4meenkyl\u00e4, na cidade de Vantaa, pr\u00f3xima \u00e0 capital Helsinki. Os alunos do projeto t\u00eam entre 10 e 16 anos de idade. Pelo sistema, os estudantes interessados em participar se apresentam como volunt\u00e1rios e relatam suas compet\u00eancias e habilidades em determinadas \u00e1reas. As escolas tamb\u00e9m oferecem treinamento aos alunos, em aulas ministradas por especialistas de diferentes empresas finlandesas que revendem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para o sistema de ensino do pa\u00eds. A partir da\u00ed, os estudantes produzem um mapeamento das necessidades digitais da escola, sob a orienta\u00e7\u00e3o de um professor. Eles fazem ent\u00e3o um planejamento das atividades necess\u00e1rias e passam a atuar em tr\u00eas frentes. Na sala dos professores, os alunos d\u00e3o aulas ocasionais sobre como usar diferentes dispositivos e aplicativos. Professores tamb\u00e9m podem contatar os estudantes para pedir assist\u00eancia individual, a fim de solucionar pequenos problemas. E os alunos-mestres tamb\u00e9m atuam como professores assistentes nas salas de aula, para prestar ajuda tanto aos professores quanto a outros colegas de classe quando determinada li\u00e7\u00e3o envolve o uso de tecnologia. Inverter o papel tradicional dos alunos nas escolas \u00e9 mais um pensamento fora da caixa do celebrado sistema finland\u00eas, que conquistou resultados invej\u00e1veis nos rankings mundiais de educa\u00e7\u00e3o com um receitu\u00e1rio que inclui menos horas de aulas, poucas li\u00e7\u00f5es de casa, f\u00e9rias mais longas e uma baixa frequ\u00eancia de provas. (Claudia Wallin. www.bbc.com. Adaptado)","id":456798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Na Finl\u00e2ndia, alunos agora ensinam tecnologia <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>para professores e idosos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No pouco ortodoxo modelo de ensino que levou a Finl\u00e2ndia ao topo dos rankings globais de educa\u00e7\u00e3o, uma inovadora invers\u00e3o de pap\u00e9is come\u00e7a a tomar corpo: alunos est\u00e3o dando aulas aos professores, para ensinar os mestres a otimizar o uso de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o nas escolas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O projeto OppilasAgentti (\u201cAgentes Escolares\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre) est\u00e1 sendo conduzido em cerca de cem escolas finlandesas, e a ideia \u00e9 levar a nova experi\u00eancia a um n\u00famero cada vez maior do universo de 3.450 institui\u00e7\u00f5es de ensino do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Trata-se de um modelo para desenvolver as compet\u00eancias tecnol\u00f3gicas n\u00e3o apenas dos professores, mas de toda a comunidade escolar \u2014 e tamb\u00e9m do seu entorno: os alunos da escola H\u00e4meenkyl\u00e4, por exemplo, tamb\u00e9m est\u00e3o dando aulas aos idosos de um asilo local sobre como usar redes sociais, iPads e outros dispositivos eletr\u00f4nicos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cAcreditamos que \u00e9 importante ensinar nossas crian\u00e7as a descobrir seus potenciais e a desenvolver seus valores, e mostrar a elas o impacto positivo que cada indiv\u00edduo pode exercer na sociedade\u201d, observa Pasi Majasaari, diretor da escola H\u00e4meenkyl\u00e4, na cidade de Vantaa, pr\u00f3xima \u00e0 capital Helsinki. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os alunos do projeto t\u00eam entre 10 e 16 anos de idade. Pelo sistema, os estudantes interessados em participar se apresentam como volunt\u00e1rios e relatam suas compet\u00eancias e habilidades em determinadas \u00e1reas. As escolas tamb\u00e9m oferecem treinamento aos alunos, em aulas ministradas por especialistas de diferentes empresas finlandesas que revendem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para o sistema de ensino do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A partir da\u00ed, os estudantes produzem um mapeamento das necessidades digitais da escola, sob a orienta\u00e7\u00e3o de um professor. Eles fazem ent\u00e3o um planejamento das atividades necess\u00e1rias e passam a atuar em tr\u00eas frentes. Na sala dos professores, os alunos d\u00e3o aulas ocasionais sobre como usar diferentes dispositivos e aplicativos. Professores tamb\u00e9m podem contatar os estudantes para pedir assist\u00eancia individual, a fim de solucionar pequenos problemas. E os alunos-mestres tamb\u00e9m atuam como professores assistentes nas salas de aula, para prestar ajuda tanto aos professores quanto a outros colegas de classe quando determinada li\u00e7\u00e3o envolve o uso de tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Inverter o papel tradicional dos alunos nas escolas \u00e9 mais um pensamento fora da caixa do celebrado sistema finland\u00eas, que conquistou resultados invej\u00e1veis nos rankings mundiais de educa\u00e7\u00e3o com um receitu\u00e1rio que inclui menos horas de aulas, poucas li\u00e7\u00f5es de casa, f\u00e9rias mais longas e uma baixa frequ\u00eancia de provas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Claudia Wallin. www.bbc.com. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor da express\u00e3o abaixo? [500\u00b2 + 600\u00b2 + 700\u00b2 + 800\u00b2 + 900\u00b2] - [499\u00b2 + 599\u00b2 + 699\u00b2 + 799\u00b2 + 899\u00b2]","provas":[{"id":56971,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2018-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765203,"hashId":"9a6130790f0dc5c00eb71ba2b3f62545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor da express\u00e3o abaixo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>[500\u00b2 + 600\u00b2 + 700\u00b2 + 800\u00b2 + 900\u00b2] - [499\u00b2 + 599\u00b2 + 699\u00b2 + 799\u00b2 + 899\u00b2]<\/strong><\/p>","resposta":6727560,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6995","id":6727560,"corpo":"<p>6995<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7995","id":6727561,"corpo":"<p>7995<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8995","id":6727562,"corpo":"<p>8995<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9995","id":6727563,"corpo":"<p>9995<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10995","id":6727564,"corpo":"<p>10995<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola municipal est\u00e1 localizada em uma via urbana com as seguintes caracter\u00edsticas: via coletora, sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o, inexist\u00eancia de velocidades excessivas, estacionamento liberado, exist\u00eancia de poucas brechas para a travessia dos escolares, volume veicular de 300 ve\u00edculos\/hora e largura da via de12 metros.De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito (DENATRAN), nessa via \u00e9 vi\u00e1vel a implanta\u00e7\u00e3o das seguintes medidas em prol da seguran\u00e7a de escolares, EXCETO:","provas":[{"id":54965,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":1646937,"hashId":"dd3487b12aef7f96bd42f3bf82ca6264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola municipal est\u00e1 localizada em uma via urbana com as seguintes caracter\u00edsticas: via coletora, sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o, inexist\u00eancia de velocidades excessivas, estacionamento liberado, exist\u00eancia de poucas brechas para a travessia dos escolares, volume veicular de 300 ve\u00edculos\/hora e largura da via de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito (DENATRAN), nessa via \u00e9 vi\u00e1vel a implanta\u00e7\u00e3o das seguintes medidas em prol da seguran\u00e7a de escolares, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6203635,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de estacionamento nas proximidades da faixa travessia de pedestres.","id":6203634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de estacionamento nas proximidades da faixa travessia de pedestres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passarela para pedestres.","id":6203635,"corpo":"<p>Passarela para pedestres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alargamento de cal\u00e7ada.","id":6203636,"corpo":"<p>Alargamento de cal\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gradis de canaliza\u00e7\u00e3o dos escolares at\u00e9 a travessia.","id":6203637,"corpo":"<p>Gradis de canaliza\u00e7\u00e3o dos escolares at\u00e9 a travessia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/1646937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica para a travessia de pedestres em \u00e1reas escolares, admite-se como velocidade de travessia das crian\u00e7as um valor igual a 1 m\/s e adota-se um fator de seguran\u00e7a e um fator de aglomera\u00e7\u00e3o de 2 segundos, cada.Considerando uma escola municipal localizada em uma via coletora de 12 metros de largura, a alternativa que apresenta o tempo de verde correto para essa travessia \u00e9:","provas":[{"id":54965,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":1646938,"hashId":"10a63af8cd163eadecc349fc968ad931","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica para a travessia de pedestres em \u00e1reas escolares, admite-se como velocidade de travessia das crian\u00e7as um valor igual a 1 m\/s e adota-se um fator de seguran\u00e7a e um fator de aglomera\u00e7\u00e3o de 2 segundos, cada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma escola municipal localizada em uma via coletora de 12 metros de largura, a alternativa que apresenta o tempo de verde <strong>correto <\/strong>para essa travessia \u00e9:<\/p>","resposta":6203638,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 segundos.","id":6203638,"corpo":"<p>16 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 segundos.","id":6203639,"corpo":"<p>10 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 segundos.","id":6203640,"corpo":"<p>8 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 segundos.","id":6203641,"corpo":"<p>5 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/1646938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o posicionamento na via do sinal de regulamenta\u00e7\u00e3o R-2, \u201cD\u00ea a prefer\u00eancia\u201d, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":54965,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":1646940,"hashId":"25239c2077f44e819c58df0a041eea4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o posicionamento na via do sinal de regulamenta\u00e7\u00e3o R-2, \u201cD\u00ea a prefer\u00eancia\u201d, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6203649,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em vias com sentido duplo de circula\u00e7\u00e3o, a placa R-2 deve ser colocada antes da interse\u00e7\u00e3o no lado esquerdo da via \/ pista.","id":6203647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vias com sentido duplo de circula\u00e7\u00e3o, a placa R-2 deve ser colocada antes da interse\u00e7\u00e3o no lado esquerdo da via \/ pista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas pistas com sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o, com duas ou mais faixas de tr\u00e2nsito, em caso de problemas de visualiza\u00e7\u00e3o e \/ ou grande volume de tr\u00e1fego, recomenda-se o uso de placa R-2 apenas no lado direito da pista.","id":6203648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas pistas com sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o, com duas ou mais faixas de tr\u00e2nsito, em caso de problemas de visualiza\u00e7\u00e3o e \/ ou grande volume de tr\u00e1fego, recomenda-se o uso de placa R-2 apenas no lado direito da pista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em vias urbanas, a placa R-2 deve ser colocada antes da interse\u00e7\u00e3o, no m\u00e1ximo, a 10 metros do prolongamento do meio-fio ou do bordo da pista transversal.","id":6203649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vias urbanas, a placa R-2 deve ser colocada antes da interse\u00e7\u00e3o, no m\u00e1ximo, a 10 metros do prolongamento do meio-fio ou do bordo da pista transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vetada a utiliza\u00e7\u00e3o da placa R-2 suspensa sobre a pista.","id":6203650,"corpo":"<p>\u00c9 vetada a utiliza\u00e7\u00e3o da placa R-2 suspensa sobre a pista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/1646940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes sinaliza\u00e7\u00f5es verticais de advert\u00eancia.Assinale a alternativa que apresenta o correto significado dessas sinaliza\u00e7\u00f5es verticais de advert\u00eancia.","provas":[{"id":54965,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":1646949,"hashId":"572e9d2e10573027e00e53fcad2a6952","enunciado":"<p>Analise as seguintes sinaliza\u00e7\u00f5es verticais de advert\u00eancia.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54965\/questao\/1646949-20210414140246000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o <strong>correto <\/strong>significado dessas sinaliza\u00e7\u00f5es verticais de advert\u00eancia.<\/p>","resposta":6203692,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A-27: Proje\u00e7\u00e3o de cascalho \/ A-29: \u00c1rea com desmoronamento \/ A-36: Animais selvagens.","id":6203689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A-27: Proje\u00e7\u00e3o de cascalho \/ A-29: \u00c1rea com desmoronamento \/ A-36: Animais selvagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A-27: \u00c1rea com desmoronamento \/ A-29: Proje\u00e7\u00e3o de cascalho \/ A-36: Animais na pista.","id":6203690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A-27: \u00c1rea com desmoronamento \/ A-29: Proje\u00e7\u00e3o de cascalho \/ A-36: Animais na pista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A-27: Proje\u00e7\u00e3o de cascalho \/ A-29: \u00c1rea com desmoronamento \/ A-36: Animais na pista.","id":6203691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A-27: Proje\u00e7\u00e3o de cascalho \/ A-29: \u00c1rea com desmoronamento \/ A-36: Animais na pista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A-27: \u00c1rea com desmoronamento \/ A-29: Proje\u00e7\u00e3o de cascalho \/ A-36: Animais selvagens.","id":6203692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A-27: \u00c1rea com desmoronamento \/ A-29: Proje\u00e7\u00e3o de cascalho \/ A-36: Animais selvagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/1646949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir.Entende-se por ergonomia o estudo das intera\u00e7\u00f5es das pessoas com _______________, ____________________ e ______________________, objetivando interven\u00e7\u00f5es e projetos que visem melhorar, de forma integrada e n\u00e3o dissociada, a seguran\u00e7a, o conforto, o bem-estar e a efic\u00e1cia das atividades humanas.Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":54979,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1647014,"hashId":"a981ff07d578c7cc183ea1dd8c38248f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a afirmativa a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por ergonomia o estudo das intera\u00e7\u00f5es das pessoas com _______________, ____________________ e ______________________, objetivando interven\u00e7\u00f5es e projetos que visem melhorar, de forma integrada e n\u00e3o dissociada, a seguran\u00e7a, o conforto, o bem-estar e a efic\u00e1cia das atividades humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>correta <\/strong>e respectivamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":6203970,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tecnologia \/ organiza\u00e7\u00e3o \/ ambiente","id":6203970,"corpo":"<p>tecnologia \/ organiza\u00e7\u00e3o \/ ambiente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"postura \/ processo \/ ambiente","id":6203971,"corpo":"<p>postura \/ processo \/ ambiente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demanda \/ organiza\u00e7\u00e3o \/ processo","id":6203972,"corpo":"<p>demanda \/ organiza\u00e7\u00e3o \/ processo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carga de trabalho \/ tecnologia \/ mat\u00e9ria-prima","id":6203973,"corpo":"<p>carga de trabalho \/ tecnologia \/ mat\u00e9ria-prima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Aplicabilidade da ergonomia","oab":false,"nome":"Aplicabilidade da ergonomia","pai":397934,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417194,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-aplicabilidade-da-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1647014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a em projetos em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade deve assegurar que as instala\u00e7\u00f5es proporcionem aos trabalhadores ilumina\u00e7\u00e3o adequada e uma posi\u00e7\u00e3o de trabalho segura de acordo com a:","provas":[{"id":54979,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1647023,"hashId":"e533b944ef9690c315aebc2142d4092e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a em projetos em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade deve assegurar que as instala\u00e7\u00f5es proporcionem aos trabalhadores ilumina\u00e7\u00e3o adequada e uma posi\u00e7\u00e3o de trabalho segura de acordo com a:<\/p>","resposta":6204010,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR 9.","id":6204008,"corpo":"<p>NR 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NR 10.","id":6204009,"corpo":"<p>NR 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NR 17.","id":6204010,"corpo":"<p>NR 17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NR 28.","id":6204011,"corpo":"<p>NR 28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1647023","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cirurgia Vascular","id":21774}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as cirurgias de revasculariza\u00e7\u00f5es de membros inferiores, \u00e9 correto afirmar que a","provas":[{"id":54576,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cirurgia Vascular","id":21774},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1640020,"hashId":"e1597534d71d04556f47572d1205c81c","enunciado":"<p>Sobre as cirurgias de revasculariza\u00e7\u00f5es de membros inferiores, \u00e9 correto afirmar que a<\/p>","resposta":6172586,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o f\u00eamoro-femoral cruzada tem taxa de perviedade em cinco anos menor que deriva\u00e7\u00e3o axilo-bi-femoral.","id":6172583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o f\u00eamoro-femoral cruzada tem taxa de perviedade em cinco anos menor que deriva\u00e7\u00e3o axilo-bi-femoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a deriva\u00e7\u00e3o axilo-bi-femoral tem taxa de perviedade semelhante em cinco anos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 deriva\u00e7\u00e3o axilo-uni-femoral.","id":6172584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a deriva\u00e7\u00e3o axilo-bi-femoral tem taxa de perviedade semelhante em cinco anos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 deriva\u00e7\u00e3o axilo-uni-femoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a angioplastia com implante de stent na art\u00e9ria femoral superficial tem maior taxa de perviedade que a deriva\u00e7\u00e3o f\u00eamoro-popl\u00edtea com veia abaixo do joelho.","id":6172585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a angioplastia com implante de <em>stent <\/em>na art\u00e9ria femoral superficial tem maior taxa de perviedade que a deriva\u00e7\u00e3o f\u00eamoro-popl\u00edtea com veia abaixo do joelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a angioplastia da art\u00e9ria il\u00edaca tem perviedade maior que a angioplastia da art\u00e9ria femoral.","id":6172586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a angioplastia da art\u00e9ria il\u00edaca tem perviedade maior que a angioplastia da art\u00e9ria femoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 29 e 30.Paciente do sexo masculino, 76 anos de idade, \u00e9 hipertenso, tabagista inveterado, refere dor em panturrilha esquerda ao caminhar cerca de um quarteir\u00e3o (150 metros), que melhora com a cessa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio. Ao retomar a caminhada, apresenta novamente o mesmo sintoma.","id":447836,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>29 <\/strong>e <strong>30<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 76 anos de idade, \u00e9 hipertenso, tabagista inveterado, refere dor em panturrilha esquerda ao caminhar cerca de um quarteir\u00e3o (150 metros), que melhora com a cessa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio. Ao retomar a caminhada, apresenta novamente o mesmo sintoma.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1640020","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ecocardiografia transesof\u00e1gica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1640049,"hashId":"750a2f61ced8ea63ee60dd5b076ab7aa","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ecocardiografia transesof\u00e1gica, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6172700,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualidade da imagem \u00e9 melhor pela menor dist\u00e2ncia entre o transdutor e as estruturas de interesse.","id":6172699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade da imagem \u00e9 melhor pela menor dist\u00e2ncia entre o transdutor e as estruturas de interesse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ecocardiografia transesog\u00e1gica \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para a avalia\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese a\u00f3rtica.","id":6172700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ecocardiografia transesog\u00e1gica \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para a avalia\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de trombocitopenia \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o relativa a sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":6172701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de trombocitopenia \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o relativa a sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o e arritmias s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es em potencial.","id":6172702,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o e arritmias s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es em potencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/1640049","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do ventr\u00edculo esquerdo (VE) \u00e9 um preditor robusto de desfechos em v\u00e1rios tipos de cardiopatia. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica pela ecocardiografia tem grande import\u00e2ncia.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica pelo ecocardiograma, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1640051,"hashId":"35595ef6954436079ef6f59620c62fc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do ventr\u00edculo esquerdo (VE) \u00e9 um preditor robusto de desfechos em v\u00e1rios tipos de cardiopatia. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica pela ecocardiografia tem grande import\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida da fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica pelo ecocardiograma, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6172707,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a medida pelo modo M guiada pelo 2D \u00e9 recomendada quando o endoc\u00e1rdio \u00e9 mal identificado pelo 2D.","id":6172707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a medida pelo modo M guiada pelo 2D \u00e9 recomendada quando o endoc\u00e1rdio \u00e9 mal identificado pelo 2D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na rotina, o tamanho do VE \u00e9 medido no eixo curto, no plano dos m\u00fasculos papilares.","id":6172708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na rotina, o tamanho do VE \u00e9 medido no eixo curto, no plano dos m\u00fasculos papilares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por conven\u00e7\u00e3o, os m\u00fasculos papilares s\u00e3o inclu\u00eddos nas paredes do VE para o c\u00e1lculo da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o.","id":6172709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por conven\u00e7\u00e3o, os m\u00fasculos papilares s\u00e3o inclu\u00eddos nas paredes do VE para o c\u00e1lculo da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de imagens adequadas apenas no corte apical quatro c\u00e2maras, a FE n\u00e3o deve ser calculada.","id":6172710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na presen\u00e7a de imagens adequadas apenas no corte apical quatro c\u00e2maras, a FE n\u00e3o deve ser calculada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/1640051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as seguintes afirmativas sobre a an\u00e1lise da fun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo direito (VD) e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) O grau de dilata\u00e7\u00e3o do VD \u00e9 melhor avaliado nos cortes apical ou subcostal de quatro c\u00e2maras, para compara\u00e7\u00e3o com o ventr\u00edculo esquerdo.( ) O \u00edndice de performance mioc\u00e1rdica do VD pode ser medido pelo Doppler tecidual, valores maiores que 0,43 indicam disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.( ) O TAPSE (excurs\u00e3o sist\u00f3lica do plano do anulo tricusp\u00eddeo) reflete especialmente a fun\u00e7\u00e3o longitudinal do VD.( ) Os par\u00e2metros que mais interferem na fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VD s\u00e3o a press\u00e3o e a resist\u00eancia na art\u00e9ria pulmonar.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":54585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1640055,"hashId":"f0e374db18f8fc6388e1d5007c1805dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as seguintes afirmativas sobre a an\u00e1lise da fun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo direito (VD) e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O grau de dilata\u00e7\u00e3o do VD \u00e9 melhor avaliado nos cortes apical ou subcostal de quatro c\u00e2maras, para compara\u00e7\u00e3o com o ventr\u00edculo esquerdo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u00edndice de performance mioc\u00e1rdica do VD pode ser medido pelo Doppler tecidual, valores maiores que 0,43 indicam disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O TAPSE (excurs\u00e3o sist\u00f3lica do plano do anulo tricusp\u00eddeo) reflete especialmente a fun\u00e7\u00e3o longitudinal do VD.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os par\u00e2metros que mais interferem na fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VD s\u00e3o a press\u00e3o e a resist\u00eancia na art\u00e9ria pulmonar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6172725,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V V","id":6172723,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V V F","id":6172724,"corpo":"<p>V V V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V V","id":6172725,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F F","id":6172726,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/1640055","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame ecocardiogr\u00e1fico nas cardiopatias cong\u00eanitas \u00e9 realizado de forma sistematizada. A partir da an\u00e1lise sequencial pelo ecocardiograma, as estruturas s\u00e3o descritas.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise sequencial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1640129,"hashId":"436816f5f3bbd00560303c9b9b07c63e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame ecocardiogr\u00e1fico nas cardiopatias cong\u00eanitas \u00e9 realizado de forma sistematizada. A partir da an\u00e1lise sequencial pelo ecocardiograma, as estruturas s\u00e3o descritas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise sequencial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6173075,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ventr\u00edculo com trabecula\u00e7\u00e3o mais grosseira e com inser\u00e7\u00e3o de cordas no septo \u00e9 morfologicamente o esquerdo.","id":6173073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ventr\u00edculo com trabecula\u00e7\u00e3o mais grosseira e com inser\u00e7\u00e3o de cordas no septo \u00e9 morfologicamente o esquerdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conex\u00e3o atrioventricular discordante \u00e9 quando dois \u00e1trios e duas valvas atrioventriculares conectam-se no mesmo ventr\u00edculo.","id":6173074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conex\u00e3o atrioventricular discordante \u00e9 quando dois \u00e1trios e duas valvas atrioventriculares conectam-se no mesmo ventr\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia-se o situs (arranjo atrial) por meio da rela\u00e7\u00e3o espacial entre a aorta abdominal, veia cava inferior e a coluna vertebral.","id":6173075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia-se o <em>situs <\/em>(arranjo atrial) por meio da rela\u00e7\u00e3o espacial entre a aorta abdominal, veia cava inferior e a coluna vertebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica dos ap\u00eandices atriais ajuda a identificar as c\u00e2maras ventriculares.","id":6173076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica dos ap\u00eandices atriais ajuda a identificar as c\u00e2maras ventriculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/1640129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O forame oval patente (FOP) est\u00e1 presente em cerca de 20 a 25% dos indiv\u00edduos, e sua pat\u00eancia est\u00e1 relacionada a algumas doen\u00e7as. O FOP n\u00e3o \u00e9 um defeito verdadeiro do septo interatrial, mas um espa\u00e7o ou separa\u00e7\u00e3o potencial entre o septum primum e o septum secundum.Em rela\u00e7\u00e3o ao FOP, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1640132,"hashId":"fa17c08e346dd97baf3211925bce5792","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O forame oval patente (FOP) est\u00e1 presente em cerca de 20 a 25% dos indiv\u00edduos, e sua pat\u00eancia est\u00e1 relacionada a algumas doen\u00e7as. O FOP n\u00e3o \u00e9 um defeito verdadeiro do septo interatrial, mas um espa\u00e7o ou separa\u00e7\u00e3o potencial entre o<em> septum primum<\/em> e o <em>septum secundum<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao FOP, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6173086,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele \u00e9 referido como demonstra\u00e7\u00e3o da passagem do sangue pelo forame oval do \u00e1trio direito para o esquerdo.","id":6173086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele \u00e9 referido como demonstra\u00e7\u00e3o da passagem do sangue pelo forame oval do \u00e1trio direito para o esquerdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a incid\u00eancia e o tamanho do FOP n\u00e3o modificam com o avan\u00e7ar da idade.","id":6173087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a incid\u00eancia e o tamanho do FOP n\u00e3o modificam com o avan\u00e7ar da idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ele \u00e9 referido como \u201cestirado\u201d (stretched) quando o sangue passa apenas do \u00e1trio esquerdo para o direito.","id":6173088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele \u00e9 referido como \u201cestirado\u201d (stretched) quando o sangue passa apenas do \u00e1trio esquerdo para o direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ecocardiograma transtor\u00e1cico \u00e9 muito limitado para an\u00e1lise do FOP, pois tem poucos planos para avaliar o septo interatrial.","id":6173089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ecocardiograma transtor\u00e1cico \u00e9 muito limitado para an\u00e1lise do FOP, pois tem poucos planos para avaliar o septo interatrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/1640132","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse caso, a paciente tem a seguinte geometria ventricular esquerda:","provas":[{"id":54585,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia","id":21775},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Ecocardiografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":1640135,"hashId":"c6e79598ba6417641e36f8c9302690c3","enunciado":"<p>Nesse caso, a paciente tem a seguinte geometria ventricular esquerda:<\/p>","resposta":6173099,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertrofia conc\u00eantrica.","id":6173099,"corpo":"<p>hipertrofia conc\u00eantrica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remodelamento conc\u00eantrico.","id":6173100,"corpo":"<p>remodelamento conc\u00eantrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertrofia exc\u00eantrica.","id":6173101,"corpo":"<p>hipertrofia exc\u00eantrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remodelamento exc\u00eantrico.","id":6173102,"corpo":"<p>remodelamento exc\u00eantrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37.Considere uma paciente hipertensa, sexo feminino, com \u00e1rea de superf\u00edcie corp\u00f3rea de 1,7 m2 , massa do ventr\u00edculo esquerdo (VE) de 181 g, di\u00e2metro diast\u00f3lico do VE de 46 mm, septo interventricular de 11 mm e parede posterior de 11 mm.","id":447854,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>36 <\/strong>e <strong>37<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere uma paciente hipertensa, sexo feminino, com \u00e1rea de superf\u00edcie corp\u00f3rea de 1,7 m2 , massa do ventr\u00edculo esquerdo (VE) de 181 g, di\u00e2metro diast\u00f3lico do VE de 46 mm, septo interventricular de 11 mm e parede posterior de 11 mm.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/1640135","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando n\u00e3o for poss\u00edvel o emprego de processo mecanizado no transporte de sacas, admite-se o processo manual, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de uma escada remov\u00edvel de madeira. Analise as seguintes caracter\u00edsticas:I. Lance \u00fanico de degraus com acesso a um patamar final.II. Possuir, lateralmente, um corrim\u00e3o ou guarda-corpo na altura de 1,00 m (um metro) em toda a extens\u00e3o.III. A largura m\u00ednima de 1,00 m (um metro), apresentando no patamar as dimens\u00f5es m\u00ednimas de 1,00 m x 1,00 m (um metro x um metro) e a altura m\u00e1xima, em rela\u00e7\u00e3o ao solo, de 2,25 m (dois metros e vinte e cinco cent\u00edmetros).A esse respeito, apresentam caracter\u00edsticas dessa escada de madeira os itens:","provas":[{"id":55242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651620,"hashId":"5cd6a33ef7c9fbd375eab2aa25d0a351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o for poss\u00edvel o emprego de processo mecanizado no transporte de sacas, admite-se o processo manual, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de uma escada remov\u00edvel de madeira. Analise as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Lance \u00fanico de degraus com acesso a um patamar final.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Possuir, lateralmente, um corrim\u00e3o ou guarda-corpo na altura de 1,00 m (um metro) em toda a extens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A largura m\u00ednima de 1,00 m (um metro), apresentando no patamar as dimens\u00f5es m\u00ednimas de 1,00 m x 1,00 m (um metro x um metro) e a altura m\u00e1xima, em rela\u00e7\u00e3o ao solo, de 2,25 m (dois metros e vinte e cinco cent\u00edmetros).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, apresentam caracter\u00edsticas dessa escada de madeira os itens:<\/p>","resposta":6223325,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6223322,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6223323,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6223324,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6223325,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1651620","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O memorial descritivo de um lote de terras de formato perfeitamente retangular descreve o azimute verdadeiro da sua testada como tendo o valor de 65 graus e 10 minutos.Um valor de azimute, em graus e minutos, poss\u00edvel de ser descrito nesse mesmo memorial para uma face lateral do lote \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":55253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-topografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Topografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651672,"hashId":"917e1afbabd331bc5f4b225c7a8a4012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O memorial descritivo de um lote de terras de formato perfeitamente retangular descreve o azimute verdadeiro da sua testada como tendo o valor de 65 graus e 10 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um valor de azimute, em graus e minutos, poss\u00edvel de ser descrito nesse mesmo memorial para uma face lateral do lote \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":6223531,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35 e 50.","id":6223530,"corpo":"<p>35 e 50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"155 e 10.","id":6223531,"corpo":"<p>155 e 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"335 e 50.","id":6223532,"corpo":"<p>335 e 50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"245 e 50.","id":6223533,"corpo":"<p>245 e 50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1651672","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia\/Bioqu\u00edmica","id":12763}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os locais de crime, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":58164,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":58170,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2018"},{"id":58171,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia\/Bioqu\u00edmica","id":12763},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia\/Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1732182,"hashId":"28eea5598331189d97e515ec4d6b4d15","enunciado":"<p>Sobre os locais de crime, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6578230,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever do perito criminal dirigir-se ao local de crime, providenciando para que n\u00e3o sejam alterados o estado e conserva\u00e7\u00e3o das coisas.","id":6578228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do perito criminal dirigir-se ao local de crime, providenciando para que n\u00e3o sejam alterados o estado e conserva\u00e7\u00e3o das coisas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando os vest\u00edgios foram mantidos inalterados, desde a ocorr\u00eancia dos fatos at\u00e9 o seu completo registro, o local de crime \u00e9 classificado como inid\u00f4neo.","id":6578229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os vest\u00edgios foram mantidos inalterados, desde a ocorr\u00eancia dos fatos at\u00e9 o seu completo registro, o local de crime \u00e9 classificado como inid\u00f4neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O local de crime imediato \u00e9 onde se concentra a maior parte dos vest\u00edgios, enquanto o local mediato \u00e9 a regi\u00e3o adjacente \u00e0 \u00e1rea imediata em que ocorreu o fato delituoso. ","id":6578230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O local de crime imediato \u00e9 onde se concentra a maior parte dos vest\u00edgios, enquanto o local mediato \u00e9 a regi\u00e3o adjacente \u00e0 \u00e1rea imediata em que ocorreu o fato delituoso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo local de crime consiste de um espa\u00e7o f\u00edsico, sendo inimagin\u00e1vel uma localidade virtual de onde se possam extrair vest\u00edgios.","id":6578231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo local de crime consiste de um espa\u00e7o f\u00edsico, sendo inimagin\u00e1vel uma localidade virtual de onde se possam extrair vest\u00edgios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arrombamentos s\u00e3o comuns em locais de crimes relacionados \u00e0 morte violenta, mas n\u00e3o aos crimes contra o patrim\u00f4nio.","id":6578232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrombamentos s\u00e3o comuns em locais de crimes relacionados \u00e0 morte violenta, mas n\u00e3o aos crimes contra o patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429986,"slug":"criminalistica-exame-de-locais-de-crime"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia\/Bioqu\u00edmica","id":12763}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a imagem, \u00e9 correto afirmar, com toda a seguran\u00e7a, que","provas":[{"id":58162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":58164,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":58166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":58170,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2018"},{"id":58171,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia\/Bioqu\u00edmica","id":12763},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia\/Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1732411,"hashId":"9be039ac388dc97bc5350646b61fd190","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a imagem, \u00e9 correto afirmar, com toda a seguran\u00e7a, que<\/p>","resposta":6579344,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser les\u00e3o de entrada ou de sa\u00edda de proj\u00e9til de arma de fogo, cujo diagn\u00f3stico depende de exame complementar.","id":6579343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser les\u00e3o de entrada ou de sa\u00edda de proj\u00e9til de arma de fogo, cujo diagn\u00f3stico depende de exame complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estimativa da dist\u00e2ncia de tiro \u00e9 poss\u00edvel, mas depende de per\u00edcia bal\u00edstica, mediante disparos de prova com a mesma arma do crime e o mesmo tipo de muni\u00e7\u00e3o.","id":6579344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estimativa da dist\u00e2ncia de tiro \u00e9 poss\u00edvel, mas depende de per\u00edcia bal\u00edstica, mediante disparos de prova com a mesma arma do crime e o mesmo tipo de muni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o interesse pericial se concentra no orif\u00edcio no centro da imagem, sendo os demais sinais irrelevantes para a per\u00edcia.","id":6579345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o interesse pericial se concentra no orif\u00edcio no centro da imagem, sendo os demais sinais irrelevantes para a per\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas s\u00e3o t\u00edpicas de tiro disparado a longa dist\u00e2ncia.","id":6579346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as caracter\u00edsticas s\u00e3o t\u00edpicas de tiro disparado a longa dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas s\u00e3o, certamente, de proj\u00e9teis de calibre .38 e similares, ou de maior calibre.","id":6579347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as caracter\u00edsticas s\u00e3o, certamente, de proj\u00e9teis de calibre .38 e similares, ou de maior calibre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguinte imagem, obtida em v\u00edtima fatal de um assalto a m\u00e3o armada, ilustra uma les\u00e3o provocada por tiro. Responda as quest\u00f5es 36 e 37 com base nessa imagem.","id":457555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguinte imagem, obtida em v\u00edtima fatal de um assalto a m\u00e3o armada, ilustra uma les\u00e3o provocada por tiro. Responda as quest\u00f5es 36 e 37 com base nessa imagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58162\/grupo-questao\/457555-20210601000322000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de bal\u00edstica interna e externa","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de bal\u00edstica interna e externa","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429987,"slug":"criminalistica-nocoes-de-balistica-interna-e-externa"},{"nome_clean":"Bal\u00edstica forense","oab":false,"nome":"Bal\u00edstica forense","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429990,"slug":"criminalistica-balistica-forense"}],"slug":"criminologia\/1732411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma medida espec\u00edfica de prote\u00e7\u00e3o ao idoso, prevista na Lei 10.741\/03,","provas":[{"id":58162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1732431,"hashId":"00ecf7182e76b029a23e690c05d382e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma medida espec\u00edfica de prote\u00e7\u00e3o ao idoso, prevista na Lei 10.741\/03,<\/p>","resposta":6579444,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhamento ao servi\u00e7o de sa\u00fade local, mediante notifica\u00e7\u00e3o.","id":6579443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento ao servi\u00e7o de sa\u00fade local, mediante notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrigo em entidade.","id":6579444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrigo em entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrigo permanente.","id":6579445,"corpo":"<p>abrigo permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada ao idoso.","id":6579446,"corpo":"<p>concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada ao idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhamento ao Programa de assist\u00eancia social.","id":6579447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento ao Programa de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406488,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-das-medidas-de-protecao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":406488,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410579,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406488,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410580,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-das-medidas-especificas-de-protecao"},{"nome_clean":"Art. 45","oab":true,"nome":"Art. 45","pai":410580,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410586,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-45"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1732431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o realizada ao Estatuto do Idoso pela Lei 13.466\/17 institui prioridade aos maiores de","provas":[{"id":58162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1732432,"hashId":"b8c6a28e26fd4455dd229495bccd300c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o realizada ao Estatuto do Idoso pela Lei 13.466\/17 institui prioridade aos maiores de<\/p>","resposta":6579452,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 anos.","id":6579448,"corpo":"<p>60 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65 anos.","id":6579449,"corpo":"<p>65 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 anos.","id":6579450,"corpo":"<p>70 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75 anos.","id":6579451,"corpo":"<p>75 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80 anos.","id":6579452,"corpo":"<p>80 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1732432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na per\u00edcia realizada no \u00e2mbito da justi\u00e7a, no sentido de avaliar a guarda de menores, a solicita\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o para ambos os genitores tem qual fun\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":58162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1732436,"hashId":"078c54873d651a84b7d4dbe6a95f0b87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na per\u00edcia realizada no \u00e2mbito da justi\u00e7a, no sentido de avaliar a guarda de menores, a solicita\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o para ambos os genitores tem qual fun\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6579469,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aferir ind\u00edcio de psicopatologia no hist\u00f3rico familiar avoengo.","id":6579468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferir ind\u00edcio de psicopatologia no hist\u00f3rico familiar avoengo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar qual dos genitores tem melhores condi\u00e7\u00f5es emocionais.","id":6579469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar qual dos genitores tem melhores condi\u00e7\u00f5es emocionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar doen\u00e7as f\u00edsicas e n\u00e3o trat\u00e1veis.","id":6579470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar doen\u00e7as f\u00edsicas e n\u00e3o trat\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar se os genitores s\u00e3o portadores de defici\u00eancia f\u00edsica.","id":6579471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar se os genitores s\u00e3o portadores de defici\u00eancia f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Investigar se os genitores possuem intelig\u00eancia inferior.","id":6579472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investigar se os genitores possuem intelig\u00eancia inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417512,"slug":"psicologia-pericia-psicologica"},{"nome_clean":"Ado\u00e7\u00e3o, Guarda e Tutela de Crian\u00e7as e Adolescentes","oab":false,"nome":"Ado\u00e7\u00e3o, Guarda e Tutela de Crian\u00e7as e Adolescentes","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417515,"slug":"psicologia-adocao-guarda-e-tutela-de-criancas-e-adolescentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazendo uma releitura do cen\u00e1rio do direito romano, \u201ccurador de fam\u00edlia\u201d se refere a um \u00f3rg\u00e3o que auxilia o poder judici\u00e1rio. Dos abaixo relacionados, qual se encaixa nessa descri\u00e7\u00e3o? Lembrando que o mesmo \u00e9 aut\u00f4nomo, possui fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora e \u00e9 um \u201c\u00f3rg\u00e3o de lei e fiscal de sua execu\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":58162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia","id":13458},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-criminal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1732441,"hashId":"949f751974d8924d5c31a2b7a2cc4941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazendo uma releitura do cen\u00e1rio do direito romano, \u201ccurador de fam\u00edlia\u201d se refere a um \u00f3rg\u00e3o que auxilia o poder judici\u00e1rio. Dos abaixo relacionados, qual se encaixa nessa descri\u00e7\u00e3o? Lembrando que o mesmo \u00e9 aut\u00f4nomo, possui fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora e \u00e9 um \u201c\u00f3rg\u00e3o de lei e fiscal de sua execu\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":6579493,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procurador ou membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6579493,"corpo":"<p>O procurador ou membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O juiz.","id":6579494,"corpo":"<p>O juiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O advogado da parte.","id":6579495,"corpo":"<p>O advogado da parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o social inserido no contexto do judici\u00e1rio.","id":6579496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o social inserido no contexto do judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O perito psic\u00f3logo.","id":6579497,"corpo":"<p>O perito psic\u00f3logo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica: Conceito, Hist\u00f3rico e Atua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica: Conceito, Hist\u00f3rico e Atua\u00e7\u00e3o","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417506,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-conceito-historico-e-atuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s massas mediastinais, assinale as alternativas abaixo com V (verdadeiro) ou F (falso).( ) Na tomografia computadorizada, os cistos t\u00edmicos manifestam-se como les\u00e3o esf\u00e9rica unilocular preenchida por l\u00edquido ou como espa\u00e7os c\u00edsticos multiloculares de paredes finas.( ) Miastenia grave \u00e9 comum nos pacientes com carcinoma t\u00edmico.( ) A maioria das massas do mediastino posterior s\u00e3o de origem neurog\u00eanica.( ) Os cistos broncog\u00eanicos est\u00e3o tipicamente localizados no mediastino m\u00e9dio, enquanto os cistos neurog\u00eanicos localizam-se mais comumente no mediastino posterior.A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":58922,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2018-faurgs-medico-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1777113,"hashId":"53911f68be4ebb8a885d47f48f808817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s massas mediastinais, assinale as alternativas abaixo com <strong>V<\/strong> (verdadeiro) ou <strong>F<\/strong> (falso).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na tomografia computadorizada, os cistos t\u00edmicos manifestam-se como les\u00e3o esf\u00e9rica unilocular preenchida por l\u00edquido ou como espa\u00e7os c\u00edsticos multiloculares de paredes finas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Miastenia grave \u00e9 comum nos pacientes com carcinoma t\u00edmico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A maioria das massas do mediastino posterior s\u00e3o de origem neurog\u00eanica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os cistos broncog\u00eanicos est\u00e3o tipicamente localizados no mediastino m\u00e9dio, enquanto os cistos neurog\u00eanicos localizam-se mais comumente no mediastino posterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":6781099,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":6781098,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6781099,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":6781100,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":6781101,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":6781102,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para qual das situa\u00e7\u00f5es abaixo deve-se realizar reopera\u00e7\u00e3o imediata ap\u00f3s um transplante de rim?","provas":[{"id":58923,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2018-faurgs-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1777126,"hashId":"058fc186d6cf6a6bfa8fbdc3c9b92f6b","enunciado":"<p> Para qual das situa\u00e7\u00f5es abaixo deve-se realizar reopera\u00e7\u00e3o imediata ap\u00f3s um transplante de rim?<\/p>","resposta":6781164,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cole\u00e7\u00e3o de sangue ao redor do aloenxerto.","id":6781163,"corpo":"<p>Cole\u00e7\u00e3o de sangue ao redor do aloenxerto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trombose da veia renal. ","id":6781164,"corpo":"<p>Trombose da veia renal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cole\u00e7\u00e3o linf\u00e1tica septada ao redor do aloenxerto. ","id":6781165,"corpo":"<p>Cole\u00e7\u00e3o linf\u00e1tica septada ao redor do aloenxerto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estenose da art\u00e9ria renal. ","id":6781166,"corpo":"<p>Estenose da art\u00e9ria renal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o da ureteroneocistostomia. ","id":6781167,"corpo":"<p>Obstru\u00e7\u00e3o da ureteroneocistostomia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agenesia renal, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I - As bases embriol\u00f3gicas para agenesia renal unilateral s\u00e3o semelhantes \u00e0s encontradas na bilateral.II - O ureter ipsilateral est\u00e1 ausente em 60% dos casos de agenesia renal.III - Agenesia renal unilateral ocorre em um em cada 10.000 nascimentos.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58923,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2018-faurgs-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1777154,"hashId":"5adf4657528aeb4f4bb75f827ec6f393","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agenesia renal, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As bases embriol\u00f3gicas para agenesia renal unilateral s\u00e3o semelhantes \u00e0s encontradas na bilateral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O ureter ipsilateral est\u00e1 ausente em 60% dos casos de agenesia renal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Agenesia renal unilateral ocorre em um em cada 10.000 nascimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6781305,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":6781303,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6781304,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":6781305,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":6781306,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":6781307,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio de Suporte - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23078}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira elenca uma s\u00e9rie de direitos e deveres individuais e coletivos que devem ser observados, tanto pelo Estado quanto pelos particulares. Assinale a alternativa que apresenta um direito constitucional.","provas":[{"id":58963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio de Suporte - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23078},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"udesc-sc-2018-covest-udesc-tecnico-universitario-de-suporte-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - UDESC - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio de Suporte - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1777229,"hashId":"3b42a281d16ac89545c544eecd8fffa4","enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira elenca uma s\u00e9rie de direitos e deveres individuais e coletivos que devem ser observados, tanto pelo Estado quanto pelos particulares. <\/p><p style=\"line-height: 1;\"><br><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta um direito constitucional.<\/p>","resposta":6781679,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, apenas quando estes forem previstos em legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":6781678,"corpo":"<p>Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, apenas quando estes forem previstos em legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens.","id":6781679,"corpo":"<p>\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, independentemente das qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.","id":6781680,"corpo":"<p>\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, independentemente das qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social de modo a n\u00e3o limitar o exerc\u00edcio do direito pelo propriet\u00e1rio.","id":6781681,"corpo":"<p>A propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social de modo a n\u00e3o limitar o exerc\u00edcio do direito pelo propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, sendo permitida a de car\u00e1ter paramilitar.","id":6781682,"corpo":"<p>\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, sendo permitida a de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio de Suporte - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23078}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao instituto da pena prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira.","provas":[{"id":58963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio de Suporte - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23078},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"udesc-sc-2018-covest-udesc-tecnico-universitario-de-suporte-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - UDESC - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio de Suporte - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1777232,"hashId":"f200213b3183ccea32d40802127cf273","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao instituto da pena prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira.<\/p>","resposta":6781695,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado, podendo a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e a decreta\u00e7\u00e3o do perdimento de bens ser, nos termos da lei, estendidas aos sucessores e contra eles executadas, independentemente do valor do patrim\u00f4nio transferido.","id":6781693,"corpo":"<p>Nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado, podendo a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e a decreta\u00e7\u00e3o do perdimento de bens ser, nos termos da lei, estendidas aos sucessores e contra eles executadas, independentemente do valor do patrim\u00f4nio transferido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1, em nenhuma hip\u00f3tese, pena de morte ou de trabalhos for\u00e7ados.","id":6781694,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1, em nenhuma hip\u00f3tese, pena de morte ou de trabalhos for\u00e7ados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A priva\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o de liberdade, a perda de bens, a multa, a presta\u00e7\u00e3o social alternativa e a suspens\u00e3o ou interdi\u00e7\u00e3o de direitos s\u00e3o esp\u00e9cies de penas constitucionalmente previstas.","id":6781695,"corpo":"<p>A priva\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o de liberdade, a perda de bens, a multa, a presta\u00e7\u00e3o social alternativa e a suspens\u00e3o ou interdi\u00e7\u00e3o de direitos s\u00e3o esp\u00e9cies de penas constitucionalmente previstas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, mas pode haver pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","id":6781696,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, mas pode haver pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime afian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.","id":6781697,"corpo":"<p>A pr\u00e1tica do racismo constitui crime afian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio de Suporte - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23078}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira \u00e9 o mais expressivo e rico arsenal jur\u00eddico na enuncia\u00e7\u00e3o do sistema processual e de seus valores, estabelecendo tanto garantias constitucionais do processo quanto de jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional das liberdades. No tocante \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional das liberdades, h\u00e1 expressa previs\u00e3o de rem\u00e9dios processuais que s\u00e3o elevados \u00e0 dignidade constitucional. Com rela\u00e7\u00e3o aos rem\u00e9dios constitucionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio de Suporte - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23078},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"udesc-sc-2018-covest-udesc-tecnico-universitario-de-suporte-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - UDESC - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio de Suporte - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1777246,"hashId":"127fe97d0319961c7011585ec9ff58ad","enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira \u00e9 o mais expressivo e rico arsenal jur\u00eddico na enuncia\u00e7\u00e3o do sistema processual e de seus valores, estabelecendo tanto garantias constitucionais do processo quanto de jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional das liberdades. No tocante \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional das liberdades, h\u00e1 expressa previs\u00e3o de rem\u00e9dios processuais que s\u00e3o elevados \u00e0 dignidade constitucional. <\/p><p style=\"line-height: 1;\"><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos rem\u00e9dios constitucionais, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":6781763,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e de \u00f4nus da sucumb\u00eancia.","id":6781763,"corpo":"<p>Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e de \u00f4nus da sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 habeas corpus sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o apenas por ilegalidade.","id":6781764,"corpo":"<p>Conceder-se-\u00e1<em> habeas corpus<\/em> sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o apenas por ilegalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional ou por organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 pelo menos dois anos, em defesa dos interesses de seus membros ou associados. ","id":6781765,"corpo":"<p>O mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional ou por organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 pelo menos dois anos, em defesa dos interesses de seus membros ou associados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mandado de injun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 concedido sempre que a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio de qualquer direito de titularidade do indiv\u00edduo.","id":6781766,"corpo":"<p>O mandado de injun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 concedido sempre que a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio de qualquer direito de titularidade do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concede-se o habeas data para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter privado.","id":6781767,"corpo":"<p>Concede-se o <em>habeas data<\/em> para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405226,"slug":"direito-constitucional-acao-popular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Fissuras labiopalatinas, a classifica\u00e7\u00e3o por meio do forame incisivo divide as fissuras em tr\u00eas grupos, quais s\u00e3o eles?","provas":[{"id":55555,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1687855,"hashId":"fea9b2091750553b863e58cf6bcd8db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Fissuras labiopalatinas, a classifica\u00e7\u00e3o por meio do forame incisivo divide as fissuras em tr\u00eas grupos, quais s\u00e3o eles?<\/p>","resposta":6377154,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-forame incisivo, transforame incisivo e p\u00f3s-forame incisivo.","id":6377154,"corpo":"<p>Pr\u00e9-forame incisivo, transforame incisivo e p\u00f3s-forame incisivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escape nasal, transforame central e pr\u00e9-forame.","id":6377155,"corpo":"<p>Escape nasal, transforame central e pr\u00e9-forame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-forame central, transforame central e p\u00f3s-forame central","id":6377156,"corpo":"<p>P\u00f3s-forame central, transforame central e p\u00f3s-forame central<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-forame incisivo central lateral, transforame e p\u00f3s-forame incisivo.","id":6377157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-forame incisivo central lateral, transforame e p\u00f3s-forame incisivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escape nasal central, transforame incisivo e p\u00f3s-forame.","id":6377158,"corpo":"<p>Escape nasal central, transforame incisivo e p\u00f3s-forame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1687855","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas N\u00c3O \u00e9 disfonia psicog\u00eanica?","provas":[{"id":55555,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1687862,"hashId":"866c010da0b449e2fb9579322535f5ae","enunciado":"<p>Qual das alternativas N\u00c3O \u00e9 disfonia psicog\u00eanica?<\/p>","resposta":6377192,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afonia de convers\u00e3o.","id":6377188,"corpo":"<p>Afonia de convers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso divergente de registros.","id":6377189,"corpo":"<p>Uso divergente de registros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falsete de convers\u00e3o.","id":6377190,"corpo":"<p>Falsete de convers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espasmos de abdu\u00e7\u00e3o intermitente.","id":6377191,"corpo":"<p>Espasmos de abdu\u00e7\u00e3o intermitente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desativar a tratopatia de adapta\u00e7\u00e3o.","id":6377192,"corpo":"<p>Desativar a tratopatia de adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1687862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 6965\/81, constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar:","provas":[{"id":55555,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1687871,"hashId":"25a42a886b93ac913840086a4473da48","enunciado":"<p>De acordo com a Lei 6965\/81, constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar:<\/p>","resposta":6377236,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Conselho Regional pagar pontualmente a anuidade;","id":6377232,"corpo":"<p>Ao Conselho Regional pagar pontualmente a anuidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter sigilo profissional;","id":6377233,"corpo":"<p>Manter sigilo profissional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deixar de exercer a profiss\u00e3o quando impedido de faz\u00ea-lo;","id":6377234,"corpo":"<p>Deixar de exercer a profiss\u00e3o quando impedido de faz\u00ea-lo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter conduta compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":6377235,"corpo":"<p>Manter conduta compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Praticar ato que a lei defina como crime ou contraven\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio da pr\u00e1tica profissional;","id":6377236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticar ato que a lei defina como crime ou contraven\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio da pr\u00e1tica profissional;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397821,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-965-de-1981-dispoe-sobre-a-regulamentacao-da-profissao-de-fonoaudiologo-e-determina-outras-providencias"},{"nome_clean":"Decreto-Lei n\u00ba 87.218\/1982 -Regulamenta a Lei 6.965, de 09 de dezembro de 1981, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto-Lei n\u00ba 87.218\/1982 -Regulamenta a Lei 6.965, de 09 de dezembro de 1981, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418569,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-87-218-1982-regulamenta-a-lei-6-965-de-09-de-dezembro-de-1981-que-dispoe-sobre-a-regulamentacao-da-profissao-de-fonoaudiologo-e-determina-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1687871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a S\u00edndrome Cong\u00eanita do Zika V\u00edrus, algumas crian\u00e7as que nasceram com microcefalia apresentaram qual altera\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica?","provas":[{"id":55555,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1687876,"hashId":"7baa9aac972a7b6df7b2f52552728f3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a S\u00edndrome Cong\u00eanita do Zika V\u00edrus, algumas crian\u00e7as que nasceram com microcefalia apresentaram qual altera\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica?<\/p>","resposta":6377259,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visual","id":6377257,"corpo":"<p>Visual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Motora","id":6377258,"corpo":"<p>Motora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disfagia","id":6377259,"corpo":"<p>Disfagia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atraso no Desenvolvimento","id":6377260,"corpo":"<p>Atraso no Desenvolvimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Irritabilidade","id":6377261,"corpo":"<p>Irritabilidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1687876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as de elei\u00e7\u00e3o para diagn\u00f3stico diferencial para Febre Aftosa, EXCETO:","provas":[{"id":55556,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1687886,"hashId":"036b660d417ca65da080a9858b2099bd","enunciado":"<p>S\u00e3o doen\u00e7as de elei\u00e7\u00e3o para diagn\u00f3stico diferencial para Febre Aftosa, EXCETO:<\/p>","resposta":6377310,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estomatite Vesicular;","id":6377306,"corpo":"<p>Estomatite Vesicular;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edngua Azul;","id":6377307,"corpo":"<p>L\u00edngua Azul;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rinotraqueite Infecciosa Bovina IBR","id":6377308,"corpo":"<p>Rinotraqueite Infecciosa Bovina IBR<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mamilite Herp\u00e9tica Bovina","id":6377309,"corpo":"<p>Mamilite Herp\u00e9tica Bovina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leucose Enzo\u00f3tica","id":6377310,"corpo":"<p>Leucose Enzo\u00f3tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/1687886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as vantagens do exame ultrassonogr\u00e1fico nos animais dom\u00e9sticos, podemos citar, EXCETO:","provas":[{"id":55556,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1687895,"hashId":"48e6f3b2d2f3dcb539515782eeb9df8f","enunciado":"<p>Dentre as vantagens do exame ultrassonogr\u00e1fico nos animais dom\u00e9sticos, podemos citar, EXCETO:<\/p>","resposta":6377351,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auxilia nas biot\u00e9cnicas aplicadas \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o animal;","id":6377348,"corpo":"<p>Auxilia nas biot\u00e9cnicas aplicadas \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o animal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realiza diagn\u00f3stico em \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o visualizados em outros exames de imagem, como raio x, por exemplo;","id":6377349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza diagn\u00f3stico em \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o visualizados em outros exames de imagem, como raio x, por exemplo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata se de uma pr\u00e1tica n\u00e3o invasiva, na maior parte dos pacientes n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio seda\u00e7\u00e3o;","id":6377350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata se de uma pr\u00e1tica n\u00e3o invasiva, na maior parte dos pacientes n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio seda\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode causar pequenas les\u00f5es na pele devido a radia\u00e7\u00e3o emitida pelo aparelho;","id":6377351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode causar pequenas les\u00f5es na pele devido a radia\u00e7\u00e3o emitida pelo aparelho;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser feita nas propriedades rurais, h\u00edpicas, haras, etc.;","id":6377352,"corpo":"<p>Pode ser feita nas propriedades rurais, h\u00edpicas, haras, etc.;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403287,"slug":"veterinaria-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"veterinaria\/1687895","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o circuito representado na Figura 1 e utilizando o equivalente de Th\u00e9venin, determine a tens\u00e3o VTH, o valor de RL que resulta em pot\u00eancia m\u00e1xima transferida para RL e encontre a pot\u00eancia m\u00e1xima Pm\u00e1x que pode ser fornecida a RL. Conforme a figura, tens\u00e3o da fonte \u00e9 360Volts e resist\u00eancias (R1- 30Ohms e R2-150Ohms).Assinale a alternativa que apresenta o resultado CORRETO: ","provas":[{"id":55803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1687917,"hashId":"35986346c30fc3d8da1c3b5465d210d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito representado na Figura 1 e utilizando o equivalente de <em>Th\u00e9venin<\/em>, determine a tens\u00e3o V<sub>TH<\/sub>, o valor de R<sub>L<\/sub> que resulta em pot\u00eancia m\u00e1xima transferida para R<sub>L<\/sub> e encontre a pot\u00eancia m\u00e1xima P<sub>m\u00e1x<\/sub> que pode ser fornecida a R<sub>L<\/sub>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a figura, tens\u00e3o da fonte \u00e9 360Volts e resist\u00eancias (R1- 30Ohms e R2-150Ohms).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55803\/questao\/1687917-20210506142945000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado <strong>CORRETO<\/strong>: <\/p>","resposta":6377440,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VTH = 150V; RL = 40\u03a9; Pm\u00e1x = 600W.","id":6377437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<sub>TH <\/sub>= 150V; R<sub>L<\/sub> = 40\u03a9; P<sub>m\u00e1x<\/sub> = 600W.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VTH = 300V; RL = 25\u03a9; Pm\u00e1x = 700W.","id":6377438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<sub>TH<\/sub> = 300V; R<sub>L<\/sub> = 25\u03a9; P<sub>m\u00e1x<\/sub> = 700W.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VTH = 150V; RL = 40\u03a9; Pm\u00e1x = 900W.","id":6377439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<sub>TH <\/sub>= 150V; R<sub>L<\/sub> = 40\u03a9; P<sub>m\u00e1x<\/sub> = 900W.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VTH = 300V; RL = 25\u03a9; Pm\u00e1x = 900W.","id":6377440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<sub>TH <\/sub>= 300V; R<sub>L<\/sub> = 25\u03a9; P<sub>m\u00e1x<\/sub> = 900W.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","oab":false,"nome":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399054,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-teoremas-superposicao-thevenin-norton"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1687917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (VISA) promovem e protegem a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e, s\u00e3o capazes de eliminar, reduzir e prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade coletiva. As atividades compreendidas pela (VISA) interv\u00eam diretamente nos problemas sanit\u00e1rios no meio ambiente, decorrentes das pr\u00e1ticas antr\u00f3picas. S\u00e3o consideradas a\u00e7\u00f5es da (VISA), EXCETO:","provas":[{"id":55804,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-sanitario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Sanit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1687923,"hashId":"6475e861bb8e4eab118859a49731f4b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (VISA) promovem e protegem a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e, s\u00e3o capazes de eliminar, reduzir e prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade coletiva. As atividades compreendidas pela (VISA) interv\u00eam diretamente nos problemas sanit\u00e1rios no meio ambiente, decorrentes das pr\u00e1ticas antr\u00f3picas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas a\u00e7\u00f5es da (VISA), <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6377464,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autorizar o funcionamento de um estabelecimento. ","id":6377461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar o funcionamento de um estabelecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitorar os produtos e servi\u00e7os.","id":6377462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar os produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitorar o mercado.","id":6377463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar o mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minimizar e eliminar riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e dos trabalhadores e ao meio ambiente. ","id":6377464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimizar e eliminar riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e dos trabalhadores e ao meio ambiente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1687923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, os materiais de consumo, armazenados em almoxarifados, s\u00e3o avaliados: ","provas":[{"id":55918,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1687929,"hashId":"9f42b7f1d508b69fffcff7a1a0a20c9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, os materiais de consumo, armazenados em almoxarifados, s\u00e3o avaliados: <\/p>","resposta":6377487,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo pre\u00e7o espec\u00edfico de cada unidade de estoque.","id":6377485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo pre\u00e7o espec\u00edfico de cada unidade de estoque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pelo seu valor nominal. ","id":6377486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pelo seu valor nominal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pelo pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado das compras.","id":6377487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pelo pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado das compras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pelo valor do Custo atualizado.","id":6377488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pelo valor do Custo atualizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo seu Custo de Aquisi\u00e7\u00e3o. ","id":6377489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo seu Custo de Aquisi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Estoques (MCASP e NBC TSP 04)","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Estoques (MCASP e NBC TSP 04)","pai":412428,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412432,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-dos-estoques-mcasp-e-nbc-tsp-04"},{"nome_clean":"Estoques (NBC TSP 4)","oab":false,"nome":"Estoques (NBC TSP 4)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412598,"slug":"contabilidade-publica-estoques-nbc-tsp-4"}],"slug":"contabilidade-publica\/1687929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua est\u00e1 prevista na Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 9.433\/97. Essa cobran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 um imposto ou tarifa cobrados pelas distribuidoras de \u00e1guas na cidade, mas sim uma remunera\u00e7\u00e3o pelo uso de um bem p\u00fablico. Todos e quaisquer usu\u00e1rios que captem, lancem efluentes ou realizem usos n\u00e3o consuntivos diretamente em corpos de \u00e1gua necessitam cumprir com o valor estabelecido. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de uso sustent\u00e1vel da \u00e1gua oriundos da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos, EXCETO:","provas":[{"id":55804,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-sanitario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Sanit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1687942,"hashId":"ebb4056229a861f8a6d61e62030bbb6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua est\u00e1 prevista na Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 9.433\/97. Essa cobran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 um imposto ou tarifa cobrados pelas distribuidoras de \u00e1guas na cidade, mas sim uma remunera\u00e7\u00e3o pelo uso de um bem p\u00fablico. Todos e quaisquer usu\u00e1rios que captem, lancem efluentes ou realizem usos n\u00e3o consuntivos diretamente em corpos de \u00e1gua necessitam cumprir com o valor estabelecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de uso sustent\u00e1vel da \u00e1gua oriundos da cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6377543,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecer a \u00e1gua como bem econ\u00f4mico e dar ao usu\u00e1rio uma indica\u00e7\u00e3o de seu real valor.","id":6377542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer a \u00e1gua como bem econ\u00f4mico e dar ao usu\u00e1rio uma indica\u00e7\u00e3o de seu real valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arrecadar fundos para que as concession\u00e1rias possam custear processos de tratamentos de lodos advindos do sistema de tratamento de \u00e1gua. ","id":6377543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrecadar fundos para que as concession\u00e1rias possam custear processos de tratamentos de lodos advindos do sistema de tratamento de \u00e1gua. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar a racionaliza\u00e7\u00e3o do uso da \u00e1gua. ","id":6377544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a racionaliza\u00e7\u00e3o do uso da \u00e1gua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obter recursos financeiros para o financiamento dos programas e interven\u00e7\u00f5es contemplados nos planos de recursos h\u00eddricos.","id":6377545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obter recursos financeiros para o financiamento dos programas e interven\u00e7\u00f5es contemplados nos planos de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"nome_clean":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403407,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-o-conceito-de-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1687942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, bens p\u00fablicos s\u00e3o todos os bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis cuja titularidade pertence \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de Direito P\u00fablico. Dentre elas a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios, as Autarquias, as Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas de Direito P\u00fablico e as Associa\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Assim, analise as caracter\u00edsticas de bens p\u00fablicos apresentadas no quadro a seguir.Abrangem bens im\u00f3veis (reparti\u00e7\u00f5es estatais) e bens m\u00f3veis necess\u00e1rios ao desempenho da atividade administrativa estatal.Aplicados ao desempenho das atividades estatais, configurem elas ou n\u00e3o servi\u00e7o p\u00fablico.Podem ser de titularidade de pessoa p\u00fablica ou privada.Pode-se dizer que tais caracter\u00edsticas representam bem p\u00fablico:","provas":[{"id":55918,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1687944,"hashId":"423ed01a4e0b623de83395d57b54b449","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, bens p\u00fablicos s\u00e3o todos os bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis cuja titularidade pertence \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de Direito P\u00fablico. Dentre elas a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios, as Autarquias, as Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas de Direito P\u00fablico e as Associa\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Assim, analise as caracter\u00edsticas de bens p\u00fablicos apresentadas no quadro a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 504px;\"><colgroup><col width=\"504\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-r4zb\"><td data-row=\"row-r4zb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r4zb\" data-cell=\"cell-d27c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Abrangem bens im\u00f3veis (reparti\u00e7\u00f5es estatais) e bens m\u00f3veis necess\u00e1rios ao desempenho da atividade administrativa estatal.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4nzd\"><td data-row=\"row-4nzd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4nzd\" data-cell=\"cell-vmvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aplicados ao desempenho das atividades estatais, configurem elas ou n\u00e3o servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uw92\"><td data-row=\"row-uw92\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uw92\" data-cell=\"cell-3cnr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Podem ser de titularidade de pessoa p\u00fablica ou privada.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Pode-se dizer que tais caracter\u00edsticas representam bem p\u00fablico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6377551,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De uso especial.","id":6377551,"corpo":"<p>De uso especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De uso comum do povo.","id":6377552,"corpo":"<p>De uso comum do povo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dominical.","id":6377553,"corpo":"<p>Dominical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De natureza explorat\u00f3ria.","id":6377554,"corpo":"<p>De natureza explorat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":6377555,"corpo":"<p>Patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens de Uso Especial","oab":true,"nome":"Bens de Uso Especial","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408468,"slug":"direito-administrativo-bens-de-uso-especial"}],"slug":"direito-administrativo\/1687944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ciclicidade reprodutiva de uma f\u00eamea depende da atividade ovariana, e esta por sua vez depende de fatores externos que podem alterar a vida reprodutiva normal. Dentre os fatores que podem influenciar nessa atividade, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":55556,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1687951,"hashId":"41867b42ac30992314d5a9a6b6516970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ciclicidade reprodutiva de uma f\u00eamea depende da atividade ovariana, e esta por sua vez depende de fatores externos que podem alterar a vida reprodutiva normal. Dentre os fatores que podem influenciar nessa atividade, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6377587,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incid\u00eancia de raios solares (fotoper\u00edodo);","id":6377584,"corpo":"<p>Incid\u00eancia de raios solares (fotoper\u00edodo);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o;","id":6377585,"corpo":"<p>Nutri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito Macho;","id":6377586,"corpo":"<p>Efeito Macho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelagem;","id":6377587,"corpo":"<p>Pelagem;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Idade;","id":6377588,"corpo":"<p>Idade;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403293,"slug":"veterinaria-reproducao"}],"slug":"veterinaria\/1687951","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cio \u00e9 o per\u00edodo em que as f\u00eameas bovinas encontram se receptivas aos machos, resultando na c\u00f3pula (monta). S\u00e3o sinais de cio em vacas, EXCETO:","provas":[{"id":55556,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1687952,"hashId":"8f9faf43cc9a4ef3cfb8708a3d8c3dfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cio \u00e9 o per\u00edodo em que as f\u00eameas bovinas encontram se receptivas aos machos, resultando na c\u00f3pula (monta). S\u00e3o sinais de cio em vacas, EXCETO:<\/p>","resposta":6377590,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cauda elevada e inquieta\u00e7\u00e3o;","id":6377589,"corpo":"<p>Cauda elevada e inquieta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apetite depravado, troncos, pedras, etc.;","id":6377590,"corpo":"<p>Apetite depravado, troncos, pedras, etc.;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discreto aumento da temperatura corporal;","id":6377591,"corpo":"<p>Discreto aumento da temperatura corporal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrimento vulva cristalino;","id":6377592,"corpo":"<p>Corrimento vulva cristalino;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do apetite;","id":6377593,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o do apetite;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403293,"slug":"veterinaria-reproducao"}],"slug":"veterinaria\/1687952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade p\u00fablica tem como fonte de Receita a contribui\u00e7\u00e3o mensal de seus associados, que se reuniram e resolveram pagar de uma s\u00f3 vez o valor de R$ 45.000, correspondente a tr\u00eas exerc\u00edcios, com o objetivo de formar um fundo financeiro. Durante os tr\u00eas exerc\u00edcios, essa organiza\u00e7\u00e3o tem custos de impress\u00e3o de folhetos no valor de R$ 6.000,00 em cada ano e, no segundo ano, resolveu fazer um seguro cujo pr\u00eamio foi no valor de R$ 4.000,00, com cobertura para o segundo e o terceiro anos. Com base nas informa\u00e7\u00f5es e nos conceitos relativos ao Princ\u00edpio de Compet\u00eancia, pode-se afirmar que a entidade ir\u00e1 apurar um: ","provas":[{"id":55918,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1687970,"hashId":"155b164e9f26227c97041dfabd5b6ef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade p\u00fablica tem como fonte de Receita a contribui\u00e7\u00e3o mensal de seus associados, que se reuniram e resolveram pagar de uma s\u00f3 vez o valor de R$ 45.000, correspondente a tr\u00eas exerc\u00edcios, com o objetivo de formar um fundo financeiro. Durante os tr\u00eas exerc\u00edcios, essa organiza\u00e7\u00e3o tem custos de impress\u00e3o de folhetos no valor de R$ 6.000,00 em cada ano e, no segundo ano, resolveu fazer um seguro cujo pr\u00eamio foi no valor de R$ 4.000,00, com cobertura para o segundo e o terceiro anos. Com base nas informa\u00e7\u00f5es e nos conceitos relativos ao Princ\u00edpio de Compet\u00eancia, pode-se afirmar que a entidade ir\u00e1 apurar um: <\/p>","resposta":6377677,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de R$ 9.000,00 no segundo ano e de R$ 7.000,00 no terceiro ano; super\u00e1vit de R$ 9.000,00 no primeiro ano.","id":6377675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficit de R$ 9.000,00 no segundo ano e de R$ 7.000,00 no terceiro ano; super\u00e1vit de R$ 9.000,00 no primeiro ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de R$ 7.000,00 em todos os exerc\u00edcios.","id":6377676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficit de R$ 7.000,00 em todos os exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit de R$ 9.000,00 no primeiro ano e de R$ 7.000,00 no segundo e no terceiro ano. ","id":6377677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Super\u00e1vit de R$ 9.000,00 no primeiro ano e de R$ 7.000,00 no segundo e no terceiro ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit de R$ 7.000,00 no primeiro ano e de R$ 9.000,00 no segundo e terceiro ano.","id":6377678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Super\u00e1vit de R$ 7.000,00 no primeiro ano e de R$ 9.000,00 no segundo e terceiro ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Super\u00e1vit de R$ 9.000,00 em todos os exerc\u00edcios. ","id":6377679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Super\u00e1vit de R$ 9.000,00 em todos os exerc\u00edcios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Super\u00e1vit financeiro","oab":false,"nome":"Super\u00e1vit financeiro","pai":412081,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412105,"slug":"contabilidade-publica-superavit-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/1687970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},{"descricao":"Atendente T\u00e9cnico","id":22126}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos destacados abaixo est\u00e3o corretamente justificados por suas respectivas classes gramaticais, exceto na alternativa:","provas":[{"id":55919,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-programador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Programador - 2018"},{"id":55920,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Operador de Computador - 2018"},{"id":55922,"cargo":{"descricao":"Atendente T\u00e9cnico","id":22126},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-atendente-tecnico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Atendente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1688004,"hashId":"ad5647b43e30b611d25431f432cf34ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos destacados abaixo est\u00e3o corretamente justificados por suas respectivas classes gramaticais, <strong><u>exceto<\/u><\/strong> na alternativa:<\/p>","resposta":6377819,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOs limites da caridade humana\u201d - adjetivo. ","id":6377816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs limites da caridade <strong>humana<\/strong>\u201d - adjetivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cUm governo de ampla composi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria\u201d \u2013 substantivo.","id":6377817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm <strong>governo <\/strong>de ampla composi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria\u201d \u2013 substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEntre n\u00fameros oficiais e estimativas informais\u201d \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.","id":6377818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Entre <\/strong>n\u00fameros oficiais e estimativas informais\u201d \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cS\u00e3o mais de 40 mil venezuelanos no Estado nortista\u201d \u2013 adv\u00e9rbio.","id":6377819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00e3o mais de 40 mil venezuelanos no Estado <strong>nortista<\/strong>\u201d \u2013 adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cburlar os controles de fronteira em mais de meia d\u00fazia de pa\u00edses\u201d \u2013 numeral.","id":6377820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cburlar os controles de fronteira em mais de <strong>meia d\u00fazia<\/strong> de pa\u00edses\u201d \u2013 numeral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 01 A 05A crise dos refugiados: um teste \u00e0 caridade humanaO contingente de refugiados venezuelanos em Roraima, que j\u00e1 ganha contornos de crise humanit\u00e1ria, representa um teste poucas vezes colocado ao Brasil em sua hist\u00f3ria recente. Entre n\u00fameros oficiais e estimativas informais, s\u00e3o mais de 40 mil venezuelanos no Estado nortista, alterando drasticamente o cotidiano de seus habitantes. A rea\u00e7\u00e3o do governo federal tem sido t\u00edmida e lenta, de forma que \u00e9 poss\u00edvel prever a repeti\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o ocorrido a partir de 2011, quando mais de 44 mil haitianos adentraram o Brasil pelo Acre: destacaram-se a\u00e7\u00f5es de entidades religiosas e ONGs, e muito pouco foi feito pelo governo federal para ajudar os refugiados ou mesmo as prefeituras e o governo acreano, que os acolheram inicialmente.Vale recordar, para dotar o caso brasileiro de perspectiva, a experi\u00eancia pela qual passou a Alemanha no final de 2015. Em meio \u00e0 maior crise de refugiados das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, o pa\u00eds mais rico da Europa funcionou como um \u00edm\u00e3 para multid\u00f5es de desvalidos do Oriente M\u00e9dio e \u00c1frica: ap\u00f3s vencer as correntes do Mediterr\u00e2neo, escapar do confinamento na Gr\u00e9cia ou It\u00e1lia e burlar os controles de fronteira em mais de meia d\u00fazia de pa\u00edses, cerca de 1,1 milh\u00e3o de pessoas foram recebidas na Alemanha. A chanceler Angela Merkel, destoando de quase todos os chefes de Estado do continente, anunciou uma pol\u00edtica de portas abertas, vista como oportunidade hist\u00f3rica para que a Alemanha escrevesse um cap\u00edtulo positivo, do ponto de vista humanit\u00e1rio, de sua hist\u00f3ria perante o mundo.Desde ent\u00e3o, o apoio popular aos refugiados desapareceu em muitas partes do pa\u00eds, fruto principalmente do estranhamento derivado do choque entre culturas muito distintas. As urnas refletiram essa mudan\u00e7a, levando ao crescimento do poder da direita radical, assim como a uma queda expressiva na pr\u00f3pria vota\u00e7\u00e3o de Merkel.Formando, a duras penas, um governo de ampla composi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, Merkel agora se v\u00ea entre o fogo cruzado de seus ministros, que t\u00eam posi\u00e7\u00f5es diversas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o. Os social-democratas, esquerdistas que controlam o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, pleiteiam que, para que a Alemanha continue liderando o continente, \u00e9 preciso seguir como refer\u00eancia em meio \u00e0 crise dos refugiados, absorvendo a maior parcela do problema. J\u00e1 o Minist\u00e9rio do Interior, respons\u00e1vel pelas quest\u00f5es de seguran\u00e7a, \u00e9 comandado pelos democrata-crist\u00e3os, correligion\u00e1rios da pr\u00f3pria Merkel: refletindo o eleitorado da direita moderada e contrapondo-se \u00e0 pr\u00f3pria chanceler, defendem crit\u00e9rios r\u00edgidos na concess\u00e3o do direito de perman\u00eancia dos refugiados na Alemanha, algo que levaria \u00e0 deporta\u00e7\u00e3o da maior parte destes.Dentre os refugiados mu\u00e7ulmanos, muitos t\u00eam abra\u00e7ado a f\u00e9 crist\u00e3 como estrat\u00e9gia para evitar a deporta\u00e7\u00e3o: origin\u00e1rios de pa\u00edses que punem severamente as convers\u00f5es religiosas, eles buscam explorar dispositivo da lei alem\u00e3 que impede a deporta\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 risco \u00e0 integridade do refugiado em seu pa\u00eds de origem. Mesmo em tais casos extremos, h\u00e1 brechas legais e atores pol\u00edticos dispostos a explor\u00e1-las.Vale questionar, assim, se a falta de a\u00e7\u00e3o brasileira seria t\u00e3o conden\u00e1vel quanto as idas e vindas da hospitalidade germ\u00e2nica. Respeitando as devidas propor\u00e7\u00f5es e peculiaridades, \u00e9 fato que o acolhimento dos mais necessitados dificilmente \u00e9 um tema bem aceito pela opini\u00e3o p\u00fablica: triste ocasi\u00e3o na qual se pode vislumbrar os limites da caridade humana.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.otempo.com.br\/opini%C3%A3o\/paulo-diniz\/a-crise-dos-refugiados-um-teste-%C3%A0-caridade-humana-1.1603533. Acesso em: 03\/05\/2018.","id":453100,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 01 A 05<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A crise dos refugiados: um teste \u00e0 caridade humana<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O contingente de refugiados venezuelanos em Roraima, que j\u00e1 ganha contornos de crise humanit\u00e1ria, representa um teste poucas vezes colocado ao Brasil em sua hist\u00f3ria recente. Entre n\u00fameros oficiais e estimativas informais, s\u00e3o mais de 40 mil venezuelanos no Estado nortista, alterando drasticamente o cotidiano de seus habitantes. A rea\u00e7\u00e3o do governo federal tem sido t\u00edmida e lenta, de forma que \u00e9 poss\u00edvel prever a repeti\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o ocorrido a partir de 2011, quando mais de 44 mil haitianos adentraram o Brasil pelo Acre: destacaram-se a\u00e7\u00f5es de entidades religiosas e ONGs, e muito pouco foi feito pelo governo federal para ajudar os refugiados ou mesmo as prefeituras e o governo acreano, que os acolheram inicialmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vale recordar, para dotar o caso brasileiro de perspectiva, a experi\u00eancia pela qual passou a Alemanha no final de 2015. Em meio \u00e0 maior crise de refugiados das \u00faltimas sete d\u00e9cadas, o pa\u00eds mais rico da Europa funcionou como um \u00edm\u00e3 para multid\u00f5es de desvalidos do Oriente M\u00e9dio e \u00c1frica: ap\u00f3s vencer as correntes do Mediterr\u00e2neo, escapar do confinamento na Gr\u00e9cia ou It\u00e1lia e burlar os controles de fronteira em mais de meia d\u00fazia de pa\u00edses, cerca de 1,1 milh\u00e3o de pessoas foram recebidas na Alemanha. A chanceler Angela Merkel, destoando de quase todos os chefes de Estado do continente, anunciou uma pol\u00edtica de portas abertas, vista como oportunidade hist\u00f3rica para que a Alemanha escrevesse um cap\u00edtulo positivo, do ponto de vista humanit\u00e1rio, de sua hist\u00f3ria perante o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Desde ent\u00e3o, o apoio popular aos refugiados desapareceu em muitas partes do pa\u00eds, fruto principalmente do estranhamento derivado do choque entre culturas muito distintas. As urnas refletiram essa mudan\u00e7a, levando ao crescimento do poder da direita radical, assim como a uma queda expressiva na pr\u00f3pria vota\u00e7\u00e3o de Merkel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Formando, a duras penas, um governo de ampla composi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, Merkel agora se v\u00ea entre o fogo cruzado de seus ministros, que t\u00eam posi\u00e7\u00f5es diversas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o. Os social-democratas, esquerdistas que controlam o Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, pleiteiam que, para que a Alemanha continue liderando o continente, \u00e9 preciso seguir como refer\u00eancia em meio \u00e0 crise dos refugiados, absorvendo a maior parcela do problema. J\u00e1 o Minist\u00e9rio do Interior, respons\u00e1vel pelas quest\u00f5es de seguran\u00e7a, \u00e9 comandado pelos democrata-crist\u00e3os, correligion\u00e1rios da pr\u00f3pria Merkel: refletindo o eleitorado da direita moderada e contrapondo-se \u00e0 pr\u00f3pria chanceler, defendem crit\u00e9rios r\u00edgidos na concess\u00e3o do direito de perman\u00eancia dos refugiados na Alemanha, algo que levaria \u00e0 deporta\u00e7\u00e3o da maior parte destes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dentre os refugiados mu\u00e7ulmanos, muitos t\u00eam abra\u00e7ado a f\u00e9 crist\u00e3 como estrat\u00e9gia para evitar a deporta\u00e7\u00e3o: origin\u00e1rios de pa\u00edses que punem severamente as convers\u00f5es religiosas, eles buscam explorar dispositivo da lei alem\u00e3 que impede a deporta\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 risco \u00e0 integridade do refugiado em seu pa\u00eds de origem. Mesmo em tais casos extremos, h\u00e1 brechas legais e atores pol\u00edticos dispostos a explor\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vale questionar, assim, se a falta de a\u00e7\u00e3o brasileira seria t\u00e3o conden\u00e1vel quanto as idas e vindas da hospitalidade germ\u00e2nica. Respeitando as devidas propor\u00e7\u00f5es e peculiaridades, \u00e9 fato que o acolhimento dos mais necessitados dificilmente \u00e9 um tema bem aceito pela opini\u00e3o p\u00fablica: triste ocasi\u00e3o na qual se pode vislumbrar os limites da caridade humana.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.otempo.com.br\/opini%C3%A3o\/paulo-diniz\/a-crise-dos-refugiados-um-teste-%C3%A0-caridade-humana-1.1603533. Acesso em: 03\/05\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1688004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},{"descricao":"Atendente T\u00e9cnico","id":22126}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para qual valor de m a equa\u00e7\u00e3o 4x2 - 4x + m = 0 possui exatamente uma solu\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":55919,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-programador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Programador - 2018"},{"id":55920,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Operador de Computador - 2018"},{"id":55922,"cargo":{"descricao":"Atendente T\u00e9cnico","id":22126},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-atendente-tecnico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Atendente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1688029,"hashId":"10fdbd2f30fd26a082fcaf1b052d7a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para qual valor de <strong>m <\/strong>a equa\u00e7\u00e3o 4x<sup>2 <\/sup>- 4x + m = 0 possui exatamente uma solu\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6377940,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m = 4.","id":6377936,"corpo":"<p>m = 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m = - 4.","id":6377937,"corpo":"<p>m = - 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m = 1\/2.","id":6377938,"corpo":"<p>m = 1\/2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m = - 1.","id":6377939,"corpo":"<p>m = - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m = 1.","id":6377940,"corpo":"<p>m = 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":"matematica\/1688029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},{"descricao":"Atendente T\u00e9cnico","id":22126}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MS Power Point 2016 \u00e9 um programa que foi desenvolvido para promover apresenta\u00e7\u00f5es multim\u00eddias com recursos personaliz\u00e1veis. \u00c9 poss\u00edvel, portanto, a partir do menu principal:","provas":[{"id":55919,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-programador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Programador - 2018"},{"id":55920,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Operador de Computador - 2018"},{"id":55922,"cargo":{"descricao":"Atendente T\u00e9cnico","id":22126},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-atendente-tecnico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Atendente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1688034,"hashId":"e111f7ff58cb5392d5af4beb5d53e97e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O MS Power Point 2016 \u00e9 um programa que foi desenvolvido para promover apresenta\u00e7\u00f5es multim\u00eddias com recursos personaliz\u00e1veis. \u00c9 poss\u00edvel, portanto, a partir do menu principal:<\/p>","resposta":6377960,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escolher como ser\u00e1 a passagem de um slide para outro, atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cAnima\u00e7\u00f5es\u201d. ","id":6377958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolher como ser\u00e1 a passagem de um slide para outro, atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cAnima\u00e7\u00f5es\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentro da op\u00e7\u00e3o \u201cApresenta\u00e7\u00e3o de slides\u201d, indicar a ordena\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00f5es.","id":6377959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da op\u00e7\u00e3o \u201cApresenta\u00e7\u00e3o de slides\u201d, indicar a ordena\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inserir escrita a tinta, a partir da op\u00e7\u00e3o \u201cRevis\u00e3o\u201d.","id":6377960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir escrita a tinta, a partir da op\u00e7\u00e3o \u201cRevis\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escolher a apar\u00eancia dos slides entre muitas dispon\u00edveis, atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cExibir\u201d.","id":6377961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolher a apar\u00eancia dos slides entre muitas dispon\u00edveis, atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cExibir\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anexar um v\u00eddeo ao slide, atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cP\u00e1gina Inicial \u2192 Multim\u00eddia\u201d.","id":6377962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anexar um v\u00eddeo ao slide, atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cP\u00e1gina Inicial \u2192 Multim\u00eddia\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1688034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medicamentos fornecidos pelo componente estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, exceto:","provas":[{"id":56779,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-bioquimico-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1695130,"hashId":"28d817aab70768e226b2fb4cdce85013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o medicamentos fornecidos pelo componente estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, exceto:<\/p>","resposta":6410757,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atorvastatina.","id":6410757,"corpo":"<p>Atorvastatina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clofazimina.","id":6410758,"corpo":"<p>Clofazimina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dapsona.","id":6410759,"corpo":"<p>Dapsona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rifampicina + Isoniazida.","id":6410760,"corpo":"<p>Rifampicina + Isoniazida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1695130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social do CRAS","id":22441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos dos jovens e os princ\u00edpios e diretrizes das pol\u00edticas p\u00fablicas de juventude, s\u00e3o compet\u00eancias da Uni\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":56792,"cargo":{"descricao":"Agente Social do CRAS","id":22441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-agente-social-do-cras-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Agente Social do CRAS - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1695229,"hashId":"d144de4af73f9e3d8c360a5cc77ffb9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos dos jovens e os princ\u00edpios e diretrizes das pol\u00edticas p\u00fablicas de juventude, s\u00e3o compet\u00eancias da Uni\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":6411210,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formular e coordenar a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Juventude.","id":6411207,"corpo":"<p>Formular e coordenar a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Juventude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordenar e manter o Sinajuve.","id":6411208,"corpo":"<p>Coordenar e manter o Sinajuve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer diretrizes sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Sinajuve.","id":6411209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer diretrizes sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Sinajuve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elaborar os respectivos planos estaduais de juventude, com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.","id":6411210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar os respectivos planos estaduais de juventude, com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.242\/1991 -Cria o Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (Conanda) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.242\/1991 -Cria o Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (Conanda) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400422,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-242-1991-cria-o-conselho-nacional-dos-direitos-da-crianca-e-do-adolescente-conanda-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1695229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social do CRAS","id":22441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem dispensar, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia e finalidade, tratamento priorit\u00e1rio e adequado \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, assegurando as seguintes medidas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":56792,"cargo":{"descricao":"Agente Social do CRAS","id":22441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-agente-social-do-cras-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Agente Social do CRAS - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1695232,"hashId":"e4bc89ef5d35b6d71ee10a5d3cc117c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem dispensar, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia e finalidade, tratamento priorit\u00e1rio e adequado \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, assegurando as seguintes medidas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":6411222,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A matr\u00edcula compuls\u00f3ria em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos e particulares de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.","id":6411220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A matr\u00edcula compuls\u00f3ria em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos e particulares de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inser\u00e7\u00e3o, no referido sistema educacional, das escolas especiais, privadas e p\u00fablicas.","id":6411221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inser\u00e7\u00e3o, no referido sistema educacional, das escolas especiais, privadas e p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A oferta, obrigat\u00f3ria e gratuita, da Educa\u00e7\u00e3o Especial em estabelecimento p\u00fablico e privado de ensino.","id":6411222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oferta, obrigat\u00f3ria e gratuita, da Educa\u00e7\u00e3o Especial em estabelecimento p\u00fablico e privado de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acesso de alunos portadores de defici\u00eancia aos benef\u00edcios conferidos aos demais educandos, inclusive material escolar, merenda escolar e bolsas de estudo.","id":6411223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso de alunos portadores de defici\u00eancia aos benef\u00edcios conferidos aos demais educandos, inclusive material escolar, merenda escolar e bolsas de estudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1695232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Servi\u00e7os M\u00e9dicos e Sociais","id":22442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trabalho do Servi\u00e7o Social nos servi\u00e7os substitutivos de sa\u00fade mental, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56795,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Servi\u00e7os M\u00e9dicos e Sociais","id":22442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-assistente-social-area-servicos-medicos-e-sociais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Assistente Social - \u00c1rea: Servi\u00e7os M\u00e9dicos e Sociais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1695317,"hashId":"d413465375aafc38e8a6469f8f8a8c24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trabalho do Servi\u00e7o Social nos servi\u00e7os substitutivos de sa\u00fade mental, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6411607,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instituir a\u00e7\u00f5es em rede intersetoriais passa a ser horizonte de interven\u00e7\u00e3o para os assistentes sociais, ou seja, \u00e9 imperioso desresponsabilizar as demais pol\u00edticas sociais nos processos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas acometidas pelo sofrimento ps\u00edquico.","id":6411606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir a\u00e7\u00f5es em rede intersetoriais passa a ser horizonte de interven\u00e7\u00e3o para os assistentes sociais, ou seja, \u00e9 imperioso desresponsabilizar as demais pol\u00edticas sociais nos processos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas acometidas pelo sofrimento ps\u00edquico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um desafio que tem se apresentado ao Servi\u00e7o Social \u00e9 o estabelecimento de permanente an\u00e1lise cr\u00edtica da pol\u00edtica de sa\u00fade mental e sua articula\u00e7\u00e3o com o projeto da Reforma Sanit\u00e1ria e os princ\u00edpios inscritos no SUS.","id":6411607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um desafio que tem se apresentado ao Servi\u00e7o Social \u00e9 o estabelecimento de permanente an\u00e1lise cr\u00edtica da pol\u00edtica de sa\u00fade mental e sua articula\u00e7\u00e3o com o projeto da Reforma Sanit\u00e1ria e os princ\u00edpios inscritos no SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Servi\u00e7o Social deve tomar por objeto o mapeamento e a articula\u00e7\u00e3o com as tradi\u00e7\u00f5es culturais locais, lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, equipamentos comunit\u00e1rios, rela\u00e7\u00f5es de vizinhan\u00e7a, interven\u00e7\u00f5es no imagin\u00e1rio social sobre a loucura, entre outros.","id":6411608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Servi\u00e7o Social deve tomar por objeto o mapeamento e a articula\u00e7\u00e3o com as tradi\u00e7\u00f5es culturais locais, lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, equipamentos comunit\u00e1rios, rela\u00e7\u00f5es de vizinhan\u00e7a, interven\u00e7\u00f5es no imagin\u00e1rio social sobre a loucura, entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se pautar por uma atua\u00e7\u00e3o que preserva a identidade profissional e sua autonomia t\u00e9cnica, negar a interdisciplinaridade, buscando contribuir no campo te\u00f3rico-pr\u00e1tico para a identifica\u00e7\u00e3o dos determinantes sociais, das particularidades de como a quest\u00e3o social se expressa naquele \u00e2mbito.","id":6411609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se pautar por uma atua\u00e7\u00e3o que preserva a identidade profissional e sua autonomia t\u00e9cnica, negar a interdisciplinaridade, buscando contribuir no campo te\u00f3rico-pr\u00e1tico para a identifica\u00e7\u00e3o dos determinantes sociais, das particularidades de como a quest\u00e3o social se expressa naquele \u00e2mbito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/1695317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das etapas mais importantes da t\u00e9cnica histol\u00f3gica, pois visa interromper o metabolismo celular, estabilizando as estruturas e os componentes bioqu\u00edmicos intra e extracelulares, preservando e conservando os elementos teciduais, al\u00e9m de permitir a penetra\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias subsequentes \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o. Segundo CAPUTO et al. (2010), analise as afirmativas sobre o procedimento de fixa\u00e7\u00e3o: I. Basicamente, existem dois tipos de fixa\u00e7\u00e3o: a f\u00edsica e a qu\u00edmica. De fato, sempre se utiliza uma associa\u00e7\u00e3o dos dois tipos de fixa\u00e7\u00e3o, pois mesmo a fixa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica sempre pode sofrer a influ\u00eancia de um fator f\u00edsico ambiental, como a temperatura. II. A fixa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9 obtida quando se utilizam subst\u00e2ncias qu\u00edmicas capazes de formar rea\u00e7\u00f5es com os s\u00edtios das biomol\u00e9culas, estabilizando-as e impedindo a altera\u00e7\u00e3o tecidual, tanto qu\u00edmica quanto f\u00edsica. III. Os fixadores alde\u00eddos apresentam amplo uso nos laborat\u00f3rios de histologia. Dentre os fixadores alde\u00eddos, o formalde\u00eddo comercial \u00e9 o mais usado na rotina histol\u00f3gica, devido ao seu baixo custo financeiro, al\u00e9m de ser de f\u00e1cil preparo. IV. A formalina 10% (100 ml de formalde\u00eddo comercial + 900 ml de \u00e1gua destilada) \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o hipot\u00f4nica que fixa bem as prote\u00ednas. V. Ao manipular formalde\u00eddo, ou solu\u00e7\u00f5es contendo essa subst\u00e2ncia, deve-se fazer uso de luvas, m\u00e1scara com filtro pr\u00f3prio para vapores org\u00e2nicos, em local arejado e com exaust\u00e3o. VI. Por serem muito vol\u00e1teis e sens\u00edveis \u00e0 luz, as solu\u00e7\u00f5es contendo formalde\u00eddo devem ser guardadas ao abrigo da luz em vidro \u00e2mbar firmemente fechado. Assinale a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":59017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2018-ifrs-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1781269,"hashId":"0dff635698bf37005c9238c8765b1410","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das etapas mais importantes da t\u00e9cnica histol\u00f3gica, pois visa interromper o metabolismo celular, estabilizando as estruturas e os componentes bioqu\u00edmicos intra e extracelulares, preservando e conservando os elementos teciduais, al\u00e9m de permitir a penetra\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias subsequentes \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o. Segundo CAPUTO <em>et al<\/em>. (2010), analise as afirmativas sobre o procedimento de fixa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Basicamente, existem dois tipos de fixa\u00e7\u00e3o: a f\u00edsica e a qu\u00edmica. De fato, sempre se utiliza uma associa\u00e7\u00e3o dos dois tipos de fixa\u00e7\u00e3o, pois mesmo a fixa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica sempre pode sofrer a influ\u00eancia de um fator f\u00edsico ambiental, como a temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fixa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9 obtida quando se utilizam subst\u00e2ncias qu\u00edmicas capazes de formar rea\u00e7\u00f5es com os s\u00edtios das biomol\u00e9culas, estabilizando-as e impedindo a altera\u00e7\u00e3o tecidual, tanto qu\u00edmica quanto f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os fixadores alde\u00eddos apresentam amplo uso nos laborat\u00f3rios de histologia. Dentre os fixadores alde\u00eddos, o formalde\u00eddo comercial \u00e9 o mais usado na rotina histol\u00f3gica, devido ao seu baixo custo financeiro, al\u00e9m de ser de f\u00e1cil preparo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A formalina 10% (100 ml de formalde\u00eddo comercial + 900 ml de \u00e1gua destilada) \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o hipot\u00f4nica que fixa bem as prote\u00ednas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ao manipular formalde\u00eddo, ou solu\u00e7\u00f5es contendo essa subst\u00e2ncia, deve-se fazer uso de luvas, m\u00e1scara com filtro pr\u00f3prio para vapores org\u00e2nicos, em local arejado e com exaust\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Por serem muito vol\u00e1teis e sens\u00edveis \u00e0 luz, as solu\u00e7\u00f5es contendo formalde\u00eddo devem ser guardadas ao abrigo da luz em vidro \u00e2mbar firmemente fechado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6800465,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6800461,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":6800462,"corpo":"<p>Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":6800463,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III, V e VI.","id":6800464,"corpo":"<p>Apenas I, II, III, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":6800465,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Base para as quest\u00f5es 14 e 15Quando se realiza uma coleta de campo com a finalidade de obter amostras vegetais a serem depositadas em um herb\u00e1rio, \u00e9 imprescind\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de um caderno de campo para o registro de informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relativas \u00e0 coleta. \u201cAs anota\u00e7\u00f5es no caderno, em fichas, fitas e etiquetas de coleta, devem ser feitas a l\u00e1pis ou com caneta de tinta indel\u00e9vel, incluindo todos os dados necess\u00e1rios para a confec\u00e7\u00e3o das etiquetas de herb\u00e1rio e para aux\u00edlio aos taxonomistas e cientistas de outras especialidades, em seus estudos de plantas e fungos\u201d.Texto extra\u00eddo do Manual de Procedimentos para Herb\u00e1rios, Editora Universit\u00e1ria UFPE, 2013, dispon\u00edvel em::&lt;http:\/\/inct.florabrasil.net\/wpcontent\/uploads\/2013\/11\/Manual_Herbario.pdf&gt;. Acesso em: 09. abr. 2018.","id":463224,"enunciado":"<p>Texto Base para as quest\u00f5es 14 e 15<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando se realiza uma coleta de campo com a finalidade de obter amostras vegetais a serem depositadas em um herb\u00e1rio, \u00e9 imprescind\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de um caderno de campo para o registro de informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relativas \u00e0 coleta. \u201cAs anota\u00e7\u00f5es no caderno, em fichas, fitas e etiquetas de coleta, devem ser feitas a l\u00e1pis ou com caneta de tinta indel\u00e9vel, incluindo todos os dados necess\u00e1rios para a confec\u00e7\u00e3o das etiquetas de herb\u00e1rio e para aux\u00edlio aos taxonomistas e cientistas de outras especialidades, em seus estudos de plantas e fungos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto extra\u00eddo do <strong>Manual de Procedimentos para Herb\u00e1rios<\/strong>, Editora Universit\u00e1ria UFPE, 2013, dispon\u00edvel em::&lt;http:\/\/inct.florabrasil.net\/wpcontent\/uploads\/2013\/11\/Manual_Herbario.pdf&gt;. Acesso em: 09. abr. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica histol\u00f3gica que se baseia em colocar, com o aux\u00edlio de uma pin\u00e7a previamente aquecida, os tecidos que foram previamente infiltrados em parafina no interior de um molde que j\u00e1 cont\u00e9m parafina l\u00edquida com a superf\u00edcie a ser seccionada (a ser cortada ao micr\u00f3tomo) para baixo. Analise as afirmativas sobre o procedimento de inclus\u00e3o, de acordo com CAPUTO et al. (2010): I. Os fragmentos devem ser colocados na parafina ap\u00f3s terem esfriado, evitando-se a forma\u00e7\u00e3o de bolhas de ar em torno deles. II. Para que o t\u00e9cnico realize uma boa inclus\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que o fragmento esteja completamente desidratado, clarificado e corretamente impregnado. III. Quando s\u00e3o observadas \u00e1reas opacas ou esbranqui\u00e7adas no material, o t\u00e9cnico deve remover a parafina de infiltra\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios banhos de \u00e1lcool. Posteriormente, o t\u00e9cnico deve desidratar e clarificar novamente o material e, ap\u00f3s, infiltrar e incluir o material novamente em parafina. IV. As centrais de inclus\u00e3o possuem normalmente uma placa refrigeradora para efetuar a inclus\u00e3o. Assinale a alternativa em que toda(s) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S):","provas":[{"id":59017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2018-ifrs-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1781272,"hashId":"b2d347cfa3ecc12551a6cc2dda92c641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica histol\u00f3gica que se baseia em colocar, com o aux\u00edlio de uma pin\u00e7a previamente aquecida, os tecidos que foram previamente infiltrados em parafina no interior de um molde que j\u00e1 cont\u00e9m parafina l\u00edquida com a superf\u00edcie a ser seccionada (a ser cortada ao micr\u00f3tomo) para baixo. Analise as afirmativas sobre o procedimento de inclus\u00e3o, de acordo com CAPUTO<em> et al.<\/em> (2010): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os fragmentos devem ser colocados na parafina ap\u00f3s terem esfriado, evitando-se a forma\u00e7\u00e3o de bolhas de ar em torno deles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para que o t\u00e9cnico realize uma boa inclus\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que o fragmento esteja completamente desidratado, clarificado e corretamente impregnado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando s\u00e3o observadas \u00e1reas opacas ou esbranqui\u00e7adas no material, o t\u00e9cnico deve remover a parafina de infiltra\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios banhos de \u00e1lcool. Posteriormente, o t\u00e9cnico deve desidratar e clarificar novamente o material e, ap\u00f3s, infiltrar e incluir o material novamente em parafina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As centrais de inclus\u00e3o possuem normalmente uma placa refrigeradora para efetuar a inclus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que toda(s) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) <strong>INCORRETA(S):<\/strong><\/p>","resposta":6800479,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6800476,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6800477,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6800478,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":6800479,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6800480,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Base para as quest\u00f5es 14 e 15Quando se realiza uma coleta de campo com a finalidade de obter amostras vegetais a serem depositadas em um herb\u00e1rio, \u00e9 imprescind\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de um caderno de campo para o registro de informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relativas \u00e0 coleta. \u201cAs anota\u00e7\u00f5es no caderno, em fichas, fitas e etiquetas de coleta, devem ser feitas a l\u00e1pis ou com caneta de tinta indel\u00e9vel, incluindo todos os dados necess\u00e1rios para a confec\u00e7\u00e3o das etiquetas de herb\u00e1rio e para aux\u00edlio aos taxonomistas e cientistas de outras especialidades, em seus estudos de plantas e fungos\u201d.Texto extra\u00eddo do Manual de Procedimentos para Herb\u00e1rios, Editora Universit\u00e1ria UFPE, 2013, dispon\u00edvel em::&lt;http:\/\/inct.florabrasil.net\/wpcontent\/uploads\/2013\/11\/Manual_Herbario.pdf&gt;. Acesso em: 09. abr. 2018.","id":463224,"enunciado":"<p>Texto Base para as quest\u00f5es 14 e 15<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando se realiza uma coleta de campo com a finalidade de obter amostras vegetais a serem depositadas em um herb\u00e1rio, \u00e9 imprescind\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de um caderno de campo para o registro de informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relativas \u00e0 coleta. \u201cAs anota\u00e7\u00f5es no caderno, em fichas, fitas e etiquetas de coleta, devem ser feitas a l\u00e1pis ou com caneta de tinta indel\u00e9vel, incluindo todos os dados necess\u00e1rios para a confec\u00e7\u00e3o das etiquetas de herb\u00e1rio e para aux\u00edlio aos taxonomistas e cientistas de outras especialidades, em seus estudos de plantas e fungos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto extra\u00eddo do <strong>Manual de Procedimentos para Herb\u00e1rios<\/strong>, Editora Universit\u00e1ria UFPE, 2013, dispon\u00edvel em::&lt;http:\/\/inct.florabrasil.net\/wpcontent\/uploads\/2013\/11\/Manual_Herbario.pdf&gt;. Acesso em: 09. abr. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59033,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1781288,"hashId":"f9628e8f6b41c0bd28f9ce9d219ba445","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6800558,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No crit\u00e9rio da deprecia\u00e7\u00e3o decrescente, sup\u00f5e-se que o desgaste dos bens \u00e9 muito maior nos \u00faltimos anos do que nos primeiros, criando-se taxas de deprecia\u00e7\u00e3o maiores nos \u00faltimos anos.","id":6800556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No crit\u00e9rio da deprecia\u00e7\u00e3o decrescente, sup\u00f5e-se que o desgaste dos bens \u00e9 muito maior nos \u00faltimos anos do que nos primeiros, criando-se taxas de deprecia\u00e7\u00e3o maiores nos \u00faltimos anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O ativo intang\u00edvel deve ser reconhecido inicialmente pelo valor de mercado.","id":6800557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O ativo intang\u00edvel deve ser reconhecido inicialmente pelo valor de mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio das quotas constantes, as taxas de deprecia\u00e7\u00e3o anuais s\u00e3o determinadas em fun\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil estimada dos bens. ","id":6800558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio das quotas constantes, as taxas de deprecia\u00e7\u00e3o anuais s\u00e3o determinadas em fun\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil estimada dos bens. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os gastos com a fase da pesquisa devem fazer parte do custo do intang\u00edvel.","id":6800559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gastos com a fase da pesquisa devem fazer parte do custo do intang\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um ativo intang\u00edvel de vida \u00fatil indefinida deve ser amortizado e n\u00e3o tem a necessidade de aplicar o teste do impairment.","id":6800560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ativo intang\u00edvel de vida \u00fatil indefinida deve ser amortizado e n\u00e3o tem a necessidade de aplicar o teste do <em>impairment<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o vigente citada por Martins et al. (2013), relativa as Reservas de Lucro a Realizar, analise as afirmativas apresentadas a seguir: I. Tem por finalidade compensar a redu\u00e7\u00e3o de dividendos em per\u00edodos futuros em que n\u00e3o haver\u00e1 realiza\u00e7\u00e3o de lucros. II. O objetivo \u00e9 a n\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o de dividendos obrigat\u00f3rios sobre a parcela de lucros n\u00e3o realizados financeiramente. III. Considera-se como realizado o lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio at\u00e9 o limite do lucro, rendimento ou ganhos l\u00edquidos na realiza\u00e7\u00e3o de ativos pelo valor de mercado, desde que sua realiza\u00e7\u00e3o ocorra ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social seguinte. IV. A constitui\u00e7\u00e3o dessa reserva \u00e9 obrigat\u00f3ria sempre que os dividendos obrigat\u00f3rios ultrapassarem a parcela de lucro realizado. V. A assembleia geral, poder\u00e1 por proposta dos \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o, constituir a Reserva de Lucros a Realizar no exerc\u00edcio em que o montante dos dividendos obrigat\u00f3rios ultrapassar a parcela realizada de lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio. Assim, a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o CORRETAS \u00e9:","provas":[{"id":59033,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1781299,"hashId":"a62666ecd3cf7f589412020fc96f40ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o vigente citada por Martins et al. (2013), relativa as Reservas de Lucro a Realizar, analise as afirmativas apresentadas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tem por finalidade compensar a redu\u00e7\u00e3o de dividendos em per\u00edodos futuros em que n\u00e3o haver\u00e1 realiza\u00e7\u00e3o de lucros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O objetivo \u00e9 a n\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o de dividendos obrigat\u00f3rios sobre a parcela de lucros n\u00e3o realizados financeiramente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Considera-se como realizado o lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio at\u00e9 o limite do lucro, rendimento ou ganhos l\u00edquidos na realiza\u00e7\u00e3o de ativos pelo valor de mercado, desde que sua realiza\u00e7\u00e3o ocorra ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A constitui\u00e7\u00e3o dessa reserva \u00e9 obrigat\u00f3ria sempre que os dividendos obrigat\u00f3rios ultrapassarem a parcela de lucro realizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V. A assembleia geral, poder\u00e1 por proposta dos \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o, constituir a Reserva de Lucros a Realizar no exerc\u00edcio em que o montante dos dividendos obrigat\u00f3rios ultrapassar a parcela realizada de lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>\u00e9:<\/p>","resposta":6800612,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6800611,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e V.","id":6800612,"corpo":"<p>Apenas II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":6800613,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V.","id":6800614,"corpo":"<p>Apenas I, II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6800615,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reserva de Lucro a Realizar","oab":false,"nome":"Reserva de Lucro a Realizar","pai":4438,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4443,"slug":"contabilidade-geral-reserva-de-lucro-a-realizar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Contabilidade P\u00fablica, tratando-se de procedimentos cont\u00e1beis or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":59033,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1781335,"hashId":"b742c58ebfe526292bbf201353376769","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Contabilidade P\u00fablica, tratando-se de procedimentos cont\u00e1beis or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6800791,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, a partir de 2009, o Setor P\u00fablico passa a adotar o regime de caixa, tanto para despesas como para receitas, sendo as receitas e despesas reconhecidas por esse crit\u00e9rio.","id":6800791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a partir de 2009, o Setor P\u00fablico passa a adotar o regime de caixa, tanto para despesas como para receitas, sendo as receitas e despesas reconhecidas por esse crit\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recebimento de d\u00edvida ativa corresponde a uma receita, pela \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria, com simult\u00e2nea baixa cont\u00e1bil do cr\u00e9dito registrado anteriormente no ativo, sob a \u00f3tica patrimonial.","id":6800792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recebimento de d\u00edvida ativa corresponde a uma receita, pela \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria, com simult\u00e2nea baixa cont\u00e1bil do cr\u00e9dito registrado anteriormente no ativo, sob a \u00f3tica patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pertencem ao exerc\u00edcio financeiro, as receitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente empenhadas.","id":6800793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertencem ao exerc\u00edcio financeiro, as receitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente empenhadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a Lei 4.320\/1964, o exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o ano civil, ou seja, de 1\u00ba de janeiro a 31 de dezembro de cada ano.","id":6800794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei 4.320\/1964, o exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o ano civil, ou seja, de 1\u00ba de janeiro a 31 de dezembro de cada ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo o Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico, s\u00e3o considerados princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios: unidade, universalidade, anualidade, exclusividade, or\u00e7amento bruto, legalidade, publicidade, transpar\u00eancia e n\u00e3o-vincula\u00e7\u00e3o da receita de impostos.","id":6800795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico, s\u00e3o considerados princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios: unidade, universalidade, anualidade, exclusividade, or\u00e7amento bruto, legalidade, publicidade, transpar\u00eancia e n\u00e3o-vincula\u00e7\u00e3o da receita de impostos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0 Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0 Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412492,"slug":"contabilidade-publica-demais-legislacoes-aplicaveis-a-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em qu\u00edmica realizou a determina\u00e7\u00e3o das entalpias de combust\u00e3o (\u0394H\u00ba) de tr\u00eas combust\u00edveis:Combust\u00edvel\u2206H\u00ba (kJ\/mol)Metano (componente do g\u00e1s natural) - 800Propano (componente do g\u00e1s de cozinha)- 2.220Octano (componente da gasolina)- 5.470Com base nesses dados, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas:I. O poder calor\u00edfico do Propano \u00e9 maior que do Octano.II. A queima de um mol de Metano absorve cerca de 50 kJ de energia.III. A energia proveniente da queima de 1 kg de Metano \u00e9 cerca de 2,8 vezes menor que a energia da queima de 1 kg de Propano.Assinale a alternativa em que toda(s) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":59019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1781403,"hashId":"e77e4f3b8e581c0ee2d5ca957a490a9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico em qu\u00edmica realizou a determina\u00e7\u00e3o das entalpias de combust\u00e3o (\u0394H\u00ba) de tr\u00eas combust\u00edveis:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 244px;\"><colgroup><col width=\"144.99431610107422\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ec4h\"><td data-row=\"row-ec4h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ec4h\" data-cell=\"cell-62v9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Combust\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"row-ec4h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ec4h\" data-cell=\"cell-dbal\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2206H\u00ba (kJ\/mol)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3p2o\"><td data-row=\"row-3p2o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3p2o\" data-cell=\"cell-eut7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Metano (componente do g\u00e1s natural) <\/p><\/td><td data-row=\"row-3p2o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3p2o\" data-cell=\"cell-v4g0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- 800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wz9b\"><td data-row=\"row-wz9b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wz9b\" data-cell=\"cell-3j36\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Propano (componente do g\u00e1s de cozinha)<\/p><\/td><td data-row=\"row-wz9b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wz9b\" data-cell=\"cell-tuy2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- 2.220<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d1l4\"><td data-row=\"row-d1l4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d1l4\" data-cell=\"cell-6oe7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Octano (componente da gasolina)<\/p><\/td><td data-row=\"row-d1l4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d1l4\" data-cell=\"cell-pr9q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- 5.470<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesses dados, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O poder calor\u00edfico do Propano \u00e9 maior que do Octano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A queima de um mol de Metano absorve cerca de 50 kJ de energia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A energia proveniente da queima de 1 kg de Metano \u00e9 cerca de 2,8 vezes menor que a energia da queima de 1 kg de Propano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que toda(s) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong>:<\/p>","resposta":6801131,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6801131,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6801132,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6801133,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6801134,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6801135,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a sequ\u00eancia que ilustra o preenchimento correto dos par\u00eanteses, de cima para baixo. Fatores que influenciam a velocidade das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas: A. superf\u00edcie de contato. B. catalisador.C. concentra\u00e7\u00e3o. D. temperatura. E. inibidor. ( ) Um alimento \u00e9 congelado para ser conservado por mais tempo. ( ) Uma barra de ferro oxida mais rapidamente se transformada em palha de a\u00e7o. ( ) Gases resultantes do escapamento dos autom\u00f3veis s\u00e3o convertidos em gases menos nocivos, contribuindo para a diminui\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. ( ) Para evitar que um alimento deteriore em pouco tempo, pode-se embal\u00e1-lo a v\u00e1cuo. ( ) Os Parabenos s\u00e3o subst\u00e2ncias muito usadas na ind\u00fastria com a finalidade de conservar cosm\u00e9ticos, permitindo que o prazo de validade dos mesmos seja maior. Assinale a sequ\u00eancia que ilustra o preenchimento CORRETO dos par\u00eanteses, de cima para baixo:","provas":[{"id":59019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1781441,"hashId":"30f91a596c3ad3930dbb82069961c421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia que ilustra o preenchimento correto dos par\u00eanteses, de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fatores que influenciam a velocidade das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. superf\u00edcie de contato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. catalisador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. concentra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D. temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E. inibidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um alimento \u00e9 congelado para ser conservado por mais tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma barra de ferro oxida mais rapidamente se transformada em palha de a\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gases resultantes do escapamento dos autom\u00f3veis s\u00e3o convertidos em gases menos nocivos, contribuindo para a diminui\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para evitar que um alimento deteriore em pouco tempo, pode-se embal\u00e1-lo a v\u00e1cuo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Parabenos s\u00e3o subst\u00e2ncias muito usadas na ind\u00fastria com a finalidade de conservar cosm\u00e9ticos, permitindo que o prazo de validade dos mesmos seja maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia que ilustra o preenchimento <strong>CORRETO <\/strong>dos par\u00eanteses, de cima para baixo:<\/p>","resposta":6801322,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 E \u2013 D \u2013 A \u2013 C","id":6801321,"corpo":"<p>A \u2013 E \u2013 D \u2013 A \u2013 C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D \u2013 A \u2013 B \u2013 C \u2013 E","id":6801322,"corpo":"<p>D \u2013 A \u2013 B \u2013 C \u2013 E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2013 B \u2013 A \u2013 E \u2013 D","id":6801323,"corpo":"<p>C \u2013 B \u2013 A \u2013 E \u2013 D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 A \u2013 E \u2013 C \u2013 B","id":6801324,"corpo":"<p>D \u2013 A \u2013 E \u2013 C \u2013 B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D \u2013 C \u2013 E \u2013 A \u2013 B","id":6801325,"corpo":"<p>D \u2013 C \u2013 E \u2013 A \u2013 B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em qu\u00edmica teve a tarefa de armazenar diferentes subst\u00e2ncias. Para tanto, resolveu separ\u00e1-las de acordo com as respectivas fun\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. As subst\u00e2ncias eram: NaCl, CaCO3, Ca(OH)2, CaO, Na2O, NaOH, H2SO4 e HCl. A alternativa que apresenta apenas as subst\u00e2ncias classificados como \u00f3xidos \u00e9","provas":[{"id":59019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1781444,"hashId":"bab25f264d9e1a1238f35beebbbba853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico em qu\u00edmica teve a tarefa de armazenar diferentes subst\u00e2ncias. Para tanto, resolveu separ\u00e1-las de acordo com as respectivas fun\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. As subst\u00e2ncias eram: NaCl, CaCO<sub>3<\/sub>, Ca(OH)<sub>2<\/sub>, CaO, Na<sub>2<\/sub>O, NaOH, H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub> e HCl. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta apenas as subst\u00e2ncias classificados como \u00f3xidos \u00e9<\/p>","resposta":6801336,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CaO e Na2O.","id":6801336,"corpo":"<p>CaO e Na<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na2O e NaOH","id":6801337,"corpo":"<p>Na<sub>2<\/sub>O e NaOH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H2SO4 e HCl.","id":6801338,"corpo":"<p>H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub> e HCl.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ca(OH)2 e CaO.","id":6801339,"corpo":"<p>Ca(OH)<sub>2<\/sub> e CaO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CaO, Na2O e NaOH.","id":6801340,"corpo":"<p>CaO, Na<sub>2<\/sub>O e NaOH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eletrodos de prata\/cloreto de prata s\u00e3o amplamente utilizados em Potenciometria para registros de pH e de potencial do meio. Uma das caracter\u00edsticas desse eletrodo \u00e9","provas":[{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1697743,"hashId":"00598573a0df374a8515b2a85e0550fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eletrodos de prata\/cloreto de prata s\u00e3o amplamente utilizados em Potenciometria para registros de pH e de potencial do meio. Uma das caracter\u00edsticas desse eletrodo \u00e9<\/p>","resposta":6422071,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o retorno ao seu potencial original ap\u00f3s ser submetido a pequenas correntes.","id":6422071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o retorno ao seu potencial original ap\u00f3s ser submetido a pequenas correntes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a solubilidade pr\u00f3xima \u00e0 zero nas solu\u00e7\u00f5es do analito.","id":6422072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a solubilidade pr\u00f3xima \u00e0 zero nas solu\u00e7\u00f5es do analito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a alta histerese sob ciclos de temperatura.","id":6422073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alta histerese sob ciclos de temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a necessidade de calibra\u00e7\u00e3o com duas (ou mais) solu\u00e7\u00f5es-tamp\u00e3o selecionadas.","id":6422074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necessidade de calibra\u00e7\u00e3o com duas (ou mais) solu\u00e7\u00f5es-tamp\u00e3o selecionadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a resposta r\u00e1pida e reprodut\u00edvel a varia\u00e7\u00f5es na atividade do \u00edon analisado.","id":6422075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resposta r\u00e1pida e reprodut\u00edvel a varia\u00e7\u00f5es na atividade do \u00edon analisado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417292,"slug":"quimica-eletroquimica-oxirreducao-potenciais-padrao-de-reducao-pilha-eletrolise-e-leis-de-faraday"}],"slug":"quimica\/1697743","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno qu\u00edmico \u00e9 a","provas":[{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1697759,"hashId":"ad8c063f34537ba351a5c2e890751070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno qu\u00edmico \u00e9 a<\/p>","resposta":6422151,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o das fra\u00e7\u00f5es de petr\u00f3leo.","id":6422148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separa\u00e7\u00e3o das fra\u00e7\u00f5es de petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dissolu\u00e7\u00e3o de nitrato de s\u00f3dio em \u00e1gua.","id":6422149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissolu\u00e7\u00e3o de nitrato de s\u00f3dio em \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de vapor violeta quando cristais de iodo s\u00e3o aquecidos.","id":6422150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma\u00e7\u00e3o de vapor violeta quando cristais de iodo s\u00e3o aquecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efervesc\u00eancia de um comprimido de anti\u00e1cido na \u00e1gua.","id":6422151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efervesc\u00eancia de um comprimido de anti\u00e1cido na \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tritura\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o para obten\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o ativo.","id":6422152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tritura\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o para obten\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/1697759","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico representa a titula\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1697771,"hashId":"bebe0f2e7a665f4af51cdeda5b1d12da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico representa a titula\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6422205,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um \u00e1cido fraco com base forte.","id":6422205,"corpo":"<p>um \u00e1cido fraco com base forte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um \u00e1cido forte com base forte.","id":6422206,"corpo":"<p>um \u00e1cido forte com base forte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um \u00e1cido fraco com base fraca.","id":6422207,"corpo":"<p>um \u00e1cido fraco com base fraca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma base fraca com \u00e1cido forte.","id":6422208,"corpo":"<p>uma base fraca com \u00e1cido forte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma base fraca com \u00e1cido fraco.","id":6422209,"corpo":"<p>uma base fraca com \u00e1cido fraco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41, considere a curva de titula\u00e7\u00e3o abaixo.Volume de NaOH (ml)","id":454067,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41, considere a curva de titula\u00e7\u00e3o abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56058\/grupo-questao\/454067-20210512194547000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Volume de NaOH (ml)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 e 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Solubilidade dos Sais, Hidr\u00f3lise dos Sais e Curvas de Titula\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Solubilidade dos Sais, Hidr\u00f3lise dos Sais e Curvas de Titula\u00e7\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417323,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-solubilidade-dos-sais-hidrolise-dos-sais-e-curvas-de-titulacao"}],"slug":"quimica\/1697771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rompimento de uma adutora de 700 mm de di\u00e2metro na tarde de quinta-feira do dia 22 de mar\u00e7o de 2018, localizada no quil\u00f4metro 59 da via marginal da Anhanguera, afetou o abastecimento de \u00e1gua em alguns bairros de Jundia\u00ed (SP). (Adaptado de: https:\/\/g1.globo.com)Esse evento pode ocorrer devido \u00e0 corros\u00e3o eletroqu\u00edmica. Em tubula\u00e7\u00f5es de ferro \u00e9 adequado fazer prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica, utilizando \u00e2nodos fixados na tubula\u00e7\u00e3o que fica submersa no solo.Considere os seguintes potenciais de redu\u00e7\u00e3o, a 25,0 \u00b0C:Fe2+(aq) + 2 e\u2212 \u21cc Fe(s) Eo = \u22120,440 VCu2+ (aq) + 2 e\u2212 \u21cc Cu(s) Eo = +0,337 VSn2+ (aq) + 2 e\u2212 \u21cc Sn(s) Eo = \u22120,136 VNi2+ (aq) + 2 e\u2212 \u21cc Ni(s) Eo = \u22120,250 VCo2+ (aq) + 2 e\u2212 \u21cc Co(s) Eo = \u22120,277 VZn2+ (aq) + 2 e\u2212 \u21cc Zn(s) Eo = \u22120,763 VO metal mais apropriado como \u00e2nodo \u00e9 o","provas":[{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1697797,"hashId":"ec3b988721615bf80455583e55072865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O rompimento de uma adutora de 700 mm de di\u00e2metro na tarde de quinta-feira do dia 22 de mar\u00e7o de 2018, localizada no quil\u00f4metro 59 da via marginal da Anhanguera, afetou o abastecimento de \u00e1gua em alguns bairros de Jundia\u00ed (SP). <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de:<strong> https:\/\/g1.globo.com<\/strong>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse evento pode ocorrer devido \u00e0 corros\u00e3o eletroqu\u00edmica. Em tubula\u00e7\u00f5es de ferro \u00e9 adequado fazer prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica, utilizando \u00e2nodos fixados na tubula\u00e7\u00e3o que fica submersa no solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes potenciais de redu\u00e7\u00e3o, a 25,0 \u00b0C:<\/p><p style=\"text-align: center;\">Fe<sup>2+<\/sup>(aq) + 2 e<sup>\u2212 <\/sup><span style=\"color: rgb(32, 33, 34); font-size: 14px; background-color: rgb(248, 249, 250);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightleftharpoons \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.682em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21cc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span>Fe(s) E<sup>o<\/sup> = \u22120,440 V<\/p><p style=\"text-align: center;\">Cu<sup>2+<\/sup> (aq) + 2 e<sup>\u2212<\/sup> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"  \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightleftharpoons \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.682em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21cc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cu(s) E<sup>o<\/sup> = +0,337 V<\/p><p style=\"text-align: center;\">Sn<sup>2+<\/sup> (aq) + 2 e<sup>\u2212<\/sup> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightleftharpoons \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.682em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21cc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sn(s) E<sup>o <\/sup>= \u22120,136 V<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ni<sup>2+<\/sup> (aq) + 2 e<sup>\u2212 <\/sup><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightleftharpoons \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.682em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21cc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ni(s) E<sup>o<\/sup> = \u22120,250 V<\/p><p style=\"text-align: center;\">Co<sup>2+<\/sup> (aq) + 2 e<sup>\u2212<\/sup> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightleftharpoons \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.682em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21cc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Co(s) E<sup>o <\/sup>= \u22120,277 V<\/p><p style=\"text-align: center;\">Zn<sup>2+<\/sup> (aq) + 2 e<sup>\u2212<\/sup> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightleftharpoons \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.682em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21cc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Zn(s) E<sup>o<\/sup> = \u22120,763 V<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O metal mais apropriado como \u00e2nodo \u00e9 o<\/p>","resposta":6422337,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobre.","id":6422333,"corpo":"<p>cobre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estanho.","id":6422334,"corpo":"<p>estanho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edquel.","id":6422335,"corpo":"<p>n\u00edquel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobalto.","id":6422336,"corpo":"<p>cobalto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zinco.","id":6422337,"corpo":"<p>zinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417292,"slug":"quimica-eletroquimica-oxirreducao-potenciais-padrao-de-reducao-pilha-eletrolise-e-leis-de-faraday"}],"slug":"quimica\/1697797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}