{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9310,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usualmente os minerais s\u00e3o divididos em classes de acordo com seu \u00e2nion ou grupo ani\u00f4nico, pois","provas":[{"id":60452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-mineracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1833883,"hashId":"b6fad69efc56df78baf7dc779b7396a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usualmente os minerais s\u00e3o divididos em classes de acordo com seu \u00e2nion ou grupo ani\u00f4nico, pois<\/p>","resposta":7037309,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada \u00e2nion em particular caracteriza uma cor espec\u00edfica.","id":7037307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada \u00e2nion em particular caracteriza uma cor espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trata-se de uma propriedade de f\u00e1cil e r\u00e1pida caracteriza\u00e7\u00e3o.","id":7037308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de uma propriedade de f\u00e1cil e r\u00e1pida caracteriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em geral, minerais com o mesmo \u00e2nion possuem semelhan\u00e7as f\u00edsicas e morfol\u00f3gicas entre si.","id":7037309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em geral, minerais com o mesmo \u00e2nion possuem semelhan\u00e7as f\u00edsicas e morfol\u00f3gicas entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isto n\u00e3o \u00e9 verdade, pois as classes baseiam-se em cations.","id":7037310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isto n\u00e3o \u00e9 verdade, pois as classes baseiam-se em cations.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quartzo e feldspatos, com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, s\u00e3o","provas":[{"id":60452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-mineracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1833886,"hashId":"360692355234322da398f47bb1759fb7","enunciado":"<p>Quartzo e feldspatos, com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, s\u00e3o<\/p>","resposta":7037321,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inossilicatos.","id":7037319,"corpo":"<p>inossilicatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"filossilicatos.","id":7037320,"corpo":"<p>filossilicatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tectossilicatos.","id":7037321,"corpo":"<p>tectossilicatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nesossilicatos.","id":7037322,"corpo":"<p>nesossilicatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o microsc\u00f3pio petrogr\u00e1fico, \u00e9 CORRETO afirmar que, quando o analisador \u00e9 inserido na passagem da luz em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 ocular","provas":[{"id":60452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-mineracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1833887,"hashId":"e843f15229566ef3b6ddaa830e943a13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o microsc\u00f3pio petrogr\u00e1fico, \u00e9 CORRETO afirmar que, quando o analisador \u00e9 inserido na passagem da luz em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 ocular<\/p>","resposta":7037325,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema ortosc\u00f3pico estuda as cores de interfer\u00eancia produzidas pelos minerais isotr\u00f3picos.","id":7037323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema ortosc\u00f3pico estuda as cores de interfer\u00eancia produzidas pelos minerais isotr\u00f3picos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema conosc\u00f3pico estuda as cores de interfer\u00eancia produzidas pelos minerais anisotr\u00f3picos.","id":7037324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema conosc\u00f3pico estuda as cores de interfer\u00eancia produzidas pelos minerais anisotr\u00f3picos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema ortosc\u00f3pico estuda as cores de interfer\u00eancia produzidas pelos minerais anisotr\u00f3picos.","id":7037325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema ortosc\u00f3pico estuda as cores de interfer\u00eancia produzidas pelos minerais anisotr\u00f3picos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sistema conosc\u00f3pico estuda as cores de interfer\u00eancia produzidas pelos minerais isotr\u00f3picos.","id":7037326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema conosc\u00f3pico estuda as cores de interfer\u00eancia produzidas pelos minerais isotr\u00f3picos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise por luz refletida de minerais em microsc\u00f3pio petrogr\u00e1fico exige que o mineral","provas":[{"id":60452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-mineracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1833889,"hashId":"8be8b10fb7401881fc58818ae83fad65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise por luz refletida de minerais em microsc\u00f3pio petrogr\u00e1fico exige que o mineral<\/p>","resposta":7037333,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentemente de seu car\u00e1ter opaco ou n\u00e3o, deve ter uma superf\u00edcie plana e bastante polida.","id":7037331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente de seu car\u00e1ter opaco ou n\u00e3o, deve ter uma superf\u00edcie plana e bastante polida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser transparente ou transl\u00facido e deve ter uma superf\u00edcie plana e bastante polida.","id":7037332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser transparente ou transl\u00facido e deve ter uma superf\u00edcie plana e bastante polida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser opaco e deve ter uma superf\u00edcie plana e bastante polida.","id":7037333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser opaco e deve ter uma superf\u00edcie plana e bastante polida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sendo opaco n\u00e3o seja realizado nenhum tipo de polimento.","id":7037334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo opaco n\u00e3o seja realizado nenhum tipo de polimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio utilizado para a classifica\u00e7\u00e3o de uma rocha \u00edgnea \u00e1cida \u00e9","provas":[{"id":60452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-mineracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1833897,"hashId":"c83d27aeb245b8a045baa7aaa5c23dda","enunciado":"<p>O crit\u00e9rio utilizado para a classifica\u00e7\u00e3o de uma rocha \u00edgnea \u00e1cida \u00e9<\/p>","resposta":7037366,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teor de SiO2 abaixo de 65%.","id":7037363,"corpo":"<p>teor de SiO<sub>2<\/sub> abaixo de 65%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pH da solu\u00e7\u00e3o de rocha mo\u00edda em \u00e1gua superior a 7,0.","id":7037364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH da solu\u00e7\u00e3o de rocha mo\u00edda em \u00e1gua superior a 7,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pH da solu\u00e7\u00e3o de rocha mo\u00edda em \u00e1gua inferior a 7,0.","id":7037365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH da solu\u00e7\u00e3o de rocha mo\u00edda em \u00e1gua inferior a 7,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teor de SiO2 acima de 65%.","id":7037366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teor de SiO<sub>2<\/sub> acima de 65%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1833897","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao controle de carrapatos em bovinos, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":60453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1833933,"hashId":"af869e597d977bfc0d5093ecb7cc8740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao controle de carrapatos em bovinos, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7037510,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle estrat\u00e9gico consiste na aplica\u00e7\u00e3o de carrapaticidas a cada 21 dias durante todo o ano.","id":7037507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle estrat\u00e9gico consiste na aplica\u00e7\u00e3o de carrapaticidas a cada 21 dias durante todo o ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de produto pour-on \u00e9 feito com dilui\u00e7\u00e3o em \u00e1gua e aplica\u00e7\u00e3o no cupim do animal.","id":7037508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de produto <em>pour-on<\/em> \u00e9 feito com dilui\u00e7\u00e3o em \u00e1gua e aplica\u00e7\u00e3o no cupim do animal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de vacinas \u00e9 o m\u00e9todo de controle mais eficiente e mais utilizado no Brasil.","id":7037509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o de vacinas \u00e9 o m\u00e9todo de controle mais eficiente e mais utilizado no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a recomenda\u00e7\u00e3o de carrapaticida por aspers\u00e3o \u00e9, no m\u00ednimo, 5 litros de calda por animal.","id":7037510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recomenda\u00e7\u00e3o de carrapaticida por aspers\u00e3o \u00e9, no m\u00ednimo, 5 litros de calda por animal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insemina\u00e7\u00e3o artificial de bovinos, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":60453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1833934,"hashId":"8a396e25008ecdf8f6d8d44a38537f02","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insemina\u00e7\u00e3o artificial de bovinos, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7037511,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os animais em estro s\u00e3o aqueles que montam em outros animais.","id":7037511,"corpo":"<p>os animais em estro s\u00e3o aqueles que montam em outros animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inquieta\u00e7\u00e3o, mic\u00e7\u00e3o frequente e vulva edemaciada s\u00e3o sinais de estro.","id":7037512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inquieta\u00e7\u00e3o, mic\u00e7\u00e3o frequente e vulva edemaciada s\u00e3o sinais de estro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recomenda-se que a observa\u00e7\u00e3o de estro seja realizada pela manh\u00e3 e outra \u00e0 tarde, cerca de 30 minutos cada uma.","id":7037513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recomenda-se que a observa\u00e7\u00e3o de estro seja realizada pela manh\u00e3 e outra \u00e0 tarde, cerca de 30 minutos cada uma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o animal em estro pela manh\u00e3 deve ser inseminado \u00e0 tarde; e o animal encontrado em estro \u00e0 tarde deve ser inseminado na manh\u00e3 do dia seguinte.","id":7037514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o animal em estro pela manh\u00e3 deve ser inseminado \u00e0 tarde; e o animal encontrado em estro \u00e0 tarde deve ser inseminado na manh\u00e3 do dia seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente o Google lan\u00e7ou \u00f3culos de realidade virtual feito de papel\u00e3o \u2013 o Google Cardboard. S\u00e3o \u00f3culos constru\u00eddos com papel\u00e3o, lentes especiais (biconvexas) e im\u00e3s. Neles \u00e9 acoplado um smartphone com o sistema operacional Android. Atrav\u00e9s dos \u00f3culos, \u00e9 poss\u00edvel visualizar imagens reproduzidas em 3D e games que simulam um ambiente virtual que interage com os movimentos capturados pelo aceler\u00f4metro e o girosc\u00f3pio do aparelho. J\u00e1 existem empresas utilizando o Google Cardboard em a\u00e7\u00f5es de marketing, mas, de um modo geral, a principal finalidade \u00e9 o entretenimento. Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Suponha\u2010se que o Google Cardboard utilize uma lente biconvexa sim\u00e9trica (nL = 1,6) que possui o raio de curvatura de suas faces igual a 54 mm. Nesse caso, se essa lente estiver imersa no ar (n = 1), em que n = \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, sua dist\u00e2ncia focal, em cent\u00edmetros, ser\u00e1 igual a ","provas":[{"id":57825,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-fisica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1720348,"hashId":"a76742397070962f77ff24fb1a7662cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente o Google lan\u00e7ou \u00f3culos de realidade virtual feito de papel\u00e3o \u2013 o Google Cardboard. S\u00e3o \u00f3culos constru\u00eddos com papel\u00e3o, lentes especiais (biconvexas) e im\u00e3s. Neles \u00e9 acoplado um <em>smartphone<\/em> com o sistema operacional Android. Atrav\u00e9s dos \u00f3culos, \u00e9 poss\u00edvel visualizar imagens reproduzidas em 3D e <em>games <\/em>que simulam um ambiente virtual que interage com os movimentos capturados pelo aceler\u00f4metro e o girosc\u00f3pio do aparelho. J\u00e1 existem empresas utilizando o Google Cardboard em a\u00e7\u00f5es de <em>marketing<\/em>, mas, de um modo geral, a principal finalidade \u00e9 o entretenimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponha\u2010se que o Google Cardboard utilize uma lente biconvexa sim\u00e9trica (n<sub>L<\/sub> = 1,6) que possui o raio de curvatura de suas faces igual a 54 mm. Nesse caso, se essa lente estiver imersa no ar (n = 1), em que n = \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, sua dist\u00e2ncia focal, em cent\u00edmetros, ser\u00e1 igual a <\/p>","resposta":6527166,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2. ","id":6527164,"corpo":"<p>1,2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4. ","id":6527165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,5. ","id":6527166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,4. ","id":6527167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,8. ","id":6527168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10,8. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"},{"nome_clean":"Refra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Refra\u00e7\u00e3o","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416630,"slug":"fisica-refracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00edclotron \u00e9 um instrumento que foi desenvolvido em 1931 pelos f\u00edsicos Lawrence e Livingston, da universidade da Calif\u00f3rnia, com o prop\u00f3sito de acelerar part\u00edculas at\u00f4micas carregadas at\u00e9 atingir velocidades pr\u00f3ximas \u00e0 da luz. Essas part\u00edculas partem do centro do instrumento e suas \u00f3rbitas circulares tornam\u2010se cada vez maiores \u00e0 medida que s\u00e3o aceleradas. Supondo que um c\u00edclotron acelere pr\u00f3tons em um campo magn\u00e9tico de 4 T e possua um raio de 50 cm, que a massa do pr\u00f3ton \u2245 1,6 \u00d7 10\u201027 kg, que a carga el\u00e9trica do pr\u00f3ton = 1,6 \u00d7 10\u201019 C e que \u03c0 \u2245 3, assinale a alternativa que apresenta a frequ\u00eancia desse c\u00edclotron, em hertz. ","provas":[{"id":57825,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-fisica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1720353,"hashId":"16f79e2384044ce315a231b6d4a0e325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00edclotron \u00e9 um instrumento que foi desenvolvido em 1931 pelos f\u00edsicos Lawrence e Livingston, da universidade da Calif\u00f3rnia, com o prop\u00f3sito de acelerar part\u00edculas at\u00f4micas carregadas at\u00e9 atingir velocidades pr\u00f3ximas \u00e0 da luz. Essas part\u00edculas partem do centro do instrumento e suas \u00f3rbitas circulares tornam\u2010se cada vez maiores \u00e0 medida que s\u00e3o aceleradas. Supondo que um c\u00edclotron acelere pr\u00f3tons em um campo magn\u00e9tico de 4 T e possua um raio de 50 cm, que a massa do pr\u00f3ton <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"86580\">\u2245<\/span> 1,6 \u00d7 10<sup>\u201027<\/sup> kg, que a carga el\u00e9trica do  pr\u00f3ton = 1,6 \u00d7 10<sup>\u201019<\/sup> C e que <span wfd-id=\"86579\" style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> <span wfd-id=\"86578\" style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2245<\/span> 3, assinale a alternativa que apresenta a frequ\u00eancia desse c\u00edclotron, em hertz. <\/p>","resposta":6527190,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31\u200b.108 ","id":6527189,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}.10^8\" wfd-id=\"86611\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"86612\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"86613\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"86614\"><span class=\"base\" wfd-id=\"86615\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"86652\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"86628\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"86651\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"86630\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"86631\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"86635\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"86637\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"86646\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"86650\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"86647\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"86648\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"86649\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"86643\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"86645\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"86644\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"86638\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"86642\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"86639\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"86640\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"86641\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"86636\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"86632\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"86633\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"86634\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"86629\"><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"86627\">.<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"86626\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"86616\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"86625\">0<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"86617\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"86618\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"86619\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"86620\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"86621\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"86624\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"86622\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"86623\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32\u200b.108 ","id":6527190,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}.10^8\" wfd-id=\"87845\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"87846\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"87847\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"87848\"><span class=\"base\" wfd-id=\"87849\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"87886\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"87862\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"87885\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"87864\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"87865\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"87869\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"87871\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"87880\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"87884\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"87881\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"87882\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"87883\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"87877\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"87879\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"87878\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"87872\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"87876\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"87873\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"87874\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"87875\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"87870\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"87866\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"87867\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"87868\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"87863\"><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"87861\">.<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"87860\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"87850\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"87859\">0<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"87851\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"87852\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"87853\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"87854\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"87855\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"87858\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"87856\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"87857\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"53\u200b.108 ","id":6527191,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}.10^8\" wfd-id=\"89079\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"89080\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"89081\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"89082\"><span class=\"base\" wfd-id=\"89083\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"89120\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"89096\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"89119\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"89098\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"89099\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"89103\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"89105\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"89114\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"89118\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"89115\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"89116\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"89117\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"89111\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"89113\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"89112\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"89106\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"89110\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"89107\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"89108\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"89109\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"89104\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"89100\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"89101\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"89102\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"89097\"><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"89095\">.<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"89094\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"89084\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"89093\">0<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"89085\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"89086\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"89087\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"89088\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"89089\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"89092\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"89090\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"89091\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25\u200b.108 ","id":6527192,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{2}.10^8\" wfd-id=\"90313\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"90314\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"90315\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"90316\"><span class=\"base\" wfd-id=\"90317\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"90354\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"90330\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"90353\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"90332\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"90333\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"90337\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"90339\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"90348\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"90352\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"90349\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"90350\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"90351\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"90345\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"90347\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"90346\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"90340\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"90344\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"90341\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"90342\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"90343\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"90338\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"90334\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"90335\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"90336\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"90331\"><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"90329\">.<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"90328\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"90318\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"90327\">0<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"90319\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"90320\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"90321\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"90322\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"90323\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"90326\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"90324\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"90325\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35\u200b.108 ","id":6527193,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{3}.10^8\" wfd-id=\"91547\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"91548\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"91549\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"91550\"><span class=\"base\" wfd-id=\"91551\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"91588\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"91564\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"91587\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"91566\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"91567\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"91571\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"91573\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"91582\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"91586\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"91583\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"91584\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"91585\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"91579\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"91581\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"91580\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"91574\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"91578\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"91575\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"91576\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"91577\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"91572\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"91568\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"91569\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"91570\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"91565\"><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"91563\">.<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"91562\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"91552\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"91561\">0<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"91553\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"91554\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"91555\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"91556\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"91557\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"91560\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"91558\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"91559\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Coulomb diz respeito \u00e0 intera\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica (atra\u00e7\u00e3o ou repuls\u00e3o) entre duas cargas el\u00e9tricas e \u00e9 v\u00e1lida unicamente para um sistema de duas cargas pontuais, ou seja, duas part\u00edculas com carga concentrada em uma regi\u00e3o muito pequena do espa\u00e7o. Considerando\u2010se duas cargas el\u00e9tricas (Q) de mesma carga Q = 4.10\u201016C, separadas no v\u00e1cuo por uma dist\u00e2ncia de 1 nm, e a constante de Coulomb para o v\u00e1cuo como sendo igual a 9. 109 N.m2 \/C2 , a intensidade da for\u00e7a de intera\u00e7\u00e3o entre elas, em newtons, ser\u00e1 de ","provas":[{"id":57825,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-fisica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1720356,"hashId":"94430281d296dcdd0d0da2cd6c3e22c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Coulomb diz respeito \u00e0 intera\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica (atra\u00e7\u00e3o ou repuls\u00e3o) entre duas cargas el\u00e9tricas e \u00e9 v\u00e1lida unicamente para um sistema de duas cargas pontuais, ou seja, duas part\u00edculas com carga concentrada em uma regi\u00e3o muito pequena do espa\u00e7o. Considerando\u2010se duas cargas el\u00e9tricas (Q) de mesma carga Q = 4.10<sup>\u201016<\/sup>C, separadas no v\u00e1cuo por uma dist\u00e2ncia de 1 nm, e a constante de Coulomb para o v\u00e1cuo como sendo igual a 9. 10<sup>9<\/sup> N.m<sup>2<\/sup> \/C<sup>2 <\/sup>, a intensidade da for\u00e7a de intera\u00e7\u00e3o entre elas, em newtons, ser\u00e1 de <\/p>","resposta":6527205,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"166.10-5.","id":6527204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">166.10<sup>-5<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"144.10-5.","id":6527205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">144.10<sup>-5<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"108.10-5.","id":6527206,"corpo":"<p>108.10<sup>-5<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"64.10-5.","id":6527207,"corpo":"<p>64.10<sup>-5<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36.10-5.","id":6527208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36.10<sup>-5<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrost\u00e1tica e Lei de Coulomb. For\u00e7a El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrost\u00e1tica e Lei de Coulomb. For\u00e7a El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416637,"slug":"fisica-eletrostatica-e-lei-de-coulomb-forca-eletrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta Profissional do Sesc\u2010DF, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":57826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720403,"hashId":"b8514eb20d125213b1f1c35b02baed88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta Profissional do  Sesc\u2010DF, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":6527442,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este C\u00f3digo de \u00c9tica abrange os ocupantes de cargos de gest\u00e3o, os empregados, os estagi\u00e1rios e os prestadores de servi\u00e7os, constituindo compromisso individual e coletivo, no que tange ao seu cumprimento, em todas as a\u00e7\u00f5es do Sesc\u2010DF e nas suas rela\u00e7\u00f5es com as partes interessadas. ","id":6527439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este C\u00f3digo de \u00c9tica abrange os ocupantes de cargos de gest\u00e3o, os empregados, os estagi\u00e1rios e os prestadores de servi\u00e7os, constituindo compromisso individual e coletivo, no que tange ao seu cumprimento, em todas as a\u00e7\u00f5es do Sesc\u2010DF e nas suas rela\u00e7\u00f5es com as partes interessadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os valores e as condutas \u00e9ticas est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0 integridade, \u00e0 justi\u00e7a, \u00e0 honestidade, \u00e0 moralidade, \u00e0 equidade e ao respeito \u00e0 diversidade, \u00e0 lealdade institucional, \u00e0 legalidade, \u00e0 transpar\u00eancia, \u00e0 impessoalidade e \u00e0 responsabilidade social e sustentabilidade. ","id":6527440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores e as condutas \u00e9ticas est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0 integridade, \u00e0 justi\u00e7a, \u00e0 honestidade, \u00e0 moralidade, \u00e0 equidade e ao respeito \u00e0 diversidade, \u00e0 lealdade institucional, \u00e0 legalidade, \u00e0 transpar\u00eancia, \u00e0 impessoalidade e \u00e0 responsabilidade social e sustentabilidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sesc\u2010DF compreende a \u00e9tica como um conjunto de valores e condutas associados ao comportamento do ser humano e extensivos \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, por for\u00e7a do processo de gest\u00e3o","id":6527441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sesc\u2010DF compreende a \u00e9tica como um conjunto de valores e condutas associados ao comportamento do ser humano e extensivos \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, por for\u00e7a do processo de gest\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica Profissional poder\u00e1 instaurar procedimento de apura\u00e7\u00e3o para den\u00fancias an\u00f4nimas ou ap\u00f3crifas porventura recebidas.","id":6527442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de \u00c9tica Profissional poder\u00e1 instaurar procedimento de apura\u00e7\u00e3o para den\u00fancias an\u00f4nimas ou ap\u00f3crifas porventura recebidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 e dever\u00e1 recorrer aos C\u00f3digos de \u00c9tica espec\u00edficos de cada categoria profissional para an\u00e1lise da den\u00fancia a ser apurada, caso julgue necess\u00e1rio. ","id":6527443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 e dever\u00e1 recorrer aos C\u00f3digos de \u00c9tica espec\u00edficos de cada categoria profissional para an\u00e1lise da den\u00fancia a ser apurada, caso julgue necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A montagem de um projeto cenogr\u00e1fico solicita do profissional a compreens\u00e3o e o uso de procedimentos espec\u00edficos nas pr\u00e1ticas c\u00eanicas do espet\u00e1culo e da performance, bem como a consci\u00eancia de equipe e a experi\u00eancia pessoal do processo da investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica. Nelson Urssi. A linguagem cenogr\u00e1fica. Disserta\u00e7\u00e3o apresentada ao departamento de artes c\u00eanicas da Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes da Universidade de S\u00e3o Paulo como exig\u00eancia parcial para obten\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de mestre em artes. S\u00e3o Paulo, 2006. Com base no texto acima, assinale a alternativa incorreta a respeito da pr\u00e1tica de montagem. ","provas":[{"id":57826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720423,"hashId":"b2fe126c1cbea8b89ce0065470a9612e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A montagem de um projeto cenogr\u00e1fico solicita do profissional a compreens\u00e3o e o uso de procedimentos espec\u00edficos nas pr\u00e1ticas c\u00eanicas do espet\u00e1culo e da <em>performance<\/em>, bem como a consci\u00eancia de equipe e a experi\u00eancia pessoal do processo da investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nelson Urssi. A linguagem cenogr\u00e1fica. Disserta\u00e7\u00e3o apresentada ao departamento de artes c\u00eanicas da Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes  da Universidade de S\u00e3o Paulo como exig\u00eancia parcial para  obten\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de mestre em artes. S\u00e3o Paulo, 2006. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, assinale a alternativa incorreta a respeito da pr\u00e1tica de montagem. <\/p>","resposta":6527542,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio o uso de habilidades de montagem e apresenta\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. ","id":6527539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio o uso de habilidades de montagem e apresenta\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de espet\u00e1culos teatrais, diversas outras apresenta\u00e7\u00f5es s\u00e3o compostas por equipe cenogr\u00e1fica. ","id":6527540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de espet\u00e1culos teatrais, diversas outras apresenta\u00e7\u00f5es s\u00e3o compostas por equipe cenogr\u00e1fica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os aderecistas e os contrarregras produzem e organizam os objetos c\u00eanicos por meio de pesquisa hist\u00f3rica do cotidiano humano e retratam a atmosfera que se apresenta no texto\/roteiro.","id":6527541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aderecistas e os contrarregras produzem e organizam os objetos c\u00eanicos por meio de pesquisa hist\u00f3rica do cotidiano humano e retratam a atmosfera que se apresenta no texto\/roteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cenot\u00e9cnicos criam as roupas e os acess\u00f3rios mais adequados para a constru\u00e7\u00e3o do personagem e a equipe de maquiagem caracteriza cada personagem. ","id":6527542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cenot\u00e9cnicos criam as roupas e os acess\u00f3rios mais adequados para a constru\u00e7\u00e3o do personagem e a equipe de maquiagem caracteriza cada personagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cen\u00e1rios s\u00e3o constru\u00eddos com o aux\u00edlio de profissionais como marceneiros, pintores e serralheiros de arte. ","id":6527543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cen\u00e1rios s\u00e3o constru\u00eddos com o aux\u00edlio de profissionais como marceneiros, pintores e serralheiros de arte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o advento das novas tecnologias computacionais, o saber cenogr\u00e1fico anal\u00f3gico vem sendo \u201cdesconstru\u00eddo\u201d, em suas fundamentais formula\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas, por uma cenografia virtual. Euler Muniz e Hort\u00eansia Maia. Novos caminhos para a cenografia diante da evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica: o teatro e a realidade aumentada. In: Revista Tecnologia. Fortaleza: Ahead of print, 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir do texto acima, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720426,"hashId":"33a0b227eae1e4097e4b1f51bc332942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento das novas tecnologias computacionais, o saber cenogr\u00e1fico anal\u00f3gico vem sendo \u201cdesconstru\u00eddo\u201d, em suas fundamentais formula\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas, por uma cenografia virtual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Euler Muniz e Hort\u00eansia Maia. Novos caminhos para a  cenografia diante da evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica: o teatro  e a realidade aumentada. In: Revista Tecnologia.  Fortaleza: Ahead of print, 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto acima, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6527558,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cenografia virtual substituiu a cenografia tradicional. ","id":6527554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cenografia virtual substituiu a cenografia tradicional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No contexto da cenografia virtual, \u00e9 necess\u00e1rio chamar um t\u00e9cnico externo espec\u00edfico para desenvolver projetos. ","id":6527555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da cenografia virtual, \u00e9 necess\u00e1rio chamar um t\u00e9cnico externo espec\u00edfico para desenvolver projetos.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um espet\u00e1culo composto por cenografia tradicional exclui qualquer possibilidade de interven\u00e7\u00e3o digital. ","id":6527556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um espet\u00e1culo composto por cenografia tradicional exclui qualquer possibilidade de interven\u00e7\u00e3o digital. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cenografia virtual \u00e9 desenvolvida \u00e0 m\u00e3o e depois escaneada para o computador. ","id":6527557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cenografia virtual \u00e9 desenvolvida \u00e0 m\u00e3o e depois escaneada para o computador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cenografia virtual traz a possibilidade de se introduzir objetos virtuais em cena, criando a ilus\u00e3o de que diferentes autores est\u00e3o interagindo com esses objetos. ","id":6527558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cenografia virtual traz a possibilidade de se introduzir objetos virtuais em cena, criando a ilus\u00e3o de que diferentes autores est\u00e3o interagindo com esses objetos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O palco \u00e9 um dos principais lugares onde acontece a cena. A hist\u00f3ria do teatro mostra uma evolu\u00e7\u00e3o referente a esse espa\u00e7o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta acerca de palco italiano. ","provas":[{"id":57826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720429,"hashId":"a91a6bb951f381d5f8bb18394f452045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O palco \u00e9 um dos principais lugares onde acontece a cena. A hist\u00f3ria do teatro mostra uma evolu\u00e7\u00e3o referente a esse espa\u00e7o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta acerca de palco italiano. <\/p>","resposta":6527569,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O palco retangular com a forma de caixa aberta na parte anterior se situa de frente para a plateia e possui moldura e, na maior parte das vezes, bastidores laterais, bambolinas e cortina ou pano de boca, al\u00e9m de prosc\u00eanio. ","id":6527569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O palco retangular com a forma de caixa aberta na parte anterior se situa de frente para a plateia e possui moldura e, na maior parte das vezes, bastidores laterais, bambolinas e cortina ou pano de boca, al\u00e9m de prosc\u00eanio.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O palco inst\u00e1vel \u00e9 movido por mecanismos que permitem in\u00fameros movimentos de cen\u00e1rio e v\u00e1rios outros movimentos c\u00eanicos.","id":6527570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O palco inst\u00e1vel \u00e9 movido por mecanismos que permitem in\u00fameros movimentos de cen\u00e1rio e v\u00e1rios outros movimentos c\u00eanicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O palco com prosc\u00eanio prolongado apresenta um segundo plano, em que existem algumas aberturas, tais como janelas. ","id":6527571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O palco com prosc\u00eanio prolongado apresenta um segundo plano, em que existem algumas aberturas, tais como janelas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No palco com altura acima de 90 cm, o espectador, sentado, tem o \u00e2ngulo de vis\u00e3o prejudicado. ","id":6527572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No palco com altura acima de 90 cm, o espectador, sentado, tem o \u00e2ngulo de vis\u00e3o prejudicado.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No palco com altura muito baixa, o espectador, sentado, tem o \u00e2ngulo de vis\u00e3o em declive. ","id":6527573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No palco com altura muito baixa, o espectador, sentado, tem o \u00e2ngulo de vis\u00e3o em declive. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reuni\u00f5es t\u00e9cnicas acontecem pela solicita\u00e7\u00e3o de diretores, core\u00f3grafos e, em grande parte das vezes, dos pr\u00f3prios designers de ilumina\u00e7\u00e3o, de cenografia, de sonoplastia, de figurinos, de maquiagens, de efeitos especiais etc. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reuni\u00f5es da equipe t\u00e9cnica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720430,"hashId":"08c8c28a55398ac96d6af3c1814a8586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As reuni\u00f5es t\u00e9cnicas acontecem pela solicita\u00e7\u00e3o de diretores, core\u00f3grafos e, em grande parte das vezes, dos pr\u00f3prios <em>designers <\/em>de ilumina\u00e7\u00e3o, de cenografia, de sonoplastia, de figurinos, de maquiagens, de efeitos especiais etc. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reuni\u00f5es da equipe t\u00e9cnica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6527576,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es da equipe t\u00e9cnica acontecem na semana anterior ao espet\u00e1culo, sendo um costume da pr\u00e1tica c\u00eanica. ","id":6527574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reuni\u00f5es da equipe t\u00e9cnica acontecem na semana anterior ao espet\u00e1culo, sendo um costume da pr\u00e1tica c\u00eanica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A equipe de maquinaria e a equipe el\u00e9trica s\u00e3o dispensadas desse tipo de reuni\u00e3o, na qual s\u00f3 estar\u00e3o os chamados \u201ccriativos\u201d. ","id":6527575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de maquinaria e a equipe el\u00e9trica s\u00e3o dispensadas desse tipo de reuni\u00e3o, na qual s\u00f3 estar\u00e3o os chamados \u201ccriativos\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto afirmar que as reuni\u00f5es t\u00e9cnicas s\u00e3o produtivas devido ao fato de que as m\u00faltiplas amostragens acontecem em tempo real.","id":6527576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que as reuni\u00f5es t\u00e9cnicas s\u00e3o produtivas devido ao fato de que as m\u00faltiplas amostragens acontecem em tempo real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00fanica reuni\u00e3o t\u00e9cnica que acontece antes de uma apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela entre o diretor e o cen\u00f3grafo. ","id":6527577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica reuni\u00e3o t\u00e9cnica que acontece antes de uma apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela entre o diretor e o cen\u00f3grafo.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A metodologia de trabalho e a nomenclatura dos elementos devem ser adaptadas ao contexto de cada profissional para que haja confortabilidade na execu\u00e7\u00e3o do trabalho. ","id":6527578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metodologia de trabalho e a nomenclatura dos elementos devem ser adaptadas ao contexto de cada profissional para que haja confortabilidade na execu\u00e7\u00e3o do trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As duas etapas da constru\u00e7\u00e3o do Plano Terap\u00eautico Singular (PTS) para esse caso s\u00e3o:","provas":[{"id":60278,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1823684,"hashId":"2f45f38defe3c15c99e31736a9ea8f65","enunciado":"<p>As duas etapas da constru\u00e7\u00e3o do Plano Terap\u00eautico Singular (PTS) para esse caso s\u00e3o:<\/p>","resposta":6995092,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o e reavalia\u00e7\u00e3o.","id":6995091,"corpo":"<p>preven\u00e7\u00e3o e reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico e defini\u00e7\u00e3o de metas.","id":6995092,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico e defini\u00e7\u00e3o de metas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o de responsabilidades e tratamento.","id":6995093,"corpo":"<p>divis\u00e3o de responsabilidades e tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico e reavalia\u00e7\u00e3o.","id":6995094,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico e reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 51 e 52, considere o caso cl\u00ednico a seguirPaciente M.A.S, 17 anos, primigesta, com 18 semanas de gravidez, est\u00e1 fazendo pr\u00e9 - natal na Unidade B\u00e1sica do seu bairro e, em consulta recente com a enfermeira, queixou-se de fortes dores na regi\u00e3o lombop\u00e9lvica. Em virtude de M.A.S ser uma gestante vulner\u00e1vel, a enfermeira solicitou o aux\u00edlio do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). Na primeira reuni\u00e3o com os profissionais do NASF, a enfermeira discorreu sobre a hist\u00f3ria de M.A.S. Segundo ela, a gestante abandonou os estudos e vive maritalmente com J.A.B, 20 anos. Ambos n\u00e3o t\u00eam emprego fixo e dependem da ajuda de familiares para o sustento financeiro. J.A.B trabalha, de maneira aut\u00f4noma, como pintor. A not\u00edcia da gravidez abalou o jovem casal. J.A.B culpa M.A.S por n\u00e3o ter se prevenido, e essa culpabiliza\u00e7\u00e3o tem feito com que M.A.S desenvolva sintomatologia depressiva. Al\u00e9m disso, ela se sente totalmente despreparada para ser m\u00e3e, mas n\u00e3o quer interromper a gravidez, enfrentando v\u00e1rios conflitos emocionais. Ap\u00f3s o relato da enfermeira, a equipe resolveu construir o Plano Terap\u00eautico Singular (PTS) para a fam\u00edlia em quest\u00e3o. Em discuss\u00e3o multiprofissional e com o casal, foram identificadas as principais demandas da fam\u00edlia bem como tra\u00e7ados os objetivos e as estrat\u00e9gias de resolu\u00e7\u00e3o. Todos os contextos de vida do casal foram considerados. Durante o processo de assist\u00eancia ao casal, o coordenador da equipe encaminhou a fisioterapeuta da equipe para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, pois percebeu que ela apresentava dificuldade em criar um v\u00ednculo efetivo e saud\u00e1vel com a fam\u00edlia assistida.","id":467081,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 51 e 52, considere o caso cl\u00ednico a seguir<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 572px;\"><colgroup><col width=\"572\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gq4r\"><td data-row=\"row-gq4r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gq4r\" data-cell=\"cell-eye6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Paciente M.A.S, 17 anos, primigesta, com 18 semanas de gravidez, est\u00e1 fazendo pr\u00e9 - natal na Unidade B\u00e1sica do seu bairro e, em consulta recente com a enfermeira, queixou-se de fortes dores na regi\u00e3o lombop\u00e9lvica. Em virtude de M.A.S ser uma gestante vulner\u00e1vel, a enfermeira solicitou o aux\u00edlio do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). Na primeira reuni\u00e3o com os profissionais do NASF, a enfermeira discorreu sobre a hist\u00f3ria de M.A.S. Segundo ela, a gestante abandonou os estudos e vive maritalmente com J.A.B, 20 anos. Ambos n\u00e3o t\u00eam emprego fixo e dependem da ajuda de familiares para o sustento financeiro. J.A.B trabalha, de maneira aut\u00f4noma, como pintor. A not\u00edcia da gravidez abalou o jovem casal. J.A.B culpa M.A.S por n\u00e3o ter se prevenido, e essa culpabiliza\u00e7\u00e3o tem feito com que M.A.S desenvolva sintomatologia depressiva. Al\u00e9m disso, ela se sente totalmente despreparada para ser m\u00e3e, mas n\u00e3o quer interromper a gravidez, enfrentando v\u00e1rios conflitos emocionais. Ap\u00f3s o relato da enfermeira, a equipe resolveu construir o Plano Terap\u00eautico Singular (PTS) para a fam\u00edlia em quest\u00e3o. Em discuss\u00e3o multiprofissional e com o casal, foram identificadas as principais demandas da fam\u00edlia bem como tra\u00e7ados os objetivos e as estrat\u00e9gias de resolu\u00e7\u00e3o. Todos os contextos de vida do casal foram considerados. Durante o processo de assist\u00eancia ao casal, o coordenador da equipe encaminhou a fisioterapeuta da equipe para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, pois percebeu que ela apresentava dificuldade em criar um v\u00ednculo efetivo e saud\u00e1vel com a fam\u00edlia assistida.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tr\u00eas eixos da Cl\u00ednica Ampliada aplicados a esse caso s\u00e3o:","provas":[{"id":60278,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1823686,"hashId":"fbd07dd7ba46fa8d277ce6e61ad81589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas eixos da Cl\u00ednica Ampliada aplicados a esse caso s\u00e3o:<\/p>","resposta":6995101,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o compartilhada de diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas; processos reabilitativos e reavalia\u00e7\u00e3o das discuss\u00f5es.","id":6995099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o compartilhada de diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas; processos reabilitativos e reavalia\u00e7\u00e3o das discuss\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o ampliada do processo sa\u00fade-doen\u00e7a; baixa efetividade do sistema de sa\u00fade e resolu\u00e7\u00e3o de agravos. ","id":6995100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreens\u00e3o ampliada do processo sa\u00fade-doen\u00e7a; baixa efetividade do sistema de sa\u00fade e resolu\u00e7\u00e3o de agravos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o ampliada do processo sa\u00fade-doen\u00e7a; constru\u00e7\u00e3o compartilhada de diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas e suporte para os profissionais de sa\u00fade.","id":6995101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreens\u00e3o ampliada do processo sa\u00fade-doen\u00e7a; constru\u00e7\u00e3o compartilhada de diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas e suporte para os profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; processos reabilitativos e ades\u00e3o dos usu\u00e1rios ao tratamento.","id":6995102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gias de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; processos reabilitativos e ades\u00e3o dos usu\u00e1rios ao tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 51 e 52, considere o caso cl\u00ednico a seguirPaciente M.A.S, 17 anos, primigesta, com 18 semanas de gravidez, est\u00e1 fazendo pr\u00e9 - natal na Unidade B\u00e1sica do seu bairro e, em consulta recente com a enfermeira, queixou-se de fortes dores na regi\u00e3o lombop\u00e9lvica. Em virtude de M.A.S ser uma gestante vulner\u00e1vel, a enfermeira solicitou o aux\u00edlio do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). Na primeira reuni\u00e3o com os profissionais do NASF, a enfermeira discorreu sobre a hist\u00f3ria de M.A.S. Segundo ela, a gestante abandonou os estudos e vive maritalmente com J.A.B, 20 anos. Ambos n\u00e3o t\u00eam emprego fixo e dependem da ajuda de familiares para o sustento financeiro. J.A.B trabalha, de maneira aut\u00f4noma, como pintor. A not\u00edcia da gravidez abalou o jovem casal. J.A.B culpa M.A.S por n\u00e3o ter se prevenido, e essa culpabiliza\u00e7\u00e3o tem feito com que M.A.S desenvolva sintomatologia depressiva. Al\u00e9m disso, ela se sente totalmente despreparada para ser m\u00e3e, mas n\u00e3o quer interromper a gravidez, enfrentando v\u00e1rios conflitos emocionais. Ap\u00f3s o relato da enfermeira, a equipe resolveu construir o Plano Terap\u00eautico Singular (PTS) para a fam\u00edlia em quest\u00e3o. Em discuss\u00e3o multiprofissional e com o casal, foram identificadas as principais demandas da fam\u00edlia bem como tra\u00e7ados os objetivos e as estrat\u00e9gias de resolu\u00e7\u00e3o. Todos os contextos de vida do casal foram considerados. Durante o processo de assist\u00eancia ao casal, o coordenador da equipe encaminhou a fisioterapeuta da equipe para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, pois percebeu que ela apresentava dificuldade em criar um v\u00ednculo efetivo e saud\u00e1vel com a fam\u00edlia assistida.","id":467081,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 51 e 52, considere o caso cl\u00ednico a seguir<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 572px;\"><colgroup><col width=\"572\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gq4r\"><td data-row=\"row-gq4r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gq4r\" data-cell=\"cell-eye6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Paciente M.A.S, 17 anos, primigesta, com 18 semanas de gravidez, est\u00e1 fazendo pr\u00e9 - natal na Unidade B\u00e1sica do seu bairro e, em consulta recente com a enfermeira, queixou-se de fortes dores na regi\u00e3o lombop\u00e9lvica. Em virtude de M.A.S ser uma gestante vulner\u00e1vel, a enfermeira solicitou o aux\u00edlio do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). Na primeira reuni\u00e3o com os profissionais do NASF, a enfermeira discorreu sobre a hist\u00f3ria de M.A.S. Segundo ela, a gestante abandonou os estudos e vive maritalmente com J.A.B, 20 anos. Ambos n\u00e3o t\u00eam emprego fixo e dependem da ajuda de familiares para o sustento financeiro. J.A.B trabalha, de maneira aut\u00f4noma, como pintor. A not\u00edcia da gravidez abalou o jovem casal. J.A.B culpa M.A.S por n\u00e3o ter se prevenido, e essa culpabiliza\u00e7\u00e3o tem feito com que M.A.S desenvolva sintomatologia depressiva. Al\u00e9m disso, ela se sente totalmente despreparada para ser m\u00e3e, mas n\u00e3o quer interromper a gravidez, enfrentando v\u00e1rios conflitos emocionais. Ap\u00f3s o relato da enfermeira, a equipe resolveu construir o Plano Terap\u00eautico Singular (PTS) para a fam\u00edlia em quest\u00e3o. Em discuss\u00e3o multiprofissional e com o casal, foram identificadas as principais demandas da fam\u00edlia bem como tra\u00e7ados os objetivos e as estrat\u00e9gias de resolu\u00e7\u00e3o. Todos os contextos de vida do casal foram considerados. Durante o processo de assist\u00eancia ao casal, o coordenador da equipe encaminhou a fisioterapeuta da equipe para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, pois percebeu que ela apresentava dificuldade em criar um v\u00ednculo efetivo e saud\u00e1vel com a fam\u00edlia assistida.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) \u00e9 a porta de entrada do usu\u00e1rio ao Sistema de Sa\u00fade, considerando os aspectos do sujeito individual e coletivo em todas as suas dimens\u00f5es. As a\u00e7\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade que trabalham na AB est\u00e3o norteadas por princ\u00edpios e diretrizes espec\u00edficos. Considerando esses princ\u00edpios e diretrizes, analise as afirmativas abaixo.I\u00c9 desnecess\u00e1rio haver territ\u00f3rio adstrito no \u00e2mbito da AB.IIA AB possibilita o acesso universal e cont\u00ednuo aos servi\u00e7os de sa\u00fade.IIINa AB, torna-se dispens\u00e1vel criar v\u00ednculo com os usu\u00e1rios.IVNa AB, estimula-se a participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.Das afirmativas, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":60278,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1823733,"hashId":"9e719562799317bf5b411b5efe12bd1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) \u00e9 a porta de entrada do usu\u00e1rio ao Sistema de Sa\u00fade, considerando os aspectos do sujeito individual e coletivo em todas as suas dimens\u00f5es. As a\u00e7\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade que trabalham na AB est\u00e3o norteadas por princ\u00edpios e diretrizes espec\u00edficos. Considerando esses princ\u00edpios e diretrizes, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 520px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"470\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gqy9\"><td data-row=\"row-gqy9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqy9\" data-cell=\"cell-2fer\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-gqy9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqy9\" data-cell=\"cell-sowf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00c9 desnecess\u00e1rio haver territ\u00f3rio adstrito no \u00e2mbito da AB.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ncpk\"><td data-row=\"row-ncpk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncpk\" data-cell=\"cell-s0t9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-ncpk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncpk\" data-cell=\"cell-q33r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A AB possibilita o acesso universal e cont\u00ednuo aos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5eu2\"><td data-row=\"row-5eu2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eu2\" data-cell=\"cell-9q1z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-5eu2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5eu2\" data-cell=\"cell-rf2h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Na AB, torna-se dispens\u00e1vel criar v\u00ednculo com os usu\u00e1rios.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ox9v\"><td data-row=\"row-ox9v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ox9v\" data-cell=\"cell-x6l5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-ox9v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ox9v\" data-cell=\"cell-ijru\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Na AB, estimula-se a participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6995290,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6995287,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6995288,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6995289,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6995290,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1823733","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Mere Abramowicz, em entrevista para a revista Nova Escola, a avalia\u00e7\u00e3o sempre esteve relacionada ao poder, na medida em que oferece ao professor a possibilidade de controlar a turma. Levando em considera\u00e7\u00e3o o modelo democr\u00e1tico da perspectivas de avalia\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:I- o professor precisa ter, em certa medida, um controle sobre o grupo para que a indisciplina n\u00e3o se instaure na rotina escolar. Mesmo alinhado \u00e0s propostas educativas democr\u00e1ticas, em que os sujeitos do processo ensino-aprendizagem s\u00e3o tanto o aluno quanto o professor, ele precisa utilizar-se de ferramentas avaliativas que auxiliem na manuten\u00e7\u00e3o da ordem. II- a crian\u00e7a \u00e9 parte essencial da rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem, portanto todas as ferramentas utilizadas pelo professor devem ter como foco o seu desenvolvimento, seus desafios e os meios atrav\u00e9s dos quais eles ser\u00e3o acessados para que novos conhecimentos sejam adquiridos e assimilados. Desse modo, utilizar ferramentas avaliativas como modo de controle se distancia muito do que prop\u00f5e a vis\u00e3o da pedagogia democr\u00e1tica. III- as avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o ferramentas exclusivas do modelo pedag\u00f3gico tradicional e tecnicista, cujos objetivos s\u00e3o a centraliza\u00e7\u00e3o do ensino na transmiss\u00e3o do conhecimento realizada pelo professor e o acompanhamento do rendimento escolar. Portanto, essas duas vis\u00f5es se distanciam da pedagogia democr\u00e1tica que n\u00e3o utiliza nenhuma ferramenta avaliativa, j\u00e1 que o espontaneismo \u00e9 o motor do processo de ensino-aprendizagem. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":55399,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1670675,"hashId":"bb9f6d81a3d6151af83c0d851f1260f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Mere Abramowicz, em entrevista para a revista Nova Escola, a avalia\u00e7\u00e3o sempre esteve relacionada ao poder, na medida em que oferece ao professor a possibilidade de controlar a turma. Levando em considera\u00e7\u00e3o o modelo democr\u00e1tico da perspectivas de avalia\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- o professor precisa ter, em certa medida, um controle sobre o grupo para que a indisciplina n\u00e3o se instaure na rotina escolar. Mesmo alinhado \u00e0s propostas educativas democr\u00e1ticas, em que os sujeitos do processo ensino-aprendizagem s\u00e3o tanto o aluno quanto o professor, ele precisa utilizar-se de ferramentas avaliativas que auxiliem na manuten\u00e7\u00e3o da ordem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- a crian\u00e7a \u00e9 parte essencial da rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem, portanto todas as ferramentas utilizadas pelo professor devem ter como foco o seu desenvolvimento, seus desafios e os meios atrav\u00e9s dos quais eles ser\u00e3o acessados para que novos conhecimentos sejam adquiridos e assimilados. Desse modo, utilizar ferramentas avaliativas como modo de controle se distancia muito do que prop\u00f5e a vis\u00e3o da pedagogia democr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- as avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o ferramentas exclusivas do modelo pedag\u00f3gico tradicional e tecnicista, cujos objetivos s\u00e3o a centraliza\u00e7\u00e3o do ensino na transmiss\u00e3o do conhecimento realizada pelo professor e o acompanhamento do rendimento escolar. Portanto, essas duas vis\u00f5es se distanciam da pedagogia democr\u00e1tica que n\u00e3o utiliza nenhuma ferramenta avaliativa, j\u00e1 que o espontaneismo \u00e9 o motor do processo de ensino-aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":6303439,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I ","id":6303435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II ","id":6303436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III","id":6303437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":6303438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II ","id":6303439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1670675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s analisar a informa\u00e7\u00e3o que segue, marque a alternativa INCORRETA. \u201cA linguagem \u00e9 um processo psicol\u00f3gico que tem grande influ\u00eancia em nosso pensamento, em nosso desenvolvimento e em nossa aprendizagem\u201d. ","provas":[{"id":55399,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1670677,"hashId":"d3869c169f4bdf55e0be565d197eef1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar a informa\u00e7\u00e3o que segue, marque a alternativa INCORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA linguagem \u00e9 um processo psicol\u00f3gico que tem grande influ\u00eancia em nosso pensamento, em nosso desenvolvimento e em nossa aprendizagem\u201d. <\/em><\/p>","resposta":6303445,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o do pensamento n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento e a linguagem, uma vez que durante o seu desenvolvimento a crian\u00e7a vai construindo uma compreens\u00e3o de si e do mundo que \u00e9 organizada pela linguagem e n\u00e3o pelo pensamento. ","id":6303445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o do pensamento n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento e a linguagem, uma vez que durante o seu desenvolvimento a crian\u00e7a vai construindo uma compreens\u00e3o de si e do mundo que \u00e9 organizada pela linguagem e n\u00e3o pelo pensamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A linguagem organiza a experi\u00eancia e a compreens\u00e3o que a crian\u00e7a vai construindo de si e do mundo.","id":6303446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem organiza a experi\u00eancia e a compreens\u00e3o que a crian\u00e7a vai construindo de si e do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inter-rela\u00e7\u00e3o entre pensamento e linguagem favorece a reorganiza\u00e7\u00e3o dos significados da realidade.","id":6303447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inter-rela\u00e7\u00e3o entre pensamento e linguagem favorece a reorganiza\u00e7\u00e3o dos significados da realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a vai construindo uma compreens\u00e3o de si e do mundo a partir de uma experi\u00eancia social que \u00e9 organizada pela linguagem.","id":6303448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a vai construindo uma compreens\u00e3o de si e do mundo a partir de uma experi\u00eancia social que \u00e9 organizada pela linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para se desenvolver a crian\u00e7a precisa compreender os significados dos s\u00edmbolos e usar os signos.","id":6303449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se desenvolver a crian\u00e7a precisa compreender os significados dos s\u00edmbolos e usar os signos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1670677","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jussara Hoffmann prop\u00f5e, para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, na perspectiva de constru\u00e7\u00e3o, duas premissas fundamentais: confian\u00e7a na possibilidade de o aluno construir as suas pr\u00f3prias verdades e valoriza\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es e interesses. Para Hoffmann, o aparecimento de erros e d\u00favidas dos alunos, numa extens\u00e3o educativa, \u00e9 um componente altamente significativo ao desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o educacional.Segundo este trecho retirado do artigo da Revista Brasil Escola[1], podemos dizer que: I- Para Hoffman, o erro do aluno sinaliza um erro de percurso que desafia o professor em seu fazer educativo. O erro do aluno faz com que o professor repense suas a\u00e7\u00f5es e ofertas, j\u00e1 que ele evidencia que suas propostas n\u00e3o foram adequadas \u00e0 aprendizagem do aluno. II- Hoffman defende o erro do aluno e acredita que ele n\u00e3o deve ser corrigido pelo professor, j\u00e1 que, no modelo democr\u00e1tico da educa\u00e7\u00e3o, com base no construtivismo piagetiano, os erros n\u00e3o devem ser corrigidos, uma vez que o aluno precisa ele mesmo dar-se conta do seu processo de aprendizagem e n\u00e3o sentir que est\u00e1 sendo punido pelo erro. Nessa vis\u00e3o, o professor apenas acompanha o percurso do aluno sem realizar media\u00e7\u00f5es, corre\u00e7\u00f5es e muito menos puni\u00e7\u00f5es. III- Hoffman defende que o erro pode ser um ponto de partida para a avalia\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a partir dele o professor pode prestar mais aten\u00e7\u00e3o no que foi oferecido e no que ele pode vir a oferecer aos seus alunos. Ou seja, atitudes que dependem da observa\u00e7\u00e3o, do registro e do acompanhamento do processo de ensino-aprendizagem. Sobre as afirmativas, podemos concluir:","provas":[{"id":55399,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1670693,"hashId":"97e027db097f727f24ef25c1ed2bf3ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jussara Hoffmann prop\u00f5e, para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, na perspectiva de constru\u00e7\u00e3o, duas premissas fundamentais: confian\u00e7a na possibilidade de o aluno construir as suas pr\u00f3prias verdades e valoriza\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es e interesses. Para Hoffmann, o aparecimento de erros e d\u00favidas dos alunos, numa extens\u00e3o educativa, \u00e9 um componente altamente significativo ao desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo este trecho retirado do artigo da Revista Brasil Escola[1], podemos dizer que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Para Hoffman, o erro do aluno sinaliza um erro de percurso que desafia o professor em seu fazer educativo. O erro do aluno faz com que o professor repense suas a\u00e7\u00f5es e ofertas, j\u00e1 que ele evidencia que suas propostas n\u00e3o foram adequadas \u00e0 aprendizagem do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Hoffman defende o erro do aluno e acredita que ele n\u00e3o deve ser corrigido pelo professor, j\u00e1 que, no modelo democr\u00e1tico da educa\u00e7\u00e3o, com base no construtivismo piagetiano, os erros n\u00e3o devem ser corrigidos, uma vez que o aluno precisa ele mesmo dar-se conta do seu processo de aprendizagem e n\u00e3o sentir que est\u00e1 sendo punido pelo erro. Nessa vis\u00e3o, o professor apenas acompanha o percurso do aluno sem realizar media\u00e7\u00f5es, corre\u00e7\u00f5es e muito menos puni\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Hoffman defende que o erro pode ser um ponto de partida para a avalia\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a partir dele o professor pode prestar mais aten\u00e7\u00e3o no que foi oferecido e no que ele pode vir a oferecer aos seus alunos. Ou seja, atitudes que dependem da observa\u00e7\u00e3o, do registro e do acompanhamento do processo de ensino-aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas, podemos concluir:<\/p>","resposta":6303525,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a III est\u00e1 correta","id":6303525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas","id":6303526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 duas corretas","id":6303527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 duas corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma est\u00e1 correta","id":6303528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 correta","id":6303529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1670693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os textos que seguem.I- Os alunos do Ensino Fundamental, anos Iniciais possuem modos pr\u00f3prios de vida e m\u00faltiplas experi\u00eancias pessoais e sociais, o que torna necess\u00e1rio reconhecer a exist\u00eancia de inf\u00e2ncias no plural e, consequentemente, a singularidade de qualquer processo escolar e sua interdepend\u00eancia com as caracter\u00edsticas da comunidade local. \u00c9 importante reconhecer, tamb\u00e9m, a necess\u00e1ria continuidade \u00e0s experi\u00eancias em torno do brincar, desenvolvidas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.As crian\u00e7as possuem conhecimentos que precisam ser, por um lado, reconhecidos e problematizados nas viv\u00eancias escolares com vistas a proporcionar a compreens\u00e3o do mundo e, por outro, ampliados de maneira a potencializar a inser\u00e7\u00e3o e o tr\u00e2nsito dessas crian\u00e7as nas v\u00e1rias esferas da vida social. Diante do compromisso com a forma\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, sens\u00edvel e \u00e9tica, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, aliada aos demais componentes curriculares, assume compromisso claro com a qualifica\u00e7\u00e3o para a leitura, a produ\u00e7\u00e3o e a viv\u00eancia das pr\u00e1ticas corporais.II-IIITendo como base os textos I , II e III e a proposta da BNCC para a disciplina de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, identifique a \u00fanica pr\u00e1tica corporal que n\u00e3o comp\u00f5e a unidade tem\u00e1tica dos anos iniciais do Fundamental I.","provas":[{"id":55399,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1670701,"hashId":"7eef91c582098b43e99034f7861e8de7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos que seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os alunos do Ensino Fundamental, anos Iniciais possuem modos pr\u00f3prios de vida e m\u00faltiplas experi\u00eancias pessoais e sociais, o que torna necess\u00e1rio reconhecer a exist\u00eancia de inf\u00e2ncias no plural e, consequentemente, a singularidade de qualquer processo escolar e sua interdepend\u00eancia com as caracter\u00edsticas da comunidade local. \u00c9 importante reconhecer, tamb\u00e9m, a necess\u00e1ria continuidade \u00e0s experi\u00eancias em torno do brincar, desenvolvidas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as possuem conhecimentos que precisam ser, por um lado, reconhecidos e problematizados nas viv\u00eancias escolares com vistas a proporcionar a compreens\u00e3o do mundo e, por outro, ampliados de maneira a potencializar a inser\u00e7\u00e3o e o tr\u00e2nsito dessas crian\u00e7as nas v\u00e1rias esferas da vida social. Diante do compromisso com a forma\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, sens\u00edvel e \u00e9tica, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, aliada aos demais componentes curriculares, assume compromisso claro com a qualifica\u00e7\u00e3o para a leitura, a produ\u00e7\u00e3o e a viv\u00eancia das pr\u00e1ticas corporais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55399\/questao\/1670701-20210428022424000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55399\/questao\/1670701-20210428022424000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base os textos I , II e III e a proposta da BNCC para a disciplina de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, identifique a \u00fanica pr\u00e1tica corporal que n\u00e3o comp\u00f5e a unidade tem\u00e1tica dos anos iniciais do Fundamental I.<\/p>","resposta":6303568,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos;","id":6303565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincadeiras e jogos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esportes","id":6303566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esportes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dan\u00e7as e lutas;","id":6303567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dan\u00e7as e lutas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gin\u00e1sticas de condicionamento f\u00edsico;","id":6303568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gin\u00e1sticas de condicionamento f\u00edsico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Praticas corporais de aventura.","id":6303569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticas corporais de aventura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":"pedagogia\/1670701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado ano, o n\u00famero de clientes de uma academia cresceu 10% no primeiro trimestre, ficou est\u00e1vel no segundo trimestre, cresceu 2% no terceiro trimestre e caiu 5% no \u00faltimo trimestre do ano.Neste ano, o n\u00famero de clientes desta academia cresceu a uma taxa de:","provas":[{"id":55404,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1673205,"hashId":"8471ae2eaa47528d861604f82d6f4cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado ano, o n\u00famero de clientes de uma academia cresceu 10% no primeiro trimestre, ficou est\u00e1vel no segundo trimestre, cresceu 2% no terceiro trimestre e caiu 5% no \u00faltimo trimestre do ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste ano, o n\u00famero de clientes desta academia cresceu a uma taxa de:<\/p>","resposta":6313789,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,59%","id":6313789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,59%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,07%","id":6313790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,07%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,12%","id":6313791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,12%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,17%","id":6313792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,17%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,17%","id":6313793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,17%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":"matematica\/1673205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aula \u00e9 um espa\u00e7o intencionalmente organizado para possibilitar a dire\u00e7\u00e3o da apreens\u00e3o pelo aluno, do conhecimento espec\u00edfico da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e dos diversos aspectos das suas pr\u00e1ticas na realidade social (SOARES, 1992). Nesse sentido , a aula: ","provas":[{"id":55400,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1670715,"hashId":"192beeb5aed501ae1454b2b7095ca3e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aula \u00e9 um espa\u00e7o intencionalmente organizado para possibilitar a dire\u00e7\u00e3o da apreens\u00e3o pelo aluno, do conhecimento espec\u00edfico da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e dos diversos aspectos das suas pr\u00e1ticas na realidade social (SOARES, 1992). Nesse sentido , a aula: <\/p>","resposta":6303639,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproxima o educador da percep\u00e7\u00e3o da totalidade das suas atividades, uma vez que lhe permite articular com o pensamento sobre ela (o que pensa).","id":6303635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproxima o educador da percep\u00e7\u00e3o da totalidade das suas atividades, uma vez que lhe permite articular com o pensamento sobre ela (o que pensa).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aproxima o sistema educacional da percep\u00e7\u00e3o da totalidade, uma vez que lhe permite articular uma a\u00e7\u00e3o (o que fez), com o pensamento sobre ela (o que pensar\u00e1) e com o sentido que dela tem (o que sentia).","id":6303636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproxima o sistema educacional da percep\u00e7\u00e3o da totalidade, uma vez que lhe permite articular uma a\u00e7\u00e3o (o que fez), com o pensamento sobre ela (o que pensar\u00e1) e com o sentido que dela tem (o que sentia).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproxima a fam\u00edlia do educando da percep\u00e7\u00e3o da totalidade das suas atividades, uma vez que \u00e9 imprescind\u00edvel deixar os pais a par das a\u00e7\u00f5es (o que faz), com o pensamento sobre ela (o que pensa) e com o sentido que dela tem (o que sente).","id":6303637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproxima a fam\u00edlia do educando da percep\u00e7\u00e3o da totalidade das suas atividades, uma vez que \u00e9 imprescind\u00edvel deixar os pais a par das a\u00e7\u00f5es (o que faz), com o pensamento sobre ela (o que pensa) e com o sentido que dela tem (o que sente).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproxima o aluno da percep\u00e7\u00e3o da parcialidade das suas atividades, uma vez que lhe permite articular somente uma a\u00e7\u00e3o (o que faz), com um \u00fanico pensamento sobre ela (o que pensa) e com o sentido inexistente do significado (o que sente).","id":6303638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproxima o aluno da percep\u00e7\u00e3o da parcialidade das suas atividades, uma vez que lhe permite articular somente uma a\u00e7\u00e3o (o que faz), com um \u00fanico pensamento sobre ela (o que pensa) e com o sentido inexistente do significado (o que sente).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproxima o aluno da percep\u00e7\u00e3o da totalidade das suas atividades, uma vez que lhe permite articular uma a\u00e7\u00e3o (o que faz), com o pensamento sobre ela (o que pensa) e com o sentido que dela tem (o que sente). ","id":6303639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproxima o aluno da percep\u00e7\u00e3o da totalidade das suas atividades, uma vez que lhe permite articular uma a\u00e7\u00e3o (o que faz), com o pensamento sobre ela (o que pensa) e com o sentido que dela tem (o que sente). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1670715","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os itens abaixo, analise as afirmativas. I - A imagem corporal \u00e9 identificada a partir da percep\u00e7\u00e3o que o indiv\u00edduo tem do seu corpo, como uma entidade f\u00edsica vinculada \u00e0s experi\u00eancias subjetivas nessa percep\u00e7\u00e3o e dos sentimentos relativos ao seu pr\u00f3prio corpo. II - Concebida nas reflex\u00f5es filos\u00f3ficas sobre a organiza\u00e7\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de corpo, a express\u00e3o esquema corporal remete \u00e0 ideia de refletir sobre a exist\u00eancia corp\u00f3rea no mundo e as rela\u00e7\u00f5es entre ambos estabelecidas, tendo-se nos trabalhos de Merleau-Ponty, uma das mais relevantes contribui\u00e7\u00f5es para esse intento. III - Na estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal, atribui-se ao sistema nervoso, a partir das experi\u00eancias motoras e sensoriais que s\u00e3o vivenciadas desde o nascimento, a responsabilidade de estruturar a diagrama\u00e7\u00e3o do corpo em \u00e1reas espec\u00edficas do c\u00e9rebro denominadas \u00e1reas do esquema corporal. \u00c9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":55400,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1670726,"hashId":"0a3f9a4842c596e228f410cef76c283d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os itens abaixo, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A imagem corporal \u00e9 identificada a partir da percep\u00e7\u00e3o que o indiv\u00edduo tem do seu corpo, como uma entidade f\u00edsica vinculada \u00e0s experi\u00eancias subjetivas nessa percep\u00e7\u00e3o e dos sentimentos relativos ao seu pr\u00f3prio corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Concebida nas reflex\u00f5es filos\u00f3ficas sobre a organiza\u00e7\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de corpo, a express\u00e3o esquema corporal remete \u00e0 ideia de refletir sobre a exist\u00eancia corp\u00f3rea no mundo e as rela\u00e7\u00f5es entre ambos estabelecidas, tendo-se nos trabalhos de Merleau-Ponty, uma das mais relevantes contribui\u00e7\u00f5es para esse intento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Na estrutura\u00e7\u00e3o do esquema corporal, atribui-se ao sistema nervoso, a partir das experi\u00eancias motoras e sensoriais que s\u00e3o vivenciadas desde o nascimento, a responsabilidade de estruturar a diagrama\u00e7\u00e3o do corpo em \u00e1reas espec\u00edficas do c\u00e9rebro denominadas \u00e1reas do esquema corporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6303690,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III est\u00e3o corretas.","id":6303690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II est\u00e3o corretas.","id":6303691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III est\u00e3o corretas.","id":6303692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III est\u00e3o corretas.","id":6303693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":6303694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1670726","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica uma \u00e1rea do conhecimento e legitima no curr\u00edculo escolar. AFIRMAR-SE que: ","provas":[{"id":55400,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1670727,"hashId":"7561b0f0b00b42449f560faada8c2782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica uma \u00e1rea do conhecimento e legitima no curr\u00edculo escolar. AFIRMAR-SE que: <\/p>","resposta":6303695,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve ser fundamentada nas reflex\u00f5es sobre as necessidades atuais de ensino perante os alunos, na supera\u00e7\u00e3o de contradi\u00e7\u00f5es e na valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.","id":6303695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve ser fundamentada nas reflex\u00f5es sobre as necessidades atuais de ensino perante os alunos, na supera\u00e7\u00e3o de contradi\u00e7\u00f5es e na valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dualismo corpo-mente, como base cient\u00edfico-te\u00f3rica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, mant\u00e9m a cis\u00e3o teoria-pr\u00e1tica, originando um aparelho conceitual composto por conte\u00fado real.","id":6303696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dualismo corpo-mente, como base cient\u00edfico-te\u00f3rica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, mant\u00e9m a cis\u00e3o teoria-pr\u00e1tica, originando um aparelho conceitual composto por conte\u00fado real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve ser trabalhada em interlocu\u00e7\u00e3o interdisciplinar, como um ap\u00eandice subordinado e compensat\u00f3rio das outras disciplinas e atividades escolares.","id":6303697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve ser trabalhada em interlocu\u00e7\u00e3o interdisciplinar, como um ap\u00eandice subordinado e compensat\u00f3rio das outras disciplinas e atividades escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conhecimento deve ter \u00eanfase na teoria da pir\u00e2mide esportiva, como teoria educacional em favor da forma\u00e7\u00e3o humana. ","id":6303698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento deve ter \u00eanfase na teoria da pir\u00e2mide esportiva, como teoria educacional em favor da forma\u00e7\u00e3o humana. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se enfatizar o esporte de rendimento no curr\u00edculo escolar, aprendendo os conte\u00fados atrav\u00e9s de treinamento com o objetivo de participa\u00e7\u00e3o em competi\u00e7\u00f5es esportivas.","id":6303699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se enfatizar o esporte de rendimento no curr\u00edculo escolar, aprendendo os conte\u00fados atrav\u00e9s de treinamento com o objetivo de participa\u00e7\u00e3o em competi\u00e7\u00f5es esportivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1670727","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Larissa \u00e9 aluna do quarto ano do ensino fundamental, nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ela n\u00e3o participa das atividades pois considera-se n\u00e3o habilidosa e tem receio de ser julgada pelos seus colegas. Fatores do ambiente, do indiv\u00edduo e da tarefa podem explicar a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o em pr\u00e1ticas motoras. No caso de Larissa qual fator pode explicar o n\u00e3o engajamento nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica?","provas":[{"id":55400,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1670734,"hashId":"f87c3549daf6865fc08ae80b76c47206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Larissa \u00e9 aluna do quarto ano do ensino fundamental, nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ela n\u00e3o participa das atividades pois considera-se n\u00e3o habilidosa e tem receio de ser julgada pelos seus colegas. Fatores do ambiente, do indiv\u00edduo e da tarefa podem explicar a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o em pr\u00e1ticas motoras. No caso de Larissa qual fator pode explicar o n\u00e3o engajamento nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica?<\/p>","resposta":6303730,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixa percep\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia","id":6303730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixa percep\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A metodologia de ensino utilizada pelo professor.","id":6303731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metodologia de ensino utilizada pelo professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O medo de se machucar nas aulas.","id":6303732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medo de se machucar nas aulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica ","id":6303733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A motiva\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Falta de empatia pelos professores e colegas.","id":6303734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de empatia pelos professores e colegas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1670734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias argumentativas no texto, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A argumenta\u00e7\u00e3o probabil\u00edstica \u00e9 relevante para a problematiza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia cometida pelos corruptos e para a proposi\u00e7\u00e3o de uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para o problema. ( ) A explicita\u00e7\u00e3o do lugar de fala das articulistas, no primeiro par\u00e1grafo, confere autoridade e legitimidade ao que vai ser dito, pois elas se colocam como especialistas no assunto. ( ) A possibilidade de reflex\u00e3o, propiciada pelo uso de perguntas ret\u00f3ricas, evidencia a complexidade do fen\u00f4meno da corrup\u00e7\u00e3o e a necessidade de discuss\u00e3o e an\u00e1lise por parte de diferentes segmentos da sociedade. ( ) O uso de argumentos emp\u00edricos \u00e9 uma importante estrat\u00e9gia usada pelas articulistas para convencer os leitores dos efeitos nefastos da corrup\u00e7\u00e3o na sociedade brasileira. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":55815,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-especialista-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Especialista em Meio Ambiente - 2018"},{"id":55816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55818,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Analista Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1679664,"hashId":"0203b75836f19c0d5f485018735790a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias argumentativas no texto, assinale <strong>V<\/strong> para as afirmativas <strong>verdadeiras<\/strong> e <strong>F<\/strong> para as <strong>falsas<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A argumenta\u00e7\u00e3o probabil\u00edstica \u00e9 relevante para a problematiza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia cometida pelos corruptos e para a proposi\u00e7\u00e3o de uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para o problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A explicita\u00e7\u00e3o do lugar de fala das articulistas, no primeiro par\u00e1grafo, confere autoridade e legitimidade ao que vai ser dito, pois elas se colocam como especialistas no assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A possibilidade de reflex\u00e3o, propiciada pelo uso de perguntas ret\u00f3ricas, evidencia a complexidade do fen\u00f4meno da corrup\u00e7\u00e3o e a necessidade de discuss\u00e3o e an\u00e1lise por parte de diferentes segmentos da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de argumentos emp\u00edricos \u00e9 uma importante estrat\u00e9gia usada pelas articulistas para convencer os leitores dos efeitos nefastos da corrup\u00e7\u00e3o na sociedade brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6340333,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V F.","id":6340330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F V.","id":6340331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V V.","id":6340332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V V.","id":6340333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 [P1] Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.[P2] Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.[P3] Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.[P4] Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.[P5] A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.[P6] Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.[P7] O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.[P8] Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.[P9] Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).[P10] Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).","id":452236,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P1]<\/strong> Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P2]<\/strong> Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P3]<\/strong> Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P4]<\/strong> Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P5]<\/strong> A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P6]<\/strong> Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P7]<\/strong> O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P8]<\/strong> Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P9]<\/strong> Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P10]<\/strong> Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1679664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do artigo, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":55815,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-especialista-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Especialista em Meio Ambiente - 2018"},{"id":55816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55818,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Analista Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1679676,"hashId":"0a5388771cdf3e7e4191c4734d443a41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do artigo, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":6340385,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adolescentes infratores, agressores das parceiras \u00edntimas e corruptos se configuram como exemplos de modalidades de viol\u00eancia que apresentam efeitos prejudiciais similares.","id":6340382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adolescentes infratores, agressores das parceiras \u00edntimas e corruptos se configuram como exemplos de modalidades de viol\u00eancia que apresentam efeitos prejudiciais similares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de as autoras afirmarem que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas que comprovem a efic\u00e1cia do tratamento para os corruptos, \u00e9 poss\u00edvel inferir que, se a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modalidade de viol\u00eancia, os corruptos podem e devem ser submetidos a terapias.","id":6340383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de as autoras afirmarem que n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas que comprovem a efic\u00e1cia do tratamento para os corruptos, \u00e9 poss\u00edvel inferir que, se a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modalidade de viol\u00eancia, os corruptos podem e devem ser submetidos a terapias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heran\u00e7a familiar \u00e9 um fator imperativo e exclusivo na conduta de corruptos que n\u00e3o sentem empatia por aqueles que sofrem as consequ\u00eancias de suas a\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia.","id":6340384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a familiar \u00e9 um fator imperativo e exclusivo na conduta de corruptos que n\u00e3o sentem empatia por aqueles que sofrem as consequ\u00eancias de suas a\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade \u00e9 fundamental para se discutir a viol\u00eancia, em suas diferentes modalidades, a fim de que o car\u00e1ter multifacetado desse fen\u00f4meno possa ser contemplado em sua complexidade.","id":6340385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interdisciplinaridade \u00e9 fundamental para se discutir a viol\u00eancia, em suas diferentes modalidades, a fim de que o car\u00e1ter multifacetado desse fen\u00f4meno possa ser contemplado em sua complexidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 [P1] Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.[P2] Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.[P3] Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.[P4] Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.[P5] A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.[P6] Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.[P7] O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.[P8] Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.[P9] Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).[P10] Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).","id":452236,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P1]<\/strong> Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P2]<\/strong> Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P3]<\/strong> Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P4]<\/strong> Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P5]<\/strong> A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P6]<\/strong> Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P7]<\/strong> O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P8]<\/strong> Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P9]<\/strong> Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P10]<\/strong> Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1679676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado em \u201cSomos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas...\u201d, no par\u00e1grafo 1, S\u00d3 N\u00c3O se repete em:","provas":[{"id":55815,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-especialista-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Especialista em Meio Ambiente - 2018"},{"id":55816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55818,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Analista Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1679680,"hashId":"0dbd61da30303ec7d1b3c2c2c26b0932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado em \u201cSomos <strong><u>professoras universit\u00e1rias<\/u><\/strong> h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas...\u201d, no par\u00e1grafo 1, <strong>S\u00d3 N\u00c3O<\/strong> se repete em:<\/p>","resposta":6340400,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o... [P2].","id":6340400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito <strong><u>uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o<\/u>... [P2].<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? [P3].","id":6340401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o <strong><u>os mais poderosos inibidores do comportamento violento?<\/u> [P3].<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"...\u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano. [P4].","id":6340402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">...\u00e9 <strong><u>preciso<\/u><\/strong> que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano. <strong>[P4].<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. [P10].","id":6340403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 <strong><u>f\u00e1cil<\/u><\/strong>, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. <strong>[P10].<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 [P1] Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.[P2] Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.[P3] Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.[P4] Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.[P5] A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.[P6] Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.[P7] O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.[P8] Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.[P9] Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).[P10] Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).","id":452236,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P1]<\/strong> Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P2]<\/strong> Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P3]<\/strong> Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P4]<\/strong> Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P5]<\/strong> A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P6]<\/strong> Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P7]<\/strong> O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P8]<\/strong> Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P9]<\/strong> Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P10]<\/strong> Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1679680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o argumentos, usados pelas articulistas, para a defesa da tese de que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modalidade de viol\u00eancia, EXCETO:","provas":[{"id":55815,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-especialista-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Especialista em Meio Ambiente - 2018"},{"id":55816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55818,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Analista Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1679694,"hashId":"5c19b56485a2b23fe7e413df8d058cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o argumentos, usados pelas articulistas, para a defesa da tese de que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modalidade de viol\u00eancia, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6340465,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A necessidade de medidas coercitivas para se evitar o aumento significativo da frequ\u00eancia e intensidade da corrup\u00e7\u00e3o.","id":6340464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de medidas coercitivas para se evitar o aumento significativo da frequ\u00eancia e intensidade da corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A normatiza\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, que acaba por naturalizar esse tipo de comportamento como intr\u00ednseco \u00e0 sociedade brasileira.","id":6340465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A normatiza\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, que acaba por naturalizar esse tipo de comportamento como intr\u00ednseco \u00e0 sociedade brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pressuposi\u00e7\u00e3o de que a corrup\u00e7\u00e3o prev\u00ea acordos entre indiv\u00edduos com o objetivo expl\u00edcito de lesar outros.","id":6340466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pressuposi\u00e7\u00e3o de que a corrup\u00e7\u00e3o prev\u00ea acordos entre indiv\u00edduos com o objetivo expl\u00edcito de lesar outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fato de os corruptos legislarem em causa pr\u00f3pria, desconsiderando o desejo e as necessidades da sociedade.","id":6340467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de os corruptos legislarem em causa pr\u00f3pria, desconsiderando o desejo e as necessidades da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 [P1] Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.[P2] Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.[P3] Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.[P4] Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.[P5] A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.[P6] Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.[P7] O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.[P8] Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.[P9] Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).[P10] Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).","id":452236,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P1]<\/strong> Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P2]<\/strong> Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P3]<\/strong> Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P4]<\/strong> Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P5]<\/strong> A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P6]<\/strong> Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P7]<\/strong> O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P8]<\/strong> Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P9]<\/strong> Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P10]<\/strong> Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1679694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a charge de Duke. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/blogmolotov.blogspot.com.br\/2007\/06\/charges-do-duke-sobre-corrupo.html&gt;. Acesso: 02 fev. 2018. As afirma\u00e7\u00f5es a seguir se referem \u00e0 leitura do artigo de opini\u00e3o e da charge.I. A apresenta\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es cotidianas, em ambos os textos, \u00e9 uma importante estrat\u00e9gia de persuas\u00e3o que aproxima os leitores do assunto que est\u00e1 sendo discutido. II. O fato de a charge ser um texto multimodal torna-o mais persuasivo que o artigo de opini\u00e3o, pois favorece, de forma mais direta, questionamentos por parte do leitor. III. Tanto o artigo de opini\u00e3o quanto a charge s\u00e3o textos de natureza argumentativa, que criticam a corrup\u00e7\u00e3o entranhada em diversas inst\u00e2ncias da sociedade brasileira. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas.","provas":[{"id":55815,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-especialista-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Especialista em Meio Ambiente - 2018"},{"id":55816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55818,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Analista Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1679701,"hashId":"689afe97b07539ba00b09fb3c350da02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge de Duke. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55815\/questao\/1679701-20210430175339000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/blogmolotov.blogspot.com.br\/2007\/06\/charges-do-duke-sobre-corrupo.html&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso: 02 fev. 2018. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es a seguir se referem \u00e0 leitura do artigo de opini\u00e3o e da charge.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A apresenta\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es cotidianas, em ambos os textos, \u00e9 uma importante estrat\u00e9gia de persuas\u00e3o que aproxima os leitores do assunto que est\u00e1 sendo discutido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fato de a charge ser um texto multimodal torna-o mais persuasivo que o artigo de opini\u00e3o, pois favorece, de forma mais direta, questionamentos por parte do leitor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tanto o artigo de opini\u00e3o quanto a charge s\u00e3o textos de natureza argumentativa, que criticam a corrup\u00e7\u00e3o entranhada em diversas inst\u00e2ncias da sociedade brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas.<\/p>","resposta":6340499,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":6340498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":6340499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":6340500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6340501,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 [P1] Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.[P2] Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.[P3] Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.[P4] Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.[P5] A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.[P6] Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.[P7] O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.[P8] Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.[P9] Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).[P10] Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).","id":452236,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A corrup\u00e7\u00e3o como viol\u00eancia e aus\u00eancia de comportamento moral <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por L\u00facia Cavalcanti de Albuquerque Williams e Paula Inez Cunha em 24\/01\/2018 na edi\u00e7\u00e3o 972 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P1]<\/strong> Somos professoras universit\u00e1rias h\u00e1 pelo menos tr\u00eas d\u00e9cadas investigando a origem dos comportamentos violentos, como o do adolescente infrator e do agressor da parceira \u00edntima. Pesquisadoras e cidad\u00e3s, observamos que o descalabro revelado pelas investiga\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos tr\u00eas anos sobre a corrup\u00e7\u00e3o no alto escal\u00e3o nacional tem deixado o Brasil estarrecido. De fato, a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser considerada uma modalidade de viol\u00eancia, na qual h\u00e1 um acordo entre pelo menos dois ofensores \u2013 o corruptor e o corrompido \u2013 para lesar uma terceira parte \u2013 no caso, a sociedade brasileira. Como toda viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o freada, tende a aumentar significativamente em frequ\u00eancia e intensidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P2]<\/strong> Curiosamente a imprensa brasileira n\u00e3o tem feito uma an\u00e1lise diversificada sobre a origem da corrup\u00e7\u00e3o, restringindo-se a explica\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia pol\u00edtica ou sociol\u00f3gica, logo o nosso interesse em mostrar como a psicologia pode contribuir para a compreens\u00e3o do problema. As consequ\u00eancias nefastas de outras modalidades de viol\u00eancia por n\u00f3s estudadas sequer podem ser comparadas \u00e0 extens\u00e3o dos danos causados pelos atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados por presidentes, senadores, deputados, governadores, pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios, juristas e tantos outros. Isso porque os efeitos nocivos da corrup\u00e7\u00e3o atingem toda a coletividade: na \u00e1rea econ\u00f4mica, com o desemprego; na da sa\u00fade, com o adoecimento e mortes, no caso dos hospitais sucateados; na educacional, com universidades sem verba, escolas p\u00fablicas abandonadas e evas\u00e3o de alunos, os quais, sem outra op\u00e7\u00e3o, adotam trajet\u00f3rias delituosas. Enfim, restam uma popula\u00e7\u00e3o sem esperan\u00e7as e o aumento da desigualdade econ\u00f4mica, da qual h\u00e1 tempos somos campe\u00f5es mundiais. Os corruptos est\u00e3o t\u00e3o distantes dos efeitos de suas a\u00e7\u00f5es que tampouco s\u00e3o afetados por elas. Apenas percebem algo errado quando s\u00e3o presos, investigados, processados e condenados; assim mesmo, sentem-se indignados e v\u00edtimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P3]<\/strong> Frente a cenas reais filmadas, nas quais empres\u00e1rios de firmas consideradas modernas descrevem com candura atos grav\u00edssimos de corrup\u00e7\u00e3o ou que revelam a obscenidade de malas robustas com milh\u00f5es \u2013 em moeda nacional ou estrangeira \u2013 obtidos criminosamente, como psic\u00f3logas nossas perguntas surgiram inevit\u00e1veis. Como tais pessoas chegaram a tal ponto? N\u00e3o aprenderam a diferen\u00e7a entre o certo e o errado? Seus pais n\u00e3o lhes ensinaram valores universais, por exemplo, de \u201cn\u00e3o fazer ao outro o que n\u00e3o gostaria que fizessem a voc\u00ea\u201d? N\u00e3o lhes ensinaram virtudes, como a honestidade? N\u00e3o lhes deram modelos de comportamento moral ou \u00e9tico, como \u201cn\u00e3o se apropriar do que \u00e9 do outro\u201d? Esses ensinamentos passaram ao largo de sua forma\u00e7\u00e3o enquanto crian\u00e7as e adolescentes? As emo\u00e7\u00f5es morais da vergonha e da culpa n\u00e3o foram por eles vivenciadas? Seus pais n\u00e3o sabiam que as emo\u00e7\u00f5es morais s\u00e3o os mais poderosos inibidores do comportamento violento? Sim, pois pessoas que sentem culpa ou vergonha se arrependem dos seus atos e t\u00eam baixa probabilidade de voltar a comet\u00ea-los. No entanto, \u00e9 preciso vivenciar essas emo\u00e7\u00f5es, e normalmente s\u00e3o os pais que favorecem tais experi\u00eancias na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P4]<\/strong> Conhecer a diferen\u00e7a entre o certo e o errado n\u00e3o significa necessariamente ser um indiv\u00edduo que adote comportamento moral. Qualquer investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com condenados criminosos mostra que os mesmos a discriminam. Somente aqueles que cometem crimes sem conhec\u00ea-la e recebem diagn\u00f3stico de problemas de sa\u00fade mental podem, se presentes os requisitos legais, ser considerados inimput\u00e1veis e cumprem medidas de seguran\u00e7a em Hospital de Cust\u00f3dia recebendo tratamento Psiqui\u00e1trico. N\u00e3o basta, portanto, conhecer o certo e o errado; \u00e9 preciso que os valores sejam incorporados, vivenciados, e praticados regularmente, at\u00e9 fazerem parte da ess\u00eancia do ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P5]<\/strong> A empatia \u2013 ato de se colocar no lugar do outro \u2013 n\u00e3o parece ser identific\u00e1vel no comportamento desses \u201ccidad\u00e3os corruptos\u201d. As pesquisas revelam o aspecto intergeracional da viol\u00eancia, assim pais corruptos t\u00eam maior probabilidade de ter filhos tamb\u00e9m corruptos. Mas aqui \u00e9 preciso cuidado. Sabemos que apesar da enorme influ\u00eancia dos pais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento saud\u00e1vel do indiv\u00edduo, os mesmos jamais podem ser \u201cculpados\u201d por todos os erros dos filhos. Portanto, ainda que n\u00e3o tenha havido neglig\u00eancia no exerc\u00edcio da paternidade quanto ao ensino de valores \u00e9ticos, h\u00e1 contribui\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas nas condutas criminais, como no caso de indiv\u00edduos que por condi\u00e7\u00f5es cerebrais adversas t\u00eam dificuldades genu\u00ednas de serem emp\u00e1ticos. E mais, h\u00e1 fatores individuais e socioculturais a considerar: algumas pessoas s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao poder de persuas\u00e3o alheio. A cultura brasileira, altamente leniente com a corrup\u00e7\u00e3o, favorece racionaliza\u00e7\u00f5es, normatizando a corrup\u00e7\u00e3o, como alguns mantras: \u201cO brasileiro sempre foi corrupto\u201d, \u201cSempre existiu Caixa Dois\u201d, \u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica de outro jeito\u201d, \u201cOs fins justificam os meios\u201d, \u201cRouba, mas faz\u201d, e assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P6]<\/strong> Lembramo-nos do filosofo chin\u00eas Conf\u00facio, que elaborou, h\u00e1 mais de dois mil anos, um c\u00f3digo de conduta em que somente homens com qualidades morais e \u00e9ticas, alcan\u00e7adas por r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o, poderiam exercer o poder. Para Conf\u00facio, o cerne da degrada\u00e7\u00e3o humana estava na aus\u00eancia do comportamento moral. Certamente, se pud\u00e9ssemos avaliar o comportamento moral de pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, a grande maioria seria reprovada para o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P7]<\/strong> O Congresso Nacional aprova leis em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Sem d\u00favida. Por que seria diferente? Por que os legisladores abririam m\u00e3o de seus privil\u00e9gios e negociatas? Os adolescentes e adultos infratores com os quais trabalhamos tamb\u00e9m n\u00e3o recusariam o lucro il\u00edcito espontaneamente. O agressor de mulheres n\u00e3o deixa de faz\u00ea-lo porque percebe que a companheira sofre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P8]<\/strong> Dessa maneira, o adolescente infrator e o agressor da parceira \u00edntima precisam de tratamento para mudar. Haveria tratamento para corruptos? Na aus\u00eancia de evid\u00eancias cient\u00edficas preferimos n\u00e3o especular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P9]<\/strong> Melhor mesmo \u00e9 refundar o Brasil com outro perfil de pol\u00edticos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, empres\u00e1rios e demais agentes envolvidos de alguma forma na execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, paralelamente, alterar nossa cultura, a fim de combater e prevenir a corrup\u00e7\u00e3o em todas as suas modalidades \u2013 a sist\u00eamica, sindr\u00f4mica e a privada (aqueles atos banais praticados no dia a dia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[P10]<\/strong> Para que o Brasil se modernize e seja mais igualit\u00e1rio em oportunidades e resultados, concordamos que a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos os espa\u00e7os, a come\u00e7ar pelos lares brasileiros, seguido por nossas escolas e a sociedade em geral. Tal tarefa herc\u00falea, talvez in\u00e9dita, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, requerendo criatividade e esfor\u00e7os sist\u00eamicos. Como se muda um aspecto generalizado e doentio de nossa cultura? Nossa sugest\u00e3o seria convocar pais brasileiros a refletir sobre seu papel em criar filhos \u00e9ticos que se comportem moralmente; nossas escolas estimuladas a questionar os impactos de comportamentos que destoem da conduta \u00e9tica, agindo para preveni-los \u2013 algo frontalmente distante daquilo que a ditadura chamou de Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica. Para isso ter\u00edamos que convocar o apoio das ci\u00eancias humanas, entre as quais a Psicologia faz uma contribui\u00e7\u00e3o marcante na pesquisa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. Por fim, toda a sociedade precisaria se engajar nesse movimento de refundar o Brasil para nos transformarmos em uma na\u00e7\u00e3o menos corrupta e violenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/interesse-publico\/corrupcao-como-violencia-e-ausencia-de-comportamento-moral\/&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso: 01 fev. 2018. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1679701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O est\u00e1gio \u00e9 a pr\u00e1tica profissional que realiza um estudante para p\u00f4r em pr\u00e1tica os seus conhecimentos e as suas compet\u00eancias. As pessoas jur\u00eddicas de direito privado e os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica podem oferecer est\u00e1gio. No que diz respeito a Lei N\u00ba 11.788\/08, qual a resposta que reflete o que determina um artigo da parte concedente dessa Lei?","provas":[{"id":55903,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-pe-pe-2018-inaz-do-para-analista-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF PE - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1679736,"hashId":"6d4220f2051b819a0b131ffa4ac7c346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio \u00e9 a pr\u00e1tica profissional que realiza um estudante para p\u00f4r em pr\u00e1tica os seus conhecimentos e as suas compet\u00eancias. As pessoas jur\u00eddicas de direito privado e os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica podem oferecer est\u00e1gio. No que diz respeito a Lei N\u00ba 11.788\/08, qual a resposta que reflete o que determina um artigo da parte concedente dessa Lei?<\/p>","resposta":6340654,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio que acompanha o estagi\u00e1rio n\u00e3o necessita ter forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do curso do estagi\u00e1rio.","id":6340653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio que acompanha o estagi\u00e1rio n\u00e3o necessita ter forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do curso do estagi\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada supervisor de est\u00e1gio poder\u00e1 acompanhar at\u00e9 10 estagi\u00e1rios.","id":6340654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada supervisor de est\u00e1gio poder\u00e1 acompanhar at\u00e9 10 estagi\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O processo de est\u00e1gio se limita na aprendizagem profissional.","id":6340655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O processo de est\u00e1gio se limita na aprendizagem profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" No desligamento do estagi\u00e1rio, ser\u00e1 entregue somente as frequ\u00eancias do estagi\u00e1rio.","id":6340656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> No desligamento do estagi\u00e1rio, ser\u00e1 entregue somente as frequ\u00eancias do estagi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio de atividades dever\u00e1 ficar no local do est\u00e1gio.","id":6340657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio de atividades dever\u00e1 ficar no local do est\u00e1gio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-788-2008-dispoe-sobre-o-estagio-de-estudantes-altera-a-redacao-do-art-428-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452"}],"slug":"legislacao-federal\/1679736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos dizer que o Desenvolvimento Organizacional surgiu de uma s\u00e9rie de processos a partir do ano de 1962 aqui no Brasil, e para facilitar todo este desenvolvimento, bem como os crescimentos de todas as organiza\u00e7\u00f5es, sendo o DO uma estrat\u00e9gia educacional que visa promover determinadas mudan\u00e7as. Que mudan\u00e7as s\u00e3o estas?","provas":[{"id":55903,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-pe-pe-2018-inaz-do-para-analista-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF PE - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1679759,"hashId":"c6ef94c8d26dce09672a48cb33d92811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos dizer que o Desenvolvimento Organizacional surgiu de uma s\u00e9rie de processos a partir do ano de 1962 aqui no Brasil, e para facilitar todo este desenvolvimento, bem como os crescimentos de todas as organiza\u00e7\u00f5es, sendo o DO uma estrat\u00e9gia educacional que visa promover determinadas mudan\u00e7as. Que mudan\u00e7as s\u00e3o estas?<\/p>","resposta":6340755,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De cren\u00e7as, atitudes, valores e estrutura organizacional. ","id":6340755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De cren\u00e7as, atitudes, valores e estrutura organizacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dos processos de trabalho e do organograma da institui\u00e7\u00e3o.","id":6340756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos processos de trabalho e do organograma da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Nos fluxogramas de processo de trabalho e cadeia de comando.","id":6340757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nos fluxogramas de processo de trabalho e cadeia de comando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No perfil gerencial dos colaboradores. ","id":6340758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No perfil gerencial dos colaboradores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Na cultura de lideran\u00e7a e nas al\u00e7adas decis\u00f3rias.","id":6340759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na cultura de lideran\u00e7a e nas al\u00e7adas decis\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1679759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poluentes, ao atingir os corpos de \u00e1gua, sofrem a a\u00e7\u00e3o de diversos mecanismos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos existentes na natureza, que alteram seu comportamento e suas respectivas concentra\u00e7\u00f5es. Como os corpos de \u00e1gua n\u00e3o s\u00e3o est\u00e1ticos, apresentam um movimento pr\u00f3prio que transporta um poluente do seu ponto de despejo para outras regi\u00f5es, e, portanto, sua concentra\u00e7\u00e3o varia no espa\u00e7o e no tempo. Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o fen\u00f4meno do transporte desses poluentes realizado pelo campo de velocidades da \u00e1gua.","provas":[{"id":55815,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente","id":21633},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-especialista-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - Especialista em Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1679802,"hashId":"e58fe5f0316c5879c397fa0765da6e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poluentes, ao atingir os corpos de \u00e1gua, sofrem a a\u00e7\u00e3o de diversos mecanismos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos existentes na natureza, que alteram seu comportamento e suas respectivas concentra\u00e7\u00f5es. Como os corpos de \u00e1gua n\u00e3o s\u00e3o est\u00e1ticos, apresentam um movimento pr\u00f3prio que transporta um poluente do seu ponto de despejo para outras regi\u00f5es, e, portanto, sua concentra\u00e7\u00e3o varia no espa\u00e7o e no tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE<\/strong> o fen\u00f4meno do transporte desses poluentes realizado pelo campo de velocidades da \u00e1gua.<\/p>","resposta":6340945,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dilui\u00e7\u00e3o.","id":6340944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dilui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Advec\u00e7\u00e3o.","id":6340945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Difus\u00e3o molecular.","id":6340946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difus\u00e3o molecular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Difus\u00e3o turbulenta.","id":6340947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difus\u00e3o turbulenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1679802","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo apresenta a mesma pron\u00fancia para os tr\u00eas elementos sublinhados?","provas":[{"id":59975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":59974,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-programador","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1807184,"hashId":"05489473b16bdb6928b5729feb86a26e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo apresenta a mesma pron\u00fancia para os tr\u00eas elementos sublinhados?<\/p>","resposta":6918880,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assombrava (l. 03) \u2013 Exp\u00f5em-se (l. 08) \u2013 desistiram (l. 41)","id":6918876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>a<u>ss<\/u>ombrava <\/strong>(l. 03) \u2013 <strong>Exp\u00f5em-<u>s<\/u>e<\/strong> (l. 08) \u2013 <strong>de<u>s<\/u>istiram <\/strong>(l. 41)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pular (l. 17) \u2013 pr\u00f3prio (l. 33) \u2013 regrada (l. 40)","id":6918877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>pula<u>r<\/u> <\/strong>(l. 17) \u2013 <strong>pr\u00f3p<u>r<\/u>io <\/strong>(l. 33) \u2013 <strong><u>r<\/u>egrada <\/strong>(l. 40)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intoler\u00e1vel (l. 28) \u2013 muito (l. 40) \u2013 rid\u00edculo (l. 39)","id":6918878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>in<\/u>toler\u00e1vel<\/em><\/strong> (l. 28) \u2013 <strong><em>mu<u>i<\/u>to <\/em><\/strong>(l. 40) \u2013 <strong><em>rid<u>\u00ed<\/u>culo <\/em><\/strong>(l. 39)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transgress\u00e3o (l. 28) \u2013 posam (l. 36) \u2013 s\u00e3o (l. 42)","id":6918879,"corpo":"<p><strong><em>tr<\/em><u>an<\/u><em>sgress\u00e3o <\/em><\/strong>(l. 28) \u2013 <strong><em>pos<u>am<\/u> <\/em><\/strong>(l. 36) \u2013 <strong><em>s<u>\u00e3o<\/u> <\/em><\/strong>(l. 42)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enquadramento (l. 38) \u2013 para (l. 38) \u2013 censurar (l. 41)","id":6918880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>enquad<u>r<\/u>amento <\/em><\/strong>(l. 38) \u2013 <strong><em>pa<u>r<\/u>a <\/em><\/strong>(l. 38) \u2013 <strong><em>censu<u>r<\/u>ar <\/em><\/strong>(l. 41)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 01 a 16 referem-se ao texto abaixo.\t1 J\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 mais para escapar: \u00e9 Carnaval, a festa2 dos t\u00edmidos. Foi Rubem Braga quem cunhou a express\u00e3o,3 e ele se assombrava diante da convers\u00e3o dos rapazotes4 e raparigas recatados do cotidiano em alegres piratas,5 marinheiros e havaianas na avenida.\t6 N\u00e3o sei se o paralelo, contudo, \u00e9 poss\u00edvel. O mundo7 mudou. Com a prolifera\u00e7\u00e3o das redes sociais, parece que8 n\u00e3o sobraram recatados, ali\u00e1s. Exp\u00f5em-se ali todos \u20139 criam suas fantasias e nelas investem, dia ap\u00f3s dia,10 desfilando n\u00e3o de pirata, mas de hipster, intelectual,11 sens\u00edvel, engajado, despreocupado, desconstru\u00eddo,12 p\u00f3s-moderno, bacanudo.\t13 Na avenida ou nas telas, \u00e9 tudo fantasia. Na ess\u00eancia,14 o homem \u00e9 o mesmo: um medroso. Massacrado pelo15 entorno, assoberbado pela vida, o homem s\u00f3 quer uma16 tr\u00e9gua dos problemas, de tempos em tempos; esquecer17 os balan\u00e7os e mensalidades para flertar, pular e se18 embebedar.\t19 Sempre gostei de ver o Carnaval dos outros, mas20 at\u00e9 para a festa dos t\u00edmidos eu era t\u00edmido demais, ent\u00e3o21 nunca tive o costume de pular em bloquinho ou bloc\u00e3o.22 Antes, eu me deliciava com a transforma\u00e7\u00e3o das gentes.23 Vendo dois milh\u00f5es de foli\u00f5es no Baixo Augusta, demorei24 a entender, entretanto, o que incomodava naquele in\u00edcio25 de Carnaval, em S\u00e3o Paulo.\t26 Era o carnaselfie. O Carnaval sem transgress\u00e3o \u201327 n\u00e3o dos outros, n\u00e3o dos corpos, porque isso s\u00f3 disfar\u00e7a28 uma viol\u00eancia intoler\u00e1vel. N\u00e3o a transgress\u00e3o que29 perturba as meninas que n\u00e3o querem contato, ou os30 lojistas que n\u00e3o querem vandalismo, ou os moradores31 que t\u00eam horror \u00e0 sujeira brotando em suas cal\u00e7adas.32 Era o Carnaval sem transgress\u00e3o subjetiva, de si.33 Sem subverter a si pr\u00f3prio para alegrar o mundo com34 a vers\u00e3o mais alegre e aut\u00eantica de si.\t35 Nas ruas, os foli\u00f5es saltitam com o celular nas m\u00e3os36 e enchem suas redes sociais de fotos, posam uma37 felicidade em \u00e2ngulo-plong\u00e9e atentos aos detalhes38 de luz, enquadramento, likes e shares. Tudo para sair,39 mesmo no sagrado rid\u00edculo do momento, bacana na foto.\t40 A folia \u00e9 regrada n\u00e3o por pais e m\u00e3es, que h\u00e1 muito41 desistiram de censurar a festa. Os regulamentos do42 novo Carnaval s\u00e3o as novas regras da cinematografia.Adaptado de: ESSENFELDER, Renato. Em tempos de carnaselfie, ningu\u00e9m quer parecer rid\u00edculo. Estado de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 12 de fevereiro de 2018. Dispon\u00edvel em http:\/\/emais.estadao.com.br\/blogs\/renato-essenfelder\/em-tempos-de-carnaselfie-ninguem-quer-parecer-ridiculo\/. Acesso em 12\/05\/2018.","id":465545,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es <strong>01<\/strong> a <strong>16<\/strong> referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t1 J\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 mais para escapar: \u00e9 Carnaval, a festa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 dos t\u00edmidos. Foi Rubem Braga quem cunhou a express\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 e ele se assombrava diante da convers\u00e3o dos rapazotes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 e raparigas recatados do cotidiano em alegres piratas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 marinheiros e havaianas na avenida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t6 N\u00e3o sei se o paralelo, contudo, \u00e9 poss\u00edvel. O mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 mudou. Com a prolifera\u00e7\u00e3o das redes sociais, parece que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 n\u00e3o sobraram recatados, ali\u00e1s. Exp\u00f5em-se ali todos \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 criam suas fantasias e nelas investem, dia ap\u00f3s dia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 desfilando n\u00e3o de pirata, mas de <em>hipster<\/em>, intelectual,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 sens\u00edvel, engajado, despreocupado, desconstru\u00eddo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 p\u00f3s-moderno, bacanudo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t13 Na avenida ou nas telas, \u00e9 tudo fantasia. Na ess\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 o homem \u00e9 o mesmo: um medroso. Massacrado pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 entorno, assoberbado pela vida, o homem s\u00f3 quer uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 tr\u00e9gua dos problemas, de tempos em tempos; esquecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 os balan\u00e7os e mensalidades para flertar, pular e se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 embebedar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t19 Sempre gostei de ver o Carnaval dos outros, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 at\u00e9 para a festa dos t\u00edmidos eu era t\u00edmido demais, ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 nunca tive o costume de pular em bloquinho ou bloc\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Antes, eu me deliciava com a transforma\u00e7\u00e3o das gentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Vendo dois milh\u00f5es de foli\u00f5es no Baixo Augusta, demorei<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 a entender, entretanto, o que incomodava naquele in\u00edcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 de Carnaval, em S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t26 Era o <em>carnaselfie<\/em>. O Carnaval sem transgress\u00e3o \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 n\u00e3o dos outros, n\u00e3o dos corpos, porque isso s\u00f3 disfar\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 uma viol\u00eancia intoler\u00e1vel. N\u00e3o a transgress\u00e3o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 perturba as meninas que n\u00e3o querem contato, ou os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 lojistas que n\u00e3o querem vandalismo, ou os moradores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 que t\u00eam horror \u00e0 sujeira brotando em suas cal\u00e7adas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Era o Carnaval sem transgress\u00e3o subjetiva, de si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Sem subverter a si pr\u00f3prio para alegrar o mundo com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 a vers\u00e3o mais alegre e aut\u00eantica de si.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t35 Nas ruas, os foli\u00f5es saltitam com o celular nas m\u00e3os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 e enchem suas redes sociais de fotos, posam uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 felicidade em \u00e2ngulo-<em>plong\u00e9e<\/em> atentos aos detalhes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 de luz, enquadramento, <em>likes<\/em> e <em>shares<\/em>. Tudo para sair,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 mesmo no sagrado rid\u00edculo do momento, bacana na foto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t40 A folia \u00e9 regrada n\u00e3o por pais e m\u00e3es, que h\u00e1 muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 desistiram de censurar a festa. Os regulamentos do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 novo Carnaval s\u00e3o as novas regras da cinematografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Adaptado de: ESSENFELDER, Renato. <em>Em tempos de carnaselfie, ningu\u00e9m quer parecer rid\u00edculo.<\/em> Estado de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 12 de fevereiro de 2018. Dispon\u00edvel em http:\/\/emais.estadao.com.br\/blogs\/renato-essenfelder\/em-tempos-de-carnaselfie-ninguem-quer-parecer-ridiculo\/. Acesso em 12\/05\/2018.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1807184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a express\u00e3o sublinhada na seguinte ora\u00e7\u00e3o do texto: Os regulamentos do novo Carnaval s\u00e3o as novas regras da cinematografia. (l. 41-42). I - A express\u00e3o as novas regras da cinematografia, na ora\u00e7\u00e3o em destaque, apresenta sentido conotativo. II - O sentido global do texto contradiz o conte\u00fado desta ora\u00e7\u00e3o. III- Se a palavra novo for deslocada para a posi\u00e7\u00e3o imediatamente depois da palavra Carnaval, a ora\u00e7\u00e3o ter\u00e1 seu sentido alterado. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":59975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":59974,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-programador","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1807214,"hashId":"aa1e5fb14f7d85c3e68ae17606311eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a express\u00e3o sublinhada na seguinte ora\u00e7\u00e3o do texto: <strong><em>Os regulamentos do novo Carnaval s\u00e3o as novas regras da cinematografia.<\/em><\/strong> (l. 41-42). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A express\u00e3o <strong><em>as novas regras da cinematografia<\/em><\/strong>, na ora\u00e7\u00e3o em destaque, apresenta sentido conotativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O sentido global do texto contradiz o conte\u00fado desta ora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Se a palavra <strong><em>novo<\/em><\/strong> for deslocada para a posi\u00e7\u00e3o imediatamente depois da palavra <strong><em>Carnaval<\/em><\/strong>, a ora\u00e7\u00e3o ter\u00e1 seu sentido alterado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6918951,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6918948,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6918949,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6918950,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6918951,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6918952,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 01 a 16 referem-se ao texto abaixo.\t1 J\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 mais para escapar: \u00e9 Carnaval, a festa2 dos t\u00edmidos. Foi Rubem Braga quem cunhou a express\u00e3o,3 e ele se assombrava diante da convers\u00e3o dos rapazotes4 e raparigas recatados do cotidiano em alegres piratas,5 marinheiros e havaianas na avenida.\t6 N\u00e3o sei se o paralelo, contudo, \u00e9 poss\u00edvel. O mundo7 mudou. Com a prolifera\u00e7\u00e3o das redes sociais, parece que8 n\u00e3o sobraram recatados, ali\u00e1s. Exp\u00f5em-se ali todos \u20139 criam suas fantasias e nelas investem, dia ap\u00f3s dia,10 desfilando n\u00e3o de pirata, mas de hipster, intelectual,11 sens\u00edvel, engajado, despreocupado, desconstru\u00eddo,12 p\u00f3s-moderno, bacanudo.\t13 Na avenida ou nas telas, \u00e9 tudo fantasia. Na ess\u00eancia,14 o homem \u00e9 o mesmo: um medroso. Massacrado pelo15 entorno, assoberbado pela vida, o homem s\u00f3 quer uma16 tr\u00e9gua dos problemas, de tempos em tempos; esquecer17 os balan\u00e7os e mensalidades para flertar, pular e se18 embebedar.\t19 Sempre gostei de ver o Carnaval dos outros, mas20 at\u00e9 para a festa dos t\u00edmidos eu era t\u00edmido demais, ent\u00e3o21 nunca tive o costume de pular em bloquinho ou bloc\u00e3o.22 Antes, eu me deliciava com a transforma\u00e7\u00e3o das gentes.23 Vendo dois milh\u00f5es de foli\u00f5es no Baixo Augusta, demorei24 a entender, entretanto, o que incomodava naquele in\u00edcio25 de Carnaval, em S\u00e3o Paulo.\t26 Era o carnaselfie. O Carnaval sem transgress\u00e3o \u201327 n\u00e3o dos outros, n\u00e3o dos corpos, porque isso s\u00f3 disfar\u00e7a28 uma viol\u00eancia intoler\u00e1vel. N\u00e3o a transgress\u00e3o que29 perturba as meninas que n\u00e3o querem contato, ou os30 lojistas que n\u00e3o querem vandalismo, ou os moradores31 que t\u00eam horror \u00e0 sujeira brotando em suas cal\u00e7adas.32 Era o Carnaval sem transgress\u00e3o subjetiva, de si.33 Sem subverter a si pr\u00f3prio para alegrar o mundo com34 a vers\u00e3o mais alegre e aut\u00eantica de si.\t35 Nas ruas, os foli\u00f5es saltitam com o celular nas m\u00e3os36 e enchem suas redes sociais de fotos, posam uma37 felicidade em \u00e2ngulo-plong\u00e9e atentos aos detalhes38 de luz, enquadramento, likes e shares. Tudo para sair,39 mesmo no sagrado rid\u00edculo do momento, bacana na foto.\t40 A folia \u00e9 regrada n\u00e3o por pais e m\u00e3es, que h\u00e1 muito41 desistiram de censurar a festa. Os regulamentos do42 novo Carnaval s\u00e3o as novas regras da cinematografia.Adaptado de: ESSENFELDER, Renato. Em tempos de carnaselfie, ningu\u00e9m quer parecer rid\u00edculo. Estado de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 12 de fevereiro de 2018. Dispon\u00edvel em http:\/\/emais.estadao.com.br\/blogs\/renato-essenfelder\/em-tempos-de-carnaselfie-ninguem-quer-parecer-ridiculo\/. Acesso em 12\/05\/2018.","id":465545,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es <strong>01<\/strong> a <strong>16<\/strong> referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t1 J\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 mais para escapar: \u00e9 Carnaval, a festa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 dos t\u00edmidos. Foi Rubem Braga quem cunhou a express\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 e ele se assombrava diante da convers\u00e3o dos rapazotes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 e raparigas recatados do cotidiano em alegres piratas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 marinheiros e havaianas na avenida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t6 N\u00e3o sei se o paralelo, contudo, \u00e9 poss\u00edvel. O mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 mudou. Com a prolifera\u00e7\u00e3o das redes sociais, parece que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 n\u00e3o sobraram recatados, ali\u00e1s. Exp\u00f5em-se ali todos \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 criam suas fantasias e nelas investem, dia ap\u00f3s dia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 desfilando n\u00e3o de pirata, mas de <em>hipster<\/em>, intelectual,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 sens\u00edvel, engajado, despreocupado, desconstru\u00eddo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 p\u00f3s-moderno, bacanudo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t13 Na avenida ou nas telas, \u00e9 tudo fantasia. Na ess\u00eancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 o homem \u00e9 o mesmo: um medroso. Massacrado pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 entorno, assoberbado pela vida, o homem s\u00f3 quer uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 tr\u00e9gua dos problemas, de tempos em tempos; esquecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 os balan\u00e7os e mensalidades para flertar, pular e se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 embebedar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t19 Sempre gostei de ver o Carnaval dos outros, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 at\u00e9 para a festa dos t\u00edmidos eu era t\u00edmido demais, ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 nunca tive o costume de pular em bloquinho ou bloc\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Antes, eu me deliciava com a transforma\u00e7\u00e3o das gentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Vendo dois milh\u00f5es de foli\u00f5es no Baixo Augusta, demorei<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 a entender, entretanto, o que incomodava naquele in\u00edcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 de Carnaval, em S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t26 Era o <em>carnaselfie<\/em>. O Carnaval sem transgress\u00e3o \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 n\u00e3o dos outros, n\u00e3o dos corpos, porque isso s\u00f3 disfar\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 uma viol\u00eancia intoler\u00e1vel. N\u00e3o a transgress\u00e3o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 perturba as meninas que n\u00e3o querem contato, ou os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 lojistas que n\u00e3o querem vandalismo, ou os moradores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 que t\u00eam horror \u00e0 sujeira brotando em suas cal\u00e7adas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Era o Carnaval sem transgress\u00e3o subjetiva, de si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Sem subverter a si pr\u00f3prio para alegrar o mundo com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 a vers\u00e3o mais alegre e aut\u00eantica de si.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t35 Nas ruas, os foli\u00f5es saltitam com o celular nas m\u00e3os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 e enchem suas redes sociais de fotos, posam uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 felicidade em \u00e2ngulo-<em>plong\u00e9e<\/em> atentos aos detalhes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 de luz, enquadramento, <em>likes<\/em> e <em>shares<\/em>. Tudo para sair,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 mesmo no sagrado rid\u00edculo do momento, bacana na foto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t40 A folia \u00e9 regrada n\u00e3o por pais e m\u00e3es, que h\u00e1 muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 desistiram de censurar a festa. Os regulamentos do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 novo Carnaval s\u00e3o as novas regras da cinematografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Adaptado de: ESSENFELDER, Renato. <em>Em tempos de carnaselfie, ningu\u00e9m quer parecer rid\u00edculo.<\/em> Estado de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 12 de fevereiro de 2018. Dispon\u00edvel em http:\/\/emais.estadao.com.br\/blogs\/renato-essenfelder\/em-tempos-de-carnaselfie-ninguem-quer-parecer-ridiculo\/. Acesso em 12\/05\/2018.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a express\u00e3o l\u00f3gica representada comoA . B + A . B+ A . C Ao manter a mesma l\u00f3gica, esta express\u00e3o pode ser simplificada para","provas":[{"id":59975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1807244,"hashId":"ddd0e3511f1a8ed67769146d9c01adbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a express\u00e3o l\u00f3gica representada como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}\\ .\\ \\overline{B}\\ +\\ \\overline{A}\\ .\\ B+\\ A\\ .\\ \\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao manter a mesma l\u00f3gica, esta express\u00e3o pode ser simplificada para<\/p>","resposta":6919039,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A + C","id":6919035,"corpo":"<p><strong>A + C<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A.C","id":6919036,"corpo":"<p><strong>A.C<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A . C ","id":6919037,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}\\ .\\ \\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A+ C ","id":6919038,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}+\\ C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A+ C ","id":6919039,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}+\\ \\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as seguintes conven\u00e7\u00f5es para enunciados e respostas das quest\u00f5es 23 a 25.O sinal + corresponde ao operador l\u00f3gico OR (OU).O s\u00edmbolo . (ponto) corresponde ao operador l\u00f3gico AND (E).A barra sobre a vari\u00e1vel corresponde ao operador l\u00f3gico NOT (N\u00c3O).","id":465582,"enunciado":"<p>Considere as seguintes conven\u00e7\u00f5es para enunciados e respostas das quest\u00f5es <strong>23 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p>O sinal + corresponde ao operador l\u00f3gico <strong>OR <\/strong>(OU).<\/p><p>O s\u00edmbolo <strong>.<\/strong> (ponto) corresponde ao operador l\u00f3gico <strong>AND <\/strong>(E).<\/p><p>A barra sobre a vari\u00e1vel corresponde ao operador l\u00f3gico <strong>NOT <\/strong>(N\u00c3O).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia USB3.1 permite uma taxa de transfer\u00eancia de at\u00e9 ______ no modo SuperSpeed - Gen 1, utilizando uma interface de dados com __________ fios, e com transfer\u00eancia _________. Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas da frase acima.","provas":[{"id":59975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1807290,"hashId":"e2bc5be4340e513a4927e6308f89ba52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia USB3.1 permite uma taxa de transfer\u00eancia de at\u00e9 ______ no modo SuperSpeed - Gen 1, utilizando uma interface de dados com __________ fios, e com transfer\u00eancia _________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas da frase acima.<\/p>","resposta":6919164,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"480Mbps \u2013 dois \u2013 unidirecional","id":6919160,"corpo":"<p>480Mbps \u2013 dois \u2013 unidirecional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"480MBps \u2013 quatro \u2013 bidirecional","id":6919161,"corpo":"<p>480MBps \u2013 quatro \u2013 bidirecional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"480Mbps \u2013 seis \u2013 bidirecional","id":6919162,"corpo":"<p>480Mbps \u2013 seis \u2013 bidirecional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 Gbps \u2013 quatro \u2013 unidirecional","id":6919163,"corpo":"<p>5 Gbps \u2013 quatro \u2013 unidirecional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 Gbps \u2013 quatro \u2013 bidirecional","id":6919164,"corpo":"<p>5 Gbps \u2013 quatro \u2013 bidirecional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 56 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Barramento","oab":false,"nome":"Barramento","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428983,"slug":"tecnologia-da-informacao-barramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ITIL re\u00fane boas pr\u00e1ticas a serem adotadas pelas organiza\u00e7\u00f5es para o estabelecimento e a melhoria de suas capacita\u00e7\u00f5es em gerenciamento de servi\u00e7os. O n\u00facleo da ITIL v3 \u00e9 formado por cinco publica\u00e7\u00f5es, cada uma delas relacionada a um est\u00e1gio do ciclo de vida do servi\u00e7o, contendo orienta\u00e7\u00f5es para uma abordagem integrada de gerenciamento de servi\u00e7os.O processo Gerenciamento do Conhecimento encontra-se em qual est\u00e1gio?","provas":[{"id":59975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1807328,"hashId":"30805e036ee1d1b9c916aaa2d496d15e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ITIL re\u00fane boas pr\u00e1ticas a serem adotadas pelas organiza\u00e7\u00f5es para o estabelecimento e a melhoria de suas capacita\u00e7\u00f5es em gerenciamento de servi\u00e7os. O n\u00facleo da ITIL v3 \u00e9 formado por cinco publica\u00e7\u00f5es, cada uma delas relacionada a um est\u00e1gio do ciclo de vida do servi\u00e7o, contendo orienta\u00e7\u00f5es para uma abordagem integrada de gerenciamento de servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O processo Gerenciamento do Conhecimento encontra-se em qual est\u00e1gio?<\/p>","resposta":6919271,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o.","id":6919269,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenho de Servi\u00e7o.","id":6919270,"corpo":"<p>Desenho de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.","id":6919271,"corpo":"<p>Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.","id":6919272,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o.","id":6919273,"corpo":"<p>Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 56 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1807328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano de Desenvolvimento Institucional (PDI), a estrutura organizacional da UNIFAP \u00e9 composta dos seguintes \u00f3rg\u00e3os Colegiados Superiores. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":59798,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808864,"hashId":"ed00129d471d94262ea049faeed4ccc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano de Desenvolvimento Institucional (PDI), a estrutura organizacional da UNIFAP \u00e9 composta dos seguintes \u00f3rg\u00e3os Colegiados Superiores. Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6926439,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Conselho Diretor (CONDIR) e Conselho Universit\u00e1rio (CONSU).","id":6926439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Conselho Diretor (CONDIR) e Conselho Universit\u00e1rio (CONSU).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Departamental, Ouvidoria e Conselho Universit\u00e1rio (CONSU). ","id":6926440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Departamental, Ouvidoria e Conselho Universit\u00e1rio (CONSU). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Diretor (CONDIR), Procuradoria Jur\u00eddica (PROJUR) e Conselho de Docentes.","id":6926441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Diretor (CONDIR), Procuradoria Jur\u00eddica (PROJUR) e Conselho de Docentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Universit\u00e1rio (CONDIR) e Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE).","id":6926442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Universit\u00e1rio (CONDIR) e Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Diretor (CONDIR), Auditoria Interna (AUDINT) e Colegiados de Cursos.","id":6926443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Diretor (CONDIR), Auditoria Interna (AUDINT) e Colegiados de Cursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Universidades Federais","oab":true,"nome":"Universidades Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidades-federais"},{"nome_clean":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","oab":false,"nome":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","pai":401766,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427628,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-federal-do-amazonas-ufam"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia do meio ambiente, em 2016, Okariri.com divulgou uma not\u00edcia sobre um monumento natural muito bonito da regi\u00e3o do Cariri e que pertence ao munic\u00edpio de Milagres. Tal monumento \u00e9:","provas":[{"id":55525,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683554,"hashId":"f2e5769ac8ae2c4b4d0ae6f75cf78af5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia do meio ambiente, em 2016, Okariri.com divulgou uma not\u00edcia sobre um monumento natural muito bonito da regi\u00e3o do Cariri e que pertence ao munic\u00edpio de Milagres. Tal monumento \u00e9:<\/p>","resposta":6357999,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedra do Chap\u00e9u.","id":6357999,"corpo":"<p>Pedra do Chap\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floresta de Pedra.","id":6358000,"corpo":"<p>Floresta de Pedra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mon\u00f3litos que formam zool\u00f3gico.","id":6358001,"corpo":"<p>Mon\u00f3litos que formam zool\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedra do Urso.","id":6358002,"corpo":"<p>Pedra do Urso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedra da Baleia.","id":6358003,"corpo":"<p>Pedra da Baleia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"}],"slug":"geografia\/1683554","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as comemora\u00e7\u00f5es das festas juninas:I - Como o m\u00eas de junho \u00e9 a \u00e9poca da colheita do milho, grande parte dos doces, bolos e salgados, relacionados \u00e0s festividades; s\u00e3o feitos deste alimento: pamonha, milho cozido, canjica, cuscuz, pipoca, bolo de milho.II - As tradi\u00e7\u00f5es fazem parte das comemora\u00e7\u00f5es, o m\u00eas de junho \u00e9 marcado pelas fogueiras, que servem como centro para a famosa dan\u00e7a de quadrilhas.III - Como Santo Ant\u00f4nio \u00e9 considerado o santo casamenteiro, s\u00e3o comuns as simpatias para mulheres solteiras que querem se casar, no dia 13 deste santo, as igrejas cat\u00f3licas distribuem o \u201cp\u00e3ozinho de Santo Ant\u00f4nio\u201d. Diz a tradi\u00e7\u00e3o que o p\u00e3o bento deve ser colocado junto aos outros mantimentos da casa, para que nunca ocorra a falta. As mulheres que querem se casar, diz a tradi\u00e7\u00e3o, devem comer deste p\u00e3o.IV - De acordo com historiadores, esta festividade foi trazida para o Brasil pelos franceses, ainda durante o per\u00edodo colonial (\u00e9poca em que o Brasil foi colonizado e governado por Portugal, mas que passou por v\u00e1rias invas\u00f5es francesas.);V \u2013 a origem desta festa retoma a antiguidade cl\u00e1ssica e representa uma festa pag\u00e3 incorporada pela cren\u00e7a popular.","provas":[{"id":55526,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683578,"hashId":"3140ca14bec6ef10c23431e116f3ada2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as comemora\u00e7\u00f5es das festas juninas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Como o m\u00eas de junho \u00e9 a \u00e9poca da colheita do milho, grande parte dos doces, bolos e salgados, relacionados \u00e0s festividades; s\u00e3o feitos deste alimento: pamonha, milho cozido, canjica, cuscuz, pipoca, bolo de milho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As tradi\u00e7\u00f5es fazem parte das comemora\u00e7\u00f5es, o m\u00eas de junho \u00e9 marcado pelas fogueiras, que servem como centro para a famosa dan\u00e7a de quadrilhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Como Santo Ant\u00f4nio \u00e9 considerado o santo casamenteiro, s\u00e3o comuns as simpatias para mulheres solteiras que querem se casar, no dia 13 deste santo, as igrejas cat\u00f3licas distribuem o \u201cp\u00e3ozinho de Santo Ant\u00f4nio\u201d. Diz a tradi\u00e7\u00e3o que o p\u00e3o bento deve ser colocado junto aos outros mantimentos da casa, para que nunca ocorra a falta. As mulheres que querem se casar, diz a tradi\u00e7\u00e3o, devem comer deste p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - De acordo com historiadores, esta festividade foi trazida para o Brasil pelos franceses, ainda durante o per\u00edodo <u>colonial <\/u>(\u00e9poca em que o Brasil foi colonizado e governado por <u>Portugal<\/u>, mas que passou por v\u00e1rias invas\u00f5es francesas.);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 a origem desta festa retoma a antiguidade cl\u00e1ssica e representa uma festa pag\u00e3 incorporada pela cren\u00e7a popular.<\/p>","resposta":6358122,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o certas;","id":6358119,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o certas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o certas;","id":6358120,"corpo":"<p>II, III e IV est\u00e3o certas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. III e IV est\u00e3o certas;","id":6358121,"corpo":"<p>I. III e IV est\u00e3o certas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V est\u00e3o certas;","id":6358122,"corpo":"<p>I, II, III e V est\u00e3o certas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o certas.","id":6358123,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1683578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Ambiental","id":22689}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos do Piau\u00ed","sigla":"SEMAR","id":4655,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... energia que alimenta os ventos e tempestades. (3o par\u00e1grafo) No contexto, o verbo da frase acima possui o mesmo tipo de complemento do que se encontra em:","provas":[{"id":54602,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Ambiental","id":22689},"orgao":{"nome":"Secretaria do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos do Piau\u00ed","sigla":"SEMAR","id":4655,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semar-pi-2018-fcc-auditor-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMAR - Auditor Fiscal Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1683583,"hashId":"a522d684ef3778bc73074a57b08e25fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">... energia que alimenta os ventos e tempestades. (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto, o verbo da frase acima possui o mesmo tipo de complemento do que se encontra em:<\/p>","resposta":6358146,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regi\u00e3o onde moram 22 milh\u00f5es de pessoas","id":6358144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>regi\u00e3o onde moram 22 milh\u00f5es de pessoas<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobrev\u00eam os riscos de piora com o aquecimento global ","id":6358145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>sobrev\u00eam os riscos de piora com o aquecimento global <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em primeiro lugar, h\u00e1 o problema da distribui\u00e7\u00e3o ","id":6358146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Em primeiro lugar, h\u00e1 o problema da distribui\u00e7\u00e3o <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico nesse insumo","id":6358147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>o Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico nesse insumo<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumenta, assim, a temperatura das massas de ar","id":6358148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Aumenta, assim, a temperatura das massas de ar<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6. Com cerca de 16% da \u00e1gua doce dispon\u00edvel na Terra, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico nesse insumo que a natureza prov\u00ea de gra\u00e7a. Cada habitante conta com mais de 43 mil m3 por ano dos mananciais, mas apenas 0,7% disso termina utilizado. Na\u00e7\u00f5es como a Arg\u00e9lia e regi\u00f5es como a Palestina, em contraste, usam quase a metade dos recursos h\u00eddricos dispon\u00edveis, e outras precisam obter recursos h\u00eddricos por dessaliniza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar. S\u00f3 em apar\u00eancia, contudo, \u00e9 confort\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o brasileira. Em primeiro lugar, h\u00e1 o problema da distribui\u00e7\u00e3o: o l\u00edquido \u00e9 tanto mais abundante onde menor \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o e mais preservadas s\u00e3o as florestas, como na Amaz\u00f4nia. No litoral do pa\u00eds, assim como nas regi\u00f5es Sudeste e Nordeste (onde se concentra 70% da popula\u00e7\u00e3o), muitos centros urbanos j\u00e1 enfrentam dificuldades de abastecimento. Para anuviar o horizonte, sobrev\u00eam os riscos de piora com o aquecimento global. Com as crescentes emiss\u00f5es de gases do efeito estufa, a atmosfera terrestre ret\u00e9m mais calor do Sol perto da superf\u00edcie. Aumenta, assim, a temperatura das massas de ar, energia que alimenta os ventos e tempestades. Se os resultados das simula\u00e7\u00f5es do clima futuro feitas por modelos de computador estiverem corretos, algumas regi\u00f5es poder\u00e3o sofrer estiagens mais frequentes e graves, enquanto outras ficar\u00e3o sujeitas a inunda\u00e7\u00f5es. O Painel Brasileiro de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, um comit\u00ea com alguns dos maiores especialistas do pa\u00eds em climatologia, fez proje\u00e7\u00f5es sobre as altera\u00e7\u00f5es prov\u00e1veis nas v\u00e1rias regi\u00f5es, mas com diferentes graus de confiabilidade. As mais confi\u00e1veis valem para a Amaz\u00f4nia (aumento de temperatura de 5\u00b0C a 6\u00b0C e queda de 40% a 45% na precipita\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do s\u00e9culo), para o semi\u00e1rido, no Nordeste (respectivamente 3,5\u00b0C a 4,5\u00b0C e \u2212 40% a \u2212 50%), e para os pampas, no Sul (2,5\u00b0C a 3\u00b0C de aquecimento e 35% a 40% de aumento de chuvas). N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar com certeza que recentes secas no Sudeste e no Nordeste ou as inunda\u00e7\u00f5es em Rond\u00f4nia tenham rela\u00e7\u00e3o direta com a mudan\u00e7a global e regional do clima. Tampouco se pode excluir que tenham. Por outro lado, \u00e9 certo que esses flagelos, assim como o custo bilion\u00e1rio que acarretam, constituem uma boa amostra do que se deve esperar nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas para o caso de o aquecimento global se agravar.Ficar sem \u00e1gua, por\u00e9m, \u00e9 cena cada vez mais incomum no Nordeste, mesmo no semi\u00e1rido, regi\u00e3o onde moram 22 milh\u00f5es de pessoas e onde as chuvas s\u00e3o pouco previs\u00edveis. Um sistema improvisado de cisternas e a\u00e7udes j\u00e1 supre, ainda que de forma irregular, as necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o, mesmo a mais isolada. \u00c9 uma realidade muito diferente das muitas secas do passado. Algumas das piores estiveram associadas ao fen\u00f4meno El Ni\u00f1o, aquecimento anormal das \u00e1guas do Pac\u00edfico que costuma ser acompanhado de estiagens severas na Amaz\u00f4nia e no Nordeste. (Adaptado de: Projeto multim\u00eddia L\u00edquido e Incerto. Autores: ALMEIDA, Lalo de. LEITE, Marcelo. GERAQUE, Eduardo. CANZIAN, Fernando. GARCIA, Rafael. AMORA, Dimmi. Dispon\u00edvel em: arte.folha.uol.com.br)","id":452656,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com cerca de 16% da \u00e1gua doce dispon\u00edvel na Terra, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico nesse insumo que a natureza prov\u00ea de gra\u00e7a. Cada habitante conta com mais de 43 mil m<sup>3 <\/sup>por ano dos mananciais, mas apenas 0,7% disso termina utilizado. Na\u00e7\u00f5es como a Arg\u00e9lia e regi\u00f5es como a Palestina, em contraste, usam quase a metade dos recursos h\u00eddricos dispon\u00edveis, e outras precisam obter recursos h\u00eddricos por dessaliniza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00f3 em apar\u00eancia, contudo, \u00e9 confort\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o brasileira. Em primeiro lugar, h\u00e1 o problema da distribui\u00e7\u00e3o: o l\u00edquido \u00e9 tanto mais abundante onde menor \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o e mais preservadas s\u00e3o as florestas, como na Amaz\u00f4nia. No litoral do pa\u00eds, assim como nas regi\u00f5es Sudeste e Nordeste (onde se concentra 70% da popula\u00e7\u00e3o), muitos centros urbanos j\u00e1 enfrentam dificuldades de abastecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para anuviar o horizonte, sobrev\u00eam os riscos de piora com o aquecimento global. Com as crescentes emiss\u00f5es de gases do efeito estufa, a atmosfera terrestre ret\u00e9m mais calor do Sol perto da superf\u00edcie. Aumenta, assim, a temperatura das massas de ar, energia que alimenta os ventos e tempestades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se os resultados das simula\u00e7\u00f5es do clima futuro feitas por modelos de computador estiverem corretos, algumas regi\u00f5es poder\u00e3o sofrer estiagens mais frequentes e graves, enquanto outras ficar\u00e3o sujeitas a inunda\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Painel Brasileiro de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, um comit\u00ea com alguns dos maiores especialistas do pa\u00eds em climatologia, fez proje\u00e7\u00f5es sobre as altera\u00e7\u00f5es prov\u00e1veis nas v\u00e1rias regi\u00f5es, mas com diferentes graus de confiabilidade. As mais confi\u00e1veis valem para a Amaz\u00f4nia (aumento de temperatura de 5\u00b0C a 6\u00b0C e queda de 40% a 45% na precipita\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do s\u00e9culo), para o semi\u00e1rido, no Nordeste (respectivamente 3,5\u00b0C a 4,5\u00b0C e \u2212 40% a \u2212 50%), e para os pampas, no Sul (2,5\u00b0C a 3\u00b0C de aquecimento e 35% a 40% de aumento de chuvas). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar com certeza que recentes secas no Sudeste e no Nordeste ou as inunda\u00e7\u00f5es em Rond\u00f4nia tenham rela\u00e7\u00e3o direta com a mudan\u00e7a global e regional do clima. Tampouco se pode excluir que tenham. Por outro lado, \u00e9 certo que esses flagelos, assim como o custo bilion\u00e1rio que acarretam, constituem uma boa amostra do que se deve esperar nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas para o caso de o aquecimento global se agravar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ficar sem \u00e1gua, por\u00e9m, \u00e9 cena cada vez mais incomum no Nordeste, mesmo no semi\u00e1rido, regi\u00e3o onde moram 22 milh\u00f5es de pessoas e onde as chuvas s\u00e3o pouco previs\u00edveis. Um sistema improvisado de cisternas e a\u00e7udes j\u00e1 supre, ainda que de forma irregular, as necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o, mesmo a mais isolada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 uma realidade muito diferente das muitas secas do passado. Algumas das piores estiveram associadas ao fen\u00f4meno El Ni\u00f1o, aquecimento anormal das \u00e1guas do Pac\u00edfico que costuma ser acompanhado de estiagens severas na Amaz\u00f4nia e no Nordeste. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Adaptado de: Projeto multim\u00eddia L\u00edquido e Incerto. Autores: ALMEIDA, Lalo de. LEITE, Marcelo. GERAQUE, Eduardo. CANZIAN, Fernando. GARCIA, Rafael. AMORA, Dimmi. Dispon\u00edvel em: <strong>arte.folha.uol.com.br<\/strong>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1683583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos, EXCETO:","provas":[{"id":55526,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683585,"hashId":"b71dd7a1fffe0893d1a02f4026cb665a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6358158,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa;","id":6358154,"corpo":"<p>os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dignidade da pessoa humana;","id":6358155,"corpo":"<p>a dignidade da pessoa humana;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a soberania;","id":6358156,"corpo":"<p>a soberania;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pluralismo pol\u00edtico;","id":6358157,"corpo":"<p>o pluralismo pol\u00edtico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a coercibilidade.","id":6358158,"corpo":"<p>a coercibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1683585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a manchete a seguir \u00e9 correto afirmar: S\u00e9rie de ataques criminosos chega ao 3\u00ba dia com 14 \u00f4nibus incendiados na Grande Fortaleza (https:\/\/g1.globo.com\/ce\/ceara\/noticia\/2018\/07\/30\/ceara-chega-ao-3o-dia-de-ataques-com-14-onibus-incendiados.ghtml)","provas":[{"id":55526,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683587,"hashId":"91219abb445364a8e4ee4d39b796d260","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a manchete a seguir \u00e9 correto afirmar: S\u00e9rie de ataques criminosos chega ao 3\u00ba dia com 14 \u00f4nibus incendiados na Grande Fortaleza (https:\/\/g1.globo.com\/ce\/ceara\/noticia\/2018\/07\/30\/ceara-chega-ao-3o-dia-de-ataques-com-14-onibus-incendiados.ghtml)<\/p>","resposta":6358166,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A manchete reflete uma realidade recorrente em todas as capitais do pa\u00eds, mas n\u00e3o representa nenhuma rela\u00e7\u00e3o com atos de revanche.","id":6358164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manchete reflete uma realidade recorrente em todas as capitais do pa\u00eds, mas n\u00e3o representa nenhuma rela\u00e7\u00e3o com atos de revanche.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de viol\u00eancia na capital \u00e9 similar ao interior cearense.","id":6358165,"corpo":"<p>O \u00edndice de viol\u00eancia na capital \u00e9 similar ao interior cearense.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme o secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Cear\u00e1, delegado Andr\u00e9 Costa, a sequ\u00eancia de ataques ocorridos no estado aconteceu em repres\u00e1lia \u00e0s mortes de tr\u00eas criminosos em troca de tiros contra a Pol\u00edcia Militar, ocorridas no munic\u00edpio de Amontada, na quinta-feira (26).;","id":6358166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Cear\u00e1, delegado Andr\u00e9 Costa, a sequ\u00eancia de ataques ocorridos no estado aconteceu em repres\u00e1lia \u00e0s mortes de tr\u00eas criminosos em troca de tiros contra a Pol\u00edcia Militar, ocorridas no munic\u00edpio de Amontada, na quinta-feira (26).;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dados registrados nos \u00faltimos dias na capital cearense refletem a guerra das fac\u00e7\u00f5es pelo dom\u00ednio de territ\u00f3rio.","id":6358167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados registrados nos \u00faltimos dias na capital cearense refletem a guerra das fac\u00e7\u00f5es pelo dom\u00ednio de territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A, B e D est\u00e3o corretas.","id":6358168,"corpo":"<p>A, B e D est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1683587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Par\u00e1grafo \u00fanico - Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria. O excerto \u00e9 um par\u00e1grafo existente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, T\u00edtulo IV e se refere:","provas":[{"id":55526,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683593,"hashId":"96f1767a4f18135c489b146e7a71ec8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Par\u00e1grafo \u00fanico - Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria.<\/em> O excerto \u00e9 um par\u00e1grafo existente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, T\u00edtulo IV e se refere:<\/p>","resposta":6358197,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao art. 98, do cap\u00edtulo II do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o IX da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6358194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao art. 98, do cap\u00edtulo II do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o IX da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao art. 98, do cap\u00edtulo I do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o X da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6358195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao art. 98, do cap\u00edtulo I do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o X da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao art. 70, do cap\u00edtulo II do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o IX da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6358196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao art. 70, do cap\u00edtulo II do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o IX da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao art. 70, do cap\u00edtulo I do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o IX da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6358197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao art. 70, do cap\u00edtulo I do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o IX da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao art. 98, do cap\u00edtulo III do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o X da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6358198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao art. 98, do cap\u00edtulo III do Poder Legislativo, se\u00e7\u00e3o X da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1683593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Ambiental","id":22689}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos do Piau\u00ed","sigla":"SEMAR","id":4655,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o que se afirma abaixo a respeito dos Atos Oficiais do governo, conforme estipulado no Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial do Estado do Piau\u00ed. I. O objetivo do fecho dos atos oficiais \u00e9 demarcar o fim da exposi\u00e7\u00e3o do assunto e proporcionar a sauda\u00e7\u00e3o ao destinat\u00e1rio. II. Para atos de comunica\u00e7\u00e3o tais como o memorando, o memorando-circular, o of\u00edcio e o of\u00edcio-circular, s\u00e3o utilizados dois tipos de fecho: Respeitosamente, para autoridades superiores; Atenciosamente, para autoridades de mesma hierarquia ou hierarquia inferior. III. O Aviso \u00e9 utilizado pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para tornar p\u00fablico assunto de seu interesse. Por ser multidirecional, deve trazer destinat\u00e1rio, fecho e express\u00f5es de cortesia. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":54602,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Ambiental","id":22689},"orgao":{"nome":"Secretaria do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos do Piau\u00ed","sigla":"SEMAR","id":4655,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semar-pi-2018-fcc-auditor-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMAR - Auditor Fiscal Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1683596,"hashId":"8a1430be4daaa1fcd287d506f6618d0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o que se afirma abaixo a respeito dos Atos Oficiais do governo, conforme estipulado no Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial do Estado do Piau\u00ed. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O objetivo do fecho dos atos oficiais \u00e9 demarcar o fim da exposi\u00e7\u00e3o do assunto e proporcionar a sauda\u00e7\u00e3o ao destinat\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para atos de comunica\u00e7\u00e3o tais como o memorando, o memorando-circular, o of\u00edcio e o of\u00edcio-circular, s\u00e3o utilizados dois tipos de fecho: <em>Respeitosamente<\/em>, para autoridades superiores; <em>Atenciosamente<\/em>, para autoridades de mesma hierarquia ou hierarquia inferior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O <strong>Aviso <\/strong>\u00e9 utilizado pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para tornar p\u00fablico assunto de seu interesse. Por ser multidirecional, deve trazer destinat\u00e1rio, fecho e express\u00f5es de cortesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":6358212,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6358209,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":6358210,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":6358211,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6358212,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III. ","id":6358213,"corpo":"<p>III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 7 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1683596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dias 05 de junho de 2017 \u2013 dia em que comemora o Dia do Meio Ambiente, o informativo OKARIRI apresentou a seguinte informa\u00e7\u00e3o; Dia do meio ambiente. Relembre: Em Milagres \u2013 CE, o munic\u00edpio corre risco de perder a Pedra do chap\u00e9u. Das informa\u00e7\u00f5es contidas no informativo, assinale a op\u00e7\u00e3o FALSA:","provas":[{"id":55526,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683597,"hashId":"ae1a164e572a01f0b6a7e489c8287a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dias 05 de junho de 2017 \u2013 dia em que comemora o Dia do Meio Ambiente, o informativo OKARIRI apresentou a seguinte informa\u00e7\u00e3o; Dia do meio ambiente. Relembre:<em> Em Milagres \u2013 CE, o munic\u00edpio corre risco de perder a Pedra do chap\u00e9u.<\/em> Das informa\u00e7\u00f5es contidas no informativo, assinale a op\u00e7\u00e3o <u>FALSA<\/u>:<\/p>","resposta":6358215,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u201cPedra do Chap\u00e9u\u201d em Milagres-CE \u00e9 um dos monumentos naturais mais bonitos da regi\u00e3o do Cariri cearense, ela \u00e9 uma pedra grande, em cima de pedras menores, seu formado de um lado de fato parece um chap\u00e9u, e de outro parece um p\u00e1ssaro (um gavi\u00e3o) pousado.","id":6358214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cPedra do Chap\u00e9u\u201d em Milagres-CE \u00e9 um dos monumentos naturais mais bonitos da regi\u00e3o do Cariri cearense, ela \u00e9 uma pedra grande, em cima de pedras menores, seu formado de um lado de fato parece um chap\u00e9u, e de outro parece um p\u00e1ssaro (um gavi\u00e3o) pousado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio corre o risco de perder a Pedra do Chap\u00e9u devido aos novos limites geogr\u00e1ficos do munic\u00edpio.","id":6358215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio corre o risco de perder a Pedra do Chap\u00e9u devido aos novos limites geogr\u00e1ficos do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pedra est\u00e1 localizada em um vale, em m\u00e9dia a tr\u00eas quil\u00f4metros da sede do munic\u00edpio de Milagres-CE. Para chegar at\u00e9 ela, \u00e9 preciso cruzar por boa parte da cidade e entrar no calv\u00e1rio (cen\u00e1rio de pedra onde era encenado o evento \u201cPaix\u00e3o de Cristo\u201d), em seguida atravessar o lix\u00e3o (aterro a c\u00e9u aberto) onde s\u00e3o jogados os res\u00edduos da cidade.","id":6358216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedra est\u00e1 localizada em um vale, em m\u00e9dia a tr\u00eas quil\u00f4metros da sede do munic\u00edpio de Milagres-CE. Para chegar at\u00e9 ela, \u00e9 preciso cruzar por boa parte da cidade e entrar no calv\u00e1rio (cen\u00e1rio de pedra onde era encenado o evento \u201cPaix\u00e3o de Cristo\u201d), em seguida atravessar o lix\u00e3o (aterro a c\u00e9u aberto) onde s\u00e3o jogados os res\u00edduos da cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para gerar renda, seria interessante ter uma rota tur\u00edstica, segue uma ideia para melhor aproveitar tanto a pedra quanto outras atra\u00e7\u00f5es da cidade (na sequencia): Cruz da menina, Calv\u00e1rio e Pedra do chap\u00e9u.","id":6358217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para gerar renda, seria interessante ter uma rota tur\u00edstica, segue uma ideia para melhor aproveitar tanto a pedra quanto outras atra\u00e7\u00f5es da cidade (na sequencia): Cruz da menina, Calv\u00e1rio e Pedra do chap\u00e9u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sabemos se vai haver uma explora\u00e7\u00e3o tur\u00edstica e nem um cal\u00e7ad\u00e3o at\u00e9 o local, o que sabemos \u00e9 que de imediato a \u201cPedra do Chap\u00e9u\u201d est\u00e1 precisando ser preservada, atualmente Milagres corre o risco de perder o monumento natural, pois a pedra est\u00e1 perigando cair devido a a\u00e7\u00e3o do tempo (chuva e vento).","id":6358218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sabemos se vai haver uma explora\u00e7\u00e3o tur\u00edstica e nem um cal\u00e7ad\u00e3o at\u00e9 o local, o que sabemos \u00e9 que de imediato a \u201cPedra do Chap\u00e9u\u201d est\u00e1 precisando ser preservada, atualmente Milagres corre o risco de perder o monumento natural, pois a pedra est\u00e1 perigando cair devido a a\u00e7\u00e3o do tempo (chuva e vento).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1683597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nomes da literatura cearense ser\u00e3o destaque no carnaval carioca. (https:\/\/g1.globo.com\/ce\/ceara\/noticia\/2018\/07\/19\/nomes-da-literatura-cearense-serao-destaque-no-carnaval-carioca-em-2019.ghtml).S\u00e3o eles:","provas":[{"id":55526,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683601,"hashId":"5bd3a1ae10c787b30cd11b7b5ef5d82b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nomes da literatura cearense ser\u00e3o destaque no carnaval carioca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/g1.globo.com\/ce\/ceara\/noticia\/2018\/07\/19\/nomes-da-literatura-cearense-serao-destaque-no-carnaval-carioca-em-2019.ghtml).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":6358235,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moreira Campos e Jos\u00e9 Lins do Rego.","id":6358234,"corpo":"<p>Moreira Campos e Jos\u00e9 Lins do Rego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rachel de Queiroz e Jos\u00e9 de Alencar.","id":6358235,"corpo":"<p>Rachel de Queiroz e Jos\u00e9 de Alencar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patativa do Assar\u00e9 e Rachel de Queiroz.","id":6358236,"corpo":"<p>Patativa do Assar\u00e9 e Rachel de Queiroz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nat\u00e9rcia Campos e Jos\u00e9 de Alencar.","id":6358237,"corpo":"<p>Nat\u00e9rcia Campos e Jos\u00e9 de Alencar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Belchior e Patativa do Assar\u00e9.","id":6358238,"corpo":"<p>Belchior e Patativa do Assar\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1683601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os fragmentos, a seguir marque a op\u00e7\u00e3o correta: (Refr\u00e3o) Os teus filhos, n\u00e3o te esquecem, Sempre voltam pra te rever Visitantes te enaltecem Bem felizes por ti conhecer.Ber\u00e7o de povo inteligente, O estudo e a pesquisa abra\u00e7ou. Num impulso de orgulho ingente, Da cultura e a semente lan\u00e7ou.","provas":[{"id":55528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2018"},{"id":55529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico Ambiental - 2018"},{"id":55531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":55532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":55533,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1683616,"hashId":"b9a13947e5f321e761d1d93146e8b965","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os fragmentos, a seguir marque a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Refr\u00e3o) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os teus filhos, n\u00e3o te esquecem, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre voltam pra te rever <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visitantes te enaltecem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bem felizes por ti conhecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Ber\u00e7o de povo inteligente, <\/p><p style=\"text-align: center;\">O estudo e a pesquisa abra\u00e7ou. <\/p><p style=\"text-align: center;\">Num impulso de orgulho ingente, <\/p><p style=\"text-align: center;\">Da cultura e a semente lan\u00e7ou.<\/p>","resposta":6358309,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fragmento \u00e9 parte de um poema de Patativa do Assar\u00e9;","id":6358306,"corpo":"<p>O fragmento \u00e9 parte de um poema de Patativa do Assar\u00e9;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As estrofes pertencem ao hino do Cear\u00e1;","id":6358307,"corpo":"<p>As estrofes pertencem ao hino do Cear\u00e1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma composi\u00e7\u00e3o de Fagner sobre o Cear\u00e1;","id":6358308,"corpo":"<p>\u00c9 uma composi\u00e7\u00e3o de Fagner sobre o Cear\u00e1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o estrofes do hino da cidade de Milagres;","id":6358309,"corpo":"<p>S\u00e3o estrofes do hino da cidade de Milagres;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faz parte de um poema de Catulo da Paix\u00e3o Cearense.","id":6358310,"corpo":"<p>Faz parte de um poema de Catulo da Paix\u00e3o Cearense.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1683616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Milagres viveu sua \u00e9poca de Ouro nas d\u00e9cadas de 60, 70 e 80 do s\u00e9culo passado - per\u00edodo que as Ind\u00fastrias Collins SA foram implantadas no munic\u00edpio e funcionaram com toda a sua pot\u00eancia no munic\u00edpio, atendendo toda a regi\u00e3o. O produto industrializado era:","provas":[{"id":55528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2018"},{"id":55529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico Ambiental - 2018"},{"id":55531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":55532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":55533,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1683619,"hashId":"86c5f42585e8d9bbbfa6319ed66f6a5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Milagres viveu sua \u00e9poca de Ouro nas d\u00e9cadas de 60, 70 e 80 do s\u00e9culo passado - per\u00edodo que as Ind\u00fastrias Collins SA foram implantadas no munic\u00edpio e funcionaram com toda a sua pot\u00eancia no munic\u00edpio, atendendo toda a regi\u00e3o. O produto industrializado era:<\/p>","resposta":6358322,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carna\u00faba;","id":6358320,"corpo":"<p>Carna\u00faba;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Couro;","id":6358321,"corpo":"<p>Couro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algod\u00e3o;","id":6358322,"corpo":"<p>Algod\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frutas;","id":6358323,"corpo":"<p>Frutas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minera\u00e7\u00e3o.","id":6358324,"corpo":"<p>Minera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1683619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede local que utiliza o padr\u00e3o Ethernet, a modula\u00e7\u00e3o digital empregada para a troca de informa\u00e7\u00f5es entre emissor e receptor \u00e9 a","provas":[{"id":60150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1811906,"hashId":"28cf2d87089843e4ab43f2aa22d405ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma rede local que utiliza o padr\u00e3o Ethernet, a modula\u00e7\u00e3o digital empregada para a troca de informa\u00e7\u00f5es entre emissor e receptor \u00e9 a<\/p>","resposta":6940011,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FM.","id":6940007,"corpo":"<p>FM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FSK.","id":6940008,"corpo":"<p>FSK.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PSK.","id":6940009,"corpo":"<p>PSK.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"QAM-64.","id":6940010,"corpo":"<p>QAM-64.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"banda base.","id":6940011,"corpo":"<p>banda base.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os padr\u00f5es 1000BASE-TX, 1000BASE-SX, 1000BSE-LX \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1811907,"hashId":"9130ebda1e03d3052242b25111215599","enunciado":"<p>Sobre os padr\u00f5es 1000BASE-TX, 1000BASE-SX, 1000BSE-LX \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6940014,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000BASE-SX s\u00f3 pode utilizar fibra monomodo.","id":6940012,"corpo":"<p>1000BASE-SX s\u00f3 pode utilizar fibra monomodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1000BASE-TX utiliza cabeamento par tran\u00e7ado CAT5\/CAT5e ou superior.","id":6940013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1000BASE-TX utiliza cabeamento par tran\u00e7ado CAT5\/CAT5e ou superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000BASE-LX pode atingir maiores dist\u00e2ncias quando comparado ao 1000BASE-SX.","id":6940014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1000BASE-LX pode atingir maiores dist\u00e2ncias quando comparado ao 1000BASE-SX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000BASE-TX s\u00f3 utiliza cabos blindados.","id":6940015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1000BASE-TX s\u00f3 utiliza cabos blindados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1000BASE-SX n\u00e3o necessita utilizar quatro pares de cabos, apenas dois.","id":6940016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1000BASE-SX n\u00e3o necessita utilizar quatro pares de cabos, apenas dois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobra as comunica\u00e7\u00f5es multim\u00eddia do tipo Streaming Stored Video considere as afirmativas a seguir:I. Podem ser classificadas em: UDP Streaming, HTTP Streaming e Adaptive HTTP Streaming.II. A utiliza\u00e7\u00e3o do buffer no cliente tem duas vantagens principais: absorve varia\u00e7\u00f5es de atraso na comunica\u00e7\u00e3o cliente-servidor e, em casos de interrup\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o cliente-servidor, o usu\u00e1rio pode utilizar o conte\u00fado enquanto o buffer n\u00e3o estiver vazio.III. No streaming de v\u00eddeo que utiliza DASH (Dynamic Adaptive Streaming over HTTP) o v\u00eddeo \u00e9 codificado em diferentes vers\u00f5es que correspondem a diferentes qualidades de v\u00eddeo.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1811910,"hashId":"6c7a2ca250b01207f6a491de948f5cd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobra as comunica\u00e7\u00f5es multim\u00eddia do tipo Streaming Stored Video considere as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Podem ser classificadas em: UDP Streaming, HTTP Streaming e Adaptive HTTP Streaming.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A utiliza\u00e7\u00e3o do <em>buffer <\/em>no cliente tem duas vantagens principais: absorve varia\u00e7\u00f5es de atraso na comunica\u00e7\u00e3o cliente-servidor e, em casos de interrup\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o cliente-servidor, o usu\u00e1rio pode utilizar o conte\u00fado enquanto o <em>buffer <\/em>n\u00e3o estiver vazio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No <em>streaming <\/em>de v\u00eddeo que utiliza DASH (Dynamic Adaptive Streaming over HTTP) o v\u00eddeo \u00e9 codificado em diferentes vers\u00f5es que correspondem a diferentes qualidades de v\u00eddeo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6940031,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":6940027,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6940028,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6940029,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":6940030,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6940031,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as redes ATM (Asynchronous Transfer Mode) \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1811913,"hashId":"60cec1806913dcbab9a9dcc9f6a90b4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as redes ATM (Asynchronous Transfer Mode) \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6940044,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o mais adequadas para interligar redes de longa dist\u00e2ncia.","id":6940042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o mais adequadas para interligar redes de longa dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizam multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o da frequ\u00eancia.","id":6940043,"corpo":"<p>utilizam multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o da frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizam os conceitos de canal e caminho virtual para troca de mensagens.","id":6940044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizam os conceitos de canal e caminho virtual para troca de mensagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existem tr\u00eas tipos de c\u00e9lulas ATM: UNI (User-to-Network interface), NNI(Network-to-Network interface), e UUI (User-to-User interface).","id":6940045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem tr\u00eas tipos de c\u00e9lulas ATM: UNI (User-to-Network interface), NNI(Network-to-Network interface), e UUI (User-to-User interface).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o tamanho de c\u00e9lulas pequeno, n\u00e3o \u00e9 apropriado para transmiss\u00e3o de v\u00eddeo.","id":6940046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com o tamanho de c\u00e9lulas pequeno, n\u00e3o \u00e9 apropriado para transmiss\u00e3o de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo IPSec e VPN (virtual Private Network) pode-se afirmar que","provas":[{"id":60150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1811928,"hashId":"a5497df0d83800f197854fe54b989b21","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo IPSec e VPN (virtual Private Network) pode-se afirmar que<\/p>","resposta":6940121,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00f5es seguras (Security Associations) s\u00e3o conex\u00f5es l\u00f3gicas que possuem canais full-duplex, necessitando de um canal para troca de dados entre emissor e receptor.","id":6940117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associa\u00e7\u00f5es seguras (Security Associations) s\u00e3o conex\u00f5es l\u00f3gicas que possuem canais full-duplex, necessitando de um canal para troca de dados entre emissor e receptor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o IPSec possui duas formas de empacotamento: modo t\u00fanel e modo transporte. O mais apropriado para VNP \u00e9 o modo transporte.","id":6940118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o IPSec possui duas formas de empacotamento: modo t\u00fanel e modo transporte. O mais apropriado para VNP \u00e9 o modo transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o protocolo IKE (Internet Key Exchange) \u00e9 utilizado para troca de informa\u00e7\u00f5es sobre algoritmos de criptografia\/autentica\u00e7\u00e3o e chaves para m\u00e1quinas em VPN de baixa densidade.]","id":6940119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o protocolo IKE (Internet Key Exchange) \u00e9 utilizado para troca de informa\u00e7\u00f5es sobre algoritmos de criptografia\/autentica\u00e7\u00e3o e chaves para m\u00e1quinas em VPN de baixa densidade.]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IPSec e VPNs permitem que algoritmos de criptografia sejam utilizados sem a necessidade de certificados digitais.","id":6940120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IPSec e VPNs permitem que algoritmos de criptografia sejam utilizados sem a necessidade de certificados digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permite tr\u00e1fego seguro e confidencial de dados entre elementos de uma rede de computadores, incluindo servidores e roteadores.","id":6940121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite tr\u00e1fego seguro e confidencial de dados entre elementos de uma rede de computadores, incluindo servidores e roteadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Protocolos criptogr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Protocolos criptogr\u00e1ficos","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400746,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-criptograficos"},{"nome_clean":"IPSec","oab":false,"nome":"IPSec","pai":400746,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429469,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipsec"},{"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"},{"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"},{"nome_clean":"IPSeC","oab":false,"nome":"IPSeC","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429581,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipsec"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sucesso de uma empresa que atua no setor industrial depende, entre outras coisas, da manuten\u00e7\u00e3o corretiva, preventiva e preditiva de equipamentos e m\u00e1quinas. Sobre a manuten\u00e7\u00e3o preditiva \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60149,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811972,"hashId":"a28caf4685708e2d015707c0b3efe46f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucesso de uma empresa que atua no setor industrial depende, entre outras coisas, da manuten\u00e7\u00e3o corretiva, preventiva e preditiva de equipamentos e m\u00e1quinas. Sobre a manuten\u00e7\u00e3o preditiva \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6940310,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimula a possibilidade de falhas e programa reparos ou recondicionamentos das m\u00e1quinas. Dessa forma, reduz a probabilidade de avarias ou degrada\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os prestados. Trata-se de uma interven\u00e7\u00e3o programada, que ocorre antes do surgimento de uma falha.","id":6940307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula a possibilidade de falhas e programa reparos ou recondicionamentos das m\u00e1quinas. Dessa forma, reduz a probabilidade de avarias ou degrada\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os prestados. Trata-se de uma interven\u00e7\u00e3o programada, que ocorre antes do surgimento de uma falha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre quando j\u00e1 h\u00e1 desgastes ou falhas nos equipamentos, substituindo-se as pe\u00e7as e os componentes afetados. Trata-se de um conjunto de procedimentos que visam corrigir, restaurar e recuperar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o ou equipamento que tenha sofrido altera\u00e7\u00e3o em seu funcionamento. Essa manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica de ger\u00eancia reativa que aguarda pela falha para determinar a a\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o a ser realizada.","id":6940308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre quando j\u00e1 h\u00e1 desgastes ou falhas nos equipamentos, substituindo-se as pe\u00e7as e os componentes afetados. Trata-se de um conjunto de procedimentos que visam corrigir, restaurar e recuperar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o ou equipamento que tenha sofrido altera\u00e7\u00e3o em seu funcionamento. Essa manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica de ger\u00eancia reativa que aguarda pela falha para determinar a a\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o a ser realizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem como objetivo impedir que aconte\u00e7am paradas e falhas de pe\u00e7as e componentes de diversos tipos de m\u00e1quinas e equipamentos, sejam eles automotivos, industriais, hidr\u00e1ulicos, entre outros. Consiste em planejar reparos e controlar o monitoramento de maquin\u00e1rios. \u00c9 a maneira mais adequada de evitar a interrup\u00e7\u00e3o das atividades, ou seja, o m\u00e9todo mais eficaz para as empresas controlarem seus equipamentos sem necessitar deslig\u00e1-los ou mesmo perd\u00ea-los por falta de manuten\u00e7\u00e3o.","id":6940309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo impedir que aconte\u00e7am paradas e falhas de pe\u00e7as e componentes de diversos tipos de m\u00e1quinas e equipamentos, sejam eles automotivos, industriais, hidr\u00e1ulicos, entre outros. Consiste em planejar reparos e controlar o monitoramento de maquin\u00e1rios. \u00c9 a maneira mais adequada de evitar a interrup\u00e7\u00e3o das atividades, ou seja, o m\u00e9todo mais eficaz para as empresas controlarem seus equipamentos sem necessitar deslig\u00e1-los ou mesmo perd\u00ea-los por falta de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma metodologia, isto \u00e9, uma filosofia corporativa, conhecida como t\u00e9cnica de manuten\u00e7\u00e3o com base no estado do equipamento. Essa manuten\u00e7\u00e3o faz o acompanhamento peri\u00f3dico das m\u00e1quinas, baseando-se na an\u00e1lise de dados coletados por meio de monitoramentos ou inspe\u00e7\u00f5es em campo. Seu principal objetivo \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o pontual dos equipamentos a fim de antecipar eventuais problemas que possam causar gastos maiores com outros modelos de manuten\u00e7\u00e3o.","id":6940310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma metodologia, isto \u00e9, uma filosofia corporativa, conhecida como t\u00e9cnica de manuten\u00e7\u00e3o com base no estado do equipamento. Essa manuten\u00e7\u00e3o faz o acompanhamento peri\u00f3dico das m\u00e1quinas, baseando-se na an\u00e1lise de dados coletados por meio de monitoramentos ou inspe\u00e7\u00f5es em campo. Seu principal objetivo \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o pontual dos equipamentos a fim de antecipar eventuais problemas que possam causar gastos maiores com outros modelos de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como objetivo impedir que aconte\u00e7am paradas e falhas de pe\u00e7as e componentes de diversos tipos de m\u00e1quinas e equipamentos, sejam eles automotivos, industriais, hidr\u00e1ulicos, entre outros. Consiste em planejar reparos e controlar o monitoramento de maquin\u00e1rios. \u00c9 a maneira mais adequada de evitar a interrup\u00e7\u00e3o das atividades, ou seja, o m\u00e9todo mais eficaz para as empresas controlarem seus equipamentos, necessitando deslig\u00e1-los ou mesmo perd\u00ea-los por falta de manuten\u00e7\u00e3o.","id":6940311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo impedir que aconte\u00e7am paradas e falhas de pe\u00e7as e componentes de diversos tipos de m\u00e1quinas e equipamentos, sejam eles automotivos, industriais, hidr\u00e1ulicos, entre outros. Consiste em planejar reparos e controlar o monitoramento de maquin\u00e1rios. \u00c9 a maneira mais adequada de evitar a interrup\u00e7\u00e3o das atividades, ou seja, o m\u00e9todo mais eficaz para as empresas controlarem seus equipamentos, necessitando deslig\u00e1-los ou mesmo perd\u00ea-los por falta de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","oab":false,"nome":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402718,"slug":"engenharia-mecanica-tipos-corretiva-preventiva-preditiva-e-detectiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir: 1 - A condu\u00e7\u00e3o envolve a transfer\u00eancia de energia entre as mol\u00e9culas dentro de um corpo, por contato f\u00edsico. A transfer\u00eancia pode ser alcan\u00e7ada pelo contato entre corpos, podendo ser dois s\u00f3lidos, ou fluidos, ou um de cada. 2 - A convec\u00e7\u00e3o envolve a transfer\u00eancia de energia t\u00e9rmica dentro de um fluido, por meio de uma a\u00e7\u00e3o de mistura. Pode ocorrer, naturalmente, por diferen\u00e7a de densidade ou por interfer\u00eancia de um agente externo. 3 - A radia\u00e7\u00e3o envolve a transfer\u00eancia de energia radiante entre dois corpos separados. Esta transfer\u00eancia n\u00e3o requer um meio cont\u00ednuo. \u00c9 propagada por ondas, de todos os corpos, em todas as dire\u00e7\u00f5es. \u00c9 inversamente proporcional \u00e0 \u00e1rea, ao tipo de superf\u00edcie, e diretamente proporcional \u00e0 diferen\u00e7a de temperatura absoluta entre as superf\u00edcies. 4 - A raz\u00e3o de efici\u00eancia energ\u00e9tica indica a efici\u00eancia de uma m\u00e1quina frigor\u00edfica, relacionando o Efeito Frigor\u00edfico (EF) produzido e o Trabalho de Compress\u00e3o (w) dispendido. 5 - A condu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um corpo depende da \u00e1rea, da condutividade t\u00e9rmica, da espessura e da diferen\u00e7a de temperatura. Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":60149,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811982,"hashId":"284420a31255c275776da14323f5e914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - A condu\u00e7\u00e3o envolve a transfer\u00eancia de energia entre as mol\u00e9culas dentro de um corpo, por contato f\u00edsico. A transfer\u00eancia pode ser alcan\u00e7ada pelo contato entre corpos, podendo ser dois s\u00f3lidos, ou fluidos, ou um de cada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - A convec\u00e7\u00e3o envolve a transfer\u00eancia de energia t\u00e9rmica dentro de um fluido, por meio de uma a\u00e7\u00e3o de mistura. Pode ocorrer, naturalmente, por diferen\u00e7a de densidade ou por interfer\u00eancia de um agente externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - A radia\u00e7\u00e3o envolve a transfer\u00eancia de energia radiante entre dois corpos separados. Esta transfer\u00eancia n\u00e3o requer um meio cont\u00ednuo. \u00c9 propagada por ondas, de todos os corpos, em todas as dire\u00e7\u00f5es. \u00c9 inversamente proporcional \u00e0 \u00e1rea, ao tipo de superf\u00edcie, e diretamente proporcional \u00e0 diferen\u00e7a de temperatura absoluta entre as superf\u00edcies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - A raz\u00e3o de efici\u00eancia energ\u00e9tica indica a efici\u00eancia de uma m\u00e1quina frigor\u00edfica, relacionando o Efeito Frigor\u00edfico (EF) produzido e o Trabalho de Compress\u00e3o (w) dispendido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - A condu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um corpo depende da \u00e1rea, da condutividade t\u00e9rmica, da espessura e da diferen\u00e7a de temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":6940360,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5.","id":6940357,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":6940358,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4","id":6940359,"corpo":"<p>1, 2 e 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 4 e 5.","id":6940360,"corpo":"<p>1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 5.","id":6940361,"corpo":"<p>1 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a efici\u00eancia da quest\u00e3o anterior e se em uma empresa deseja-se uma economia de 350.000 kWh, com a coloca\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas LED, venezianas, pel\u00edculas etc. Considerando que o valor da tarifa \u00e9 de R$ 50,00\/TRh, qual o valor em reais a ser economizado.","provas":[{"id":60149,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811987,"hashId":"4d1fb37d193a49b8a32dca7989e23fac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a efici\u00eancia da quest\u00e3o anterior e se em uma empresa deseja-se uma economia de 350.000 kWh, com a coloca\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas LED, venezianas, pel\u00edculas etc. Considerando que o valor da tarifa \u00e9 de R$ 50,00\/TRh, qual o valor em reais a ser economizado.<\/p>","resposta":6940386,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.583,00.","id":6940382,"corpo":"<p>R$ 2.583,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.231,00.","id":6940383,"corpo":"<p>R$ 3.231,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.357,00.","id":6940384,"corpo":"<p>R$ 3.357,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4.190,00.","id":6940385,"corpo":"<p>R$ 4.190,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 4.976,00.","id":6940386,"corpo":"<p>R$ 4.976,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conceitos gerais de tarifa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos gerais de tarifa\u00e7\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399451,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-gerais-de-tarifacao"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas recomenda\u00e7\u00f5es da Norma ABNT 16401, analise os itens a seguir: 1 - Apresenta alguns crit\u00e9rios relacionados \u00e0 carga t\u00e9rmica a serem adotados no projeto. Primeiramente, n\u00e3o se deve superdimensionar o sistema, o c\u00e1lculo da carga t\u00e9rmica deve ser o mais exato poss\u00edvel, e, por isso, deve-se evitar o uso de fatores de seguran\u00e7a. 2 - Aponta dois m\u00e9todos computacionais como refer\u00eancias para o c\u00e1lculo de carga t\u00e9rmica, isto \u00e9, o Modelo HB (Heat Balance) e o Modelo RTS (Radiant Time Series). 3 \u2013 Recomenda que se deva prever sistemas independentes de refrigera\u00e7\u00e3o para locais que funcionem fora do hor\u00e1rio previsto das demais \u00e1reas comuns (como salas de seguran\u00e7a, vigia, etc.) e, finalmente, para locais que necessitem de exig\u00eancias especiais nas condi\u00e7\u00f5es do ar, temperatura, umidade, etc., n\u00e3o \u00e9 recomendado que seja o mesmo sistema de refrigera\u00e7\u00e3o das demais \u00e1reas. 4 - Faz uma s\u00e9rie de recomenda\u00e7\u00f5es que favorecem a conserva\u00e7\u00e3o e o uso consciente de energia na sele\u00e7\u00e3o dos equipamentos que devem ser avaliadas pelo projetista. Sugere o uso de componentes de alta efici\u00eancia em qualquer carga utilizada, instala\u00e7\u00e3o de sistemas de controle, utiliza\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o vari\u00e1vel de distribui\u00e7\u00e3o de ar e \u00e1gua, refrigera\u00e7\u00e3o por absor\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o do calor rejeitado no ciclo, uso do ar externo para resfriamento no per\u00edodo noturno (quando as condi\u00e7\u00f5es externas possibilitarem), termo acumula\u00e7\u00e3o e aproveitamento da energia solar. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns)","provas":[{"id":60149,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811989,"hashId":"c7ab68eec9ac2b3d72366dce99b35943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas recomenda\u00e7\u00f5es da Norma ABNT 16401, analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Apresenta alguns crit\u00e9rios relacionados \u00e0 carga t\u00e9rmica a serem adotados no projeto. Primeiramente, n\u00e3o se deve superdimensionar o sistema, o c\u00e1lculo da carga t\u00e9rmica deve ser o mais exato poss\u00edvel, e, por isso, deve-se evitar o uso de fatores de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Aponta dois m\u00e9todos computacionais como refer\u00eancias para o c\u00e1lculo de carga t\u00e9rmica, isto \u00e9, o Modelo HB (Heat Balance) e o Modelo RTS (Radiant Time Series). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Recomenda que se deva prever sistemas independentes de refrigera\u00e7\u00e3o para locais que funcionem fora do hor\u00e1rio previsto das demais \u00e1reas comuns (como salas de seguran\u00e7a, vigia, etc.) e, finalmente, para locais que necessitem de exig\u00eancias especiais nas condi\u00e7\u00f5es do ar, temperatura, umidade, etc., n\u00e3o \u00e9 recomendado que seja o mesmo sistema de refrigera\u00e7\u00e3o das demais \u00e1reas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Faz uma s\u00e9rie de recomenda\u00e7\u00f5es que favorecem a conserva\u00e7\u00e3o e o uso consciente de energia na sele\u00e7\u00e3o dos equipamentos que devem ser avaliadas pelo projetista. Sugere o uso de componentes de alta efici\u00eancia em qualquer carga utilizada, instala\u00e7\u00e3o de sistemas de controle, utiliza\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o vari\u00e1vel de distribui\u00e7\u00e3o de ar e \u00e1gua, refrigera\u00e7\u00e3o por absor\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o do calor rejeitado no ciclo, uso do ar externo para resfriamento no per\u00edodo noturno (quando as condi\u00e7\u00f5es externas possibilitarem), termo acumula\u00e7\u00e3o e aproveitamento da energia solar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns)<\/p>","resposta":6940396,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":6940392,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":6940393,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":6940394,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":6940395,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6940396,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma ABNT NBR NM 207, caixa \u00e9 o espa\u00e7o onde o carro e o contrapeso viajam. Este espa\u00e7o \u00e9 limitado pelo fundo do po\u00e7o, as paredes e o teto. Com a rela\u00e7\u00e3o ao fechamento da caixa, as \u00fanicas aberturas permitidas s\u00e3o as seguintes: 1 \u2013 Aberturas das portas dos pavimentos; 2 \u2013 Aberturas para portas de inspe\u00e7\u00e3o e emerg\u00eancia da caixa e portinholas de inspe\u00e7\u00e3o; 3 \u2013 Aberturas para sa\u00edda de gases e fuma\u00e7a em caso de inc\u00eandio; 4 \u2013 Aberturas de ventila\u00e7\u00e3o; 5 \u2013 Aberturas permanentes entre a caixa e as casas de m\u00e1quinas e de polias. Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":60149,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1812001,"hashId":"858eb6ae47aceaed765b95a06998e1a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ABNT NBR NM 207, caixa \u00e9 o espa\u00e7o onde o carro e o contrapeso viajam. Este espa\u00e7o \u00e9 limitado pelo fundo do po\u00e7o, as paredes e o teto. Com a rela\u00e7\u00e3o ao fechamento da caixa, as \u00fanicas aberturas permitidas s\u00e3o as seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Aberturas das portas dos pavimentos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Aberturas para portas de inspe\u00e7\u00e3o e emerg\u00eancia da caixa e portinholas de inspe\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Aberturas para sa\u00edda de gases e fuma\u00e7a em caso de inc\u00eandio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Aberturas de ventila\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 Aberturas permanentes entre a caixa e as casas de m\u00e1quinas e de polias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":6940456,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":6940452,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":6940453,"corpo":"<p>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 5.","id":6940454,"corpo":"<p>2, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":6940455,"corpo":"<p>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5.","id":6940456,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os filtros utilizados em sistemas de condicionamento de ar s\u00e3o apresentados pela NBR 16401:2008, com base na norma EN779, e classificam-se como filtros de part\u00edculas nos seguintes tipos e classes:","provas":[{"id":60149,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1812008,"hashId":"d19e246b53e8cd33e38df25846f4a8de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filtros utilizados em sistemas de condicionamento de ar s\u00e3o apresentados pela NBR 16401:2008, com base na norma EN779, e classificam-se como filtros de part\u00edculas nos seguintes tipos e classes:<\/p>","resposta":6940487,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grossos (G1, G2, G3, G4) e finos (F5, F6, F7, F8, F9).","id":6940487,"corpo":"<p>grossos (G1, G2, G3, G4) e finos (F5, F6, F7, F8, F9).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grossos (G0, G1, G2, G3) e finos (F4, F5, F6).","id":6940488,"corpo":"<p>grossos (G0, G1, G2, G3) e finos (F4, F5, F6).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medianos (G0, G1, G2) e superfinos (F3, F4, F5).","id":6940489,"corpo":"<p>medianos (G0, G1, G2) e superfinos (F3, F4, F5).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grossos (G1, G2, G3) e finos (F4, F5, F6).","id":6940490,"corpo":"<p>grossos (G1, G2, G3) e finos (F4, F5, F6).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medianos (G1, G2, G3) e superfinos (F4, F5, F6).","id":6940491,"corpo":"<p>medianos (G1, G2, G3) e superfinos (F4, F5, F6).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Camareiro","id":23606}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Edusesc n\u00e3o oferece","provas":[{"id":56917,"cargo":{"descricao":"Camareiro","id":23606},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sesc-df-2018-quadrix-camareiro-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Camareiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710167,"hashId":"16ac9348148f98979944f48e7e3c7079","enunciado":"<p>O Edusesc <strong>n\u00e3o<\/strong> oferece<\/p>","resposta":6479071,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensino superior. ","id":6479071,"corpo":"<p>ensino superior. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensino m\u00e9dio. ","id":6479072,"corpo":"<p>ensino m\u00e9dio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensino fundamental I. ","id":6479073,"corpo":"<p>ensino fundamental I. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensino fundamental II. ","id":6479074,"corpo":"<p>ensino fundamental II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica infantil. ","id":6479075,"corpo":"<p>educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica infantil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1710167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gravimetria por precipita\u00e7\u00e3o, o analito \u00e9 convertido a um precipitado pouco sol\u00favel. Ent\u00e3o, esse precipitado \u00e9 filtrado, lavado para a remo\u00e7\u00e3o de impurezas e convertido a um produto que tem sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica conhecida por meio de um tratamento t\u00e9rmico adequado e pesado. A convers\u00e3o do analito a um precipitado \u00e9 feito por meio de rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica com um reagente precipitante.Na rea\u00e7\u00e3o do reagente precipitante com o analito, forma-se um produto que, para aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo gravim\u00e9trico, n\u00e3o deve apresentar a seguinte caracter\u00edstica.","provas":[{"id":57490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710184,"hashId":"b231e82d7faac52ed0a79b6612cc3bed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gravimetria por precipita\u00e7\u00e3o, o analito \u00e9 convertido a um precipitado pouco sol\u00favel. Ent\u00e3o, esse precipitado \u00e9 filtrado, lavado para a remo\u00e7\u00e3o de impurezas e convertido a um produto que tem sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica conhecida por meio de um tratamento t\u00e9rmico adequado e pesado. A convers\u00e3o do analito a um precipitado \u00e9 feito por meio de rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica com um reagente precipitante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na rea\u00e7\u00e3o do reagente precipitante com o analito, forma-se um produto que, para aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo gravim\u00e9trico, <strong>n\u00e3o <\/strong>deve apresentar a seguinte caracter\u00edstica.<\/p>","resposta":6479146,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composto facilmente filtrado.","id":6479145,"corpo":"<p>Composto facilmente filtrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composto com massa molar elevada.","id":6479146,"corpo":"<p>Composto com massa molar elevada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o reage com os constituintes da atmosfera.","id":6479147,"corpo":"<p>N\u00e3o reage com os constituintes da atmosfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica conhecida ap\u00f3s sua secagem.","id":6479148,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica conhecida ap\u00f3s sua secagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455219,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57490\/grupo-questao\/455219-20210519153245000000-0.png\" width=\"500\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Outros m\u00e9todos instrumentais","oab":false,"nome":"Outros m\u00e9todos instrumentais","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417362,"slug":"quimica-outros-metodos-instrumentais"}],"slug":"quimica\/1710184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade do empregado por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es. Qual o prazo para a conclus\u00e3o do processo disciplinar, admitida a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual prazo?","provas":[{"id":57022,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1710188,"hashId":"234f99d5ff2823fb42fc4378e9f8eee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade do empregado por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es. Qual o prazo para a conclus\u00e3o do processo disciplinar, admitida a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual prazo?<\/p>","resposta":6479162,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 dias.","id":6479158,"corpo":"<p>15 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 dias.","id":6479159,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":6479160,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 dias","id":6479161,"corpo":"<p>45 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":6479162,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1710188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Camareiro","id":23606}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a arruma\u00e7\u00e3o de um quarto de hotel, um camareiro acidentalmente danificou um pertence do h\u00f3spede. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56917,"cargo":{"descricao":"Camareiro","id":23606},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sesc-df-2018-quadrix-camareiro-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Camareiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710193,"hashId":"bb01fbda94d78ee739dd7d9894bdce05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Durante a arruma\u00e7\u00e3o de um quarto de hotel, um camareiro acidentalmente danificou um pertence do h\u00f3spede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6479184,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O camareiro procederia de forma correta caso deixasse o pertence no local onde o encontrou e fingisse que nada aconteceu.","id":6479180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O camareiro procederia de forma correta caso deixasse o pertence no local onde o encontrou e fingisse que nada aconteceu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hotel n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo manuseio dos pertences do h\u00f3spede e, nesse caso, o h\u00f3spede ter\u00e1 de arcar com os preju\u00edzos","id":6479181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hotel n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo manuseio dos pertences do h\u00f3spede e, nesse caso, o h\u00f3spede ter\u00e1 de arcar com os preju\u00edzos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o dano causado foi involunt\u00e1rio, basta um pedido de desculpas do camareiro para que o hotel se exima da responsabilidade de indeniza\u00e7\u00e3o ao h\u00f3spede.","id":6479182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o dano causado foi involunt\u00e1rio, basta um pedido de desculpas do camareiro para que o hotel se exima da responsabilidade de indeniza\u00e7\u00e3o ao h\u00f3spede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O camareiro procederia de forma correta, por exemplo, se dissesse para o h\u00f3spede que o dano ocorrido foi causado por outro funcion\u00e1rio.","id":6479183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O camareiro procederia de forma correta, por exemplo, se dissesse para o h\u00f3spede que o dano ocorrido foi causado por outro funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O hotel poder\u00e1 ser responsabilizado pelo dano causado pelo camareiro ao pertence do h\u00f3spede.","id":6479184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hotel poder\u00e1 ser responsabilizado pelo dano causado pelo camareiro ao pertence do h\u00f3spede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1710193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio para arquivo, com v\u00e1rios servi\u00e7os, a \u00e1rea destinada aos dep\u00f3sitos deve ser em torno de 60% da \u00e1rea constru\u00edda, e esses dep\u00f3sitos devem estar separados entre si do restante do pr\u00e9dio por paredes, pisos e portas especiais. Nesse cen\u00e1rio, a \u00e1rea m\u00e1xima para cada dep\u00f3sito \u00e9 de: ","provas":[{"id":57022,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1710203,"hashId":"b62e78152ee96084b19cf7952b2ff0fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio para arquivo, com v\u00e1rios servi\u00e7os, a \u00e1rea destinada aos dep\u00f3sitos deve ser em torno de 60% da \u00e1rea constru\u00edda, e esses dep\u00f3sitos devem estar separados entre si do restante do pr\u00e9dio por paredes, pisos e portas especiais. Nesse cen\u00e1rio, a \u00e1rea m\u00e1xima para cada dep\u00f3sito \u00e9 de: <\/p>","resposta":6479231,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 m\u00b2.","id":6479230,"corpo":"<p>150 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 m\u00b2.","id":6479231,"corpo":"<p>200 m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250 m\u00b2.","id":6479232,"corpo":"<p>250 m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 m\u00b2.","id":6479233,"corpo":"<p>300 m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"350 m\u00b2.","id":6479234,"corpo":"<p>350 m\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404788,"slug":"arquivologia-planejamento"}],"slug":"arquivologia\/1710203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Camareiro","id":23606}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O camareiro precisa conhecer as cores que devem ser usadas nos locais de trabalho para preven\u00e7\u00e3o de acidentes. Acerca da sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, julgue os itens a seguir. I A utiliza\u00e7\u00e3o de cores dispensa o emprego de outras formas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes. II O vermelho \u00e9 empregado para identificar portas de sa\u00eddas de emerg\u00eancia. III O azul \u00e9 a cor que caracteriza seguran\u00e7a. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56917,"cargo":{"descricao":"Camareiro","id":23606},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sesc-df-2018-quadrix-camareiro-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Camareiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710204,"hashId":"9f0d55b9fad65f5e596cc83a214a63df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O camareiro precisa conhecer as cores que devem ser usadas nos locais de trabalho para preven\u00e7\u00e3o de acidentes. Acerca da sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A utiliza\u00e7\u00e3o de cores dispensa o emprego de outras formas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O vermelho \u00e9 empregado para identificar portas de sa\u00eddas de emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O azul \u00e9 a cor que caracteriza seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6479236,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6479235,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":6479236,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":6479237,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. ","id":6479238,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":6479239,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1710204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es apresentadas nas diretrizes para a implementa\u00e7\u00e3o de reposit\u00f3rios arquivisticos digitais confi\u00e1veis \u2013 RDC-arq, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) Normaliza\u00e7\u00e3o de formatos \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es gerenciais e t\u00e9cnicas exigidas para superar as mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas e a fragilidade dos suportes, garantindo acesso e interpreta\u00e7\u00e3o dos documentos digitais pelo tempo que for necess\u00e1rio. ( ) Metadados \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o registrada, codificada em d\u00edgitos bin\u00e1rios, acess\u00edvel e interpret\u00e1vel por meio de sistema computacional. ( ) Confidencialidade \u00e9 a propriedade de certos dados ou informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podem ser disponibilizados ou divulgados sem autoriza\u00e7\u00e3o para pessoas, entidades ou processos. ( ) Migra\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de procedimentos e t\u00e9cnicas para assegurar a capacidade de os objetos digitais serem acessados em face das mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":57022,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1710207,"hashId":"dc4de16907e727b35a477296dff07cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as defini\u00e7\u00f5es apresentadas nas diretrizes para a implementa\u00e7\u00e3o de reposit\u00f3rios arquivisticos digitais confi\u00e1veis \u2013 RDC-arq, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Normaliza\u00e7\u00e3o de formatos \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es gerenciais e t\u00e9cnicas exigidas para superar as mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas e a fragilidade dos suportes, garantindo acesso e interpreta\u00e7\u00e3o dos documentos digitais pelo tempo que for necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Metadados \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o registrada, codificada em d\u00edgitos bin\u00e1rios, acess\u00edvel e interpret\u00e1vel por meio de sistema computacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Confidencialidade \u00e9 a propriedade de certos dados ou informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podem ser disponibilizados ou divulgados sem autoriza\u00e7\u00e3o para pessoas, entidades ou processos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Migra\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de procedimentos e t\u00e9cnicas para assegurar a capacidade de os objetos digitais serem acessados em face das mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6479253,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6479250,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":6479251,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6479252,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6479253,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":6479254,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":404781,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404796,"slug":"arquivologia-normalizacao"}],"slug":"arquivologia\/1710207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura arquiv\u00edstica, em n\u00edvel internacional, do fim do s\u00e9culo XIX ao in\u00edcio da segunda metade do s\u00e9culo XX, \u00e9 marcada por obras consideradas verdadeiros cl\u00e1ssicos da \u00e1rea. A obra intitulada Um manual de administra\u00e7\u00e3o de arquivo, de 1922, \u00e9 de autoria de: ","provas":[{"id":57022,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1710237,"hashId":"7d317359657ca311ae65c56ae85ce7b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura arquiv\u00edstica, em n\u00edvel internacional, do fim do s\u00e9culo XIX ao in\u00edcio da segunda metade do s\u00e9culo XX, \u00e9 marcada por obras consideradas verdadeiros cl\u00e1ssicos da \u00e1rea. A obra intitulada Um manual de administra\u00e7\u00e3o de arquivo, de 1922, \u00e9 de autoria de: <\/p>","resposta":6479399,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hilary Jenkinson.","id":6479399,"corpo":"<p>Hilary Jenkinson.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eug\u00eanio Casanova.","id":6479400,"corpo":"<p>Eug\u00eanio Casanova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Giorgio Cencetti.","id":6479401,"corpo":"<p>Giorgio Cencetti.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Theodore R. Schellenberg.","id":6479402,"corpo":"<p>Theodore R. Schellenberg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adolf Brenneke.","id":6479403,"corpo":"<p>Adolf Brenneke.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arquivologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416989,"slug":"arquivologia-historia-da-arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/1710237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Camareiro","id":23606}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao abrir a porta do minibar do quarto de um h\u00f3spede, uma camareira identificou que este n\u00e3o estava gelando corretamente. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56917,"cargo":{"descricao":"Camareiro","id":23606},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sesc-df-2018-quadrix-camareiro-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Camareiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710250,"hashId":"6770e0fa2fec1f6831c45959cf8506a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ao abrir a porta do minibar do quarto de um h\u00f3spede, uma camareira identificou que este n\u00e3o estava gelando corretamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6479465,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A camareira dever\u00e1 ignorar o problema, afinal n\u00e3o foi ela quem o causou.","id":6479464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camareira dever\u00e1 ignorar o problema, afinal n\u00e3o foi ela quem o causou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A camareira dever\u00e1 avisar a equipe de manuten\u00e7\u00e3o do hotel para que eles possam consertar o minibar.","id":6479465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camareira dever\u00e1 avisar a equipe de manuten\u00e7\u00e3o do hotel para que eles possam consertar o minibar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A camareira dever\u00e1 tentar consertar o minibar sozinha, mesmo que n\u00e3o tenha o conhecimento t\u00e9cnico necess\u00e1rio.","id":6479466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camareira dever\u00e1 tentar consertar o minibar sozinha, mesmo que n\u00e3o tenha o conhecimento t\u00e9cnico necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A camareira dever\u00e1 informar o h\u00f3spede de que o minibar n\u00e3o est\u00e1 funcionando corretamente, para que ele mesmo pe\u00e7a para que a recep\u00e7\u00e3o o mude de quarto.","id":6479467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camareira dever\u00e1 informar o h\u00f3spede de que o minibar n\u00e3o est\u00e1 funcionando corretamente, para que ele mesmo pe\u00e7a para que a recep\u00e7\u00e3o o mude de quarto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A camareira dever\u00e1 tirar o minibar da tomada e deixar um recado pedindo que o h\u00f3spede verifique mais tarde se o aparelho voltou a gelar corretamente.","id":6479468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camareira dever\u00e1 tirar o minibar da tomada e deixar um recado pedindo que o h\u00f3spede verifique mais tarde se o aparelho voltou a gelar corretamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1710250","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Camareiro","id":23606}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de status de apartamentos, julgue os itens seguintes. I O status de sa\u00edda se refere a todos os quartos que est\u00e3o vagos. II O status de estada prolongada se refere a todos os quartos em que os h\u00f3spedes ainda permanecer\u00e3o por, pelo menos, mais uma noite. III O status de sa\u00edda programada se refere a todos os quartos dos quais os h\u00f3spedes sair\u00e3o ap\u00f3s o hor\u00e1rio de check\u2010out. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56917,"cargo":{"descricao":"Camareiro","id":23606},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sesc-df-2018-quadrix-camareiro-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Camareiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710267,"hashId":"f8ddad71bb7c21a83dee5fb9ab41d0b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de status de apartamentos, julgue os itens seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O <em>status <\/em>de sa\u00edda se refere a todos os quartos que est\u00e3o vagos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O <em>status <\/em>de estada prolongada se refere a todos os quartos em que os h\u00f3spedes ainda permanecer\u00e3o por, pelo menos, mais uma noite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O <em>status <\/em>de sa\u00edda programada se refere a todos os quartos dos quais os h\u00f3spedes sair\u00e3o ap\u00f3s o hor\u00e1rio de <em>check<\/em>\u2010<em>out<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6479550,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6479546,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":6479547,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":6479548,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":6479549,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6479550,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1710267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de rejeitos radioativos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710296,"hashId":"6792295639817ca188418eed5cdb9496","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de rejeitos radioativos, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6479685,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um procedimento de segrega\u00e7\u00e3o dos rejeitos radiativos, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio considerar as caracter\u00edsticas qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas deles.","id":6479683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um procedimento de segrega\u00e7\u00e3o dos rejeitos radiativos, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio considerar as caracter\u00edsticas qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os rejeitos radioativos l\u00edquidos podem ser dispensados na rede de esgoto convencional sem a necessidade de an\u00e1lise da CNEN.","id":6479684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os rejeitos radioativos l\u00edquidos podem ser dispensados na rede de esgoto convencional sem a necessidade de an\u00e1lise da CNEN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dep\u00f3sito inicial ou intermedi\u00e1rio de rejeitos radioativos deve garantir a prote\u00e7\u00e3o f\u00edsica deles, com previs\u00e3o de barreiras de seguran\u00e7a.","id":6479685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dep\u00f3sito inicial ou intermedi\u00e1rio de rejeitos radioativos deve garantir a prote\u00e7\u00e3o f\u00edsica deles, com previs\u00e3o de barreiras de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando os rejeitos radioativos estiverem armazenados para decaimento, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio especificar a data estimada para dispensa.","id":6479686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os rejeitos radioativos estiverem armazenados para decaimento, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio especificar a data estimada para dispensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1710296","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir acerca da calibra\u00e7\u00e3o e confiabilidade metrol\u00f3gica de detectores de radia\u00e7\u00e3o.I. Todo instrumento de medi\u00e7\u00e3o deve ser calibrado, de modo a aumentar a confiabilidade dos resultados apresentados por ele.II. A calibra\u00e7\u00e3o de detectores de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 feita comparando-se suas caracter\u00edsticas de medi\u00e7\u00e3o com aparelhos padr\u00e3o de refer\u00eancia, sob condi\u00e7\u00f5es rigorosamente controladas.III. A utiliza\u00e7\u00e3o de um detector para condi\u00e7\u00f5es diferentes daquelas em que foi calibrado s\u00f3 pode ser feita com a utiliza\u00e7\u00e3o de fatores de convers\u00e3o adequados.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":57492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710322,"hashId":"4cd6f35fa57155374a2113390409868c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir acerca da calibra\u00e7\u00e3o e confiabilidade metrol\u00f3gica de detectores de radia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todo instrumento de medi\u00e7\u00e3o deve ser calibrado, de modo a aumentar a confiabilidade dos resultados apresentados por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A calibra\u00e7\u00e3o de detectores de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 feita comparando-se suas caracter\u00edsticas de medi\u00e7\u00e3o com aparelhos padr\u00e3o de refer\u00eancia, sob condi\u00e7\u00f5es rigorosamente controladas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A utiliza\u00e7\u00e3o de um detector para condi\u00e7\u00f5es diferentes daquelas em que foi calibrado s\u00f3 pode ser feita com a utiliza\u00e7\u00e3o de fatores de convers\u00e3o adequados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":6479809,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6479806,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6479807,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6479808,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6479809,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1710322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal","id":22472}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho: Mesmo com o projeto agora completo, n\u00e3o sou capaz de compreender totalmente qu\u00e3o especiais e \u00fanicos s\u00e3o os relacionamentos dos g\u00eameos. Eu realmente espero que qualquer um que _______ para estas imagens e _______ as cita\u00e7\u00f5es _______ sentir uma fra\u00e7\u00e3o do que eu senti quando fiz esses retratos especiais. \u00c9 claro que muito poucos de n\u00f3s conseguir\u00e3o vivenciar totalmente a liga\u00e7\u00e3o que os g\u00eameos t\u00eam, mas espero que, ao tentar ver as coisas atrav\u00e9s das minhas lentes, _______ aprender a valorizar um pouco mais nossas pr\u00f3prias parcerias. (Fonte: Gabriel H. Sanchez \u2013 Buzzfeed.) Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.","provas":[{"id":57023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal","id":22472},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - T\u00e9cnico Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710331,"hashId":"5be5c996d02ee48c68a8cba6805c4c6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mesmo com o projeto agora completo, n\u00e3o sou capaz de compreender totalmente qu\u00e3o especiais e \u00fanicos s\u00e3o os relacionamentos dos g\u00eameos. Eu realmente espero que qualquer um que _______ para estas imagens e _______ as cita\u00e7\u00f5es _______ sentir uma fra\u00e7\u00e3o do que eu senti quando fiz esses retratos especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 claro que muito poucos de n\u00f3s conseguir\u00e3o vivenciar totalmente a liga\u00e7\u00e3o que os g\u00eameos t\u00eam, mas espero que, ao tentar ver as coisas atrav\u00e9s das minhas lentes, _______ aprender a valorizar um pouco mais nossas pr\u00f3prias parcerias. (Fonte: Gabriel H. Sanchez \u2013 Buzzfeed.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.<\/p>","resposta":6479853,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"olha \u2013 leia \u2013 pode \u2013 podemos.","id":6479850,"corpo":"<p>olha \u2013 leia \u2013 pode \u2013 podemos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"olhe \u2013 ler \u2013 poder\u00e1 \u2013 possamos","id":6479851,"corpo":"<p>olhe \u2013 ler \u2013 poder\u00e1 \u2013 possamos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"olhar \u2013 ler \u2013 pode \u2013 poderemos.","id":6479852,"corpo":"<p>olhar \u2013 ler \u2013 pode \u2013 poderemos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"olhe \u2013 leia \u2013 possa \u2013 possamos.","id":6479853,"corpo":"<p>olhe \u2013 leia \u2013 possa \u2013 possamos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"olha \u2013 l\u00ea \u2013 possa \u2013 podemos.","id":6479854,"corpo":"<p>olha \u2013 l\u00ea \u2013 possa \u2013 podemos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1710331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal","id":22472}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) O tema do texto \u00e9 o estresse do cotidiano dos trabalhadores brasileiros.( ) De acordo com o texto, existe uma rela\u00e7\u00e3o entre a sa\u00fade do intestino com a sa\u00fade da mente.( ) Para extrair a energia dos alimentos, nosso sistema digestivo conta com uma rede neurol\u00f3gica complexa, podendo ser comparado ao nosso c\u00e9rebro.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":57023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal","id":22472},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - T\u00e9cnico Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710361,"hashId":"77f97bf910fe0818282c3cd148e8ac5e","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p><br><\/p><p>( ) O tema do texto \u00e9 o estresse do cotidiano dos trabalhadores brasileiros.<\/p><p>( ) De acordo com o texto, existe uma rela\u00e7\u00e3o entre a sa\u00fade do intestino com a sa\u00fade da mente.<\/p><p>( ) Para extrair a energia dos alimentos, nosso sistema digestivo conta com uma rede neurol\u00f3gica complexa, podendo ser comparado ao nosso c\u00e9rebro.<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6479982,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":6479981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":6479982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":6479983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":6479984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":6479985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 06 e 07.\tQuase todo mundo \u00e9 ansioso. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Controle do Stress (ISMA), 72% dos trabalhadores brasileiros s\u00e3o estressados. Mais da metade da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 acima do peso e tem problemas de sono \u2013 hoje se dorme 1h30 a menos, por noite, que na d\u00e9cada de 1990. E nunca houve tanta gente, no mundo, sofrendo de depress\u00e3o. De onde vem tudo isso? Cada um desses problemas tem suas pr\u00f3prias causas. Mas novos estudos t\u00eam revelado um ponto em comum entre todos eles: a sua barriga.\tDentro do sistema digestivo humano existe o que alguns pesquisadores j\u00e1 chamam de \u201csegundo c\u00e9rebro\u201d, com meio bilh\u00e3o de neur\u00f4nios e mais de 30 neurotransmissores (incluindo 50% de toda a dopamina e 90% da serotonina presentes no organismo). Tudo isso para controlar uma fun\u00e7\u00e3o essencial do corpo: extrair energia dos alimentos. Mas novas pesquisas est\u00e3o revelando que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Os neur\u00f4nios da barriga podem interferir, sem que voc\u00ea perceba, com o c\u00e9rebro de cima, o da cabe\u00e7a \u2013 afetando o seu comportamento, as suas emo\u00e7\u00f5es e at\u00e9 o seu car\u00e1ter. [\u2026]\tOutros estudos j\u00e1 encontraram rela\u00e7\u00e3o entre a falta de lactobacillus e doen\u00e7as como depress\u00e3o e anorexia. Esses microorganismos ajudam a manter a camada de muco que protege o intestino. Quando eles n\u00e3o est\u00e3o presentes, essa barreira fica mais fraca, e surgem pequenas inflama\u00e7\u00f5es no intestino \u2013 que s\u00e3o encontradas em 35% das pessoas deprimidas. Para tentar entender o porqu\u00ea, os cientistas autores da descoberta injetaram lactobacilos em ratos. As bact\u00e9rias protegeram o intestino e produziram efeitos semelhantes aos de rem\u00e9dios antidepressivos.\t(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/seu-segundo-cerebro\/&gt;. Acesso em 05, set. 2018)","id":455254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 06 e 07.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tQuase todo mundo \u00e9 ansioso. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Controle do Stress (ISMA), 72% dos trabalhadores brasileiros s\u00e3o estressados. Mais da metade da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 acima do peso e tem problemas de sono \u2013 hoje se dorme 1h30 a menos, por noite, que na d\u00e9cada de 1990. E nunca houve tanta gente, no mundo, sofrendo de depress\u00e3o. De onde vem tudo isso? Cada um desses problemas tem suas pr\u00f3prias causas. Mas novos estudos t\u00eam revelado um ponto em comum entre todos eles: a sua barriga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDentro do sistema digestivo humano existe o que alguns pesquisadores j\u00e1 chamam de \u201csegundo c\u00e9rebro\u201d, com meio bilh\u00e3o de neur\u00f4nios e mais de 30 neurotransmissores (incluindo 50% de toda a dopamina e 90% da serotonina presentes no organismo). Tudo <strong><u>isso<\/u><\/strong> para controlar uma fun\u00e7\u00e3o essencial do corpo: extrair energia dos alimentos. Mas novas pesquisas est\u00e3o revelando que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Os neur\u00f4nios da barriga podem interferir, sem que voc\u00ea perceba, com o c\u00e9rebro de cima, o da cabe\u00e7a \u2013 afetando o seu comportamento, as suas emo\u00e7\u00f5es e at\u00e9 o seu car\u00e1ter. [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tOutros estudos j\u00e1 encontraram rela\u00e7\u00e3o entre a falta de <em>lactobacillus<\/em> e doen\u00e7as como depress\u00e3o e anorexia. Esses microorganismos ajudam a manter a camada de muco que protege o intestino. Quando eles n\u00e3o est\u00e3o presentes, essa barreira fica mais fraca, e surgem pequenas inflama\u00e7\u00f5es no intestino \u2013 que s\u00e3o encontradas em 35% das pessoas deprimidas. Para tentar entender o porqu\u00ea, os cientistas autores da descoberta injetaram lactobacilos em ratos. As bact\u00e9rias protegeram o intestino e produziram efeitos semelhantes aos de rem\u00e9dios antidepressivos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/seu-segundo-cerebro\/&gt;. Acesso em 05, set. 2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1710361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Camareiro","id":23606}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma modalidade esportiva oferecida pelo Projeto Sesc Ol\u00edmpico.","provas":[{"id":56917,"cargo":{"descricao":"Camareiro","id":23606},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sesc-df-2018-quadrix-camareiro-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Camareiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710148,"hashId":"c9cc86abd08e777972c53ceb18a5d2a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta uma modalidade esportiva oferecida pelo Projeto Sesc Ol\u00edmpico.<\/p>","resposta":6479001,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voleibol","id":6478997,"corpo":"<p>voleibol<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"basquetebol","id":6478999,"corpo":"<p>basquetebol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gin\u00e1stica ol\u00edmpica","id":6479001,"corpo":"<p>gin\u00e1stica ol\u00edmpica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eanis","id":6479004,"corpo":"<p>t\u00eanis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nata\u00e7\u00e3o","id":6479005,"corpo":"<p>nata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1710148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Camareiro","id":23606}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fazer parte do Grupo dos Mais Vividos, do Sesc\u2010DF, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":56917,"cargo":{"descricao":"Camareiro","id":23606},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sesc-df-2018-quadrix-camareiro-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Camareiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1710162,"hashId":"dadbe599df125dfd03980429310ec8b6","enunciado":"<p>Para fazer parte do Grupo dos Mais Vividos, do Sesc\u2010DF, <strong>n\u00e3o<\/strong> \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":6479054,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter mais de sessenta anos de idade. ","id":6479053,"corpo":"<p>ter mais de sessenta anos de idade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar comprovante de aposentadoria. ","id":6479054,"corpo":"<p>apresentar comprovante de aposentadoria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possuir carteirinha do Sesc.","id":6479055,"corpo":"<p>possuir carteirinha do Sesc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar laudo comprovando a necessidade de participa\u00e7\u00e3o em grupos de socializa\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o se trate de idosos, mas, sim, de pessoas mais jovens.","id":6479056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar laudo comprovando a necessidade de participa\u00e7\u00e3o em grupos de socializa\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o se trate de idosos, mas, sim, de pessoas mais jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procurar a Central de Atendimento da unidade que oferece o Projeto para se inscrever.","id":6479057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procurar a Central de Atendimento da unidade que oferece o Projeto para se inscrever.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1710162","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de infraestrutura de rede ethernet, julgue os itens subsequentes.I Equipamentos como repetidores n\u00e3o s\u00e3o utilizados em redes ethernet, pois suas tecnologias s\u00e3o incompat\u00edveis. II Para configurar uma rede ethernet, \u00e9 necess\u00e1rio uma placa ethernet para cada computador integrante da rede. III O protocolo de transmiss\u00e3o de dados conhecido como CSMA\/CD (Carrier Sense Multiple Access\/Collision Detection) \u00e9 utilizado na rede ethernet. IV Por ser um cabo mais fino e flex\u00edvel, o cabo thinwire (10Base2) n\u00e3o \u00e9 considerado como uma forma de cabeamento ethernet. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":56929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716845,"hashId":"4cb1ce8a5f0ca520b554cb7c50b46808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de infraestrutura de rede ethernet, julgue os itens subsequentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Equipamentos como repetidores n\u00e3o s\u00e3o utilizados em redes ethernet, pois suas tecnologias s\u00e3o incompat\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Para configurar uma rede ethernet, \u00e9 necess\u00e1rio uma placa ethernet para cada computador integrante da rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O protocolo de transmiss\u00e3o de dados conhecido como CSMA\/CD (Carrier Sense Multiple Access\/Collision Detection) \u00e9 utilizado na rede ethernet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Por ser um cabo mais fino e flex\u00edvel, o cabo thinwire (10Base2) n\u00e3o \u00e9 considerado como uma forma de cabeamento ethernet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6510256,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 0. ","id":6510254,"corpo":"<p> 0. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. ","id":6510255,"corpo":"<p>1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2. ","id":6510256,"corpo":"<p>2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3. ","id":6510257,"corpo":"<p>3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4. ","id":6510258,"corpo":"<p>4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 21 a 40, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":455888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>21 <\/strong>a <strong>40<\/strong>, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tabela, a seguir, que mostra dados relativos aos est\u00e1dios da Copa do Mundo de futebol da R\u00fassia:Dispon\u00edvel em:&lt;&lt;https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Estat%C3%ADsticas_da_Copa_do_Mundo_FIFA_de_2018&gt;&gt;. Acesso em: 19 ago. 2018.Na cidade de Moscovo (Moscou), os est\u00e1dios apresentaram uma taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de 100% em todos os jogos, totalizando, em n\u00fameros absolutos, um p\u00fablico de","provas":[{"id":56882,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmrj-rj-2018-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718907,"hashId":"72287e69ae9d0082f6ce43c2602eb537","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tabela, a seguir, que mostra dados relativos aos est\u00e1dios da Copa do Mundo de futebol da R\u00fassia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56882\/questao\/1718907-20210525112329000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt;&lt;https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Estat%C3%ADsticas_da_Copa_do_Mundo_FIFA_de_2018&gt;&gt;. Acesso em: 19 ago. 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na cidade de Moscovo (Moscou), os est\u00e1dios apresentaram uma taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de 100% em todos os jogos, totalizando, em n\u00fameros absolutos, um p\u00fablico de<\/p>","resposta":6520104,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"685.432 pessoas","id":6520102,"corpo":"<p>685.432 pessoas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"687.146 pessoas","id":6520103,"corpo":"<p>687.146 pessoas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"689.016 pessoas","id":6520104,"corpo":"<p>689.016 pessoas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"691.426 pessoas","id":6520105,"corpo":"<p>691.426 pessoas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"693.356 pessoas","id":6520106,"corpo":"<p>693.356 pessoas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas linhas 13 e 14, a ora\u00e7\u00e3o \"que atingia, \u00e0 \u00e9poca, milhares de brasileiros\"","provas":[{"id":56986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"},{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713555,"hashId":"61a5264b070b3669789f4d4591669d9c","enunciado":"<p>Nas linhas 13 e 14, a ora\u00e7\u00e3o \"que atingia, \u00e0 \u00e9poca, milhares de brasileiros\"<\/p>","resposta":6494230,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressa circunst\u00e2ncia de concess\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior.","id":6494226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressa circunst\u00e2ncia de concess\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expressa circunst\u00e2ncia de tempo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior.","id":6494227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressa circunst\u00e2ncia de tempo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acrescenta ao substantivo \"doen\u00e7a\" uma explica\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":6494228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acrescenta ao substantivo \"doen\u00e7a\" uma explica\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordena-se \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior, com sentido conclusivo.","id":6494229,"corpo":"<p>coordena-se \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior, com sentido conclusivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restringe o termo \"doen\u00e7a\" (linha 13).","id":6494230,"corpo":"<p>restringe o termo \"doen\u00e7a\" (linha 13).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.1 O Sesc trata a sa\u00fade como o reflexo das condi\u00e7\u00f5espol\u00edticas, econ\u00f4micas e sociais da popula\u00e7\u00e3o. Assim, suas atividades s\u00e3o planejadas para que se multipliquem 4 nacionalmente e beneficiem milhares de brasileiros. Voltados para os comerci\u00e1rios e toda a popula\u00e7\u00e3o, os programas oferecidos pela entidade valorizam n\u00e3o apenas 7 a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m a garantia do bem-estar geral do indiv\u00edduo.No in\u00edcio de seus primeiros projetos e atividades, na 10 d\u00e9cada de 1940, o Sesc dedicava prioridade \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade. A entidade levava servi\u00e7os m\u00e9dicos e sanit\u00e1rios a comerci\u00e1rios e seus familiares e combatia especialmente a 13 tuberculose, doen\u00e7a que atingia, \u00e0 \u00e9poca, milhares de brasileiros. Al\u00e9m disso, o Sesc oferecia assist\u00eancia \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o do 16 alto \u00edndice de mortalidade infantil.Ao longo da d\u00e9cada de 1950, foram feitos investimentos nas \u00e1reas da odontologia, nutri\u00e7\u00e3o e 19 farm\u00e1cia. O objetivo era estabelecer novas formas de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, em conson\u00e2ncia com o objetivo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade de garantir um completo 22 bem-estar f\u00edsico, mental e social \u00e0s pessoas, superando a mera aus\u00eancia de doen\u00e7a. O Sesc, ent\u00e3o, passou a valorizar a\u00e7\u00f5es que contribu\u00edssem para a garantia da qualidade de 25 vida das pessoas.As a\u00e7\u00f5es sociais sempre estiveram presentes nas atividades e projetos do Sesc desde a sua funda\u00e7\u00e3o, e foi 28 com o surgimento das Unidades M\u00f3veis de Orienta\u00e7\u00e3o Social (Unimos), na d\u00e9cada de I960, que essas a\u00e7\u00f5es chegaram ao interior do Brasil. A bordo dos pequenos 31 caminh\u00f5es da Unimos, trabalhadores e volunt\u00e1rios do Sesc desenvolviam atividades esportivas nas cidades pelas quais passavam, mobilizavam lideran\u00e7as locais, al\u00e9m de formar 34 grupos de novos volunt\u00e1rios e tamb\u00e9m de interesse em teatro, cinema e fotografia.Os principais servi\u00e7os oferecidos durante as a\u00e7\u00f5es 37 sociais promovidas pela entidade envolvem exames de sa\u00fade preventivos; atividades esportivas e pedag\u00f3gicas; feiras de sa\u00fade e de alimentos; apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, 40 jogos e brincadeiras; gincanas e oficinas; exibi\u00e7\u00e3o de filmes; aulas de inform\u00e1tica e de artesanato; palestras; e confec\u00e7\u00e3o de documentos.43 Para valorizar a cidadania e oferecer assist\u00eancia \u00e0popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, o Sesc promove, em parques, pra\u00e7as e centros p\u00fablicos e populares, a\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias 46 gratuitas de car\u00e1ter social e educativo, com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de um a cinco dias.O objetivo dessas a\u00e7\u00f5es \u00e9 integrar socialmente 49 crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos em diversas atividades culturais e para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, conhecimento e bem-estar. Para isso, o Sesc firma parcerias com 52 prefeituras, associa\u00e7\u00e3o de moradores e entidades n\u00e3o governamentais, que ampliam ainda mais o alcance de suas a\u00e7\u00f5es.Internet: &lt;https:\/\/sesc.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":455604,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.<\/p><p><br><\/p><p>1 O Sesc trata a sa\u00fade como o reflexo das condi\u00e7\u00f5es<\/p><p>pol\u00edticas, econ\u00f4micas e sociais da popula\u00e7\u00e3o. Assim, suas<\/p><p> atividades s\u00e3o planejadas para que se multipliquem <\/p><p>4 nacionalmente e beneficiem milhares de brasileiros. <\/p><p>Voltados para os comerci\u00e1rios e toda a popula\u00e7\u00e3o, os <\/p><p>programas oferecidos pela entidade valorizam n\u00e3o apenas <\/p><p>7 a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, mas <\/p><p>tamb\u00e9m a garantia do bem-estar geral do indiv\u00edduo.<\/p><p>No in\u00edcio de seus primeiros projetos e atividades, na <\/p><p>10 d\u00e9cada de 1940, o Sesc dedicava prioridade \u00e0 \u00e1rea da<\/p><p> sa\u00fade. A entidade levava servi\u00e7os m\u00e9dicos e sanit\u00e1rios a <\/p><p>comerci\u00e1rios e seus familiares e combatia especialmente a<\/p><p> 13 tuberculose, doen\u00e7a que atingia, \u00e0 \u00e9poca, milhares de<\/p><p> brasileiros. Al\u00e9m disso, o Sesc oferecia assist\u00eancia \u00e0 <\/p><p>maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o do <\/p><p>16 alto \u00edndice de mortalidade infantil.<\/p><p>Ao longo da d\u00e9cada de 1950, foram feitos<\/p><p> investimentos nas \u00e1reas da odontologia, nutri\u00e7\u00e3o e <\/p><p>19 farm\u00e1cia. O objetivo era estabelecer novas formas de<\/p><p> preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, em conson\u00e2ncia com o objetivo da <\/p><p>Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade de garantir um completo <\/p><p>22 bem-estar f\u00edsico, mental e social \u00e0s pessoas, superando a <\/p><p>mera aus\u00eancia de doen\u00e7a. O Sesc, ent\u00e3o, passou a valorizar <\/p><p>a\u00e7\u00f5es que contribu\u00edssem para a garantia da qualidade de <\/p><p>25 vida das pessoas.<\/p><p>As a\u00e7\u00f5es sociais sempre estiveram presentes nas <\/p><p>atividades e projetos do Sesc desde a sua funda\u00e7\u00e3o, e foi <\/p><p>28 com o surgimento das Unidades M\u00f3veis de Orienta\u00e7\u00e3o <\/p><p>Social (Unimos), na d\u00e9cada de I960, que essas a\u00e7\u00f5es <\/p><p>chegaram ao interior do Brasil. A bordo dos pequenos <\/p><p>31 caminh\u00f5es da Unimos, trabalhadores e volunt\u00e1rios do Sesc <\/p><p>desenvolviam atividades esportivas nas cidades pelas quais <\/p><p>passavam, mobilizavam lideran\u00e7as locais, al\u00e9m de formar <\/p><p>34 grupos de novos volunt\u00e1rios e tamb\u00e9m de interesse em <\/p><p>teatro, cinema e fotografia.<\/p><p>Os principais servi\u00e7os oferecidos durante as a\u00e7\u00f5es <\/p><p>37 sociais promovidas pela entidade envolvem exames de <\/p><p>sa\u00fade preventivos; atividades esportivas e pedag\u00f3gicas; <\/p><p>feiras de sa\u00fade e de alimentos; apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, <\/p><p>40 jogos e brincadeiras; gincanas e oficinas; exibi\u00e7\u00e3o de filmes; <\/p><p>aulas de inform\u00e1tica e de artesanato; palestras; e<\/p><p> confec\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p><p>43 Para valorizar a cidadania e oferecer assist\u00eancia \u00e0<\/p><p>popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, o Sesc promove, em parques,<\/p><p> pra\u00e7as e centros p\u00fablicos e populares, a\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias <\/p><p>46 gratuitas de car\u00e1ter social e educativo, com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia <\/p><p>de um a cinco dias.<\/p><p>O objetivo dessas a\u00e7\u00f5es \u00e9 integrar socialmente <\/p><p>49 crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos em diversas atividades <\/p><p>culturais e para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, conhecimento e <\/p><p>bem-estar. Para isso, o Sesc firma parcerias com <\/p><p>52 prefeituras, associa\u00e7\u00e3o de moradores e entidades n\u00e3o <\/p><p>governamentais, que ampliam ainda mais o alcance de suas <\/p><p>a\u00e7\u00f5es.<\/p><p>Internet: &lt;https:\/\/sesc.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal.","provas":[{"id":56986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"},{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713559,"hashId":"9ca3554602816ae569eb6752e47ca022","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal.<\/p>","resposta":6494246,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve haver ainda, infelizmente, muitos cidad\u00e3os brasileiros sem acesso \u00e0 literatura.","id":6494246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver ainda, infelizmente, muitos cidad\u00e3os brasileiros sem acesso \u00e0 literatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe mais de cinquenta bibliotecas volantes do Sesc para levar leitura e conhecimento ao interior do Pa\u00eds","id":6494247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe mais de cinquenta bibliotecas volantes do Sesc para levar leitura e conhecimento ao interior do Pa\u00eds<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de cidades onde n\u00e3o hajam bibliotecas devem serem atendidas por projetos como o BiblioSesc.","id":6494248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o de cidades onde n\u00e3o hajam bibliotecas devem serem atendidas por projetos como o BiblioSesc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por meio das bibliotecas m\u00f3veis do Sesc, chega \u00e0s m\u00e3os de leitores de todas as idades cl\u00e1ssicos da literatura, aventuras, fic\u00e7\u00f5es e hist\u00f3rias reais.","id":6494249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio das bibliotecas m\u00f3veis do Sesc, chega \u00e0s m\u00e3os de leitores de todas as idades cl\u00e1ssicos da literatura, aventuras, fic\u00e7\u00f5es e hist\u00f3rias reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No acervo das bibliotecas volantes do Sesc, encontra-se gibis e contos de fadas, literatura brasileira e estrangeira, biografias e livros de culin\u00e1ria, al\u00e9m de livros did\u00e1ticos, jornais e revistas.","id":6494250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No acervo das bibliotecas volantes do Sesc, encontra-se gibis e contos de fadas, literatura brasileira e estrangeira, biografias e livros de culin\u00e1ria, al\u00e9m de livros did\u00e1ticos, jornais e revistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manoel, Carlos e Andr\u00e9 possuem idades iguais a 20,30 e 40 anos, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Suas profiss\u00f5es s\u00e3o: motorista; seguran\u00e7a; e porteiro. Sabe-se que Andr\u00e9 n\u00e3o \u00e9 porteiro, Manoel n\u00e3o \u00e9 motorista, o seguran\u00e7a possui 30 anos de idade, o motorista n\u00e3o possui 20 anos de idade e Andr\u00e9 n\u00e3o possui 40 anos de idade.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, as profiss\u00f5es de Manoel, Carlos e Andr\u00e9 s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":56986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"},{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713564,"hashId":"acd1a6a6493895c13cdb51d40c6c9b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manoel, Carlos e Andr\u00e9 possuem idades iguais a 20,30 e 40 anos, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Suas profiss\u00f5es s\u00e3o: motorista; seguran\u00e7a; e porteiro. Sabe-se que Andr\u00e9 n\u00e3o \u00e9 porteiro, Manoel n\u00e3o \u00e9 motorista, o seguran\u00e7a possui 30 anos de idade, o motorista n\u00e3o possui 20 anos de idade e Andr\u00e9 n\u00e3o possui 40 anos de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, as profiss\u00f5es de Manoel, Carlos e Andr\u00e9 s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6494273,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguran\u00e7a, motorista e porteiro.","id":6494271,"corpo":"<p>seguran\u00e7a, motorista e porteiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porteiro, seguran\u00e7a e motorista.","id":6494272,"corpo":"<p>porteiro, seguran\u00e7a e motorista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porteiro, motorista e seguran\u00e7a.","id":6494273,"corpo":"<p>porteiro, motorista e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a, porteiro e motorista.","id":6494274,"corpo":"<p>seguran\u00e7a, porteiro e motorista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motorista, porteiro e seguran\u00e7a.","id":6494275,"corpo":"<p>motorista, porteiro e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 figura e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"},{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713566,"hashId":"dfec00a5e05f141f8dcc94d5c965440f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56986\/questao\/1713566-20210521101156000000-0.png\" width=\"486\" style=\"\"><\/p><p>Quanto \u00e0 figura e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6494282,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao se clicar em Pesquisar Google, ser\u00e3o mostrados os e-mails funcionais de todos aqueles que integram o SESCDF.","id":6494281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se clicar em Pesquisar Google, ser\u00e3o mostrados os e-mails funcionais de todos aqueles que integram o SESCDF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir o caractere @ antes da palavra SESCDF far\u00e1 com que o Google realize a pesquisa nas redes sociais.","id":6494282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir o caractere @ antes da palavra SESCDF far\u00e1 com que o Google realize a pesquisa nas redes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao se clicar em Pesquisar Google, ocorrer\u00e1 um erro de constru\u00e7\u00e3o, uma vez que o Google n\u00e3o admite caracteres especiais na pesquisa.","id":6494283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se clicar em Pesquisar Google, ocorrer\u00e1 um erro de constru\u00e7\u00e3o, uma vez que o Google n\u00e3o admite caracteres especiais na pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o usu\u00e1rio insira o termo FALE CONOSCO ap\u00f3s a palavra SESCDF e clique em Pesquisar Google, permitir\u00e1 que o Google mostre todos os meios de contato do SESC, deixando de mostrar, nos resultados, apenas as informa\u00e7\u00f5es referentes ao SESCDF.","id":6494284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o usu\u00e1rio insira o termo FALE CONOSCO ap\u00f3s a palavra SESCDF e clique em Pesquisar Google, permitir\u00e1 que o Google mostre todos os meios de contato do SESC, deixando de mostrar, nos resultados, apenas as informa\u00e7\u00f5es referentes ao SESCDF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao se clicar em Pesquisar Google, ocorrer\u00e1 um erro de constru\u00e7\u00e3o, uma vez que o Google n\u00e3o admite caracteres mai\u00fasculos na pesquisa","id":6494285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se clicar em Pesquisar Google, ocorrer\u00e1 um erro de constru\u00e7\u00e3o, uma vez que o Google n\u00e3o admite caracteres mai\u00fasculos na pesquisa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Busca","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Busca","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420129,"slug":"informatica-criterios-de-busca"},{"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Windows 10, o recurso que funciona como um leitor de tela que realiza a leitura de elementos como, por exemplo, textos e bot\u00f5es, o qual pode ser configurado por meio da op\u00e7\u00e3o Facilidade de Acesso, dispon\u00edvel em Configura\u00e7\u00f5es, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":56986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria","id":15820},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":56988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas.","id":22465},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas. - 2018"},{"id":56990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca","id":22464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-nivel-superior-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1713568,"hashId":"65f12248e0418d1c3d22bd3bc06456df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Windows 10, o recurso que funciona como um leitor de tela que realiza a leitura de elementos como, por exemplo, textos e bot\u00f5es, o qual pode ser configurado por meio da op\u00e7\u00e3o Facilidade de Acesso, dispon\u00edvel em Configura\u00e7\u00f5es, \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":6494294,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idioma.","id":6494291,"corpo":"<p>Idioma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fala.","id":6494292,"corpo":"<p>Fala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alto contraste.","id":6494293,"corpo":"<p>Alto contraste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Narrador.","id":6494294,"corpo":"<p>Narrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lupa.","id":6494295,"corpo":"<p>Lupa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Facilidade de Acesso","oab":false,"nome":"Facilidade de Acesso","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420718,"slug":"informatica-facilidade-de-acesso"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas e os materiais empregados na prote\u00e7\u00e3o do complexo dentina\/polpa devem auxiliar na preven\u00e7\u00e3o da microinfiltra\u00e7\u00e3o, no selamento dos t\u00fabulos dentin\u00e1rios, no isolamento t\u00e9rmico, qu\u00edmico e f\u00edsico do tecido pulpar, no est\u00edmulo \u00e0 regenera\u00e7\u00e3o pulpar e na redu\u00e7\u00e3o da sensibilidade p\u00f3s\u2010operat\u00f3ria. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta o material ideal para a realiza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o pulpar direta.","provas":[{"id":56930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716917,"hashId":"907a68ad35d7172c5dbd6afed529ea81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas e os materiais empregados na prote\u00e7\u00e3o do complexo dentina\/polpa devem auxiliar na preven\u00e7\u00e3o da microinfiltra\u00e7\u00e3o, no selamento dos t\u00fabulos dentin\u00e1rios, no isolamento t\u00e9rmico, qu\u00edmico e f\u00edsico do tecido pulpar, no est\u00edmulo \u00e0 regenera\u00e7\u00e3o pulpar e na redu\u00e7\u00e3o da sensibilidade p\u00f3s\u2010operat\u00f3ria. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta o material ideal para a realiza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o pulpar direta.<\/p>","resposta":6510467,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio P. A. ","id":6510467,"corpo":"<p> hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio P. A. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selante ","id":6510468,"corpo":"<p>selante <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formocresol ","id":6510469,"corpo":"<p>formocresol <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00f3xido de zinco e eugenol ","id":6510470,"corpo":"<p> \u00f3xido de zinco e eugenol <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cimento de ion\u00f4mero de vidro ","id":6510471,"corpo":"<p>cimento de ion\u00f4mero de vidro <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399344,"slug":"odontologia-protecao-do-complexo-dentinopulpar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso dos raios X para o diagn\u00f3stico odontol\u00f3gico \u00e9 cada vez mais intenso e as exposi\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas na \u00e1rea da sa\u00fade constituem a principal fonte de exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s fontes de radia\u00e7\u00e3o ionizantes. \u00c9 de grande import\u00e2ncia que seja seguido o passo a passo para se obter um bom processamento radiogr\u00e1fico. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia de solu\u00e7\u00f5es de revela\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716929,"hashId":"455dd82f4932bac4defdad83208643f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dos raios X para o diagn\u00f3stico odontol\u00f3gico \u00e9 cada vez mais intenso e as exposi\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas na \u00e1rea da sa\u00fade constituem a principal fonte de exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s fontes de radia\u00e7\u00e3o ionizantes. \u00c9 de grande import\u00e2ncia que seja seguido o passo a passo para se obter um bom processamento radiogr\u00e1fico. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia de solu\u00e7\u00f5es de revela\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6510503,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revela\u00e7\u00e3o (revelador), enxague (\u00e1gua limpa), fixagem (fixador) e banho final (\u00e1gua limpa)","id":6510503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revela\u00e7\u00e3o (revelador), enxague (\u00e1gua limpa), fixagem (fixador) e banho final (\u00e1gua limpa)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revela\u00e7\u00e3o (revelador), fixagem (fixador) e banho final (\u00e1gua limpa)","id":6510504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revela\u00e7\u00e3o (revelador), fixagem (fixador) e banho final (\u00e1gua limpa)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixagem (fixador), revela\u00e7\u00e3o (revelador), enxague (\u00e1gua limpa) e banho final (\u00e1gua limpa)","id":6510505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixagem (fixador), revela\u00e7\u00e3o (revelador), enxague (\u00e1gua limpa) e banho final (\u00e1gua limpa)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixagem (fixador), revela\u00e7\u00e3o (revelador), enxague (\u00e1gua limpa), fixagem (fixador) e banho final (\u00e1gua limpa)","id":6510506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixagem (fixador), revela\u00e7\u00e3o (revelador), enxague (\u00e1gua limpa), fixagem (fixador) e banho final (\u00e1gua limpa)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revela\u00e7\u00e3o (revelador), enxague (\u00e1gua limpa) e fixagem (fixador)","id":6510507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revela\u00e7\u00e3o (revelador), enxague (\u00e1gua limpa) e fixagem (fixador)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417574,"slug":"odontologia-filmes-e-processamento-radiografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e1rie dent\u00e1ria e\u0301 uma doen\u00e7a multifatorial que ocorre quando h\u00e1 um desequil\u00edbrio no meio bucal, favorecendo a desmineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte dent\u00e1rio. O microrganismo que constitui uma das bact\u00e9rias com maior potencial cariog\u00eanico, devido \u00e0 sua grande capacidade acidog\u00eanica e acid\u00farica, \u00e9 denominado de","provas":[{"id":56930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716937,"hashId":"a391c0e465fe5b8743b24d530821b8a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie dent\u00e1ria e\u0301 uma doen\u00e7a multifatorial que ocorre quando h\u00e1 um desequil\u00edbrio no meio bucal, favorecendo a desmineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte dent\u00e1rio. O microrganismo que constitui uma das bact\u00e9rias com maior potencial cariog\u00eanico, devido \u00e0 sua grande capacidade acidog\u00eanica e acid\u00farica, \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":6510528,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Veillonella.","id":6510525,"corpo":"<p><em>Veillonella<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Actinomyces israelii.","id":6510526,"corpo":"<p><em>Actinomyces israelii.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prevotella intermedia.","id":6510527,"corpo":"<p><em>Prevotella intermedia.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Streptococcus mutans.","id":6510528,"corpo":"<p><em>Streptococcus mutans.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fusobacterium.","id":6510529,"corpo":"<p><em>Fusobacterium.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usar Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) durante os procedimentos exigidos nos servi\u00e7os de sa\u00fade, estar com as vacina\u00e7\u00f5es em dia, conhecer as doen\u00e7as de risco e as vias de contamina\u00e7\u00e3o, visando a minimizar as portas de entrada, impedir todas as formas de infec\u00e7\u00e3o cruzada e praticar os conceitos de biosseguran\u00e7a no ambiente cl\u00ednico e cir\u00fargico e na central de esteriliza\u00e7\u00e3o, monitoriza\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o de protocolo de controle de infec\u00e7\u00e3o s\u00e3o a\u00e7\u00f5es de relevante import\u00e2ncia para proteger a sa\u00fade e a integridade f\u00edsica do trabalhador. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta todos os EPI a serem utilizados pela equipe odontol\u00f3gica.","provas":[{"id":56930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716956,"hashId":"47fb54091efdbe476fa503a42b8328fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) durante os procedimentos exigidos nos servi\u00e7os de sa\u00fade, estar com as vacina\u00e7\u00f5es em dia, conhecer as doen\u00e7as de risco e as vias de contamina\u00e7\u00e3o, visando a minimizar as portas de entrada, impedir todas as formas de infec\u00e7\u00e3o cruzada e praticar os conceitos de biosseguran\u00e7a no ambiente cl\u00ednico e cir\u00fargico e na central de esteriliza\u00e7\u00e3o, monitoriza\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o de protocolo de controle de infec\u00e7\u00e3o s\u00e3o a\u00e7\u00f5es de relevante import\u00e2ncia para proteger a sa\u00fade e a integridade f\u00edsica do trabalhador. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta todos os EPI a serem utilizados pela equipe odontol\u00f3gica.<\/p>","resposta":6510593,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avental (jaleco), m\u00e1scara, luva e gorro","id":6510590,"corpo":"<p>avental (jaleco), m\u00e1scara, luva e gorro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avental (jaleco), m\u00e1scara e luva","id":6510591,"corpo":"<p>avental (jaleco), m\u00e1scara e luva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avental (jaleco), luva e gorro","id":6510592,"corpo":"<p>avental (jaleco), luva e gorro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avental (jaleco), m\u00e1scara, luva, gorro e \u00f3culos","id":6510593,"corpo":"<p>avental (jaleco), m\u00e1scara, luva, gorro e \u00f3culos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara, \u00f3culos e gorro","id":6510594,"corpo":"<p>m\u00e1scara, \u00f3culos e gorro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","oab":false,"nome":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417708,"slug":"odontologia-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal e o auxiliar em sa\u00fade bucal, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, dever\u00e3o atender as determina\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 11.889\/2008 e das resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Odontologia. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta a propor\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de cirurgi\u00f5es\u2010dentistas e t\u00e9cnicos em sa\u00fade bucal para a realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades, sob supervis\u00e3o.","provas":[{"id":56930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716982,"hashId":"a0a4a5657b50056afef61d17bc24727c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal e o auxiliar em sa\u00fade bucal, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, dever\u00e3o atender as determina\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 11.889\/2008 e das resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Odontologia. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta a propor\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de cirurgi\u00f5es\u2010dentistas e t\u00e9cnicos em sa\u00fade bucal para a realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades, sob supervis\u00e3o.<\/p>","resposta":6510675,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um cirurgi\u00e3o\u2010dentista para cinco t\u00e9cnicos","id":6510675,"corpo":"<p>um cirurgi\u00e3o\u2010dentista para cinco t\u00e9cnicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois cirurgi\u00f5es\u2010dentistas para quatro t\u00e9cnicos ","id":6510676,"corpo":"<p>dois cirurgi\u00f5es\u2010dentistas para quatro t\u00e9cnicos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas cirurgi\u00f5es\u2010dentistas para seis t\u00e9cnicos ","id":6510677,"corpo":"<p>tr\u00eas cirurgi\u00f5es\u2010dentistas para seis t\u00e9cnicos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um cirurgi\u00e3o\u2010dentista para dois t\u00e9cnicos ","id":6510678,"corpo":"<p>um cirurgi\u00e3o\u2010dentista para dois t\u00e9cnicos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um cirurgi\u00e3o\u2010dentista para seis t\u00e9cnicos ","id":6510679,"corpo":"<p>um cirurgi\u00e3o\u2010dentista para seis t\u00e9cnicos <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Equipe Auxiliar","oab":false,"nome":"Equipe Auxiliar","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417420,"slug":"odontologia-equipe-auxiliar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal e o auxiliar em sa\u00fade bucal, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, dever\u00e3o atender as determina\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 11.889\/2008 e das resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Odontologia. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta compet\u00eancia(s) do t\u00e9cnico em sau\u0301de bucal, sempre sob a supervisa\u0303o do cirurgia\u0303o\u2010dentista.","provas":[{"id":56930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716989,"hashId":"74bad5e47b68dae5df2f73f179e935fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal e o auxiliar em sa\u00fade bucal, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, dever\u00e3o atender as determina\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 11.889\/2008 e das resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Odontologia. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta compet\u00eancia(s) do t\u00e9cnico em sau\u0301de bucal, sempre sob a supervisa\u0303o do cirurgia\u0303o\u2010dentista.<\/p>","resposta":6510712,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer a atividade de forma auto\u0302noma","id":6510710,"corpo":"<p>exercer a atividade de forma auto\u0302noma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prestar assiste\u0302ncia, direta ou indiretamente, a paciente","id":6510711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar assiste\u0302ncia, direta ou indiretamente, a paciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sau\u0301de e de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais e sanit\u00e1rios","id":6510712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sau\u0301de e de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais e sanit\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar, na cavidade bucal do paciente, procedimentos na\u0303o discriminados no artigo 9.\u00ba da Lei n.\u00ba 11.889\/2008","id":6510713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar, na cavidade bucal do paciente, procedimentos na\u0303o discriminados no artigo 9.\u00ba da Lei n.\u00ba 11.889\/2008<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer propaganda de seus servi\u00e7os em revistas, jornais ou folhetos especializados da \u00e1rea odontol\u00f3gica","id":6510714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer propaganda de seus servi\u00e7os em revistas, jornais ou folhetos especializados da \u00e1rea odontol\u00f3gica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da sau\u0301de bucal pode ser entendida como o resultado de a\u00e7\u00f5es que compreendem a sa\u00fade como um recurso para a vida com qualidade, determinada pelas condi\u00e7\u00f5es sociais e ambientais na comunidade. O uso de fluoretos em odontologia \u00e9 um consagrado procedimento que visa \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria e faz parte da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresenta um meio eficaz de utiliza\u00e7\u00e3o coletiva dos fluoretos.","provas":[{"id":56930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716992,"hashId":"69faf5cdb383ae50e215bf4ff5194200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da sau\u0301de bucal pode ser entendida como o resultado de a\u00e7\u00f5es que compreendem a sa\u00fade como um recurso para a vida com qualidade, determinada pelas condi\u00e7\u00f5es sociais e ambientais na comunidade. O uso de fluoretos em odontologia \u00e9 um consagrado procedimento que visa \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria e faz parte da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresenta um meio eficaz de utiliza\u00e7\u00e3o coletiva dos fluoretos.<\/p>","resposta":6510729,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor ","id":6510725,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de dentifr\u00edcio fluoretado ","id":6510726,"corpo":"<p>uso de dentifr\u00edcio fluoretado <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado","id":6510727,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bochechos com fl\u00faor ","id":6510728,"corpo":"<p>bochechos com fl\u00faor <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consumo de \u00e1gua fluoretada ","id":6510729,"corpo":"<p>consumo de \u00e1gua fluoretada <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A delibera\u00e7\u00e3o do Conselho Federal ocorrer\u00e1 com a presen\u00e7a da maioria simples de seus membros, que dever\u00e3o se reunir, pelo menos, duas vezes, mensalmente.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1717014,"hashId":"3e2fc9f5d2924eac04aa2a0f62722836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A delibera\u00e7\u00e3o do Conselho Federal ocorrer\u00e1 com a presen\u00e7a da maioria simples de seus membros, que dever\u00e3o se reunir, pelo menos, duas vezes, mensalmente.<\/p>","resposta":6510827,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510826,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6510827,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Psicologia, julgue os itens de 61 a 70, de acordo com a Lei n.\u00ba 5.776\/1971.","id":455927,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Psicologia, julgue os itens de <strong>61<\/strong> a <strong>70<\/strong>, de acordo com a Lei n.\u00ba 5.776\/1971.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deixar o profissional de psicologia de pagar aos Conselhos, pontualmente, as contribui\u00e7\u00f5es a que esteja obrigado constitui uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1717020,"hashId":"c89f7a00d98457b025a44325389cd590","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar o profissional de psicologia de pagar aos Conselhos, pontualmente, as contribui\u00e7\u00f5es a que esteja obrigado constitui uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","resposta":6510841,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510841,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6510842,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Psicologia, julgue os itens de 61 a 70, de acordo com a Lei n.\u00ba 5.776\/1971.","id":455927,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Psicologia, julgue os itens de <strong>61<\/strong> a <strong>70<\/strong>, de acordo com a Lei n.\u00ba 5.776\/1971.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia e do Poder P\u00fablico, e n\u00e3o da sociedade em geral, assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1717025,"hashId":"595819870366e62c2a48940b2fb41801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever da fam\u00edlia e do Poder P\u00fablico, e n\u00e3o da sociedade em geral, assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6510858,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510857,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6510858,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n.\u00ba 8.069\/1990), julgue os itens de 71 a 80.","id":455928,"enunciado":"<p>Com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n.\u00ba 8.069\/1990), julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitida a interna\u00e7\u00e3o de pacientes portadores de transtornos mentais em institui\u00e7\u00f5es com caracter\u00edsticas asilares, mesmo que esta n\u00e3o ofere\u00e7a servi\u00e7o de assist\u00eancia social e lazer.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1717043,"hashId":"bb45a8094f86700bbf5e02625b902611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a interna\u00e7\u00e3o de pacientes portadores de transtornos mentais em institui\u00e7\u00f5es com caracter\u00edsticas asilares, mesmo que esta n\u00e3o ofere\u00e7a servi\u00e7o de assist\u00eancia social e lazer.<\/p>","resposta":6510909,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6510909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Direitos das pessoas com transtornos mentaisA Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, \u00c1lcool e Outras Drogas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem como marco legal a Lei Federal n.\u00ba 10.216\/2001, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas com transtornos mentais e redireciona a assist\u00eancia em sa\u00fade mental no Pa\u00eds, privilegiando o oferecimento de tratamento \u00e0s pessoas com transtornos mentais em servi\u00e7os abertos, n\u00e3o hospitalares, e de base comunit\u00e1ria.A Lei n.\u00ba 10.216\/2001 (conhecida como a Lei de Reforma Psiqui\u00e1trica) representa, no Brasil, um marco ao estabelecer a necessidade de respeito \u00e0 dignidade humana das pessoas com transtornos mentais.Internet: &lt;http:\/\/portalms.saude.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 81 a 90 de acordo com a Lei n.\u00ba 10.216\/2001.","id":455929,"enunciado":"<p><strong>Direitos das pessoas com transtornos mentais<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, \u00c1lcool e Outras Drogas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem como marco legal a Lei Federal n.\u00ba 10.216\/2001, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas com transtornos mentais e redireciona a assist\u00eancia em sa\u00fade mental no Pa\u00eds, privilegiando o oferecimento de tratamento \u00e0s pessoas com transtornos mentais em servi\u00e7os abertos, n\u00e3o hospitalares, e de base comunit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 10.216\/2001 (conhecida como a Lei de Reforma Psiqui\u00e1trica) representa, no Brasil, um marco ao estabelecer a necessidade de respeito \u00e0 dignidade humana das pessoas com transtornos mentais.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/portalms.saude.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong> de acordo com a Lei n.\u00ba 10.216\/2001.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407331,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente com laudo m\u00e9dico circunstanciado com motivos caracterizantes poder\u00e1 ser realizada a interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1717044,"hashId":"1b8e06c21ddbe63c0b3170915d5b4bb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente com laudo m\u00e9dico circunstanciado com motivos caracterizantes poder\u00e1 ser realizada a interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica.<\/p>","resposta":6510910,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510910,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6510911,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Direitos das pessoas com transtornos mentaisA Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, \u00c1lcool e Outras Drogas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem como marco legal a Lei Federal n.\u00ba 10.216\/2001, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas com transtornos mentais e redireciona a assist\u00eancia em sa\u00fade mental no Pa\u00eds, privilegiando o oferecimento de tratamento \u00e0s pessoas com transtornos mentais em servi\u00e7os abertos, n\u00e3o hospitalares, e de base comunit\u00e1ria.A Lei n.\u00ba 10.216\/2001 (conhecida como a Lei de Reforma Psiqui\u00e1trica) representa, no Brasil, um marco ao estabelecer a necessidade de respeito \u00e0 dignidade humana das pessoas com transtornos mentais.Internet: &lt;http:\/\/portalms.saude.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 81 a 90 de acordo com a Lei n.\u00ba 10.216\/2001.","id":455929,"enunciado":"<p><strong>Direitos das pessoas com transtornos mentais<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, \u00c1lcool e Outras Drogas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem como marco legal a Lei Federal n.\u00ba 10.216\/2001, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas com transtornos mentais e redireciona a assist\u00eancia em sa\u00fade mental no Pa\u00eds, privilegiando o oferecimento de tratamento \u00e0s pessoas com transtornos mentais em servi\u00e7os abertos, n\u00e3o hospitalares, e de base comunit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 10.216\/2001 (conhecida como a Lei de Reforma Psiqui\u00e1trica) representa, no Brasil, um marco ao estabelecer a necessidade de respeito \u00e0 dignidade humana das pessoas com transtornos mentais.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/portalms.saude.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong> de acordo com a Lei n.\u00ba 10.216\/2001.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407331,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo deve prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, visando ao benef\u00edcio de toda a sociedade.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1717050,"hashId":"d8516f1c3dc3e2b31508a3e7d7885c11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo deve prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, visando ao benef\u00edcio de toda a sociedade.<\/p>","resposta":6510925,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510925,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6510926,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tUm c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, ao estabelecer padr\u00f5es esperados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas referendadas pela respectiva categoria profissional e pela sociedade, procura fomentar a autorreflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1\u2010lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. A miss\u00e3o primordial de um c\u00f3digo de \u00e9tica profissional n\u00e3o \u00e9 a de normatizar a natureza t\u00e9cnica do trabalho, mas, sim, a de assegurar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria. C\u00f3digos de \u00e9tica expressam sempre uma concep\u00e7\u00e3o de homem e de sociedade que determina a dire\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os indiv\u00edduos. Traduzem\u2010se em princ\u00edpios e normas que devem se pautar pelo respeito ao sujeito humano e a seus direitos fundamentais. Por constitu\u00edrem a express\u00e3o de valores universais, tais como os constantes na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, socioculturais, que refletem a realidade do pa\u00eds, e de valores que estruturam uma profiss\u00e3o, os c\u00f3digos de \u00e9tica n\u00e3o podem ser vistos como um conjunto fixo de normas imut\u00e1veis no tempo. As sociedades mudam, as profiss\u00f5es transformam\u2010se e isso exige, tamb\u00e9m, uma reflex\u00e3o cont\u00ednua sobre o pr\u00f3prio c\u00f3digo de \u00e9tica.Trecho da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 100 acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005).","id":455930,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\tUm c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, ao estabelecer padr\u00f5es esperados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas referendadas pela respectiva categoria profissional e pela sociedade, procura fomentar a autorreflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1\u2010lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. A miss\u00e3o primordial de um c\u00f3digo de \u00e9tica profissional n\u00e3o \u00e9 a de normatizar a natureza t\u00e9cnica do trabalho, mas, sim, a de assegurar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tC\u00f3digos de \u00e9tica expressam sempre uma concep\u00e7\u00e3o de homem e de sociedade que determina a dire\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os indiv\u00edduos. Traduzem\u2010se em princ\u00edpios e normas que devem se pautar pelo respeito ao sujeito humano e a seus direitos fundamentais. Por constitu\u00edrem a express\u00e3o de valores universais, tais como os constantes na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, socioculturais, que refletem a realidade do pa\u00eds, e de valores que estruturam uma profiss\u00e3o, os c\u00f3digos de \u00e9tica n\u00e3o podem ser vistos como um conjunto fixo de normas imut\u00e1veis no tempo. As sociedades mudam, as profiss\u00f5es transformam\u2010se e isso exige, tamb\u00e9m, uma reflex\u00e3o cont\u00ednua sobre o pr\u00f3prio c\u00f3digo de \u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Trecho da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>100<\/strong> acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo basear\u00e1 o seu trabalho no respeito e na promo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade do ser humano, apoiado nos valores que embasam a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1717061,"hashId":"31baf435592aa79da0e821c843bde38a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo basear\u00e1 o seu trabalho no respeito e na promo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade do ser humano, apoiado nos valores que embasam a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","resposta":6510953,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510953,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6510954,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tUm c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, ao estabelecer padr\u00f5es esperados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas referendadas pela respectiva categoria profissional e pela sociedade, procura fomentar a autorreflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1\u2010lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. A miss\u00e3o primordial de um c\u00f3digo de \u00e9tica profissional n\u00e3o \u00e9 a de normatizar a natureza t\u00e9cnica do trabalho, mas, sim, a de assegurar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria. C\u00f3digos de \u00e9tica expressam sempre uma concep\u00e7\u00e3o de homem e de sociedade que determina a dire\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os indiv\u00edduos. Traduzem\u2010se em princ\u00edpios e normas que devem se pautar pelo respeito ao sujeito humano e a seus direitos fundamentais. Por constitu\u00edrem a express\u00e3o de valores universais, tais como os constantes na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, socioculturais, que refletem a realidade do pa\u00eds, e de valores que estruturam uma profiss\u00e3o, os c\u00f3digos de \u00e9tica n\u00e3o podem ser vistos como um conjunto fixo de normas imut\u00e1veis no tempo. As sociedades mudam, as profiss\u00f5es transformam\u2010se e isso exige, tamb\u00e9m, uma reflex\u00e3o cont\u00ednua sobre o pr\u00f3prio c\u00f3digo de \u00e9tica.Trecho da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 100 acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005).","id":455930,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\tUm c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, ao estabelecer padr\u00f5es esperados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas referendadas pela respectiva categoria profissional e pela sociedade, procura fomentar a autorreflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1\u2010lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. A miss\u00e3o primordial de um c\u00f3digo de \u00e9tica profissional n\u00e3o \u00e9 a de normatizar a natureza t\u00e9cnica do trabalho, mas, sim, a de assegurar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tC\u00f3digos de \u00e9tica expressam sempre uma concep\u00e7\u00e3o de homem e de sociedade que determina a dire\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os indiv\u00edduos. Traduzem\u2010se em princ\u00edpios e normas que devem se pautar pelo respeito ao sujeito humano e a seus direitos fundamentais. Por constitu\u00edrem a express\u00e3o de valores universais, tais como os constantes na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, socioculturais, que refletem a realidade do pa\u00eds, e de valores que estruturam uma profiss\u00e3o, os c\u00f3digos de \u00e9tica n\u00e3o podem ser vistos como um conjunto fixo de normas imut\u00e1veis no tempo. As sociedades mudam, as profiss\u00f5es transformam\u2010se e isso exige, tamb\u00e9m, uma reflex\u00e3o cont\u00ednua sobre o pr\u00f3prio c\u00f3digo de \u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Trecho da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>100<\/strong> acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}