{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":932,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um contador pretende se especializar na \u00e1rea de controladoria. Para isso, ele estuda os tr\u00e2mites dos atos no \u00e2mbito das sociedades p\u00fablicas e privadas. Nos termos da Lei no 13.303\/2016, a sociedade de economia mista adotar\u00e1 regras de estruturas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de riscos e controle interno que abranjam, dentre outros atos, o ","provas":[{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390635,"hashId":"f0d39feba9d8470dc633a486461e31bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contador pretende se especializar na \u00e1rea de controladoria. Para isso, ele estuda os tr\u00e2mites dos atos no \u00e2mbito das sociedades p\u00fablicas e privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 13.303\/2016, a sociedade de economia mista adotar\u00e1 regras de estruturas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de riscos e controle interno que abranjam, dentre outros atos, o <\/p>","resposta":9462899,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho de Auditoria Interna","id":9462896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho de Auditoria Interna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00f3digo Fiscal Popular","id":9462897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo Fiscal Popular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Centro de Conformidade Social","id":9462898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro de Conformidade Social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comit\u00ea de Auditoria Estatut\u00e1rio","id":9462899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comit\u00ea de Auditoria Estatut\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conservat\u00f3rio de Transpar\u00eancia Administrativa","id":9462900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conservat\u00f3rio de Transpar\u00eancia Administrativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito empresarial","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2390635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constituem requisitos essenciais da responsabilidade, na gest\u00e3o fiscal, a institui\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o e a efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos de compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":81097,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRMV MS","id":5803,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crmv-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ms-ms-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:30:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2398380,"hashId":"aa5a05eb27f876ea5c4e52bbd2c42cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem requisitos essenciais da responsabilidade, na gest\u00e3o fiscal, a institui\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o e a efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos de compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9494865,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9494865,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9494866,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei Complementar n.o 101\/2000 e na Lei n.o 4.320\/1964, julgue os itens de 78 a 80. ","id":532068,"enunciado":"<p>Com base na Lei Complementar n.<sup>o<\/sup> 101\/2000 e na Lei n.<sup>o<\/sup> 4.320\/1964, julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411978,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-instituicao-previsao-e-arrecadacao"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424294,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-instituicao-previsao-e-arrecadacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2398380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o","id":9539,"slug":"analista-de-licitacao"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As senten\u00e7as abaixo s\u00e3o verdadeiras:Todos os alunos da escola s\u00e3o trabalhadores rurais.Alguns alunos da escola s\u00e3o felizes.Ant\u00f4nio \u00e9 aluno da escola.Jos\u00e9 \u00e9 trabalhador rural.Assim sendo podemos concluir que:","provas":[{"id":81694,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o","id":9539,"slug":"analista-de-licitacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-analista-de-licitacao","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":81698,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-recepcionista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Recepcionista - 2022"},{"id":81697,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Motorista - 2022"},{"id":81696,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2409130,"hashId":"0bd450ef27cb9ec9f266cd9be523cb3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As senten\u00e7as abaixo s\u00e3o verdadeiras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Todos os alunos da escola s\u00e3o trabalhadores rurais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Alguns alunos da escola s\u00e3o felizes.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ant\u00f4nio \u00e9 aluno da escola.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Jos\u00e9 \u00e9 trabalhador rural.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim sendo podemos concluir que:<\/p>","resposta":9541278,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio \u00e9 feliz.","id":9541274,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio \u00e9 feliz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 aluno da escola.","id":9541275,"corpo":"<p>Jos\u00e9 \u00e9 aluno da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 feliz.","id":9541276,"corpo":"<p>Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 feliz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 e Ant\u00f4nio s\u00e3o alunos da escola.","id":9541277,"corpo":"<p>Jos\u00e9 e Ant\u00f4nio s\u00e3o alunos da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alguns trabalhadores rurais s\u00e3o felizes.","id":9541278,"corpo":"<p>Alguns trabalhadores rurais s\u00e3o felizes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425299,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-alguma-a-e-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2409130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal n\u00ba 101\/2000 s\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, aos quais ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":81952,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2409136,"hashId":"a77305aaa4e7323e13f4704102355a0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal n\u00ba 101\/2000 s\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, aos quais ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico, EXCETO:<\/p>","resposta":9541308,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os planos.","id":9541304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os planos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":9541305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio.","id":9541306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9541307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica estadual e municipal.","id":9541308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica estadual e municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2409136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reposit\u00f3rios Institucionais (RI) s\u00e3o parte da revolu\u00e7\u00e3o dos sistemas de publica\u00e7\u00e3o e de acesso aos produtos da ci\u00eancia na Internet. Os RI promovem:1) visibilidade e compartilhamento de ideias2) colabora\u00e7\u00e3o entre pesquisadores e integra\u00e7\u00e3o de comunidades3) aumento da produ\u00e7\u00e3o de teses e disserta\u00e7\u00f5es4) surgimento de redes sociais acad\u00eamicasEst\u00e3o corretas:","provas":[{"id":81351,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2409461,"hashId":"a0eb938372df4a8f3c34b2c31d0ad9af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposit\u00f3rios Institucionais (RI) s\u00e3o parte da revolu\u00e7\u00e3o dos sistemas de publica\u00e7\u00e3o e de acesso aos produtos da ci\u00eancia na Internet. Os RI promovem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) visibilidade e compartilhamento de ideias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) colabora\u00e7\u00e3o entre pesquisadores e integra\u00e7\u00e3o de comunidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) aumento da produ\u00e7\u00e3o de teses e disserta\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) surgimento de redes sociais acad\u00eamicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>:<\/p>","resposta":9542900,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":9542899,"corpo":"<p>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas","id":9542900,"corpo":"<p>1 e 2, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 e 4, apenas.","id":9542901,"corpo":"<p>2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 e 4, apenas.","id":9542902,"corpo":"<p>3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":9542903,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/2409461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu Art. 41, Par\u00e1grafo 1.\u00ba, Se\u00e7\u00e3o III, Cap\u00edtulo VII, T\u00edtulo III, estabelece que o servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo: 1) em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado; 2) mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa. 3) mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa. 4) em raz\u00e3o de 2 (duas) faltas injustificadas. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas:","provas":[{"id":81334,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2409528,"hashId":"4ee267f2bc6782518921f99de089ffe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu Art. 41, Par\u00e1grafo 1.\u00ba, Se\u00e7\u00e3o III, Cap\u00edtulo VII, T\u00edtulo III, estabelece que o servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) em raz\u00e3o de 2 (duas) faltas injustificadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correto(s)<\/u> apenas:<\/p>","resposta":9543236,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":9543234,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":9543235,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":9543236,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":9543237,"corpo":"<p>1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.","id":9543238,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda do cargo de servidor","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda do cargo de servidor","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407618,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-do-cargo-de-servidor"}],"slug":"direito-constitucional\/2409528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 50, da Lei 9.784\/1999, trata dos atos administrativos que dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos. Acerca desses atos, n\u00e3o est\u00e1 previsto que eles:","provas":[{"id":81334,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2409531,"hashId":"24041333caf596a0bf2e8450e18ecfd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 50, da Lei 9.784\/1999, trata dos atos administrativos que dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos. Acerca desses atos, <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> est\u00e1 previsto que eles:<\/p>","resposta":9543252,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imponham ou agravem deveres, encargos ou san\u00e7\u00f5es.","id":9543249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imponham ou agravem deveres, encargos ou san\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decidam processos administrativos de concurso ou sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9543250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidam processos administrativos de concurso ou sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dispensem ou declarem a inexigibilidade de processo licitat\u00f3rio.","id":9543251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensem ou declarem a inexigibilidade de processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apliquem jurisprud\u00eancia firmada sobre a quest\u00e3o ou discrepem de pareceres, laudos, propostas e relat\u00f3rios oficiais.","id":9543252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apliquem jurisprud\u00eancia firmada sobre a quest\u00e3o ou discrepem de pareceres, laudos, propostas e relat\u00f3rios oficiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"importem anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou convalida\u00e7\u00e3o de ato administrativo.","id":9543253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importem anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou convalida\u00e7\u00e3o de ato administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2409531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto h\u00e1 diversos elementos gramaticais que permitem que seja coeso e coerente. Na frase do 3\u00ba par\u00e1grafo, \u201cPrefiro classific\u00e1-lo como \u201cquase-romance\u201d \u2013 que de fato o \u00e9.\u201d, \u00e9 correto afirmar que as part\u00edculas \u201clo\u201d e \u201co\u201d remetem, respectivamente, a","provas":[{"id":82082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"},{"id":82081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"},{"id":82083,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-museologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia - 2022"},{"id":82085,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-turismo","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo - 2022"},{"id":82080,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-arquivista","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Arquivista - 2022"},{"id":81304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2409992,"hashId":"e578a3b87df950064c3e72e01813bc56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto h\u00e1 diversos elementos gramaticais que permitem que seja coeso e coerente. Na frase do 3\u00ba par\u00e1grafo, \u201cPrefiro classific\u00e1-lo como \u201cquase-romance\u201d \u2013 que de fato o \u00e9.\u201d, <strong>\u00e9 correto afirmar que as part\u00edculas \u201clo\u201d e \u201co\u201d remetem, respectivamente, a<\/strong><\/p>","resposta":9545476,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"romance e \u201cquase-romance\u201d.","id":9545474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">romance e \u201cquase-romance\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quase mem\u00f3ria e fic\u00e7\u00e3o.","id":9545475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Quase mem\u00f3ria<\/em> e fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quase mem\u00f3ria e \u201cquase-romance\u201d.","id":9545476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Quase mem\u00f3ria<\/em> e \u201cquase-romance\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pilatos e \u00faltimo.","id":9545477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pilatos <\/em>e \u00faltimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cquase-romance\u201d e personagem.","id":9545478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cquase-romance\u201d e personagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 a 8. Teoria Geral do QuaseCarlos Heitor Cony Ao terminar meu nono romance (Pilatos), h\u00e1 mais de vinte anos, prometi a mim mesmo que, acontecesse o que acontecesse, aquele seria o \u00faltimo. Nada mais teria a dizer \u2013 se \u00e9 que cheguei a dizer alguma coisa.\tDa\u00ed a repugn\u00e2ncia em considerar este Quase mem\u00f3ria como romance. Falta-lhe, entre outras coisas, a linguagem. Ela oscila, desgovernada, entre a cr\u00f4nica, a reportagem e, at\u00e9 mesmo, a fic\u00e7\u00e3o.\tPrefiro classific\u00e1-lo como \u201cquase-romance\u201d \u2013 que de fato o \u00e9. Al\u00e9m da linguagem, os personagens reais e irreais se misturam, improvavelmente, e, para piorar, alguns deles com os pr\u00f3prios nomes do registro civil. Uns e outros s\u00e3o fict\u00edcios. Repetindo o anti-her\u00f3i da hist\u00f3ria, n\u00e3o existem coincid\u00eancias, logo, as semelhan\u00e7as, por serem coincid\u00eancias, tamb\u00e9m n\u00e3o existem.\tNo quase-quase de um quase-romance de uma quase-mem\u00f3ria, adoto um dos lemas do personagem central deste livro, embora \u00e0s avessas: amanh\u00e3 n\u00e3o farei mais essas coisas.C.H.CRefer\u00eancia: CONY, Carlos Heitor. Quase mem\u00f3ria: quase-romance. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1995.","id":533420,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 a 8. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Teoria Geral do Quase<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Carlos Heitor Cony <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAo terminar meu nono romance (<em>Pilatos<\/em>), h\u00e1 mais de vinte anos, prometi a mim mesmo que, acontecesse o que acontecesse, aquele seria o \u00faltimo. Nada mais teria a dizer \u2013 se \u00e9 que cheguei a dizer alguma coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDa\u00ed a repugn\u00e2ncia em considerar este <em>Quase mem\u00f3ria<\/em> como romance. Falta-<strong>lhe<\/strong>, entre outras coisas, a linguagem. Ela oscila, desgovernada, entre a cr\u00f4nica, a reportagem e, <strong>at\u00e9 mesmo<\/strong>, a fic\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPrefiro classific\u00e1-lo como \u201cquase-romance\u201d \u2013 que de fato o \u00e9. Al\u00e9m da linguagem, os personagens reais e irreais se misturam, improvavelmente, e, para piorar, alguns deles com os pr\u00f3prios nomes do registro civil. Uns e outros s\u00e3o fict\u00edcios. Repetindo o anti-her\u00f3i da hist\u00f3ria, n\u00e3o existem coincid\u00eancias, <strong>logo<\/strong>, as semelhan\u00e7as, por serem coincid\u00eancias, tamb\u00e9m n\u00e3o existem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo quase-quase de um quase-romance de uma quase-mem\u00f3ria, adoto um dos lemas do personagem central deste livro, embora \u00e0s avessas: amanh\u00e3 n\u00e3o farei mais essas coisas.<\/p><p style=\"text-align: right;\">C.H.C<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Refer\u00eancia: CONY, Carlos Heitor. <em>Quase mem\u00f3ria<\/em>: quase-romance. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1995.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contexto (referente)","oab":false,"nome":"Contexto (referente)","pai":419168,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419173,"slug":"lingua-portuguesa-contexto-referente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2409992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira garante, em seu art. 41, a estabilidade dos servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico. Quanto \u00e0 perda da referida estabilidade, a Carta Magna aponta que o servidor p\u00fablico est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo","provas":[{"id":82082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"},{"id":82085,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-turismo","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo - 2022"},{"id":82083,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-museologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia - 2022"},{"id":82081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"},{"id":82080,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-arquivista","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Arquivista - 2022"},{"id":81304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2410011,"hashId":"b210189a357482415ba496c852dd5c8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira garante, em seu art. 41, a estabilidade dos servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quanto \u00e0 perda da referida estabilidade, a Carta Magna aponta que o servidor p\u00fablico est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo<\/strong><\/p>","resposta":9545573,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por senten\u00e7a judicial, ainda que pass\u00edvel de recurso.","id":9545569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por senten\u00e7a judicial, ainda que pass\u00edvel de recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por decis\u00e3o definitiva e unilateral da autoridade pela qual o servidor esteja subordinado.","id":9545570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por decis\u00e3o definitiva e unilateral da autoridade pela qual o servidor esteja subordinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurado o sigilo do processo com rela\u00e7\u00e3o ao servidor avaliado.","id":9545571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurado o sigilo do processo com rela\u00e7\u00e3o ao servidor avaliado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando extinto o cargo do servidor ou declarada a sua desnecessidade.","id":9545572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando extinto o cargo do servidor ou declarada a sua desnecessidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mediante processo administrativo, devendo ser assegurada a ampla defesa.","id":9545573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante processo administrativo, devendo ser assegurada a ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2410011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 5 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira refere que \"todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade\". \u00c9 poss\u00edvel apontar como um direito expressamente garantido neste dispositivo que","provas":[{"id":82082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"},{"id":82085,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-turismo","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo - 2022"},{"id":82083,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-museologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia - 2022"},{"id":82081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"},{"id":82080,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-arquivista","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Arquivista - 2022"},{"id":81304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2410014,"hashId":"7d6336078b9de0becbf05c46cf438b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 5 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira refere que \"todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9 poss\u00edvel apontar como um direito expressamente garantido neste dispositivo que<\/strong><\/p>","resposta":9545584,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.","id":9545584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, mediante licen\u00e7a pr\u00e9via.","id":9545585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, mediante licen\u00e7a pr\u00e9via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, permitido o anonimato.","id":9545586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, permitido o anonimato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas, necessitando, em ambos os casos, de autoriza\u00e7\u00e3o, e mediante a interfer\u00eancia estatal.","id":9545587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas, necessitando, em ambos os casos, de autoriza\u00e7\u00e3o, e mediante a interfer\u00eancia estatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo por determina\u00e7\u00e3o judicial, a qualquer hora do dia ou da noite.","id":9545588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo por determina\u00e7\u00e3o judicial, a qualquer hora do dia ou da noite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2410014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido. Quanto ao processo administrativo disciplinar previsto no regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":82082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"},{"id":82085,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo","id":22397,"slug":"tecnologo-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-turismo","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Turismo - 2022"},{"id":82083,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia","id":24894,"slug":"tecnologo-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-tecnologo-area-museologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Museologia - 2022"},{"id":82081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"},{"id":82080,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-arquivista","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Arquivista - 2022"},{"id":81304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2022-ufpel-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2410034,"hashId":"5916c6a7b4dc8d4efd217b115ac380f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quanto ao processo administrativo disciplinar previsto no regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":9545686,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre que o il\u00edcito praticado pelo servidor ensejar a imposi\u00e7\u00e3o de penalidade de suspens\u00e3o por mais de 15 (quinze) dias, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar.","id":9545684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre que o il\u00edcito praticado pelo servidor ensejar a imposi\u00e7\u00e3o de penalidade de suspens\u00e3o por mais de 15 (quinze) dias, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"como medida cautelar, e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar dever\u00e1 determinar o seu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias.","id":9545685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como medida cautelar, e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar dever\u00e1 determinar o seu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da sindic\u00e2ncia poder\u00e1 resultar a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar.","id":9545686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da sindic\u00e2ncia poder\u00e1 resultar a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar ocorre ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito administrativo.","id":9545687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar ocorre ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quando o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o contrariar as provas dos autos, a autoridade julgadora poder\u00e1, motivadamente, agravar a penalidade proposta e abrand\u00e1-la, sendo vedado, por\u00e9m, que isente o servidor de responsabilidade.","id":9545688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o contrariar as provas dos autos, a autoridade julgadora poder\u00e1, motivadamente, agravar a penalidade proposta e abrand\u00e1-la, sendo vedado, por\u00e9m, que isente o servidor de responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/2410034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira [2014] foi elaborado com base em 5 princ\u00edpios, entre estes, \u201cAlimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel deriva de sistema alimentar socialmente e ambientalmente sustent\u00e1vel\u201d, considerando que o impacto social e ambiental da produ\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 influenciado pelo tipo de processamento utilizado para os alimentos. Neste contexto, o Guia apresenta quatro recomenda\u00e7\u00f5es para a escolha dos alimentos. Assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":79363,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2371043,"hashId":"371f9d1bfcfba25937654633b622ff42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira [2014] foi elaborado com base em 5 princ\u00edpios, entre estes, \u201cAlimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel deriva de sistema alimentar socialmente e ambientalmente sustent\u00e1vel\u201d, considerando que o impacto social e ambiental da produ\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 influenciado pelo tipo de processamento utilizado para os alimentos. Neste contexto, o Guia apresenta quatro recomenda\u00e7\u00f5es para a escolha dos alimentos. Assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":9383196,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consuma alimentos in natura ou minimamente processados, pelo menos uma vez ao dia, na sua alimenta\u00e7\u00e3o.","id":9383196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consuma alimentos <em>in natura<\/em> ou minimamente processados, pelo menos uma vez ao dia, na sua alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utilize \u00f3leos, gorduras, sal e a\u00e7\u00facar em pequenas quantidades ao temperar e cozinhar alimentos e criar prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias.","id":9383197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize \u00f3leos, gorduras, sal e a\u00e7\u00facar em pequenas quantidades ao temperar e cozinhar alimentos e criar prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limite o uso de alimentos processados, consumindo-os, em pequenas quantidades, como parte de refei\u00e7\u00f5es baseadas em alimentos in natura ou minimamente processados. ","id":9383198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limite o uso de alimentos processados, consumindo-os, em pequenas quantidades, como parte de refei\u00e7\u00f5es baseadas em alimentos <em>in natura <\/em>ou minimamente processados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limite o uso de alimentos processados, consumindo-os, em pequenas quantidades, como ingredientes de prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias.","id":9383199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limite o uso de alimentos processados, consumindo-os, em pequenas quantidades, como ingredientes de prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Evite alimentos ultraprocessados.","id":9383200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evite alimentos ultraprocessados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2371043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase final do texto \u2013 De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano. \u2013 permite concluir corretamente que","provas":[{"id":79390,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2371481,"hashId":"bf3e26efee60665c2b7a9adb52fc2322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase final do texto \u2013 De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano. \u2013 permite concluir corretamente que<\/p>","resposta":9385347,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a economia vive \u00e0s voltas com erros, o que dever\u00e1 ser comum principalmente com a press\u00e3o inflacion\u00e1ria.","id":9385343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a economia vive \u00e0s voltas com erros, o que dever\u00e1 ser comum principalmente com a press\u00e3o inflacion\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a possibilidade de erros na economia \u00e9 m\u00ednima, mas pode ocorrer em fun\u00e7\u00e3o da guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia.","id":9385344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de erros na economia \u00e9 m\u00ednima, mas pode ocorrer em fun\u00e7\u00e3o da guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a retomada da economia \u00e9 inevit\u00e1vel, o que certamente refletir\u00e1 em um cen\u00e1rio amistoso e sem erros.","id":9385345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a retomada da economia \u00e9 inevit\u00e1vel, o que certamente refletir\u00e1 em um cen\u00e1rio amistoso e sem erros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o ano de 2022 \u00e9 t\u00e3o at\u00edpico na economia que nenhum pa\u00eds do mundo ter\u00e1 espa\u00e7o para toler\u00e2ncia na \u00e1rea.","id":9385346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ano de 2022 \u00e9 t\u00e3o at\u00edpico na economia que nenhum pa\u00eds do mundo ter\u00e1 espa\u00e7o para toler\u00e2ncia na \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica brasileira exige cautela, uma vez que o cen\u00e1rio \u00e9 marcado por muitas incertezas.","id":9385347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica brasileira exige cautela, uma vez que o cen\u00e1rio \u00e9 marcado por muitas incertezas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda- -feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano. (https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)","id":528754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo <em>Estad\u00e3o\/Broadcast <\/em>continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda- -feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2371481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 composto pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Estados e Munic\u00edpios, conforme determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sobre os princ\u00edpios do SUS, \u00e9 CORRETO: ","provas":[{"id":79366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2371622,"hashId":"3fbf35075dbdcb0c82a3de9582c1a2a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 composto pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Estados e Munic\u00edpios, conforme determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sobre os princ\u00edpios do SUS, \u00e9 CORRETO: <\/p>","resposta":9385945,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A igualdade considera que a sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar esse direito, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas. ","id":9385944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A igualdade considera que a sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar esse direito, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O objetivo da igualdade \u00e9 diminuir desigualdades. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, as pessoas n\u00e3o s\u00e3o iguais e, por isso, t\u00eam necessidades distintas. ","id":9385945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da igualdade \u00e9 diminuir desigualdades. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, as pessoas n\u00e3o s\u00e3o iguais e, por isso, t\u00eam necessidades distintas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A igualdade considera as pessoas como um todo, atendendo a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante a integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o. ","id":9385946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A igualdade considera as pessoas como um todo, atendendo a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante a integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na descentraliza\u00e7\u00e3o, os servi\u00e7os devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida.","id":9385947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na descentraliza\u00e7\u00e3o, os servi\u00e7os devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na hierarquiza\u00e7\u00e3o, redistribui-se o poder e responsabilidade entre os tr\u00eas n\u00edveis de governo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, objetiva-se prestar servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os.","id":9385948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hierarquiza\u00e7\u00e3o, redistribui-se o poder e responsabilidade entre os tr\u00eas n\u00edveis de governo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, objetiva-se prestar servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2371622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre dispositivos de armazenamento, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":79369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2371703,"hashId":"762d0dd894e0a688861dc7594cb9272d","enunciado":"<p>Sobre dispositivos de armazenamento, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9386276,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os discos que utilizam a tecnologia SSD (solid-state drive) s\u00e3o mais r\u00e1pidos do que outros tipos de discos, pois utilizam m\u00faltiplas cabe\u00e7as de leitura e de grava\u00e7\u00e3o.","id":9386275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os discos que utilizam a tecnologia SSD (<em>solid-state drive<\/em>) s\u00e3o mais r\u00e1pidos do que outros tipos de discos, pois utilizam m\u00faltiplas cabe\u00e7as de leitura e de grava\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem dois tipos de formata\u00e7\u00e3o para os discos r\u00edgidos, chamados de formata\u00e7\u00e3o f\u00edsica e formata\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. A formata\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 feita na f\u00e1brica, ao final do processo de fabrica\u00e7\u00e3o, que consiste em dividir o disco virgem em trilhas, setores, cilindros. A formata\u00e7\u00e3o l\u00f3gica n\u00e3o altera a estrutura f\u00edsica do disco r\u00edgido.","id":9386276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem dois tipos de formata\u00e7\u00e3o para os discos r\u00edgidos, chamados de formata\u00e7\u00e3o f\u00edsica e formata\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. A formata\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 feita na f\u00e1brica, ao final do processo de fabrica\u00e7\u00e3o, que consiste em dividir o disco virgem em trilhas, setores, cilindros. A formata\u00e7\u00e3o l\u00f3gica n\u00e3o altera a estrutura f\u00edsica do disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fitas magn\u00e9ticas s\u00e3o muito utilizadas para backup por terem alta capacidade, alta velocidade e acesso direto aos dados.","id":9386277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fitas magn\u00e9ticas s\u00e3o muito utilizadas para backup por terem alta capacidade, alta velocidade e acesso direto aos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A principal diferen\u00e7a entre os CDs e DVDs \u00e9 o formato das trilhas de grava\u00e7\u00e3o. Nos CDs, as trilhas s\u00e3o espirais, enquanto, nos DVDs, as trilhas s\u00e3o conc\u00eantricas.","id":9386278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal diferen\u00e7a entre os CDs e DVDs \u00e9 o formato das trilhas de grava\u00e7\u00e3o. Nos CDs, as trilhas s\u00e3o espirais, enquanto, nos DVDs, as trilhas s\u00e3o conc\u00eantricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tempo de busca \u00e9 a medida que indica o tempo necess\u00e1rio para que a cabe\u00e7a de leitura e grava\u00e7\u00e3o de um disco r\u00edgido se posicione no setor do disco que deve ser lido ou gravado. Esse par\u00e2metro sofre influ\u00eancia do tempo de rota\u00e7\u00e3o dos discos.","id":9386279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de busca \u00e9 a medida que indica o tempo necess\u00e1rio para que a cabe\u00e7a de leitura e grava\u00e7\u00e3o de um disco r\u00edgido se posicione no setor do disco que deve ser lido ou gravado. Esse par\u00e2metro sofre influ\u00eancia do tempo de rota\u00e7\u00e3o dos discos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Armazenamento","oab":false,"nome":"Sistema de Armazenamento","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429201,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-armazenamento"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2371703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSolu\u00e7\u00e3o informatizada que visa o controle do ciclo de vida dos documentos, desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 a destina\u00e7\u00e3o final, seguindo os princ\u00edpios de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos\u201d. Tal conceito refere-se ao:","provas":[{"id":84559,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-arquivista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2467523,"hashId":"2c8d8545f5ac12f35dadeda83126c29b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSolu\u00e7\u00e3o informatizada que visa o controle do ciclo de vida dos documentos, desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 a destina\u00e7\u00e3o final, seguindo os princ\u00edpios de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal conceito refere-se ao:<\/p>","resposta":9795480,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.","id":9795477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema eletr\u00f4nico de gest\u00e3o de documentos.","id":9795478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema eletr\u00f4nico de gest\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema de gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos.","id":9795479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema informatizado de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.","id":9795480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema informatizado de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sistema de gest\u00e3o de documentos.","id":9795481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de gest\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":"arquivologia\/2467523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar a elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico de uma institui\u00e7\u00e3o, Lu\u00eds Carlos Lopes, em seu livro \u201cA nova arquiv\u00edstica na moderniza\u00e7\u00e3o administrativa\u201d, considera necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa e levantamento pr\u00e9vio de dados objetivos sobre a institui\u00e7\u00e3o, seu funcionamento e seu acervo.Considerando os itens a seguir, assinale a alternativa INCORRETA quanto aos dados necess\u00e1rios para tal levantamento.","provas":[{"id":84559,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-arquivista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2467567,"hashId":"1ae387106be301ea2e1feb35ddd94493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar a elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico de uma institui\u00e7\u00e3o, Lu\u00eds Carlos Lopes, em seu livro \u201cA nova arquiv\u00edstica na moderniza\u00e7\u00e3o administrativa\u201d, considera necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa e levantamento pr\u00e9vio de dados objetivos sobre a institui\u00e7\u00e3o, seu funcionamento e seu acervo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os itens a seguir, assinale a alternativa INCORRETA quanto aos dados necess\u00e1rios para tal levantamento.<\/p>","resposta":9795679,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As quantidades de documentos, expressas de acordo com regras aceitas universalmente.","id":9795677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As quantidades de documentos, expressas de acordo com regras aceitas universalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas das instala\u00e7\u00f5es e a situa\u00e7\u00e3o dos acervos no que se refere \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o.","id":9795678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas das instala\u00e7\u00f5es e a situa\u00e7\u00e3o dos acervos no que se refere \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os conte\u00fados informacionais espec\u00edficos, expressos de modo anal\u00edtico e hier\u00e1rquico.","id":9795679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados informacionais espec\u00edficos, expressos de modo anal\u00edtico e hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As unidades f\u00edsicas de arquivamento, isto \u00e9, a movelaria e embalagens utilizadas.","id":9795680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades f\u00edsicas de arquivamento, isto \u00e9, a movelaria e embalagens utilizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O modo original de arquivamento \u2013 classifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o \u2013 mesmo que emp\u00edrico e baseado no senso comum.","id":9795681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo original de arquivamento \u2013 classifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o \u2013 mesmo que emp\u00edrico e baseado no senso comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"}],"slug":"arquivologia\/2467567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o e reforma de edif\u00edcios para arquivos intermedi\u00e1rios e permanentes, visando, entre outros, a seguran\u00e7a e a conserva\u00e7\u00e3o do acervo, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":84559,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-arquivista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2467592,"hashId":"b946e927c524001065ece4d3b741b31e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o e reforma de edif\u00edcios para arquivos intermedi\u00e1rios e permanentes, visando, entre outros, a seguran\u00e7a e a conserva\u00e7\u00e3o do acervo, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9795790,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve-se evitar a constru\u00e7\u00e3o\/utiliza\u00e7\u00e3o de locais pr\u00f3ximos a \u00e1reas de intenso tr\u00e1fego sujeitas \u00e0 trepida\u00e7\u00e3o, ru\u00eddo e polui\u00e7\u00e3o.","id":9795789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se evitar a constru\u00e7\u00e3o\/utiliza\u00e7\u00e3o de locais pr\u00f3ximos a \u00e1reas de intenso tr\u00e1fego sujeitas \u00e0 trepida\u00e7\u00e3o, ru\u00eddo e polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"caso utilize\u00ad-se estantes autoportantes para o armazenamento de documentos, a carga sobre o solo deve ser calculada em rela\u00e7\u00e3o ao volume total do acervo.","id":9795790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso utilize\u00ad-se estantes autoportantes para o armazenamento de documentos, a carga sobre o solo deve ser calculada em rela\u00e7\u00e3o ao volume total do acervo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra danos causados por fogo e \u00e1gua, recomenda-se que as \u00e1reas de dep\u00f3sito devem ser totalmente desvinculadas das \u00e1reas destinadas ao atendimento p\u00fablico e tamb\u00e9m independentes das \u00e1reas de trabalho arquiv\u00edstico e administrativo.","id":9795791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra danos causados por fogo e \u00e1gua, recomenda-se que as \u00e1reas de dep\u00f3sito devem ser totalmente desvinculadas das \u00e1reas destinadas ao atendimento p\u00fablico e tamb\u00e9m independentes das \u00e1reas de trabalho arquiv\u00edstico e administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as fileiras de estantes precisam ser dispostas no sentido da circula\u00e7\u00e3o do ar, de forma a nunca bloquear o seu movimento, evitando-se, assim, a forma\u00e7\u00e3o de bols\u00f5es de ar estagnado.","id":9795792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fileiras de estantes precisam ser dispostas no sentido da circula\u00e7\u00e3o do ar, de forma a nunca bloquear o seu movimento, evitando-se, assim, a forma\u00e7\u00e3o de bols\u00f5es de ar estagnado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"espa\u00e7os menores e compactos s\u00e3o mais eficientes quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ambientais, necess\u00e1rias \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o, do que as constru\u00e7\u00f5es amplas com grandes v\u00e3os ou abertas.","id":9795793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7os menores e compactos s\u00e3o mais eficientes quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ambientais, necess\u00e1rias \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o, do que as constru\u00e7\u00f5es amplas com grandes v\u00e3os ou abertas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404783,"slug":"arquivologia-conservacao"}],"slug":"arquivologia\/2467592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a representa\u00e7\u00e3o deste recorte da Tabela de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o de documentos relativos \u00e0s atividades\u00ad meio do Poder Executivo Federal:IIIIIIControle interno.Auditoria interno.003.15 anosGuarda permanenteHabilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e Regulariza\u00e7\u00e3o Fiscal0122 anosElimina\u00e7\u00e3oControle e aplica\u00e7\u00e3o de provas021.3At\u00e9 a homologa\u00e7\u00e3o do eventoElimina\u00e7\u00e3oRedistribui\u00e7\u00e3o022.452 anosElimina\u00e7\u00e3oAs colunas I, II e III correspondem, respectivamente, a:","provas":[{"id":84559,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-arquivista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2467610,"hashId":"f6fdc1be9170b3bf6b36672a34d90d33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a representa\u00e7\u00e3o deste recorte da Tabela de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o de documentos relativos \u00e0s atividades\u00ad meio do Poder Executivo Federal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 532px;\"><colgroup><col width=\"141.9943084716797\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"160\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"131\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-spja\"><td data-row=\"row-spja\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spja\" data-cell=\"cell-celp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-spja\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spja\" data-cell=\"cell-nur3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-spja\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spja\" data-cell=\"cell-c8ug\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-spja\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spja\" data-cell=\"cell-h67s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jj9s\"><td data-row=\"row-jj9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jj9s\" data-cell=\"cell-s5w5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controle interno.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jj9s\" data-cell=\"cell-s5w5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Auditoria interno.<\/p><\/td><td data-row=\"row-jj9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jj9s\" data-cell=\"cell-slbu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">003.1<\/p><\/td><td data-row=\"row-jj9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jj9s\" data-cell=\"cell-y5fk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5 anos<\/p><\/td><td data-row=\"row-jj9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jj9s\" data-cell=\"cell-1yvh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Guarda permanente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m22j\"><td data-row=\"row-m22j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m22j\" data-cell=\"cell-37gy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e Regulariza\u00e7\u00e3o Fiscal<\/p><\/td><td data-row=\"row-m22j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m22j\" data-cell=\"cell-8h0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">012<\/p><\/td><td data-row=\"row-m22j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m22j\" data-cell=\"cell-6mo9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 anos<\/p><\/td><td data-row=\"row-m22j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m22j\" data-cell=\"cell-5mpg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Elimina\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kg0k\"><td data-row=\"row-kg0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0k\" data-cell=\"cell-ozj1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Controle e aplica\u00e7\u00e3o de provas<\/p><\/td><td data-row=\"row-kg0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0k\" data-cell=\"cell-5hi3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">021.3<\/p><\/td><td data-row=\"row-kg0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0k\" data-cell=\"cell-q3kn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">At\u00e9 a homologa\u00e7\u00e3o do evento<\/p><\/td><td data-row=\"row-kg0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kg0k\" data-cell=\"cell-ys88\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Elimina\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yjo3\"><td data-row=\"row-yjo3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yjo3\" data-cell=\"cell-w3ko\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Redistribui\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-yjo3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yjo3\" data-cell=\"cell-436o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">022.4<\/p><\/td><td data-row=\"row-yjo3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yjo3\" data-cell=\"cell-fxda\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">52 anos<\/p><\/td><td data-row=\"row-yjo3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yjo3\" data-cell=\"cell-19y6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Elimina\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As colunas I, II e III correspondem, respectivamente, a:<\/p>","resposta":9795877,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assunto, c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o e prazos de guarda.","id":9795874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assunto, c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o e prazos de guarda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"plano de classifica\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o e prazos de guarda.","id":9795875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano de classifica\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o e prazos de guarda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00famero do documento, ciclo documental e controle.","id":9795876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero do documento, ciclo documental e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o, prazos de guarda e destina\u00e7\u00e3o final.","id":9795877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o, prazos de guarda e destina\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie documental, prazos de guarda e observa\u00e7\u00e3o.","id":9795878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie documental, prazos de guarda e observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2467610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84070,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2467955,"hashId":"8a1787b593b03ece4395fa9560d74ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9797367,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 8.142\/90 disp\u00f5e apenas sobre os Conselhos de Sa\u00fade, apontando para o controle governamental sob a responsabilidade da Uni\u00e3o.","id":9797367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.142\/90 disp\u00f5e apenas sobre os Conselhos de Sa\u00fade, apontando para o controle governamental sob a responsabilidade da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 8.842\/1994, contempla sua finalidade pelo T\u00edtulo I nos artigos 1\u00ba e 2\u00ba na seguinte disposi\u00e7\u00e3o: \"A pol\u00edtica nacional do idoso tem por objetivo assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade\"; \"Considera-se idoso, para os efeitos desta lei, a pessoa maior de sessenta anos de idade\".","id":9797368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.842\/1994, contempla sua finalidade pelo T\u00edtulo I nos artigos 1\u00ba e 2\u00ba na seguinte disposi\u00e7\u00e3o: \"A pol\u00edtica nacional do idoso tem por objetivo assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade\"; \"Considera-se idoso, para os efeitos desta lei, a pessoa maior de sessenta anos de idade\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 12.288\/2010, institui o Estatuto da Igualdade Racial; altera as Leis nos 7.716, de 5 de janeiro de 1989, 9.029, de 13 de abril de 1995, 7.347, de 24 de julho de 1985, e 10.778, de 24 de novembro de 2003, dispondo em seu Art. 6\u00ba. O direito \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra ser\u00e1 garantido pelo poder p\u00fablico mediante pol\u00edticas universais, sociais e econ\u00f4micas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7as e de outros agravos.","id":9797369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 12.288\/2010, institui o Estatuto da Igualdade Racial; altera as Leis nos 7.716, de 5 de janeiro de 1989, 9.029, de 13 de abril de 1995, 7.347, de 24 de julho de 1985, e 10.778, de 24 de novembro de 2003, dispondo em seu Art. 6\u00ba. O direito \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra ser\u00e1 garantido pelo poder p\u00fablico mediante pol\u00edticas universais, sociais e econ\u00f4micas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7as e de outros agravos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 8.080\/90 disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":9797370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.080\/90 disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","oab":true,"nome":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398667,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-igualdade-racial-lei-no-12-288-2010"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"legislacao-federal\/2467955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 7 .508\/11, ser\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva da Comiss\u00f5es Tripartites a pactua\u00e7\u00e3o:I. das diretrizes gerais para a composi\u00e7\u00e3o da RENASES (Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade);II. das etapas do processo e os prazos do planejamento municipal em conson\u00e2ncia com os planejamentos estadual e nacional;III. das diretrizes nacionais, do financiamento e das quest\u00f5es operacionais das Regi\u00f5es de Sa\u00fade situadas em fronteiras com outros pa\u00edses, respeitadas, em todos os casos, as normas que regem as rela\u00e7\u00f5es internacionais.Est\u00e1 correto o que se apresenta em:","provas":[{"id":83950,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro Plantonista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2468163,"hashId":"29ddec6eb3fcabb9708beb7fe610fd01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 7 .508\/11, ser\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva da Comiss\u00f5es Tripartites a pactua\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. das diretrizes gerais para a composi\u00e7\u00e3o da RENASES (Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. das etapas do processo e os prazos do planejamento municipal em conson\u00e2ncia com os planejamentos estadual e nacional;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. das diretrizes nacionais, do financiamento e das quest\u00f5es operacionais das Regi\u00f5es de Sa\u00fade situadas em fronteiras com outros pa\u00edses, respeitadas, em todos os casos, as normas que regem as rela\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se apresenta em:<\/p>","resposta":9798229,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9798227,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9798228,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9798229,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9798230,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9798231,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2468163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas \u00e9 composta por uma s\u00e9rie de atividades e processos integrados, os quais devem atuar de forma alinhada para atingir os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a atividade realizada no processo b\u00e1sico de aplicar pessoas.","provas":[{"id":77677,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2335594,"hashId":"86375229aa595af0b17103d30a71c2f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de pessoas \u00e9 composta por uma s\u00e9rie de atividades e processos integrados, os quais devem atuar de forma alinhada para atingir os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a atividade realizada no processo b\u00e1sico de aplicar pessoas.<\/p>","resposta":9228854,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es ambientais e psicol\u00f3gicas satisfat\u00f3rias para os colaboradores.","id":9228853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es ambientais e psicol\u00f3gicas satisfat\u00f3rias para os colaboradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es de desempenho da for\u00e7a de trabalho.","id":9228854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es de desempenho da for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de programas de comunica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento no ambiente interno.","id":9228855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o de programas de comunica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento no ambiente interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de atividades de consolida\u00e7\u00e3o da cultura organizacional entre novos funcion\u00e1rios.","id":9228856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de atividades de consolida\u00e7\u00e3o da cultura organizacional entre novos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento intensivo de atividades com uso de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":9228857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento intensivo de atividades com uso de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":"administracao-geral\/2335594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos podem variar conforme as caracter\u00edsticas pessoais dos envolvidos, dando origem a situa\u00e7\u00f5es diferentes, a depender da abordagem.Considerando os estilos de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, o funcion\u00e1rio p\u00fablico que, em meio a um desentendimento com um colega de trabalho, adota uma postura de pouca assertividade e n\u00e3o cooperativa, est\u00e1 adotando o estilo denominado","provas":[{"id":77677,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2335618,"hashId":"3199e3afcab2a162dffa7048fe213823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos podem variar conforme as caracter\u00edsticas pessoais dos envolvidos, dando origem a situa\u00e7\u00f5es diferentes, a depender da abordagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os estilos de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, o funcion\u00e1rio p\u00fablico que, em meio a um desentendimento com um colega de trabalho, adota uma postura de pouca assertividade e n\u00e3o cooperativa, est\u00e1 adotando o estilo denominado<\/p>","resposta":9228971,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o.","id":9228969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"colabora\u00e7\u00e3o.","id":9228970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"evita\u00e7\u00e3o.","id":9228971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":9228972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acomoda\u00e7\u00e3o.","id":9228973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/2335618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito penal brasileiro adota o sistema trif\u00e1sico quanto \u00e0 dosimetria da pena, conforme disposto no art. 68 do C\u00f3digo Penal. Acerca da mat\u00e9ria, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":77662,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:28:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2335647,"hashId":"3e86425e4c1b7de444fee116a1d06614","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito penal brasileiro adota o sistema trif\u00e1sico quanto \u00e0 dosimetria da pena, conforme disposto no art. 68 do C\u00f3digo Penal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da mat\u00e9ria, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":9229114,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reincid\u00eancia deve ser valorada na segunda fase da dosimetria penal.","id":9229110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reincid\u00eancia deve ser valorada na segunda fase da dosimetria penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na terceira fase da dosimetria penal, as causas de aumento podem majorar a pena al\u00e9m do m\u00e1ximo legal e as causas de diminui\u00e7\u00e3o podem resultar em quantum inferior ao m\u00ednimo legal.","id":9229111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na terceira fase da dosimetria penal, as causas de aumento podem majorar a pena al\u00e9m do m\u00e1ximo legal e as causas de diminui\u00e7\u00e3o podem resultar em <em>quantum<\/em> inferior ao m\u00ednimo legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na segunda fase da dosimetria, as agravantes n\u00e3o podem aumentar a pena al\u00e9m do m\u00e1ximo legal.","id":9229112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda fase da dosimetria, as agravantes n\u00e3o podem aumentar a pena al\u00e9m do m\u00e1ximo legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No concurso de causas de aumento ou de diminui\u00e7\u00e3o previstas na parte especial, pode o juiz limitar-se a um s\u00f3 aumento ou a uma s\u00f3 diminui\u00e7\u00e3o, prevalecendo, todavia, a causa que mais aumente ou diminua.","id":9229113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No concurso de causas de aumento ou de diminui\u00e7\u00e3o previstas na parte especial, pode o juiz limitar-se a um s\u00f3 aumento ou a uma s\u00f3 diminui\u00e7\u00e3o, prevalecendo, todavia, a causa que mais aumente ou diminua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No concurso de agravantes e atenuantes, a pena deve aproximar-se do limite indicado pelas circunst\u00e2ncias preponderantes, entendendo-se como tais as que resultam dos motivos do crime, da personalidade do agente e das consequ\u00eancias do crime.","id":9229114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No concurso de agravantes e atenuantes, a pena deve aproximar-se do limite indicado pelas circunst\u00e2ncias preponderantes, entendendo-se como tais as que resultam dos motivos do crime, da personalidade do agente e das consequ\u00eancias do crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","oab":false,"nome":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413856,"slug":"direito-penal-segunda-fase-da-dosimetria-da-pena-agravantes-e-atenuantes-pena-intermediaria-ou-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso de circunst\u00e2ncias agravante e atenuantes","oab":false,"nome":"Concurso de circunst\u00e2ncias agravante e atenuantes","pai":413856,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418711,"slug":"direito-penal-concurso-de-circunstancias-agravante-e-atenuantes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2335647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cultura organizacional \u00e9 um aspecto relacionado \u00e0 identidade das organiza\u00e7\u00f5es, que permite a cria\u00e7\u00e3o de um senso de pertencimento aos seus membros.Para a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o da cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o, podem ser utilizados diferentes tipos de mecanismos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 relacionada aos chamados mecanismos secund\u00e1rios. ","provas":[{"id":77677,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:28:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2335670,"hashId":"0e0425d743a563b7415386b507956568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura organizacional \u00e9 um aspecto relacionado \u00e0 identidade das organiza\u00e7\u00f5es, que permite a cria\u00e7\u00e3o de um senso de pertencimento aos seus membros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o da cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o, podem ser utilizados diferentes tipos de mecanismos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 relacionada aos chamados <em>mecanismos secund\u00e1rios. <\/em><\/p>","resposta":9229226,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma de aloca\u00e7\u00e3o de recursos.","id":9229223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de aloca\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de recrutamento utilizados.","id":9229224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de recrutamento utilizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A maneira que os l\u00edderes reagem a crises.","id":9229225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maneira que os l\u00edderes reagem a crises.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os rituais praticados na organiza\u00e7\u00e3o.","id":9229226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os rituais praticados na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A delibera\u00e7\u00e3o sobre a modelagem de pap\u00e9is.","id":9229227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A delibera\u00e7\u00e3o sobre a modelagem de pap\u00e9is.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/2335670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um instituto p\u00fablico brasileiro de pesquisas estat\u00edsticas esteja fazendo o tratamento de dados pessoais sens\u00edveis e n\u00e3o anonimizados, sem o fornecimento expresso dos respectivos titulares, sob a alega\u00e7\u00e3o de que essa conduta \u00e9 indispens\u00e1vel para a pesquisa realizada.Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 de acordo com as regras previstas na LGPD.","provas":[{"id":77677,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2335707,"hashId":"592cadcf6a8eb712311371a55f946a0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um instituto p\u00fablico brasileiro de pesquisas estat\u00edsticas esteja fazendo o tratamento de dados pessoais sens\u00edveis e n\u00e3o anonimizados, sem o fornecimento expresso dos respectivos titulares, sob a alega\u00e7\u00e3o de que essa conduta \u00e9 indispens\u00e1vel para a pesquisa realizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 de acordo com as regras previstas na LGPD.<\/p>","resposta":9229407,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra integralmente irregular.","id":9229403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra integralmente irregular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra regular quanto \u00e0 justificativa, mas os dados deveriam ser necessariamente anonimizados.","id":9229404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra regular quanto \u00e0 justificativa, mas os dados deveriam ser necessariamente anonimizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra regular com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 n\u00e3o anonimiza\u00e7\u00e3o dos dados, mas a situa\u00e7\u00e3o demanda, necessariamente, consentimento dos titulares.","id":9229405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra regular com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 n\u00e3o anonimiza\u00e7\u00e3o dos dados, mas a situa\u00e7\u00e3o demanda, necessariamente, consentimento dos titulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra regular, contanto que o \u00f3rg\u00e3o tenha pago valor justo aos titulares.","id":9229406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra regular, contanto que o \u00f3rg\u00e3o tenha pago valor justo aos titulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra regular em todos os aspectos.","id":9229407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do \u00f3rg\u00e3o se mostra regular em todos os aspectos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2335707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as normas previstas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), considerando as mudan\u00e7as estabelecidas pela reforma trabalhista, \u00e9 correto afirmar que, contanto que haja concord\u00e2ncia do empregado, as f\u00e9rias poder\u00e3o ser usufru\u00eddas ","provas":[{"id":77677,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2335738,"hashId":"77930c51d2cfc3b2451020f927648cf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as normas previstas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), considerando as mudan\u00e7as estabelecidas pela reforma trabalhista, \u00e9 correto afirmar que, contanto que haja concord\u00e2ncia do empregado, as f\u00e9rias poder\u00e3o ser usufru\u00eddas <\/p>","resposta":9229558,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a quatorze dias corridos e os demais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a cinco dias corridos, cada um.","id":9229558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a quatorze dias corridos e os demais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a cinco dias corridos, cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a vinte dias corridos e os demais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a cinco dias corridos, cada um.","id":9229559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a vinte dias corridos e os demais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a cinco dias corridos, cada um.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, sendo que nenhum deles poder\u00e1 ser inferior a dez dias corridos.","id":9229560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, sendo que nenhum deles poder\u00e1 ser inferior a dez dias corridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em at\u00e9 dois per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a quatorze dias corridos.","id":9229561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em at\u00e9 dois per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a quatorze dias corridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em at\u00e9 dois per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a dez dias corridos.","id":9229562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em at\u00e9 dois per\u00edodos, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a dez dias corridos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-das-ferias"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2335738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arcabou\u00e7o legal brasileiro possui uma s\u00e9rie de previs\u00f5es trabalhistas orientadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do trabalho da mulher, visando garantir uma maior equidade no mercado de trabalho.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma medida para a prote\u00e7\u00e3o da mulher no mercado de trabalho, prevista na CLT.","provas":[{"id":77677,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2335760,"hashId":"9e728390b22cb3ad9a1eedc5402ac2b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arcabou\u00e7o legal brasileiro possui uma s\u00e9rie de previs\u00f5es trabalhistas orientadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do trabalho da mulher, visando garantir uma maior equidade no mercado de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma medida para a prote\u00e7\u00e3o da mulher no mercado de trabalho, prevista na CLT.<\/p>","resposta":9229668,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o de cadeiras ou bancos, em n\u00famero suficiente, que permitam \u00e0s mulheres trabalhar sem grande esgotamento f\u00edsico.","id":9229668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disposi\u00e7\u00e3o de cadeiras ou bancos, em n\u00famero suficiente, que permitam \u00e0s mulheres trabalhar sem grande esgotamento f\u00edsico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rios espec\u00edficos com arm\u00e1rios privativos para mulheres, em estabelecimentos comerciais e afins independentemente da exig\u00eancia de trocas de roupas.","id":9229669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instala\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rios espec\u00edficos com arm\u00e1rios privativos para mulheres, em estabelecimentos comerciais e afins independentemente da exig\u00eancia de trocas de roupas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o de local apropriado em que seja permitido \u00e0s funcion\u00e1rias guardar sob vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia seus filhos at\u00e9 os 5 anos de idade.","id":9229670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disposi\u00e7\u00e3o de local apropriado em que seja permitido \u00e0s funcion\u00e1rias guardar sob vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia seus filhos at\u00e9 os 5 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Veda\u00e7\u00e3o de ser empregada em servi\u00e7o que demande for\u00e7a muscular superior a 10 quilos para o trabalho cont\u00ednuo, que possam causar desconfortos.","id":9229671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veda\u00e7\u00e3o de ser empregada em servi\u00e7o que demande for\u00e7a muscular superior a 10 quilos para o trabalho cont\u00ednuo, que possam causar desconfortos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fornecimento \u00e0s funcion\u00e1rias, a pre\u00e7o de custo, de equipamentos para a prote\u00e7\u00e3o dos olhos, de acordo com a natureza do trabalho.","id":9229672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecimento \u00e0s funcion\u00e1rias, a pre\u00e7o de custo, de equipamentos para a prote\u00e7\u00e3o dos olhos, de acordo com a natureza do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2335760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano de carreira \u00e9 um instrumento que permite ao colaborador compreender como ser\u00e1 o seu processo de crescimento na organiza\u00e7\u00e3o e quais as caracter\u00edsticas que devem ser desenvolvidas para seu sucesso.Com base nisso, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a estrutura de carreira na qual o colaborador inicia em um cargo b\u00e1sico e, posteriormente, pode optar pela carreira t\u00e9cnica ou gerencial.","provas":[{"id":77677,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2335793,"hashId":"fd820ffa1662a72edeabff3ce21eb81c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de carreira \u00e9 um instrumento que permite ao colaborador compreender como ser\u00e1 o seu processo de crescimento na organiza\u00e7\u00e3o e quais as caracter\u00edsticas que devem ser desenvolvidas para seu sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nisso, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a estrutura de carreira na qual o colaborador inicia em um cargo b\u00e1sico e, posteriormente, pode optar pela carreira t\u00e9cnica ou gerencial.<\/p>","resposta":9229837,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estruturas paralelas.","id":9229833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estruturas paralelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Linha generalista.","id":9229834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linha generalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrutura em rede.","id":9229835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura em rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estrutura em linha hier\u00e1rquica.","id":9229836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura em linha hier\u00e1rquica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estrutura em Y.","id":9229837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura em Y.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2335793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25992,"slug":"soldado-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":26350,"slug":"soldado-area-tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":26351,"slug":null},{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram apenas cinco dias, mas marcaram a hist\u00f3ria da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. No in\u00edcio de novembro de 1904, o Rio de Janeiro, ent\u00e3o capital federal, foi palco da maior revolta urbana que j\u00e1 tinha sido vista na cidade. O estopim da rebeli\u00e3o popular foi uma lei que determinava a obrigatoriedade de vacina\u00e7\u00e3o contra a var\u00edola, que mais tarde foi revogada. Como resultado desse cen\u00e1rio, posteriormente observou-se que ","provas":[{"id":97843,"cargo":{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25992,"slug":"soldado-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-soldado-area-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":98190,"cargo":{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":26350,"slug":"soldado-area-tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":98191,"cargo":{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":26351,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":98192,"cargo":{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Pol\u00edcias Militares","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Soldado Policial Militar","id":119},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2673750,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram apenas cinco dias, mas marcaram a hist\u00f3ria da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. No in\u00edcio de novembro de 1904, o Rio de Janeiro, ent\u00e3o capital federal, foi palco da maior revolta urbana que j\u00e1 tinha sido vista na cidade. O estopim da rebeli\u00e3o popular foi uma lei que determinava a obrigatoriedade de vacina\u00e7\u00e3o contra a var\u00edola, que mais tarde foi revogada. Como resultado desse cen\u00e1rio, posteriormente observou-se que <\/p>","resposta":10696914,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vacina era ineficiente, visto que os imunizados contra\u00edram o v\u00edrus mais tarde.","id":10696912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina era ineficiente, visto que os imunizados contra\u00edram o v\u00edrus mais tarde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma variante, conhecida como var\u00edola dos macacos, passou a circular entre a popula\u00e7\u00e3o.","id":10696913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma variante, conhecida como var\u00edola dos macacos, passou a circular entre a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma nova e intensa epidemia de var\u00edola voltou a atingir o Rio de Janeiro.","id":10696914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma nova e intensa epidemia de var\u00edola voltou a atingir o Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diminu\u00edram as taxas de hospitaliza\u00e7\u00e3o pela var\u00edola nos anos subsequentes. ","id":10696915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminu\u00edram as taxas de hospitaliza\u00e7\u00e3o pela var\u00edola nos anos subsequentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no ano seguinte, a var\u00edola foi erradicada no Brasil devido \u00e0 imunidade de rebanho. ","id":10696916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ano seguinte, a var\u00edola foi erradicada no Brasil devido \u00e0 imunidade de rebanho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2673750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25992,"slug":"soldado-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":26350,"slug":"soldado-area-tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":26351,"slug":null},{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os indicadores de sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":97843,"cargo":{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25992,"slug":"soldado-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-soldado-area-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":98190,"cargo":{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":26350,"slug":"soldado-area-tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":98191,"cargo":{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":26351,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":98192,"cargo":{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Pol\u00edcias Militares","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Soldado Policial Militar","id":119},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2673776,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os indicadores de sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10697036,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um indicador de sa\u00fade tem capacidade de mensurar uma caracter\u00edstica de sa\u00fade em uma determinada popula\u00e7\u00e3o.","id":10697036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indicador de sa\u00fade tem capacidade de mensurar uma caracter\u00edstica de sa\u00fade em uma determinada popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dado e indicador s\u00e3o sin\u00f4nimos, pois descrevem a mesma qualidade da informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":10697037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado e indicador s\u00e3o sin\u00f4nimos, pois descrevem a mesma qualidade da informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A maioria dos indicadores de sa\u00fade n\u00e3o tem viabilidade para serem mensurados em diferentes n\u00edveis geogr\u00e1ficos e subgrupos populacionais.","id":10697038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos indicadores de sa\u00fade n\u00e3o tem viabilidade para serem mensurados em diferentes n\u00edveis geogr\u00e1ficos e subgrupos populacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto maior a magnitude de um indicador de sa\u00fade, pior o estado de sa\u00fade dos indiv\u00edduos dessa popula\u00e7\u00e3o.","id":10697039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior a magnitude de um indicador de sa\u00fade, pior o estado de sa\u00fade dos indiv\u00edduos dessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A taxa de mortalidade infantil e a raz\u00e3o de mortalidade materna s\u00e3o exemplos de indicadores positivos.","id":10697040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de mortalidade infantil e a raz\u00e3o de mortalidade materna s\u00e3o exemplos de indicadores positivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2673776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25992,"slug":"soldado-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":26350,"slug":"soldado-area-tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":26351,"slug":null},{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos problemas fundamentais para a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 sa\u00fade das pessoas privadas de liberdade \u00e9 a supera\u00e7\u00e3o das dificuldades impostas pela pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o de confinamento, que dificulta o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade de forma integral e efetiva. Um dos princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas Privadas de Liberdade no Sistema Prisional (PNAISP) \u00e9","provas":[{"id":97843,"cargo":{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":25992,"slug":"soldado-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-soldado-area-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":98190,"cargo":{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":26350,"slug":"soldado-area-tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":98191,"cargo":{"descricao":"Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":26351,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":98192,"cargo":{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Pol\u00edcias Militares","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Soldado Policial Militar","id":119},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2673784,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos problemas fundamentais para a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 sa\u00fade das pessoas privadas de liberdade \u00e9 a supera\u00e7\u00e3o das dificuldades impostas pela pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o de confinamento, que dificulta o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade de forma integral e efetiva. Um dos princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas Privadas de Liberdade no Sistema Prisional (PNAISP) \u00e9<\/p>","resposta":10697072,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar encaminhamento dos apenados para a rede de aten\u00e7\u00e3o extramuros. ","id":10697071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar encaminhamento dos apenados para a rede de aten\u00e7\u00e3o extramuros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade. ","id":10697072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aumentar o foco das atividades assistenciais, sobrepondo-se as preventivas.","id":10697073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar o foco das atividades assistenciais, sobrepondo-se as preventivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diminuir os custos com atendimentos de sa\u00fade dos custodiados.","id":10697074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir os custos com atendimentos de sa\u00fade dos custodiados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"garantir que todos os n\u00edveis de assist\u00eancia sejam realizados dentro do ambiente prisional.","id":10697075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir que todos os n\u00edveis de assist\u00eancia sejam realizados dentro do ambiente prisional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas Privadas de Liberdade no Sistema Prisional (PNAISP)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas Privadas de Liberdade no Sistema Prisional (PNAISP)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407332,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-das-pessoas-privadas-de-liberdade-no-sistema-prisional-pnaisp"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2673784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A geografia humana dedica-se ao estudo, interpreta\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e cr\u00edtica da rela\u00e7\u00e3o dos grupos humanos com o meio f\u00edsico em que vivem analisando os processos de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico no transcorrer do tempo hist\u00f3rico bem como os seus impactos.Acerca da geografia humana na contemporaneidade e seus temas e m\u00e9todos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93474,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Ge\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2645890,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A geografia humana dedica-se ao estudo, interpreta\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e cr\u00edtica da rela\u00e7\u00e3o dos grupos humanos com o meio f\u00edsico em que vivem analisando os processos de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico no transcorrer do tempo hist\u00f3rico bem como os seus impactos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da geografia humana na contemporaneidade e seus temas e m\u00e9todos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10569432,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A periodiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 marcada por meios geogr\u00e1ficos, nos quais o conjunto de t\u00e9cnicas induz ao surgimento de novas formas e rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o como o atual meio t\u00e9cnico industrial.","id":10569431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A periodiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 marcada por meios geogr\u00e1ficos, nos quais o conjunto de t\u00e9cnicas induz ao surgimento de novas formas e rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o como o atual meio t\u00e9cnico industrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A urbaniza\u00e7\u00e3o de diversas sociedades ao redor do planeta Terra foi respons\u00e1vel pelo desenvolvimento de estudos sobre a geografia humana e como a sociedade impactou a vida no mundo contempor\u00e2neo.","id":10569432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A urbaniza\u00e7\u00e3o de diversas sociedades ao redor do planeta Terra foi respons\u00e1vel pelo desenvolvimento de estudos sobre a geografia humana e como a sociedade impactou a vida no mundo contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A geografia humana estuda e enfatiza os fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos na escala do lugar, principal escala de ocorr\u00eancia da vida no sistema mundo.","id":10569433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A geografia humana estuda e enfatiza os fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos na escala do lugar, principal escala de ocorr\u00eancia da vida no sistema mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O estudo do homem e do meio \u00e9 o objeto de estudo da geografia humana que ocorre principalmente nas regi\u00f5es densamente povoadas, chamadas pelos ge\u00f3grafos gregos de anec\u00famenas.","id":10569434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo do homem e do meio \u00e9 o objeto de estudo da geografia humana que ocorre principalmente nas regi\u00f5es densamente povoadas, chamadas pelos ge\u00f3grafos gregos de anec\u00famenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico na globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 marcada pela aus\u00eancia de contradi\u00e7\u00f5es entre os grupos humanos, pois a sociedade de consumo diminuiu as tens\u00f5es entre pa\u00edses.","id":10569435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico na globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 marcada pela aus\u00eancia de contradi\u00e7\u00f5es entre os grupos humanos, pois a sociedade de consumo diminuiu as tens\u00f5es entre pa\u00edses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397316,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416556,"slug":"geografia-nocoes-gerais-de-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"}],"slug":"geografia\/2645890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Epidemiologista","id":25494,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-epidemiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 2020 foi lan\u00e7ado e-SUS Notifica para receber notifica\u00e7\u00f5es de S\u00edndrome Gripal (SG) suspeita e confirmada de Covid-19 no Brasil. Sobre esse sistema de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Epidemiologista","id":25494,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-epidemiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-enfermeiro-epidemiologista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Epidemiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2393419,"hashId":"64f1a67597db832414cab6933523d4af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mar\u00e7o de 2020 foi lan\u00e7ado e-SUS Notifica para receber notifica\u00e7\u00f5es de S\u00edndrome Gripal (SG) suspeita e confirmada de Covid-19 no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse sistema de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9475896,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no m\u00f3dulo \u201cNotifica\u00e7\u00e3o Covid-19\u201d devem ser registrados apenas os casos confirmados.","id":9475893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00f3dulo \u201cNotifica\u00e7\u00e3o Covid-19\u201d devem ser registrados apenas os casos confirmados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os casos suspeitos e testes laboratoriais com resultado negativo s\u00e3o notificados o m\u00f3dulo de \u201cCasos suspeitos\u201d.","id":9475894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os casos suspeitos e testes laboratoriais com resultado negativo s\u00e3o notificados o m\u00f3dulo de \u201cCasos suspeitos\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"existe um m\u00f3dulo espec\u00edfico para notifica\u00e7\u00e3o exclusiva dos testes laboratoriais com resultado positivo.","id":9475895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe um m\u00f3dulo espec\u00edfico para notifica\u00e7\u00e3o exclusiva dos testes laboratoriais com resultado positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no m\u00f3dulo de \u201cMonitoramento de contatos\u201d, \u00e9 poss\u00edvel monitorar indiv\u00edduos que tiveram contato com caso suspeito ou confirmado de Covid-19.","id":9475896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00f3dulo de \u201cMonitoramento de contatos\u201d, \u00e9 poss\u00edvel monitorar indiv\u00edduos que tiveram contato com caso suspeito ou confirmado de Covid-19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as notifica\u00e7\u00f5es devem ser feitas por profissionais com \u201cstatus de gest\u00e3o\u201d, previamente cadastrados e que ser\u00e3o respons\u00e1veis pelo rastreamento do caso.","id":9475897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as notifica\u00e7\u00f5es devem ser feitas por profissionais com \u201cstatus de gest\u00e3o\u201d, previamente cadastrados e que ser\u00e3o respons\u00e1veis pelo rastreamento do caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2393419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista Odontopediatra","id":19097,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-odontopediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle da dor durante um procedimento cir\u00fargico \u00e9 fundamental para o manejo do comportamento do paciente infantil. Portanto, a aplica\u00e7\u00e3o da anestesia local de forma indolor e segura \u00e9 fundamental no sucesso do tratamento. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico t\u00f3pico e dos cuidados devem ser tomados em sua aplica\u00e7\u00e3o, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) O anest\u00e9sico t\u00f3pico em spray \u00e9 o mais eficaz para ser utilizado no paciente infantil. ( ) O anest\u00e9sico t\u00f3pico permite a pun\u00e7\u00e3o atraum\u00e1tica da agulha. ( ) O anest\u00e9sico t\u00f3pico precisa estar em contato com a mucosa seca durante um tempo m\u00ednimo de 2 minutos. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":79853,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista Odontopediatra","id":19097,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-odontopediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-odontopediatra-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista Odontopediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2393665,"hashId":"0c36de58aa1b9f7a89e188c531373045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da dor durante um procedimento cir\u00fargico \u00e9 fundamental para o manejo do comportamento do paciente infantil. Portanto, a aplica\u00e7\u00e3o da anestesia local de forma indolor e segura \u00e9 fundamental no sucesso do tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico t\u00f3pico e dos cuidados devem ser tomados em sua aplica\u00e7\u00e3o, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O anest\u00e9sico t\u00f3pico em spray \u00e9 o mais eficaz para ser utilizado no paciente infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O anest\u00e9sico t\u00f3pico permite a pun\u00e7\u00e3o atraum\u00e1tica da agulha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O anest\u00e9sico t\u00f3pico precisa estar em contato com a mucosa seca durante um tempo m\u00ednimo de 2 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9477119,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9477119,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9477120,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9477121,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9477122,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9477123,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2393665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25469,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada - RDC n\u00ba 222, de 28 de mar\u00e7o de 2018, o ato de embalar os res\u00edduos segregados em sacos ou recipientes que evitem vazamentos e, quando necess\u00e1rio, sejam resistentes \u00e0s a\u00e7\u00f5es de punctura, ruptura e tombamento, e que sejam adequados f\u00edsica e quimicamente ao conte\u00fado acondicionado \u00e9 denominado","provas":[{"id":79879,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25469,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:29:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2393731,"hashId":"9b4d978acc9e33d57997190ec1cd25db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada - RDC n\u00ba 222, de 28 de mar\u00e7o de 2018, o ato de embalar os res\u00edduos segregados em sacos ou recipientes que evitem vazamentos e, quando necess\u00e1rio, sejam resistentes \u00e0s a\u00e7\u00f5es de punctura, ruptura e tombamento, e que sejam adequados f\u00edsica e quimicamente ao conte\u00fado acondicionado \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9477451,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aterro de res\u00edduos perigosos.","id":9477449,"corpo":"<p>aterro de res\u00edduos perigosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"armazenamento externo.","id":9477450,"corpo":"<p>armazenamento externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acondicionamento.","id":9477451,"corpo":"<p>acondicionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"armazenamento tempor\u00e1rio.","id":9477452,"corpo":"<p>armazenamento tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compostagem.","id":9477453,"corpo":"<p>compostagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2393731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma f\u00e1brica de tapetes artesanais, 9 oper\u00e1rios conseguem fabricar 45 pe\u00e7as em 30 dias. Se o propriet\u00e1rio contratar mais 3 funcion\u00e1rios, que trabalham no mesmo ritmo dos outros, em quantos dias eles conseguir\u00e3o fazer uma encomenda de 100 tapetes?","provas":[{"id":81564,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435128,"hashId":"07031c70a1d9c75a86db05036b7f6413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma f\u00e1brica de tapetes artesanais, 9 oper\u00e1rios conseguem fabricar 45 pe\u00e7as em 30 dias. Se o propriet\u00e1rio contratar mais 3 funcion\u00e1rios, que trabalham no mesmo ritmo dos outros, em quantos dias eles conseguir\u00e3o fazer uma encomenda de 100 tapetes?<\/p>","resposta":9655565,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 45 dias.","id":9655563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 45 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 100 dias.","id":9655564,"corpo":"<p>Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 100 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 50 dias.","id":9655565,"corpo":"<p>Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 50 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 57 dias.","id":9655566,"corpo":"<p>Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 57 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 90 dias.","id":9655567,"corpo":"<p>Eles conseguir\u00e3o fazer a encomenda em 90 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2435128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre \u201cas estrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\u201d, qual op\u00e7\u00e3o correlaciona a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com a classe medicamentosa indicada?","provas":[{"id":89801,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":22949,"slug":"oficial-medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:32:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2575981,"hashId":"40a0989f315810824f71dfcadb3d630a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre \u201cas estrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\u201d, qual op\u00e7\u00e3o correlaciona a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com a classe medicamentosa indicada?<\/p>","resposta":10270078,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca: diur\u00e9ticos, betabloqueadores, bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio.","id":10270077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia card\u00edaca: diur\u00e9ticos, betabloqueadores, bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o da recorr\u00eancia de acidente vascular encef\u00e1lico: diur\u00e9tico, inibidores da enzima conversora de angiotensina. ","id":10270078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o da recorr\u00eancia de acidente vascular encef\u00e1lico: diur\u00e9tico, inibidores da enzima conversora de angiotensina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diabetes Mellitus: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da angiotensina II, betabloqueadores.","id":10270079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Diabetes Mellitus:<\/em> inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da angiotensina II, betabloqueadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00f3s-infarto do mioc\u00e1rdio: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da aldosterona, diur\u00e9ticos.","id":10270080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f3s-infarto do mioc\u00e1rdio: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da aldosterona, diur\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada em idosos: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da angiotensina II, betabloqueadores.","id":10270081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada em idosos: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da angiotensina II, betabloqueadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/2575981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas de atua\u00e7\u00e3o para profissionais da Psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais, assinale a alternativa correta (Resolu\u00e7\u00e3o do CFP n\u00ba 8\/2022):","provas":[{"id":84740,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 18:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2462939,"hashId":"40f5136385f7376dd6a0119dd7352d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas de atua\u00e7\u00e3o para profissionais da Psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais, assinale a alternativa correta (Resolu\u00e7\u00e3o do CFP n\u00ba 8\/2022):<\/p>","resposta":9774967,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo dever\u00e3o reconhecer as bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais como leg\u00edtimas, assim como vincular as mesmas \u00e0s homossexualidades ou \u00e0s heterossexualidades.","id":9774966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo dever\u00e3o reconhecer as bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais como leg\u00edtimas, assim como vincular as mesmas \u00e0s homossexualidades ou \u00e0s heterossexualidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 psic\u00f3loga e ao psic\u00f3logo, em contexto psicoter\u00e1pico ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, conduzir processos de convers\u00e3o, revers\u00e3o, readequa\u00e7\u00e3o ou reorienta\u00e7\u00e3o de pessoas com orienta\u00e7\u00f5es bissexuais e n\u00e3o monossexuais.","id":9774967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 psic\u00f3loga e ao psic\u00f3logo, em contexto psicoter\u00e1pico ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, conduzir processos de convers\u00e3o, revers\u00e3o, readequa\u00e7\u00e3o ou reorienta\u00e7\u00e3o de pessoas com orienta\u00e7\u00f5es bissexuais e n\u00e3o monossexuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo, em sua pr\u00e1tica profissional, atuar\u00e3o contribuindo com o seu conhecimento para uma reflex\u00e3o sobre a bifobia e para o banimento do preconceito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais.","id":9774968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo, em sua pr\u00e1tica profissional, atuar\u00e3o contribuindo com o seu conhecimento para uma reflex\u00e3o sobre a bifobia e para o banimento do preconceito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais, para a psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo \u00e9 vedado o processo de medicaliza\u00e7\u00e3o e relativizado a patologiza\u00e7\u00e3o.","id":9774969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais, para a psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo \u00e9 vedado o processo de medicaliza\u00e7\u00e3o e relativizado a patologiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais, para a psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo \u00e9 vedado reproduzir discursos estigmatizantes que consideram como imoralidade e desvio de car\u00e1ter, obstante o discurso de indecis\u00e3o e confus\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais \u00e9 considerado de car\u00e1ter subjetivo.","id":9774970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais, para a psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo \u00e9 vedado reproduzir discursos estigmatizantes que consideram como imoralidade e desvio de car\u00e1ter, obstante o discurso de indecis\u00e3o e confus\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais \u00e9 considerado de car\u00e1ter subjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assist\u00eancia social integra a seguridade social, cujos programas s\u00e3o coordenados e executados pelas esferas estadual e municipal, com recursos do or\u00e7amento da seguridade social, bem como por entidades beneficentes e de assist\u00eancia social.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 18:44:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677850,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia social integra a seguridade social, cujos programas s\u00e3o coordenados e executados pelas esferas estadual e municipal, com recursos do or\u00e7amento da seguridade social, bem como por entidades beneficentes e de assist\u00eancia social.<\/p>","resposta":10714394,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714394,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714395,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da seguridade social, integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria e conceito de seguridade social, julgue os itens a seguir.","id":564249,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da seguridade social, integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria e conceito de seguridade social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56 ","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Objetivos","oab":false,"nome":"Conceito e Objetivos","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424772,"slug":"direito-previdenciario-conceito-e-objetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-organizacao-e-gestao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que um servidor p\u00fablico de carreira do Poder Judici\u00e1rio de determinada unidade da Federa\u00e7\u00e3o tenha sido nomeado para exercer um cargo em comiss\u00e3o junto a uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, momento em que tenha optado por continuar recebendo remunera\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o em que exer\u00e7a cargo efetivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, em decorr\u00eancia do cargo que passou a exercer na funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o referido servidor passa a integrar a condi\u00e7\u00e3o de segurado obrigat\u00f3rio do RGPS.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 18:47:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677856,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que um servidor p\u00fablico de carreira do Poder Judici\u00e1rio de determinada unidade da Federa\u00e7\u00e3o tenha sido nomeado para exercer um cargo em comiss\u00e3o junto a uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, momento em que tenha optado por continuar recebendo remunera\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o em que exer\u00e7a cargo efetivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, em decorr\u00eancia do cargo que passou a exercer na funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o referido servidor passa a integrar a condi\u00e7\u00e3o de segurado obrigat\u00f3rio do RGPS.<\/p>","resposta":10714407,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714406,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714407,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da norma previdenci\u00e1ria, \u00e0 seguridade social e ao empregador dom\u00e9stico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":564251,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da norma previdenci\u00e1ria, \u00e0 seguridade social e ao empregador dom\u00e9stico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 62 ","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do RGPS","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407001,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados obrigat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Segurados obrigat\u00f3rios","pai":407001,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pens\u00e3o especial concedida \u00e0s pessoas atingidas pela hansen\u00edase, ressalvado o direito \u00e0 op\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 acumul\u00e1vel com indeniza\u00e7\u00f5es que a Uni\u00e3o venha a pagar em decorr\u00eancia de responsabiliza\u00e7\u00e3o civil sobre os mesmos fatos, bem como n\u00e3o impede a frui\u00e7\u00e3o de qualquer benef\u00edcio previdenci\u00e1rio.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:09:53","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677898,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pens\u00e3o especial concedida \u00e0s pessoas atingidas pela hansen\u00edase, ressalvado o direito \u00e0 op\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 acumul\u00e1vel com indeniza\u00e7\u00f5es que a Uni\u00e3o venha a pagar em decorr\u00eancia de responsabiliza\u00e7\u00e3o civil sobre os mesmos fatos, bem como n\u00e3o impede a frui\u00e7\u00e3o de qualquer benef\u00edcio previdenci\u00e1rio.<\/p>","resposta":10714490,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714490,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714491,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais e do seguro defeso, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":564261,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais e do seguro defeso, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 105 ","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431201,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-decorrentes-de-legislacoes-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pens\u00e3o especial \u00e0s pessoas atingidas pela hansen\u00edase \u2013 Lei n\u00ba 11.520\/2007","oab":false,"nome":"Pens\u00e3o especial \u00e0s pessoas atingidas pela hansen\u00edase \u2013 Lei n\u00ba 11.520\/2007","pai":431201,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431209,"slug":"direito-previdenciario-pensao-especial-as-pessoas-atingidas-pela-hanseniase-lei-no-11-520-2007"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Emenda Constitucional N\u00ba 103 de 12\/11\/2019, o servidor p\u00fablico federal que tenha ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico em cargo efetivo at\u00e9 a data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional poder\u00e1 aposentar-se voluntariamente quando preencher, cumulativamente, os seguintes requisitos:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:18:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650177,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Emenda Constitucional N\u00ba 103 de 12\/11\/2019, o servidor p\u00fablico federal que tenha ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico em cargo efetivo at\u00e9 a data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional poder\u00e1 aposentar-se voluntariamente quando preencher, cumulativamente, os seguintes requisitos:<\/p>","resposta":10589416,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55 (cinquenta e cinco) anos de idade, se mulher, e 60 (sessenta) anos de idade, se homem; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 86 (oitenta e seis) pontos, se mulher, e 96 (noventa e seis) pontos.","id":10589413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55 (cinquenta e cinco) anos de idade, se mulher, e 60 (sessenta) anos de idade, se homem; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 86 (oitenta e seis) pontos, se mulher, e 96 (noventa e seis) pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"56 (cinquenta e seis) anos de idade, se mulher, e 61 (sessenta e um) anos de idade, 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; se homem; 25 (vinte e cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 86 (oitenta e seis) pontos, se mulher, e 96 (noventa e seis) pontos.","id":10589414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">56 (cinquenta e seis) anos de idade, se mulher, e 61 (sessenta e um) anos de idade, 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; se homem; 25 (vinte e cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 86 (oitenta e seis) pontos, se mulher, e 96 (noventa e seis) pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"56 (cinquenta e seis) anos de idade, se mulher, e 61 (sessenta e um) anos de idade, se homem; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 6 (seis) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 86 (oitenta e seis) pontos, se mulher, e 96 (noventa e seis) pontos.","id":10589415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">56 (cinquenta e seis) anos de idade, se mulher, e 61 (sessenta e um) anos de idade, se homem; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 6 (seis) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 86 (oitenta e seis) pontos, se mulher, e 96 (noventa e seis) pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"56 (cinquenta e seis) anos de idade, se mulher, e 61 (sessenta e um) anos de idade, se homem; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 86 (oitenta e seis) pontos, se mulher, e 96 (noventa e seis) pontos, se homem.","id":10589416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">56 (cinquenta e seis) anos de idade, se mulher, e 61 (sessenta e um) anos de idade, se homem; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 86 (oitenta e seis) pontos, se mulher, e 96 (noventa e seis) pontos, se homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"56 (cinquenta e seis) anos de idade, se mulher, e 61 (sessenta e um) anos de idade, se homem; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 85 (oitenta e cinco) pontos, se mulher, e 95 (noventa e cinco) pontos, se homem.","id":10589417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">56 (cinquenta e seis) anos de idade, se mulher, e 61 (sessenta e um) anos de idade, se homem; 30 (trinta) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, e 35 (trinta e cinco) anos de contribui\u00e7\u00e3o, se homem; 20 (vinte) anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico; 5 (cinco) anos no cargo efetivo em que se der a aposentadoria; e somat\u00f3rio da idade e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as fra\u00e7\u00f5es, equivalente a 85 (oitenta e cinco) pontos, se mulher, e 95 (noventa e cinco) pontos, se homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RPPS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios do RPPS","pai":406997,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431135,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rpps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadorias","oab":false,"nome":"Aposentadorias","pai":431135,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431137,"slug":"direito-previdenciario-aposentadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades","oab":false,"nome":"Modalidades","pai":431137,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431138,"slug":"direito-previdenciario-modalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contagem de tempo","oab":false,"nome":"Contagem de tempo","pai":431137,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431140,"slug":null}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos Vinicius, que trabalha em uma sociedade empres\u00e1ria em Arax\u00e1\/MG e ganha o correspondente a 2 sal\u00e1rios-m\u00ednimos, sofreu um grave acidente do trabalho em 2019 e ficou afastado por 2 anos da sociedade empres\u00e1ria, recebendo o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio correspondente. Depois de recuperado, teve o benef\u00edcio cessado e retornou \u00e0 sociedade empres\u00e1ria, mas readaptado para outra fun\u00e7\u00e3o, pois ficou com sequela do acidente sofrido, que reduziu sua capacidade para o trabalho que habitualmente exercia. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio que Marcos Vinicius poder\u00e1 receber de imediato, logo ap\u00f3s o retorno \u00e0 sociedade empres\u00e1ria.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:19:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647723,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos Vinicius, que trabalha em uma sociedade empres\u00e1ria em Arax\u00e1\/MG e ganha o correspondente a 2 sal\u00e1rios-m\u00ednimos, sofreu um grave acidente do trabalho em 2019 e ficou afastado por 2 anos da sociedade empres\u00e1ria, recebendo o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de recuperado, teve o benef\u00edcio cessado e retornou \u00e0 sociedade empres\u00e1ria, mas readaptado para outra fun\u00e7\u00e3o, pois ficou com sequela do acidente sofrido, que reduziu sua capacidade para o trabalho que habitualmente exercia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio que Marcos Vinicius poder\u00e1 receber de imediato, logo ap\u00f3s o retorno \u00e0 sociedade empres\u00e1ria.<\/p>","resposta":10577994,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aposentadoria por incapacidade permanente.","id":10577991,"corpo":"<p>Aposentadoria por incapacidade permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria.","id":10577992,"corpo":"<p>Aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio-fam\u00edlia.","id":10577993,"corpo":"<p>Sal\u00e1rio-fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-acidente.","id":10577994,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-acidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Auxilio reclus\u00e3o.","id":10577995,"corpo":"<p>Auxilio reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","oab":true,"nome":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407000,"slug":"direito-previdenciario-prestacoes-sociais-previdenciarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aux\u00edlio-acidente","oab":true,"nome":"Aux\u00edlio-acidente","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407027,"slug":"direito-previdenciario-auxilio-acidente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento do aux\u00edlio-inclus\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 acumulado com o pagamento do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:14:22","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677912,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento do aux\u00edlio-inclus\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 acumulado com o pagamento do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","resposta":10714518,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714518,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714519,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e ao aux\u00edlio-inclus\u00e3o conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), julgue os itens subsecutivos.","id":564264,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e ao aux\u00edlio-inclus\u00e3o conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 118 ","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424777,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-servicos-programas-e-projetos-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","oab":false,"nome":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424778,"slug":"direito-previdenciario-beneficio-de-prestacao-continuada-bpc-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcio de aux\u00edlio-inclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Benef\u00edcio de aux\u00edlio-inclus\u00e3o","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431052,"slug":"direito-previdenciario-beneficio-de-auxilio-inclusao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reginaldo \u00e9 empregado em uma sociedade empres\u00e1ria privada localizada em Ipatinga\/MG, vinculado ao RGPS. Reginaldo tem a seguinte situa\u00e7\u00e3o familiar: possui uma companheira, com quem vive h\u00e1 5 anos, e teve, com ela, uma filha de 2 anos de idade. Na resid\u00eancia de Reginaldo moram, ainda, seu irm\u00e3o mais novo, que tem 18 anos de idade, seus pais e um tio materno. O irm\u00e3o, o tio e os pais de Reginaldo vivem sob a depend\u00eancia econ\u00f4mica dele. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, de acordo com a Lei de benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, o dependente classe 3.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:19:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647717,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reginaldo \u00e9 empregado em uma sociedade empres\u00e1ria privada localizada em Ipatinga\/MG, vinculado ao RGPS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reginaldo tem a seguinte situa\u00e7\u00e3o familiar: possui uma companheira, com quem vive h\u00e1 5 anos, e teve, com ela, uma filha de 2 anos de idade. Na resid\u00eancia de Reginaldo moram, ainda, seu irm\u00e3o mais novo, que tem 18 anos de idade, seus pais e um tio materno. O irm\u00e3o, o tio e os pais de Reginaldo vivem sob a depend\u00eancia econ\u00f4mica dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, de acordo com a Lei de benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, o dependente classe 3.<\/p>","resposta":10577966,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pais.","id":10577965,"corpo":"<p>Os pais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O irm\u00e3o.","id":10577966,"corpo":"<p>O irm\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A companheira.","id":10577967,"corpo":"<p>A companheira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A filha.","id":10577968,"corpo":"<p>A filha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tio. ","id":10577969,"corpo":"<p>O tio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do RGPS","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407001,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dependentes","oab":true,"nome":"Dependentes","pai":407001,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407012,"slug":"direito-previdenciario-dependentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Foi um caminho simb\u00f3lico. A maioria das mulheres tinha uma origem humilde, e isso foi um grande salto na nossa vida profissional e na perspectiva de vida das nossas fam\u00edlias (linhas 11 a 14), o termo grifado refere-se","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 20:39:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2676634,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em<em> Foi um caminho simb\u00f3lico. A maioria das mulheres tinha uma origem humilde, e <u>isso<\/u> foi um grande salto na nossa vida profissional e na perspectiva de vida das nossas fam\u00edlias<\/em> (linhas 11 a 14), o termo grifado refere-se<\/p>","resposta":10709427,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 chegada das mulheres \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado do Par\u00e1.","id":10709427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 chegada das mulheres \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado do Par\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 mudan\u00e7a de paradigma para a corpora\u00e7\u00e3o e para as mulheres.","id":10709428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 mudan\u00e7a de paradigma para a corpora\u00e7\u00e3o e para as mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao car\u00e1ter simb\u00f3lico da atua\u00e7\u00e3o feminina na PM.","id":10709429,"corpo":"<p>ao car\u00e1ter simb\u00f3lico da atua\u00e7\u00e3o feminina na PM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao fato de a maioria das policiais ser de origem humilde.","id":10709430,"corpo":"<p>ao fato de a maioria das policiais ser de origem humilde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08.Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1 comemora 39 anos do ingresso de mulheres na corpora\u00e7\u00e3oO Dia da Policial Militar, institu\u00eddo pela Assembleia Legislativa, busca valorizar e reconhecer o papel feminino na seguran\u00e7a p\u00fablica 01 ___ H\u00e1 exatos 39 anos, em 1\u00ba de fevereiro de 1982, come\u00e7ou a hist\u00f3ria da02 participa\u00e7\u00e3o feminina na Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1, com a entrada no Centro de03 Forma\u00e7\u00e3o e Aperfei\u00e7oamento de Pra\u00e7as (Cfap), no distrito de Outeiro, em Bel\u00e9m,04 da primeira turma de policiais femininas da corpora\u00e7\u00e3o. Eram quatro alunas05 sargento e 50 alunas soldado, al\u00e9m de tr\u00eas oficiais, estas as pioneiras do Curso06 de Forma\u00e7\u00e3o de Oficiais (CFO), realizado na Academia de Pol\u00edcia Militar do Barro07 Branco, da PM de S\u00e3o Paulo (SP). J\u00e1 a primeira turma de pra\u00e7as foi coordenada08 pelo coronel Roberto Pessoa Campos, da PM do Par\u00e1.09 ___ Uma das pioneiras na institui\u00e7\u00e3o, a major M\u00e1urea Mendes Leite, que hoje10 est\u00e1 na reserva remunerada, relembra que a chegada feminina \u00e0 PM do Par\u00e1 foi11uma mudan\u00e7a de paradigma para a corpora\u00e7\u00e3o e para as mulheres. \u201cFoi um12 caminho simb\u00f3lico. A maioria das mulheres tinha uma origem humilde, e isso foi13 um grande salto na nossa vida profissional e na perspectiva de vida das nossas14 fam\u00edlias. A carreira a ser trilhada na PM foi um marco de empoderamento das15 mulheres e uma nova perspectiva profissional. A cada anivers\u00e1rio voltam16 lembran\u00e7as boas de luta e conquistas, e eu fico muito grata em fazer parte desta17 hist\u00f3ria\u201d, ressalta a oficial da reserva.18 ___ No dia 14 de dezembro de 2011 foi aprovada a Lei Ordin\u00e1ria 7.576, de19 autoria da deputada estadual Ana Cunha, que instituiu o dia 1\u00ba de fevereiro como20 Dia da Policial Militar no Par\u00e1. A parlamentar justificou no projeto a import\u00e2ncia21 da presen\u00e7a feminina no Par\u00e1, argumentando que a institui\u00e7\u00e3o de datas22 comemorativas tem como um de seus objetivos valorizar a cultura e a forma\u00e7\u00e3o23 da identidade social, evidenciando a mem\u00f3ria coletiva de algo ou algu\u00e9m que,24 por seus m\u00e9ritos, n\u00e3o deva ser esquecido.25 ___ Segundo ela, a data \u00e9 o reconhecimento do trabalho desempenhado26 pelas policiais militares que atuam na manuten\u00e7\u00e3o de ordem e seguran\u00e7a p\u00fablica27 no Estado.28 ___ O comandante-geral da PM, coronel Jos\u00e9 Dilson Melo de Souza J\u00fanior,29 ressaltou a import\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 da turma de 1982, como de todas as mulheres30 que fazem parte da corpora\u00e7\u00e3o. \u201cParabenizamos todas as mulheres que fazem31 parte da hist\u00f3ria da PM, e ressaltamos que esta data, al\u00e9m de simbolizar a32 entrada da primeira turma feminina, tamb\u00e9m foi institu\u00edda em lei estadual como33 dia da Policial Militar do Par\u00e1\u201d, reiterou o comandante-geral.Por Taiane Figueiredo (PM) Dispon\u00edvel em https:\/\/agenciapara.com.br\/noticia\/24807\/ Acessado em 18\/11\/2021 Texto adaptado","id":564095,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1 comemora 39 anos do ingresso de mulheres na corpora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O Dia da Policial Militar, institu\u00eddo pela Assembleia Legislativa, busca valorizar e reconhecer o papel feminino na seguran\u00e7a p\u00fablica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>H\u00e1 exatos 39 anos, em 1\u00ba de fevereiro de 1982, come\u00e7ou a hist\u00f3ria da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 participa\u00e7\u00e3o feminina na Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1, com a entrada no Centro de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 Forma\u00e7\u00e3o e Aperfei\u00e7oamento de Pra\u00e7as (Cfap), no distrito de Outeiro, em Bel\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 da primeira turma de policiais femininas da corpora\u00e7\u00e3o. Eram quatro alunas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 sargento e 50 alunas soldado, al\u00e9m de tr\u00eas oficiais, estas as pioneiras do Curso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 de Forma\u00e7\u00e3o de Oficiais (CFO), realizado na Academia de Pol\u00edcia Militar do Barro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Branco, da PM de S\u00e3o Paulo (SP). J\u00e1 a primeira turma de pra\u00e7as foi coordenada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 pelo coronel Roberto Pessoa Campos, da PM do Par\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Uma das pioneiras na institui\u00e7\u00e3o, a major M\u00e1urea Mendes Leite, que hoje<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 est\u00e1 na reserva remunerada, relembra que a chegada feminina \u00e0 PM do Par\u00e1 foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11uma mudan\u00e7a de paradigma para a corpora\u00e7\u00e3o e para as mulheres. \u201cFoi um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 caminho simb\u00f3lico. A maioria das mulheres tinha uma origem humilde, e isso foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 um grande salto na nossa vida profissional e na perspectiva de vida das nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 fam\u00edlias. A carreira a ser trilhada na PM foi um marco de empoderamento das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 mulheres e uma nova perspectiva profissional. A cada anivers\u00e1rio voltam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 lembran\u00e7as boas de luta e conquistas, e eu fico muito grata em fazer parte desta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 hist\u00f3ria\u201d, ressalta a oficial da reserva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No dia 14 de dezembro de 2011 foi aprovada a Lei Ordin\u00e1ria 7.576, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 autoria da deputada estadual Ana Cunha, que instituiu o dia 1\u00ba de fevereiro como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Dia da Policial Militar no Par\u00e1. A parlamentar justificou no projeto a import\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 da presen\u00e7a feminina no Par\u00e1, argumentando que a institui\u00e7\u00e3o de datas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 comemorativas tem como um de seus objetivos valorizar a cultura e a forma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 da identidade social, evidenciando a mem\u00f3ria coletiva de algo ou algu\u00e9m que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 por seus m\u00e9ritos, n\u00e3o deva ser esquecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Segundo ela, a data \u00e9 o reconhecimento do trabalho desempenhado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 pelas policiais militares que atuam na manuten\u00e7\u00e3o de ordem e seguran\u00e7a p\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 no Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O comandante-geral da PM, coronel Jos\u00e9 Dilson Melo de Souza J\u00fanior,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 ressaltou a import\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 da turma de 1982, como de todas as mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que fazem parte da corpora\u00e7\u00e3o. \u201cParabenizamos todas as mulheres que fazem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 parte da hist\u00f3ria da PM, e ressaltamos que esta data, al\u00e9m de simbolizar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 entrada da primeira turma feminina, tamb\u00e9m foi institu\u00edda em lei estadual como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 dia da Policial Militar do Par\u00e1\u201d, reiterou o comandante-geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Taiane Figueiredo (PM) Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/agenciapara.com.br\/noticia\/24807<\/u>\/ Acessado em 18\/11\/2021 Texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome demonstrativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome demonstrativo","pai":403646,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409175,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-demonstrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada uma das pr\u00f3ximas op\u00e7\u00f5es cont\u00e9m uma proposta de reescrita para o seguinte trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto CG2A1-I: \u201cA cria\u00e7\u00e3o de um direito justo, com efetivo poder transformador da sociedade, entretanto, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta apresentada mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das ideias do texto.","provas":[{"id":98400,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 20:36:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2677930,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das pr\u00f3ximas op\u00e7\u00f5es cont\u00e9m uma proposta de reescrita para o seguinte trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto CG2A1-I: \u201cA cria\u00e7\u00e3o de um direito justo, com efetivo poder transformador da sociedade, entretanto, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta apresentada mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das ideias do texto.<\/p>","resposta":10714596,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de um direito justo \u2014 com efetivo poder transformador da sociedade \u2014, entretanto, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador","id":10714596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de um direito justo \u2014 com efetivo poder transformador da sociedade \u2014, entretanto, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De outro lado, a cria\u00e7\u00e3o de um direito justo com efetivo poder transformador da sociedade, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador","id":10714597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De outro lado, a cria\u00e7\u00e3o de um direito justo com efetivo poder transformador da sociedade, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de um direito, justo com efetivo poder transformador da sociedade, entretanto n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador","id":10714598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de um direito, justo com efetivo poder transformador da sociedade, entretanto n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nesse meio tempo, a cria\u00e7\u00e3o de um direito justo (com efetivo poder transformador da sociedade) apenas, n\u00e3o \u00e9 obra do legislador","id":10714599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse meio tempo, a cria\u00e7\u00e3o de um direito justo (com efetivo poder transformador da sociedade) apenas, n\u00e3o \u00e9 obra do legislador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de um direito justo, contudo com efetivo poder transformador da sociedade n\u00e3o \u00e9 obra apenas, do legislador","id":10714600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de um direito justo, contudo com efetivo poder transformador da sociedade n\u00e3o \u00e9 obra apenas, do legislador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1-I Direito e justi\u00e7a s\u00e3o conceitos que se entrela\u00e7am, a tal ponto de serem considerados uma s\u00f3 coisa pela consci\u00eancia social. Fala-se no direito com o sentido de justi\u00e7a, e vice-versa. Sabe-se, entretanto, que nem sempre eles andam juntos. Nem tudo o que \u00e9 direito \u00e9 justo e nem tudo o que \u00e9 justo \u00e9 direito. Isso acontece porque a ideia de justi\u00e7a engloba valores inerentes ao ser humano, transcendentais, como a liberdade, a igualdade, a fraternidade, a dignidade, a equidade, a honestidade, a moralidade, a seguran\u00e7a, enfim, tudo aquilo que vem sendo chamado de direito natural desde a Antiguidade. O direito, por seu turno, \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o humana, um fen\u00f4meno hist\u00f3rico e cultural concebido como t\u00e9cnica para a pacifica\u00e7\u00e3o social e a realiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.\tEm suma, enquanto a justi\u00e7a \u00e9 um sistema aberto de valores, em constante muta\u00e7\u00e3o, o direito \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e regras destinado a realiz\u00e1-la. E nem sempre o direito alcan\u00e7a esse desiderato, quer por n\u00e3o ter acompanhado as transforma\u00e7\u00f5es sociais, quer pela incapacidade daqueles que o conceberam, quer, ainda, por falta de disposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para implement\u00e1-lo, tornando-se, por isso, um direito injusto.\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que a justi\u00e7a est\u00e1 para o direito como o horizonte est\u00e1 para cada um de n\u00f3s. Quanto mais caminhamos em dire\u00e7\u00e3o ao horizonte \u2014 dez passos, cem passos, mil passos \u2014, mais ele se afasta de n\u00f3s, na mesma propor\u00e7\u00e3o. Nem por isso o horizonte deixa de ser importante, porque \u00e9 ele que nos permite caminhar. De maneira an\u00e1loga, o direito, na permanente busca da justi\u00e7a, est\u00e1 sempre caminhando, em constante evolu\u00e7\u00e3o.\tNesse compasso, a finalidade da justi\u00e7a \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o social, a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, livre, solid\u00e1ria e fraterna, sem preconceitos, sem pobreza e sem desigualdades sociais. A cria\u00e7\u00e3o de um direito justo, com efetivo poder transformador da sociedade, entretanto, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador, mas tamb\u00e9m, e principalmente, de todos os operadores do direito, de sorte que, se ainda n\u00e3o temos uma sociedade justa, \u00e9 porque temos falhado nessa sagrada miss\u00e3o de bem interpretar e aplicar o direito.Sergio Cavalieri Filho. Direito, justi\u00e7a e sociedade.In: Revista da EMERJ, v. 5, n.\u00ba 8, 2002, p. 58-60 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":564266,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDireito e justi\u00e7a s\u00e3o conceitos que se entrela\u00e7am, a tal ponto de serem considerados uma s\u00f3 coisa pela consci\u00eancia social. Fala-se no direito com o sentido de justi\u00e7a, e vice-versa. Sabe-se, entretanto, que nem sempre eles andam juntos. Nem tudo o que \u00e9 direito \u00e9 justo e nem tudo o que \u00e9 justo \u00e9 direito. Isso acontece porque a ideia de justi\u00e7a engloba valores inerentes ao ser humano, transcendentais, como a liberdade, a igualdade, a fraternidade, a dignidade, a equidade, a honestidade, a moralidade, a seguran\u00e7a, enfim, tudo aquilo que vem sendo chamado de direito natural desde a Antiguidade. O direito, por seu turno, \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o humana, um fen\u00f4meno hist\u00f3rico e cultural concebido como t\u00e9cnica para a pacifica\u00e7\u00e3o social e a realiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm suma, enquanto a justi\u00e7a \u00e9 um sistema aberto de valores, em constante muta\u00e7\u00e3o, o direito \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e regras destinado a realiz\u00e1-la. E nem sempre o direito alcan\u00e7a esse desiderato, quer por n\u00e3o ter acompanhado as transforma\u00e7\u00f5es sociais, quer pela incapacidade daqueles que o conceberam, quer, ainda, por falta de disposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para implement\u00e1-lo, tornando-se, por isso, um direito injusto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que a justi\u00e7a est\u00e1 para o direito como o horizonte est\u00e1 para cada um de n\u00f3s. Quanto mais caminhamos em dire\u00e7\u00e3o ao horizonte \u2014 dez passos, cem passos, mil passos \u2014, mais ele se afasta de n\u00f3s, na mesma propor\u00e7\u00e3o. Nem por isso o horizonte deixa de ser importante, porque \u00e9 ele que nos permite caminhar. De maneira an\u00e1loga, o direito, na permanente busca da justi\u00e7a, est\u00e1 sempre caminhando, em constante evolu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse compasso, a finalidade da justi\u00e7a \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o social, a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, livre, solid\u00e1ria e fraterna, sem preconceitos, sem pobreza e sem desigualdades sociais. A cria\u00e7\u00e3o de um direito justo, com efetivo poder transformador da sociedade, entretanto, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador, mas tamb\u00e9m, e principalmente, de todos os operadores do direito, de sorte que, se ainda n\u00e3o temos uma sociedade justa, \u00e9 porque temos falhado nessa sagrada miss\u00e3o de bem interpretar e aplicar o direito.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Sergio Cavalieri Filho. <strong>Direito, justi\u00e7a e sociedade<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">In: <strong>Revista da EMERJ<\/strong>, v. 5, n.\u00ba 8, 2002, p. 58-60 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conclu\u00edram o Curso de Forma\u00e7\u00e3o de Oficiais, na Academia de Pol\u00edcia Militar do Barro Branco, em S\u00e3o Paulo,","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 20:37:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2676626,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00edram o Curso de Forma\u00e7\u00e3o de Oficiais, na Academia de Pol\u00edcia Militar do Barro Branco, em S\u00e3o Paulo,<\/p>","resposta":10709397,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro alunas sargento, 50 alunas soldado e tr\u00eas oficiais.","id":10709394,"corpo":"<p>quatro alunas sargento, 50 alunas soldado e tr\u00eas oficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quatro alunas sargento.","id":10709395,"corpo":"<p>quatro alunas sargento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50 alunas soldado.","id":10709396,"corpo":"<p>50 alunas soldado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas alunas oficiais.","id":10709397,"corpo":"<p>tr\u00eas alunas oficiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08.Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1 comemora 39 anos do ingresso de mulheres na corpora\u00e7\u00e3oO Dia da Policial Militar, institu\u00eddo pela Assembleia Legislativa, busca valorizar e reconhecer o papel feminino na seguran\u00e7a p\u00fablica 01 ___ H\u00e1 exatos 39 anos, em 1\u00ba de fevereiro de 1982, come\u00e7ou a hist\u00f3ria da02 participa\u00e7\u00e3o feminina na Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1, com a entrada no Centro de03 Forma\u00e7\u00e3o e Aperfei\u00e7oamento de Pra\u00e7as (Cfap), no distrito de Outeiro, em Bel\u00e9m,04 da primeira turma de policiais femininas da corpora\u00e7\u00e3o. Eram quatro alunas05 sargento e 50 alunas soldado, al\u00e9m de tr\u00eas oficiais, estas as pioneiras do Curso06 de Forma\u00e7\u00e3o de Oficiais (CFO), realizado na Academia de Pol\u00edcia Militar do Barro07 Branco, da PM de S\u00e3o Paulo (SP). J\u00e1 a primeira turma de pra\u00e7as foi coordenada08 pelo coronel Roberto Pessoa Campos, da PM do Par\u00e1.09 ___ Uma das pioneiras na institui\u00e7\u00e3o, a major M\u00e1urea Mendes Leite, que hoje10 est\u00e1 na reserva remunerada, relembra que a chegada feminina \u00e0 PM do Par\u00e1 foi11uma mudan\u00e7a de paradigma para a corpora\u00e7\u00e3o e para as mulheres. \u201cFoi um12 caminho simb\u00f3lico. A maioria das mulheres tinha uma origem humilde, e isso foi13 um grande salto na nossa vida profissional e na perspectiva de vida das nossas14 fam\u00edlias. A carreira a ser trilhada na PM foi um marco de empoderamento das15 mulheres e uma nova perspectiva profissional. A cada anivers\u00e1rio voltam16 lembran\u00e7as boas de luta e conquistas, e eu fico muito grata em fazer parte desta17 hist\u00f3ria\u201d, ressalta a oficial da reserva.18 ___ No dia 14 de dezembro de 2011 foi aprovada a Lei Ordin\u00e1ria 7.576, de19 autoria da deputada estadual Ana Cunha, que instituiu o dia 1\u00ba de fevereiro como20 Dia da Policial Militar no Par\u00e1. A parlamentar justificou no projeto a import\u00e2ncia21 da presen\u00e7a feminina no Par\u00e1, argumentando que a institui\u00e7\u00e3o de datas22 comemorativas tem como um de seus objetivos valorizar a cultura e a forma\u00e7\u00e3o23 da identidade social, evidenciando a mem\u00f3ria coletiva de algo ou algu\u00e9m que,24 por seus m\u00e9ritos, n\u00e3o deva ser esquecido.25 ___ Segundo ela, a data \u00e9 o reconhecimento do trabalho desempenhado26 pelas policiais militares que atuam na manuten\u00e7\u00e3o de ordem e seguran\u00e7a p\u00fablica27 no Estado.28 ___ O comandante-geral da PM, coronel Jos\u00e9 Dilson Melo de Souza J\u00fanior,29 ressaltou a import\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 da turma de 1982, como de todas as mulheres30 que fazem parte da corpora\u00e7\u00e3o. \u201cParabenizamos todas as mulheres que fazem31 parte da hist\u00f3ria da PM, e ressaltamos que esta data, al\u00e9m de simbolizar a32 entrada da primeira turma feminina, tamb\u00e9m foi institu\u00edda em lei estadual como33 dia da Policial Militar do Par\u00e1\u201d, reiterou o comandante-geral.Por Taiane Figueiredo (PM) Dispon\u00edvel em https:\/\/agenciapara.com.br\/noticia\/24807\/ Acessado em 18\/11\/2021 Texto adaptado","id":564095,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1 comemora 39 anos do ingresso de mulheres na corpora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O Dia da Policial Militar, institu\u00eddo pela Assembleia Legislativa, busca valorizar e reconhecer o papel feminino na seguran\u00e7a p\u00fablica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>H\u00e1 exatos 39 anos, em 1\u00ba de fevereiro de 1982, come\u00e7ou a hist\u00f3ria da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 participa\u00e7\u00e3o feminina na Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1, com a entrada no Centro de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 Forma\u00e7\u00e3o e Aperfei\u00e7oamento de Pra\u00e7as (Cfap), no distrito de Outeiro, em Bel\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 da primeira turma de policiais femininas da corpora\u00e7\u00e3o. Eram quatro alunas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 sargento e 50 alunas soldado, al\u00e9m de tr\u00eas oficiais, estas as pioneiras do Curso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 de Forma\u00e7\u00e3o de Oficiais (CFO), realizado na Academia de Pol\u00edcia Militar do Barro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Branco, da PM de S\u00e3o Paulo (SP). J\u00e1 a primeira turma de pra\u00e7as foi coordenada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 pelo coronel Roberto Pessoa Campos, da PM do Par\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Uma das pioneiras na institui\u00e7\u00e3o, a major M\u00e1urea Mendes Leite, que hoje<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 est\u00e1 na reserva remunerada, relembra que a chegada feminina \u00e0 PM do Par\u00e1 foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11uma mudan\u00e7a de paradigma para a corpora\u00e7\u00e3o e para as mulheres. \u201cFoi um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 caminho simb\u00f3lico. A maioria das mulheres tinha uma origem humilde, e isso foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 um grande salto na nossa vida profissional e na perspectiva de vida das nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 fam\u00edlias. A carreira a ser trilhada na PM foi um marco de empoderamento das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 mulheres e uma nova perspectiva profissional. A cada anivers\u00e1rio voltam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 lembran\u00e7as boas de luta e conquistas, e eu fico muito grata em fazer parte desta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 hist\u00f3ria\u201d, ressalta a oficial da reserva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No dia 14 de dezembro de 2011 foi aprovada a Lei Ordin\u00e1ria 7.576, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 autoria da deputada estadual Ana Cunha, que instituiu o dia 1\u00ba de fevereiro como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Dia da Policial Militar no Par\u00e1. A parlamentar justificou no projeto a import\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 da presen\u00e7a feminina no Par\u00e1, argumentando que a institui\u00e7\u00e3o de datas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 comemorativas tem como um de seus objetivos valorizar a cultura e a forma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 da identidade social, evidenciando a mem\u00f3ria coletiva de algo ou algu\u00e9m que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 por seus m\u00e9ritos, n\u00e3o deva ser esquecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Segundo ela, a data \u00e9 o reconhecimento do trabalho desempenhado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 pelas policiais militares que atuam na manuten\u00e7\u00e3o de ordem e seguran\u00e7a p\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 no Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O comandante-geral da PM, coronel Jos\u00e9 Dilson Melo de Souza J\u00fanior,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 ressaltou a import\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 da turma de 1982, como de todas as mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que fazem parte da corpora\u00e7\u00e3o. \u201cParabenizamos todas as mulheres que fazem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 parte da hist\u00f3ria da PM, e ressaltamos que esta data, al\u00e9m de simbolizar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 entrada da primeira turma feminina, tamb\u00e9m foi institu\u00edda em lei estadual como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 dia da Policial Militar do Par\u00e1\u201d, reiterou o comandante-geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Taiane Figueiredo (PM) Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/agenciapara.com.br\/noticia\/24807<\/u>\/ Acessado em 18\/11\/2021 Texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":97842,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 20:42:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2673847,"hashId":null,"enunciado":"<p>A partir da leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10697293,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a motiva\u00e7\u00e3o para a pesquisa de John Warren foi o fato de que poucas pessoas comem vegetais.","id":10697292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a motiva\u00e7\u00e3o para a pesquisa de John Warren foi o fato de que poucas pessoas comem vegetais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 prov\u00e1vel que no futuro as pessoas consumam outros vegetais que n\u00e3o fazem parte da dieta atual.","id":10697293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 prov\u00e1vel que no futuro as pessoas consumam outros vegetais que n\u00e3o fazem parte da dieta atual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as plantas com cheiro forte chamam a aten\u00e7\u00e3o das pessoas, pois estas entendem que elas s\u00e3o uma amea\u00e7a e n\u00e3o querem consumi-las.","id":10697294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as plantas com cheiro forte chamam a aten\u00e7\u00e3o das pessoas, pois estas entendem que elas s\u00e3o uma amea\u00e7a e n\u00e3o querem consumi-las.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as plantas t\u00f3xicas fazem parte da alimenta\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea dos seres humanos.","id":10697295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as plantas t\u00f3xicas fazem parte da alimenta\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea dos seres humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as plantas devem ser f\u00e1ceis de cultivar e de cozinhar para que sejam consumidas.","id":10697296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as plantas devem ser f\u00e1ceis de cultivar e de cozinhar para que sejam consumidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"FRUTOS NEM T\u00c3O PROIBIDOS Livro rec\u00e9m-lan\u00e7ado explica por que nossa dieta inclui apenas uma fra\u00e7\u00e3o das plantas comest\u00edveis dispon\u00edveis na natureza Ser\u00e1 que todos os vegetais que n\u00e3o comemos s\u00e3o menos gostosos que broto de feij\u00e3o? A pergunta \u00e9 feita pelo professor de bot\u00e2nica John Warren, da Universidade Aberystwyth, no Pa\u00eds de Gales, logo no in\u00edcio do livro The Nature of Crops: How We Came to Eat the Plants We Do (\u201cA natureza da colheita: por que comemos as plantas que comemos\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre), ainda sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil. Warren sempre ficou intrigado com a pouca variedade de vegetais que encontrava nas prateleiras do supermercado \u2013 das 300 mil esp\u00e9cies comest\u00edveis de que se tem not\u00edcia, comemos apenas 200 (200 mesmo, n\u00e3o 200 mil) \u2013 e resolveu investigar por que foi que decidimos que salada boa \u00e9 feita com alface e tomate, e n\u00e3o com dente-de-le\u00e3o ou beldroega.\tN\u00e3o existe uma \u00fanica resposta certa. Para se tornarem cultiv\u00e1veis a fim de fazer parte da dieta dos homens, as plantas devem ter uma s\u00e9rie de qualifica\u00e7\u00f5es no curr\u00edculo. Primeiro, precisam ser nutritivas. Depois, devem ser f\u00e1ceis de armazenar. Ter gr\u00e3os, sementes ou frutas que sobrevivem muito tempo longe do p\u00e9 sempre ajuda. Um \u00faltimo diferencial \u00e9 a personalidade (e o cheiro) forte: plantas perfumadas, que combatem bact\u00e9rias ou at\u00e9 as que s\u00e3o psicotr\u00f3picas sempre chamam a aten\u00e7\u00e3o. E, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, as plantas t\u00f3xicas n\u00e3o est\u00e3o exclu\u00eddas automaticamente: muitos vegetais que consumimos hoje s\u00e3o descendentes de plantas potencialmente letais.\tPor tudo isso, argumenta Warren, hoje o que realmente nos separa de uma dieta mais diversificada \u00e9 a nossa pr\u00f3pria imagina\u00e7\u00e3o: \u201cNo futuro, iremos apreciar toda uma mir\u00edade de novas frutas e vegetais que s\u00e3o melhores para a sa\u00fade e menos prejudiciais para a natureza\u201d.Adaptado de: KIST, Cristine. Frutos nem t\u00e3o proibidos. Revista Galileu, S\u00e3o Paulo, n. 290, p. 12-13, set. 2015.","id":563726,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>FRUTOS NEM T\u00c3O PROIBIDOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Livro rec\u00e9m-lan\u00e7ado explica por que nossa dieta inclui <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>apenas uma fra\u00e7\u00e3o das plantas comest\u00edveis <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>dispon\u00edveis na natureza <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSer\u00e1 que todos os vegetais que n\u00e3o comemos s\u00e3o menos gostosos que broto de feij\u00e3o? A pergunta \u00e9 feita pelo professor de bot\u00e2nica John Warren, da Universidade Aberystwyth, no Pa\u00eds de Gales, logo no in\u00edcio do livro The Nature of Crops: How We Came to Eat the Plants We Do (\u201cA natureza da colheita: por que comemos as plantas que comemos\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre), ainda sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil. Warren sempre ficou intrigado com a pouca variedade de vegetais que encontrava nas prateleiras do supermercado \u2013 das 300 mil esp\u00e9cies comest\u00edveis de que se tem not\u00edcia, comemos apenas 200 (200 mesmo, n\u00e3o 200 mil) \u2013 e resolveu investigar por que foi que decidimos que salada boa \u00e9 feita com alface e tomate, e n\u00e3o com dente-de-le\u00e3o ou beldroega.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o existe uma \u00fanica resposta certa. Para se tornarem cultiv\u00e1veis a fim de fazer parte da dieta dos homens, as plantas devem ter uma s\u00e9rie de qualifica\u00e7\u00f5es no curr\u00edculo. Primeiro, precisam ser nutritivas. Depois, devem ser f\u00e1ceis de armazenar. Ter gr\u00e3os, sementes ou frutas que sobrevivem muito tempo longe do p\u00e9 sempre ajuda. Um \u00faltimo diferencial \u00e9 a personalidade (e o cheiro) forte: plantas perfumadas, que combatem bact\u00e9rias ou at\u00e9 as que s\u00e3o psicotr\u00f3picas sempre chamam a aten\u00e7\u00e3o. E, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, as plantas t\u00f3xicas n\u00e3o est\u00e3o exclu\u00eddas automaticamente: muitos vegetais que consumimos hoje s\u00e3o descendentes de plantas potencialmente letais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor tudo isso, argumenta Warren, hoje o que realmente nos separa de uma dieta mais diversificada \u00e9 a nossa pr\u00f3pria imagina\u00e7\u00e3o: \u201cNo futuro, iremos apreciar toda uma mir\u00edade de novas frutas e vegetais que s\u00e3o melhores para a sa\u00fade e menos prejudiciais para a natureza\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Adaptado de: KIST, Cristine. Frutos nem t\u00e3o proibidos. Revista Galileu, S\u00e3o Paulo, n. 290, p. 12-13, set. 2015.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cdesiderato\u201d, no segundo par\u00e1grafo do texto CG2A1-I, significa","provas":[{"id":98400,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 20:35:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2677926,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cdesiderato\u201d, no segundo par\u00e1grafo do texto CG2A1-I, significa<\/p>","resposta":10714576,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspira\u00e7\u00e3o.","id":10714576,"corpo":"<p>aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consolo.","id":10714577,"corpo":"<p>consolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"socorro.","id":10714578,"corpo":"<p>socorro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento.","id":10714579,"corpo":"<p>desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"igualdade.","id":10714580,"corpo":"<p>igualdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1-I Direito e justi\u00e7a s\u00e3o conceitos que se entrela\u00e7am, a tal ponto de serem considerados uma s\u00f3 coisa pela consci\u00eancia social. Fala-se no direito com o sentido de justi\u00e7a, e vice-versa. Sabe-se, entretanto, que nem sempre eles andam juntos. Nem tudo o que \u00e9 direito \u00e9 justo e nem tudo o que \u00e9 justo \u00e9 direito. Isso acontece porque a ideia de justi\u00e7a engloba valores inerentes ao ser humano, transcendentais, como a liberdade, a igualdade, a fraternidade, a dignidade, a equidade, a honestidade, a moralidade, a seguran\u00e7a, enfim, tudo aquilo que vem sendo chamado de direito natural desde a Antiguidade. O direito, por seu turno, \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o humana, um fen\u00f4meno hist\u00f3rico e cultural concebido como t\u00e9cnica para a pacifica\u00e7\u00e3o social e a realiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.\tEm suma, enquanto a justi\u00e7a \u00e9 um sistema aberto de valores, em constante muta\u00e7\u00e3o, o direito \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e regras destinado a realiz\u00e1-la. E nem sempre o direito alcan\u00e7a esse desiderato, quer por n\u00e3o ter acompanhado as transforma\u00e7\u00f5es sociais, quer pela incapacidade daqueles que o conceberam, quer, ainda, por falta de disposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para implement\u00e1-lo, tornando-se, por isso, um direito injusto.\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que a justi\u00e7a est\u00e1 para o direito como o horizonte est\u00e1 para cada um de n\u00f3s. Quanto mais caminhamos em dire\u00e7\u00e3o ao horizonte \u2014 dez passos, cem passos, mil passos \u2014, mais ele se afasta de n\u00f3s, na mesma propor\u00e7\u00e3o. Nem por isso o horizonte deixa de ser importante, porque \u00e9 ele que nos permite caminhar. De maneira an\u00e1loga, o direito, na permanente busca da justi\u00e7a, est\u00e1 sempre caminhando, em constante evolu\u00e7\u00e3o.\tNesse compasso, a finalidade da justi\u00e7a \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o social, a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, livre, solid\u00e1ria e fraterna, sem preconceitos, sem pobreza e sem desigualdades sociais. A cria\u00e7\u00e3o de um direito justo, com efetivo poder transformador da sociedade, entretanto, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador, mas tamb\u00e9m, e principalmente, de todos os operadores do direito, de sorte que, se ainda n\u00e3o temos uma sociedade justa, \u00e9 porque temos falhado nessa sagrada miss\u00e3o de bem interpretar e aplicar o direito.Sergio Cavalieri Filho. Direito, justi\u00e7a e sociedade.In: Revista da EMERJ, v. 5, n.\u00ba 8, 2002, p. 58-60 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":564266,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDireito e justi\u00e7a s\u00e3o conceitos que se entrela\u00e7am, a tal ponto de serem considerados uma s\u00f3 coisa pela consci\u00eancia social. Fala-se no direito com o sentido de justi\u00e7a, e vice-versa. Sabe-se, entretanto, que nem sempre eles andam juntos. Nem tudo o que \u00e9 direito \u00e9 justo e nem tudo o que \u00e9 justo \u00e9 direito. Isso acontece porque a ideia de justi\u00e7a engloba valores inerentes ao ser humano, transcendentais, como a liberdade, a igualdade, a fraternidade, a dignidade, a equidade, a honestidade, a moralidade, a seguran\u00e7a, enfim, tudo aquilo que vem sendo chamado de direito natural desde a Antiguidade. O direito, por seu turno, \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o humana, um fen\u00f4meno hist\u00f3rico e cultural concebido como t\u00e9cnica para a pacifica\u00e7\u00e3o social e a realiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm suma, enquanto a justi\u00e7a \u00e9 um sistema aberto de valores, em constante muta\u00e7\u00e3o, o direito \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e regras destinado a realiz\u00e1-la. E nem sempre o direito alcan\u00e7a esse desiderato, quer por n\u00e3o ter acompanhado as transforma\u00e7\u00f5es sociais, quer pela incapacidade daqueles que o conceberam, quer, ainda, por falta de disposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para implement\u00e1-lo, tornando-se, por isso, um direito injusto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 poss\u00edvel dizer que a justi\u00e7a est\u00e1 para o direito como o horizonte est\u00e1 para cada um de n\u00f3s. Quanto mais caminhamos em dire\u00e7\u00e3o ao horizonte \u2014 dez passos, cem passos, mil passos \u2014, mais ele se afasta de n\u00f3s, na mesma propor\u00e7\u00e3o. Nem por isso o horizonte deixa de ser importante, porque \u00e9 ele que nos permite caminhar. De maneira an\u00e1loga, o direito, na permanente busca da justi\u00e7a, est\u00e1 sempre caminhando, em constante evolu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse compasso, a finalidade da justi\u00e7a \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o social, a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, livre, solid\u00e1ria e fraterna, sem preconceitos, sem pobreza e sem desigualdades sociais. A cria\u00e7\u00e3o de um direito justo, com efetivo poder transformador da sociedade, entretanto, n\u00e3o \u00e9 obra apenas do legislador, mas tamb\u00e9m, e principalmente, de todos os operadores do direito, de sorte que, se ainda n\u00e3o temos uma sociedade justa, \u00e9 porque temos falhado nessa sagrada miss\u00e3o de bem interpretar e aplicar o direito.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Sergio Cavalieri Filho. <strong>Direito, justi\u00e7a e sociedade<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">In: <strong>Revista da EMERJ<\/strong>, v. 5, n.\u00ba 8, 2002, p. 58-60 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Henrique trabalha como seguran\u00e7a da diretora de uma ind\u00fastria localizada em Uberaba\/MG. Diariamente, Henrique vai at\u00e9 a ind\u00fastria e dela retorna utilizando sua motocicleta, mas, durante o expediente, o empregado dirige um ve\u00edculo blindado de propriedade da sociedade empres\u00e1ria. A contrata\u00e7\u00e3o de Henrique se justificou porque a diretora recebe amea\u00e7as an\u00f4nimas, possivelmente de concorrentes da ind\u00fastria, que cresceu nos \u00faltimos anos gra\u00e7as \u00e0 excelente gest\u00e3o da diretora em quest\u00e3o. Ap\u00f3s seu ingresso, houve 2 epis\u00f3dios de emboscadas com tiros disparados, mas em raz\u00e3o do treinamento em dire\u00e7\u00e3o defensiva do empregado e pelo fato de o ve\u00edculo ser blindado, nada ocorreu com Henrique nem com a diretora. Considerando os fatos narrados e o que disp\u00f5e a CLT, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:44:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647702,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Henrique trabalha como seguran\u00e7a da diretora de uma ind\u00fastria localizada em Uberaba\/MG. Diariamente, Henrique vai at\u00e9 a ind\u00fastria e dela retorna utilizando sua motocicleta, mas, durante o expediente, o empregado dirige um ve\u00edculo blindado de propriedade da sociedade empres\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o de Henrique se justificou porque a diretora recebe amea\u00e7as an\u00f4nimas, possivelmente de concorrentes da ind\u00fastria, que cresceu nos \u00faltimos anos gra\u00e7as \u00e0 excelente gest\u00e3o da diretora em quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s seu ingresso, houve 2 epis\u00f3dios de emboscadas com tiros disparados, mas em raz\u00e3o do treinamento em dire\u00e7\u00e3o defensiva do empregado e pelo fato de o ve\u00edculo ser blindado, nada ocorreu com Henrique nem com a diretora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fatos narrados e o que disp\u00f5e a CLT, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":10577921,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 direito ao adicional de periculosidade, porque ele somente \u00e9 pago no caso de seguran\u00e7a patrimonial. ","id":10577917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haver\u00e1 direito ao adicional de periculosidade, porque ele somente \u00e9 pago no caso de seguran\u00e7a patrimonial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Henrique ter\u00e1 direito ao adicional de periculosidade, porque vai para o trabalho e dele retorna de motocicleta.","id":10577918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Henrique ter\u00e1 direito ao adicional de periculosidade, porque vai para o trabalho e dele retorna de motocicleta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 direito ao pagamento do adicional de periculosidade em grau m\u00e1ximo, na ordem de 40% sobre o sal\u00e1rio de Henrique.","id":10577919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1 direito ao pagamento do adicional de periculosidade em grau m\u00e1ximo, na ordem de 40% sobre o sal\u00e1rio de Henrique.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Henrique ter\u00e1 direito a dois adicionais de periculosidade, porque utiliza motocicleta para ir ao trabalho e porque faz seguran\u00e7a pessoal de alto risco.","id":10577920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Henrique ter\u00e1 direito a dois adicionais de periculosidade, porque utiliza motocicleta para ir ao trabalho e porque faz seguran\u00e7a pessoal de alto risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O empregado far\u00e1 jus ao pagamento do adicional de periculosidade, porque exerce atividade profissional de seguran\u00e7a pessoal, com efetivo risco.","id":10577921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado far\u00e1 jus ao pagamento do adicional de periculosidade, porque exerce atividade profissional de seguran\u00e7a pessoal, com efetivo risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","oab":true,"nome":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","pai":406776,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406803,"slug":"direito-do-trabalho-das-atividades-insalubres-ou-perigosas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2647702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Le\u00f4nidas foi empregado dom\u00e9stico na casa de Ruth. Ap\u00f3s ser dispensado sem receber seus cr\u00e9ditos, Le\u00f4nidas ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista que tramitou perante a 30\u00aa Vara do Trabalho de Barbacena\/MG e foi julgada procedente. Homologado o valor devido, no importe de R$ 18.000,00, a executada foi citada para efetuar o pagamento volunt\u00e1rio, mas quedou-se inerte. N\u00e3o se conseguiu o bloqueio em ativos financeiros da executada, mas Le\u00f4nidas descobriu que a ex-empregadora recebe pens\u00e3o por morte de seu finado esposo no valor de R$ 4.500,00 mensais. Ent\u00e3o, requereu em ju\u00edzo a penhora de 20% desse benef\u00edcio, at\u00e9 o limite do cr\u00e9dito exequendo. T\u00e3o logo cientificada dessa decis\u00e3o, inconformada, Ruth pretende adotar alguma medida antes de ter a penhora de parte do seu benef\u00edcio previdenci\u00e1rio. Independentemente de assistir, ou n\u00e3o, raz\u00e3o a Ruth, assinale a op\u00e7\u00e3o que contempla a medida adequada.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:44:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647711,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Le\u00f4nidas foi empregado dom\u00e9stico na casa de Ruth. Ap\u00f3s ser dispensado sem receber seus cr\u00e9ditos, Le\u00f4nidas ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista que tramitou perante a 30\u00aa Vara do Trabalho de Barbacena\/MG e foi julgada procedente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Homologado o valor devido, no importe de R$ 18.000,00, a executada foi citada para efetuar o pagamento volunt\u00e1rio, mas quedou-se inerte. N\u00e3o se conseguiu o bloqueio em ativos financeiros da executada, mas Le\u00f4nidas descobriu que a ex-empregadora recebe pens\u00e3o por morte de seu finado esposo no valor de R$ 4.500,00 mensais. Ent\u00e3o, requereu em ju\u00edzo a penhora de 20% desse benef\u00edcio, at\u00e9 o limite do cr\u00e9dito exequendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o logo cientificada dessa decis\u00e3o, inconformada, Ruth pretende adotar alguma medida antes de ter a penhora de parte do seu benef\u00edcio previdenci\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de assistir, ou n\u00e3o, raz\u00e3o a Ruth, assinale a op\u00e7\u00e3o que contempla a medida adequada.<\/p>","resposta":10577948,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o. ","id":10577947,"corpo":"<p>Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a.","id":10577948,"corpo":"<p>Mandado de Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recurso Ordin\u00e1rio. ","id":10577949,"corpo":"<p>Recurso Ordin\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agravo de Peti\u00e7\u00e3o.","id":10577950,"corpo":"<p>Agravo de Peti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Impugna\u00e7\u00e3o \u00e0 Senten\u00e7a de Liquida\u00e7\u00e3o.","id":10577951,"corpo":"<p> Impugna\u00e7\u00e3o \u00e0 Senten\u00e7a de Liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2647711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o decide matar seu desafeto Jos\u00e9. Sabendo que Jos\u00e9 possui uma casa de campo longe da cidade, isolada de outras casas, distante de tudo, Jo\u00e3o decide ir at\u00e9 o local para concretizar sua inten\u00e7\u00e3o assassina. Jo\u00e3o chega ao local e, acreditando que seu desafeto Jos\u00e9 estava dormindo em casa, projeta seu carro em alta velocidade na dire\u00e7\u00e3o do quarto de Jos\u00e9, com a inten\u00e7\u00e3o de causar sua morte. Jo\u00e3o fica gravemente ferido, deixando o local e sendo atendido no hospital, onde confessa sua conduta afirmando que matara Jos\u00e9. Contudo, Jos\u00e9 havia sa\u00eddo cedo de casa para correr pelo campo e, ao retornar, v\u00ea sua casa parcialmente destru\u00edda. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a responsabilidade penal de Jo\u00e3o.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:44:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647726,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o decide matar seu desafeto Jos\u00e9. Sabendo que Jos\u00e9 possui uma casa de campo longe da cidade, isolada de outras casas, distante de tudo, Jo\u00e3o decide ir at\u00e9 o local para concretizar sua inten\u00e7\u00e3o assassina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o chega ao local e, acreditando que seu desafeto Jos\u00e9 estava dormindo em casa, projeta seu carro em alta velocidade na dire\u00e7\u00e3o do quarto de Jos\u00e9, com a inten\u00e7\u00e3o de causar sua morte. Jo\u00e3o fica gravemente ferido, deixando o local e sendo atendido no hospital, onde confessa sua conduta afirmando que matara Jos\u00e9. Contudo, Jos\u00e9 havia sa\u00eddo cedo de casa para correr pelo campo e, ao retornar, v\u00ea sua casa parcialmente destru\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a responsabilidade penal de Jo\u00e3o.<\/p>","resposta":10578007,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tentativa de homic\u00eddio. ","id":10578006,"corpo":"<p>Tentativa de homic\u00eddio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nenhum crime.","id":10578007,"corpo":"<p>Nenhum crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Crime de dano.","id":10578008,"corpo":"<p>Crime de dano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Les\u00e3o corporal.","id":10578009,"corpo":"<p>Les\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tentativa de homic\u00eddio qualificado.","id":10578010,"corpo":"<p>Tentativa de homic\u00eddio qualificado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipicidade","oab":false,"nome":"Tipicidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418533,"slug":"direito-penal-tipicidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2647726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o do tarso dos quadr\u00fapedes \u00e9 geralmente conhecida como","provas":[{"id":98192,"cargo":{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:44:33","carreiras":[{"nome":"Pol\u00edcias Militares","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Soldado Policial Militar","id":119},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2676110,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o do tarso dos quadr\u00fapedes \u00e9 geralmente conhecida como<\/p>","resposta":10707138,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boleto.","id":10707136,"corpo":"<p>boleto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esparav\u00e3o.","id":10707137,"corpo":"<p>esparav\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"jarrete.","id":10707138,"corpo":"<p>jarrete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ranilha.","id":10707139,"corpo":"<p>ranilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"garupa.","id":10707140,"corpo":"<p>garupa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2676110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios e equipamentos de um consult\u00f3rio veterin\u00e1rio \u00e9 importante para reduzir os riscos de contamina\u00e7\u00e3o cruzada entre pacientes. Ao terminar um atendimento de um paciente que est\u00e1 com diarreia e defecou no piso, voc\u00ea, como t\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria, \u00e9 o respons\u00e1vel por realizar a desinfec\u00e7\u00e3o do piso. Para isso, deve se fazer a desinfec\u00e7\u00e3o do piso com","provas":[{"id":98192,"cargo":{"descricao":"Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":26352,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:44:33","carreiras":[{"nome":"Pol\u00edcias Militares","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Soldado Policial Militar","id":119},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2676143,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desinfec\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios e equipamentos de um consult\u00f3rio veterin\u00e1rio \u00e9 importante para reduzir os riscos de contamina\u00e7\u00e3o cruzada entre pacientes. Ao terminar um atendimento de um paciente que est\u00e1 com diarreia e defecou no piso, voc\u00ea, como t\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria, \u00e9 o respons\u00e1vel por realizar a desinfec\u00e7\u00e3o do piso. Para isso, deve se fazer a desinfec\u00e7\u00e3o do piso com<\/p>","resposta":10707304,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glutaralde\u00eddo.","id":10707301,"corpo":"<p>glutaralde\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido ac\u00e9tico.","id":10707302,"corpo":"<p>\u00e1cido ac\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"permanganato de pot\u00e1ssio.","id":10707303,"corpo":"<p>permanganato de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hipoclorito de s\u00f3dio.","id":10707304,"corpo":"<p>hipoclorito de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acetato de c\u00e1lcio.","id":10707305,"corpo":"<p>acetato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403297,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-pequenos-animais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2676143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782,"slug":"engenheiro-de-petroleo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rendimento do ciclo de Carnot operando entre as temperaturas m\u00e1xima e m\u00ednima do ciclo de Diesel \u00e9 dado por \u03b7Carnot = 1 - TA\/TB.","provas":[{"id":97874,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782,"slug":"engenheiro-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:44:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":2676396,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rendimento do ciclo de Carnot operando entre as temperaturas m\u00e1xima e m\u00ednima do ciclo de Diesel \u00e9 dado por \u03b7<sub>Carnot<\/sub> = 1 - T<sub>A<\/sub>\/T<sub>B<\/sub>.<\/p>","resposta":10708456,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10708455,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10708456,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ciclo de um motor Diesel \u00e9 constitu\u00eddo de quatro processos termodin\u00e2micos que est\u00e3o representados no diagrama p - V a seguir. A subst\u00e2ncia de trabalho do motor \u00e9 constitu\u00edda por R moles de um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico e a primeira lei da termodin\u00e2mica \u00e9 expressa com as conven\u00e7\u00f5es de sinais considerando-se o trabalho realizado pela subst\u00e2ncia de trabalho.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":564062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de um motor Diesel \u00e9 constitu\u00eddo de quatro processos termodin\u00e2micos que est\u00e3o representados no diagrama p - V a seguir. A subst\u00e2ncia de trabalho do motor \u00e9 constitu\u00edda por R moles de um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico e a primeira lei da termodin\u00e2mica \u00e9 expressa com as conven\u00e7\u00f5es de sinais considerando-se o trabalho realizado pela subst\u00e2ncia de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97874\/grupo-questao\/564062-20230112235408000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 92","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416606,"slug":"fisica-2a-lei-da-termodinamica-ciclo-de-carnot-e-maquinas-termicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/2676396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria Alfa recebeu a visita, em sua sede, de dois fiscais do trabalho. Em raz\u00e3o das irregularidades alegadamente existentes, foi-lhe imposta a san\u00e7\u00e3o de multa. -Convicta de que n\u00e3o praticara qualquer il\u00edcito administrativo, a sociedade empres\u00e1ria Alfa procurou o seu advogado e solicitou que fosse ajuizada, perante o ju\u00edzo competente, a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel para a anula\u00e7\u00e3o da penalidade.-\u00c0 luz da narrativa, \u00e9 correto afirmar que o ju\u00edzo referido integra","provas":[{"id":94302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2637494,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria Alfa recebeu a visita, em sua sede, de dois fiscais do trabalho. Em raz\u00e3o das irregularidades alegadamente existentes, foi-lhe imposta a san\u00e7\u00e3o de multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Convicta de que n\u00e3o praticara qualquer il\u00edcito administrativo, a sociedade empres\u00e1ria Alfa procurou o seu advogado e solicitou que fosse ajuizada, perante o ju\u00edzo competente, a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel para a anula\u00e7\u00e3o da penalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da narrativa, \u00e9 correto afirmar que o ju\u00edzo referido integra<\/p>","resposta":10531675,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Justi\u00e7a Comum Federal.","id":10531673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Justi\u00e7a Comum Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Justi\u00e7a Comum Estadual.","id":10531674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Justi\u00e7a Comum Estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em qualquer caso, a Justi\u00e7a do Trabalho.","id":10531675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em qualquer caso, a Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Justi\u00e7a do Trabalho, mas apenas se as irregularidades detectadas estiverem associadas a algum contrato de trabalho.","id":10531676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Justi\u00e7a do Trabalho, mas apenas se as irregularidades detectadas estiverem associadas a algum contrato de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Justi\u00e7a do Trabalho, mas apenas se a fiscaliza\u00e7\u00e3o tiver invocado precedentes da Justi\u00e7a do Trabalho para subsidiar a lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o.","id":10531677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Justi\u00e7a do Trabalho, mas apenas se a fiscaliza\u00e7\u00e3o tiver invocado precedentes da Justi\u00e7a do Trabalho para subsidiar a lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407631,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-justica-do-trabalho-artigo-111-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2637494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada demanda, o Tribunal Superior do Trabalho proferiu decis\u00e3o desfavor\u00e1vel ao empregador, que figurava como demandado, condenando-o ao pagamento de nove sal\u00e1rios m\u00ednimos. Irresignado com o teor dessa decis\u00e3o, o empregador interp\u00f4s recurso extraordin\u00e1rio, de modo que a causa fosse levada ao conhecimento do Supremo Tribunal Federal. Ato cont\u00ednuo, foi intimado a promover o recolhimento do dep\u00f3sito recursal para que o recurso pudesse ser admitido.-\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o referido dep\u00f3sito recursal","provas":[{"id":94302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2637538,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinada demanda, o Tribunal Superior do Trabalho proferiu decis\u00e3o desfavor\u00e1vel ao empregador, que figurava como demandado, condenando-o ao pagamento de nove sal\u00e1rios m\u00ednimos. Irresignado com o teor dessa decis\u00e3o, o empregador interp\u00f4s recurso extraordin\u00e1rio, de modo que a causa fosse levada ao conhecimento do Supremo Tribunal Federal. Ato cont\u00ednuo, foi intimado a promover o recolhimento do dep\u00f3sito recursal para que o recurso pudesse ser admitido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o referido dep\u00f3sito recursal<\/p>","resposta":10531885,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser exigido, desde que previsto em lei.","id":10531884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser exigido, desde que previsto em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser exigido, pois \u00e9 incompat\u00edvel com a ordem constitucional.","id":10531885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser exigido, pois \u00e9 incompat\u00edvel com a ordem constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente pode ser exigido se for observada a isonomia entre empregador e empregado. ","id":10531886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pode ser exigido se for observada a isonomia entre empregador e empregado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" somente pode ser exigido at\u00e9 o limite expressamente previsto na ordem constitucional.","id":10531887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> somente pode ser exigido at\u00e9 o limite expressamente previsto na ordem constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 faculdade do ju\u00edzo a quo exigi-lo, ou n\u00e3o, conforme a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do recorrente.","id":10531888,"corpo":"<p>\u00e9 faculdade do ju\u00edzo <em>a quo<\/em> exigi-lo, ou n\u00e3o, conforme a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do recorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2637538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito Municipal de Alfa, da regi\u00e3o norte do pa\u00eds, foi informado por sua assessoria a respeito da necessidade de apresentar contas de gest\u00e3o em raz\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o como ordenador de despesa no exerc\u00edcio financeiro que findara. Ao solicitar que sua assessoria informasse qual \u00f3rg\u00e3o deveria julgar suas contas, foi-lhe corretamente esclarecido que esse \u00f3rg\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":94304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2637680,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito Municipal de Alfa, da regi\u00e3o norte do pa\u00eds, foi informado por sua assessoria a respeito da necessidade de apresentar contas de gest\u00e3o em raz\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o como ordenador de despesa no exerc\u00edcio financeiro que findara. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao solicitar que sua assessoria informasse qual \u00f3rg\u00e3o deveria julgar suas contas, foi-lhe corretamente esclarecido que esse \u00f3rg\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":10532385,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas do Estado.","id":10532382,"corpo":"<p>o Tribunal de Contas do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio.","id":10532383,"corpo":"<p>o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara Municipal de Alfa ou o Tribunal de Contas do Estado, conforme dispuser a respectiva lei org\u00e2nica municipal.","id":10532384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara Municipal de Alfa ou o Tribunal de Contas do Estado, conforme dispuser a respectiva lei org\u00e2nica municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara Municipal de Alfa, que deve analisar parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas do Estado, que s\u00f3 n\u00e3o prevalecer\u00e1 por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros do Legislativo.","id":10532385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara Municipal de Alfa, que deve analisar parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas do Estado, que s\u00f3 n\u00e3o prevalecer\u00e1 por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros do Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara Municipal de Alfa, que deve analisar parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, que s\u00f3 n\u00e3o prevalecer\u00e1 por decis\u00e3o de tr\u00eas quintos dos membros do Legislativo.","id":10532386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara Municipal de Alfa, que deve analisar parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, que s\u00f3 n\u00e3o prevalecer\u00e1 por decis\u00e3o de tr\u00eas quintos dos membros do Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407559,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-municipal"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2637680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Casa Verde e Amarela foi institu\u00eddo pela Lei Federal no 14.118\/2021 com a finalidade de promover o direito \u00e0 moradia a fam\u00edlias residentes em \u00e1reas urbanas e rurais, associado ao desenvolvimento econ\u00f4mico, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de trabalho e de renda e \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de habitabilidade e de qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o urbana e rural.Os valores de renda bruta familiar do Programa foram atualizados pela Portaria MDR no 2.290\/2022 para fam\u00edlias residentes em \u00e1reas urbanas, na forma abaixo.I. Grupo Urbano 1 \u2212 GUrb 1 \u2212 renda bruta familiar mensal at\u00e9 R$ 2.400,00.II. Grupo Urbano 2 \u2212 GUrb 2 \u2212 renda bruta familiar mensal de R$ 2.400,01 at\u00e9 R$ 4.400,00.III. Grupo Urbano 3 \u2212 GUrb 3 \u2212 renda bruta familiar mensal de R$ 4.400,01 at\u00e9 R$ 12.000,00.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":95229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2648480,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Casa Verde e Amarela foi institu\u00eddo pela Lei Federal n<sup>o<\/sup> 14.118\/2021 com a finalidade de promover o direito \u00e0 moradia a fam\u00edlias residentes em \u00e1reas urbanas e rurais, associado ao desenvolvimento econ\u00f4mico, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de trabalho e de renda e \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de habitabilidade e de qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o urbana e rural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os valores de renda bruta familiar do Programa foram atualizados pela Portaria MDR n<sup>o<\/sup> 2.290\/2022 para fam\u00edlias residentes em \u00e1reas urbanas, na forma abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Grupo Urbano 1 \u2212 GUrb 1 \u2212 renda bruta familiar mensal at\u00e9 R$ 2.400,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Grupo Urbano 2 \u2212 GUrb 2 \u2212 renda bruta familiar mensal de R$ 2.400,01 at\u00e9 R$ 4.400,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Grupo Urbano 3 \u2212 GUrb 3 \u2212 renda bruta familiar mensal de R$ 4.400,01 at\u00e9 R$ 12.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10581686,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10581686,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10581687,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10581688,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10581689,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10581690,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional - MDR - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional - MDR - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":429904,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-desenvolvimento-regional-mdr-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2648480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu Cap\u00edtulo II, disciplina a Pol\u00edtica Urbana. A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. N\u00c3O representa uma diretriz da pol\u00edtica do desenvolvimento urbano expressa no artigo 182 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988:","provas":[{"id":95229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura","id":12125,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c0rea Apoio Especializado: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2648481,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu Cap\u00edtulo II, disciplina a Pol\u00edtica Urbana. A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O representa uma diretriz da pol\u00edtica do desenvolvimento urbano expressa no artigo 182 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988:<\/p>","resposta":10581693,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor.","id":10581691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica do desenvolvimento urbano \u00e9 executada pelo poder p\u00fablico municipal.","id":10581692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica do desenvolvimento urbano \u00e9 executada pelo poder p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A reten\u00e7\u00e3o especulativa de im\u00f3vel urbano, que resulte na sua subutiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o.","id":10581693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reten\u00e7\u00e3o especulativa de im\u00f3vel urbano, que resulte na sua subutiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de vinte mil habitantes, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana.","id":10581694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de vinte mil habitantes, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As desapropria\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos ser\u00e3o feitas com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro.","id":10581695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As desapropria\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos ser\u00e3o feitas com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2648481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estado cujo governador estava no \u00faltimo ano de seu mandato apresentava os seguintes saldos no final do exerc\u00edcio financeiro: Receita Corrente: R$ 2.600.000; Receita de Capital: R$ 400.000; Disponibilidade de caixa: R$ 2.000.000; Despesas empenhadas a liquidar: R$ 1.700.000; Despesas empenhadas e liquidadas a pagar: R$ 1.500.000. Na data, o valor inscrito como Restos a Pagar era de: ","provas":[{"id":75771,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2022-fgv-auditor-federal-de-controle-externo-area-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:46:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2288363,"hashId":"98c7a120dc0b90d02a34620f78725434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estado cujo governador estava no \u00faltimo ano de seu mandato apresentava os seguintes saldos no final do exerc\u00edcio financeiro: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita Corrente: R$ 2.600.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita de Capital: R$ 400.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Disponibilidade de caixa: R$ 2.000.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesas empenhadas a liquidar: R$ 1.700.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesas empenhadas e liquidadas a pagar: R$ 1.500.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na data, o valor inscrito como Restos a Pagar era de: <\/p>","resposta":9017396,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.500.000;","id":9017394,"corpo":"<p>R$ 1.500.000;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1.700.000;","id":9017395,"corpo":"<p>R$ 1.700.000;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 2.000.000;","id":9017396,"corpo":"<p>R$ 2.000.000;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 3.000.000; ","id":9017397,"corpo":"<p>R$ 3.000.000; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 3.200.000.","id":9017398,"corpo":"<p>R$ 3.200.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":"contabilidade-publica\/2288363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador de Inform\u00e1tica","id":16950,"slug":"orientador-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo. 1. SSDs virtualmente eliminam as lat\u00eancias de rota\u00e7\u00e3o associadas aos HDDs, pois n\u00e3o possuem partes m\u00f3veis. 2. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interface SATA, os dados s\u00e3o transferidos de forma paralela. 3. Dispositivos conectados com o padr\u00e3o USB 2.0 em uma porta padr\u00e3o USB 3.0 funcionar\u00e3o normalmente. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":10628,"cargo":{"descricao":"Orientador de Inform\u00e1tica","id":16950,"slug":"orientador-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-orientador-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Orientador de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:46:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2288497,"hashId":"f8e903fcf4eb54418c7c80652f045230","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. SSDs virtualmente eliminam as lat\u00eancias de rota\u00e7\u00e3o associadas aos HDDs, pois n\u00e3o possuem partes m\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interface SATA, os dados s\u00e3o transferidos de forma paralela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Dispositivos conectados com o padr\u00e3o USB 2.0 em uma porta padr\u00e3o USB 3.0 funcionar\u00e3o normalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9018041,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":9018039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":9018040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":9018041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":9018042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9018043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"informatica\/2288497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipreb-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada entidade do setor p\u00fablico apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es (em mil R$), referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias de um dado exerc\u00edcio:Aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis 23.100Aplica\u00e7\u00f5es financeiras 7.837Receita de contribui\u00e7\u00f5es 43.313Doa\u00e7\u00f5es recebidas em esp\u00e9cie 11.550 Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas 82.500Receita de alugu\u00e9is 14.850Royalties 26.812Receita de servi\u00e7os 33.413Receita com impostos e taxas 160.875 Venda de t\u00edtulos p\u00fablicos 49.50Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que o montante de receitas arrecadadas com impacto financeiro e reflexo no patrim\u00f4nio da entidade representa","provas":[{"id":75298,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipreb-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipreb-mg-2022-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - IPREB - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2288564,"hashId":"be509c4df691c1645c75f5f7b37dc4e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada entidade do setor p\u00fablico apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es (em mil R$), referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias de um dado exerc\u00edcio:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 373px;\"><colgroup><col width=\"273\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8y7o\"><td data-row=\"row-8y7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8y7o\" data-cell=\"cell-zitc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis <\/p><\/td><td data-row=\"row-8y7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8y7o\" data-cell=\"cell-k9v8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">23.100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9bv4\"><td data-row=\"row-9bv4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bv4\" data-cell=\"cell-gqdr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aplica\u00e7\u00f5es financeiras <\/p><\/td><td data-row=\"row-9bv4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bv4\" data-cell=\"cell-xbx0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.837<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-11gr\"><td data-row=\"row-11gr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11gr\" data-cell=\"cell-zlyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita de contribui\u00e7\u00f5es <\/p><\/td><td data-row=\"row-11gr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11gr\" data-cell=\"cell-4a57\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">43.313<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xo62\"><td data-row=\"row-xo62\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xo62\" data-cell=\"cell-kvrq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Doa\u00e7\u00f5es recebidas em esp\u00e9cie <\/p><\/td><td data-row=\"row-xo62\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xo62\" data-cell=\"cell-3oj2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">11.550 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-37ex\"><td data-row=\"row-37ex\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-37ex\" data-cell=\"cell-noh6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas <\/p><\/td><td data-row=\"row-37ex\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-37ex\" data-cell=\"cell-48wr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">82.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qmfg\"><td data-row=\"row-qmfg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmfg\" data-cell=\"cell-6ff1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita de alugu\u00e9is <\/p><\/td><td data-row=\"row-qmfg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmfg\" data-cell=\"cell-xjtb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14.850<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6yz0\"><td data-row=\"row-6yz0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yz0\" data-cell=\"cell-80fe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>Royalties <\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-6yz0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yz0\" data-cell=\"cell-y1b6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">26.812<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r82m\"><td data-row=\"row-r82m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r82m\" data-cell=\"cell-ideh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita de servi\u00e7os <\/p><\/td><td data-row=\"row-r82m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r82m\" data-cell=\"cell-i3ub\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">33.413<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xwmy\"><td data-row=\"row-xwmy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xwmy\" data-cell=\"cell-wlc3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita com impostos e taxas <\/p><\/td><td data-row=\"row-xwmy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xwmy\" data-cell=\"cell-ws9y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">160.875 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r85h\"><td data-row=\"row-r85h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r85h\" data-cell=\"cell-f4qy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Venda de t\u00edtulos p\u00fablicos <\/p><\/td><td data-row=\"row-r85h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r85h\" data-cell=\"cell-w2af\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">49.50<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que o montante de receitas arrecadadas com impacto financeiro e reflexo no patrim\u00f4nio da entidade representa<\/p>","resposta":9018354,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 155.100 mil.","id":9018350,"corpo":"<p>R$ 155.100 mil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 193.462 mil.","id":9018351,"corpo":"<p>R$ 193.462 mil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 260.288 mil.","id":9018352,"corpo":"<p>R$ 260.288 mil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 287.100 mil.","id":9018353,"corpo":"<p>R$ 287.100 mil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 298.650 mil.","id":9018354,"corpo":"<p>R$ 298.650 mil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412080,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412100,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"}],"slug":"contabilidade-publica\/2288564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipreb-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fazendeiro, residente em uma comunidade rural do munic\u00edpio de Claros Montes (MG), doou ao munic\u00edpio dois tratores, em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o. Apesar de ter o intuito de que o referido ente utilize o maquin\u00e1rio para manuten\u00e7\u00e3o das estradas rurais, no termo de doa\u00e7\u00e3o n\u00e3o consta qualquer contrapresta\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio. Segundo as NBC TSP, esses bens devem ser mensurados, na data de aquisi\u00e7\u00e3o, pelo","provas":[{"id":75298,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ipreb-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipreb-mg-2022-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - IPREB - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2288592,"hashId":"f68cf341d76a15a2d69e674d43c9cc48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fazendeiro, residente em uma comunidade rural do munic\u00edpio de Claros Montes (MG), doou ao munic\u00edpio dois tratores, em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o. Apesar de ter o intuito de que o referido ente utilize o maquin\u00e1rio para manuten\u00e7\u00e3o das estradas rurais, no termo de doa\u00e7\u00e3o n\u00e3o consta qualquer contrapresta\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio. Segundo as NBC TSP, esses bens devem ser mensurados, na data de aquisi\u00e7\u00e3o, pelo<\/p>","resposta":9018489,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo hist\u00f3rico. ","id":9018486,"corpo":"<p>custo hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"valor de aquisi\u00e7\u00e3o. ","id":9018487,"corpo":"<p>valor de aquisi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" valor l\u00edquido de venda.","id":9018488,"corpo":"<p> valor l\u00edquido de venda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"valor justo. ","id":9018489,"corpo":"<p>valor justo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"valor cont\u00e1bil. ","id":9018490,"corpo":"<p>valor cont\u00e1bil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo do Valor Justo","oab":false,"nome":"Modelo do Valor Justo","pai":412453,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412455,"slug":"contabilidade-publica-modelo-do-valor-justo"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/2288592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e conforme a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":97556,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":97599,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-arquivista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquivista - 2022"},{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":97553,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"},{"id":97550,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2668306,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e conforme a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":10672113,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":10672110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":10672111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.","id":10672112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros, independente dos requisitos estabelecidos em lei, vedado o acesso aos estrangeiros, na forma da lei.","id":10672113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros, independente dos requisitos estabelecidos em lei, vedado o acesso aos estrangeiros, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e3o computados nem acumulados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.","id":10672114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e3o computados nem acumulados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-constitucional\/2668306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito a inobserv\u00e2ncia de qualquer preceito do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro ou da legisla\u00e7\u00e3o complementar, e o infrator sujeita-se \u00e0s penalidades e \u00e0s medidas administrativas e \u00e0s puni\u00e7\u00f5es previstas neste mesmo C\u00f3digo. Transportar crian\u00e7as em ve\u00edculo automotor sem observ\u00e2ncia das normas de seguran\u00e7a especiais estabelecidas, constitu\u00ed:","provas":[{"id":95871,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-transito-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2692048,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito a inobserv\u00e2ncia de qualquer preceito do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro ou da legisla\u00e7\u00e3o complementar, e o infrator sujeita-se \u00e0s penalidades e \u00e0s medidas administrativas e \u00e0s puni\u00e7\u00f5es previstas neste mesmo C\u00f3digo. Transportar crian\u00e7as em ve\u00edculo automotor sem observ\u00e2ncia das normas de seguran\u00e7a especiais estabelecidas, constitu\u00ed:<\/p>","resposta":10770891,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o Grav\u00edssima, Penalidade - multa (tr\u00eas vezes), Medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","id":10770887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o Grav\u00edssima, Penalidade - multa (tr\u00eas vezes), Medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o Grav\u00edssima, Penalidade - multa (tr\u00eas vezes), Medida administrativa - recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","id":10770888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o Grav\u00edssima, Penalidade - multa (tr\u00eas vezes), Medida administrativa - recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o Grav\u00edssima, Penalidade - multa (duas vezes), Medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","id":10770889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o Grav\u00edssima, Penalidade - multa (duas vezes), Medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o Grave, Medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo at\u00e9 coloca\u00e7\u00e3o do cinto pelo infrator.","id":10770890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o Grave, Medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo at\u00e9 coloca\u00e7\u00e3o do cinto pelo infrator.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o Grav\u00edssima, reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo at\u00e9 que a irregularidade seja sanada.","id":10770891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o Grav\u00edssima, reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo at\u00e9 que a irregularidade seja sanada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2692048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao regular a velocidade, o condutor dever\u00e1 observar constantemente as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da via, do ve\u00edculo e da carga, as condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas e a intensidade do tr\u00e2nsito, obedecendo aos limites m\u00e1ximos de velocidade estabelecidos para a via, al\u00e9m de: I - N\u00e3o obstruir a marcha normal dos demais ve\u00edculos em circula\u00e7\u00e3o sem causa justificada, transitando a uma velocidade anormalmente reduzida. II - Sempre que quiser diminuir a velocidade de seu ve\u00edculo dever\u00e1 antes certificar-se de que pode faz\u00ea-lo sem risco nem inconvenientes para os outros condutores, a n\u00e3o ser que haja perigo iminente. III - Indicar, de forma clara, com a anteced\u00eancia necess\u00e1ria e a sinaliza\u00e7\u00e3o devida, a manobra de redu\u00e7\u00e3o de velocidade. Analise as proposi\u00e7\u00f5es acima e escolha a alternativa correta abaixo: ","provas":[{"id":95871,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-transito-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2692061,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao regular a velocidade, o condutor dever\u00e1 observar constantemente as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da via, do ve\u00edculo e da carga, as condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas e a intensidade do tr\u00e2nsito, obedecendo aos limites m\u00e1ximos de velocidade estabelecidos para a via, al\u00e9m de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - N\u00e3o obstruir a marcha normal dos demais ve\u00edculos em circula\u00e7\u00e3o sem causa justificada, transitando a uma velocidade anormalmente reduzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Sempre que quiser diminuir a velocidade de seu ve\u00edculo dever\u00e1 antes certificar-se de que pode faz\u00ea-lo sem risco nem inconvenientes para os outros condutores, a n\u00e3o ser que haja perigo iminente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Indicar, de forma clara, com a anteced\u00eancia necess\u00e1ria e a sinaliza\u00e7\u00e3o devida, a manobra de redu\u00e7\u00e3o de velocidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es acima e escolha a alternativa correta abaixo: <\/p>","resposta":10770953,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas II e III s\u00e3o corretas.","id":10770950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I e II s\u00e3o corretas.","id":10770951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a alternativa \u00e9 II incorreta. ","id":10770952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a alternativa \u00e9 II incorreta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":10770953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o incorretas.","id":10770954,"corpo":"<p>Todas as alternativas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2692061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivos de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se, para tanto:","provas":[{"id":95871,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-transito-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2692069,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos especialmente destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares somente poder\u00e3o circular nas vias com autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivos de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, exigindo-se, para tanto:<\/p>","resposta":10770993,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro como ve\u00edculo de passageiros e cargas.","id":10770990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro como ve\u00edculo de passageiros e cargas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o anual para verifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos obrigat\u00f3rios e de seguran\u00e7a. ","id":10770991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o anual para verifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos obrigat\u00f3rios e de seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pintura de faixa vertical na cor amarela, com quarenta cent\u00edmetros de largura, \u00e0 meia altura, em toda a extens\u00e3o das partes laterais e traseira da carro\u00e7aria, com o d\u00edstico ESCOLAR, em preto, sendo que, em caso de ve\u00edculo de carro\u00e7aria pintada na cor amarela, as cores aqui indicadas devem ser invertidas.","id":10770992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pintura de faixa vertical na cor amarela, com quarenta cent\u00edmetros de largura, \u00e0 meia altura, em toda a extens\u00e3o das partes laterais e traseira da carro\u00e7aria, com o d\u00edstico ESCOLAR, em preto, sendo que, em caso de ve\u00edculo de carro\u00e7aria pintada na cor amarela, as cores aqui indicadas devem ser invertidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equipamento registrador instant\u00e2neo inalter\u00e1vel de velocidade e tempo. ","id":10770993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamento registrador instant\u00e2neo inalter\u00e1vel de velocidade e tempo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lanternas de luz vermelha, fosca ou amarela dispostas nas extremidades da parte superior dianteira e lanternas de luz branca dispostas na extremidade superior da parte traseira.","id":10770994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lanternas de luz vermelha, fosca ou amarela dispostas nas extremidades da parte superior dianteira e lanternas de luz branca dispostas na extremidade superior da parte traseira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIII - Da Condu\u00e7\u00e3o de Escolares","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIII - Da Condu\u00e7\u00e3o de Escolares","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421880,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiii-da-conducao-de-escolares"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2692069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408,"slug":"desenhista-cadista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que um escrit\u00f3rio de engenharia e arquitetura possua apenas um equipamento, o qual \u00e9 utilizado para o desenvolvimento de projetos e esteja isolado, isto \u00e9, n\u00e3o possua conex\u00e3o com uma rede ou com a internet, qual dos procedimentos listados a seguir, relativos a c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backup) \u00e9 recomendado para ser realizado?","provas":[{"id":90988,"cargo":{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408,"slug":"desenhista-cadista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-desenhista-cadista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Desenhista Cadista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2667665,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que um escrit\u00f3rio de engenharia e arquitetura possua apenas um equipamento, o qual \u00e9 utilizado para o desenvolvimento de projetos e esteja isolado, isto \u00e9, n\u00e3o possua conex\u00e3o com uma rede ou com a internet, qual dos procedimentos listados a seguir, relativos a c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backup) \u00e9 recomendado para ser realizado?<\/p>","resposta":10669009,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar uma rotina para realizar uma c\u00f3pia dos arquivos criados pelos usu\u00e1rios para uma pasta diferente. Dentro da mesma unidade f\u00edsica do equipamento.","id":10669005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar uma rotina para realizar uma c\u00f3pia dos arquivos criados pelos usu\u00e1rios para uma pasta diferente. Dentro da mesma unidade f\u00edsica do equipamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Criar uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a dos arquivos criados pelos usu\u00e1rios, apenas quando o equipamento for para uma manuten\u00e7\u00e3o.","id":10669006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a dos arquivos criados pelos usu\u00e1rios, apenas quando o equipamento for para uma manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilizar uma unidade externa, continuamente conectada ao equipamento e salvar todos os arquivos criados pelos usu\u00e1rios diretamente naquela unidade.","id":10669007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar uma unidade externa, continuamente conectada ao equipamento e salvar todos os arquivos criados pelos usu\u00e1rios diretamente naquela unidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar procedimentos de c\u00f3pias de seguran\u00e7a, pois o equipamento n\u00e3o est\u00e1 conectado \u00e0 internet ou a uma rede, o que impede a contamina\u00e7\u00e3o deste por poss\u00edveis v\u00edrus, malwares ou outros.","id":10669008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar procedimentos de c\u00f3pias de seguran\u00e7a, pois o equipamento n\u00e3o est\u00e1 conectado \u00e0 internet ou a uma rede, o que impede a contamina\u00e7\u00e3o deste por poss\u00edveis v\u00edrus, malwares ou outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Criar uma rotina para realizar uma c\u00f3pia dos arquivos criados pelos usu\u00e1rios, e realiz\u00e1-la diariamente, copiando estes arquivos para uma unidade externa, com capacidade de armazenamento suficiente para o processo, e que esteja conectada ao equipamento somente durante o per\u00edodo da execu\u00e7\u00e3o da rotina e ap\u00f3s este per\u00edodo seja guardado em local seguro.","id":10669009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar uma rotina para realizar uma c\u00f3pia dos arquivos criados pelos usu\u00e1rios, e realiz\u00e1-la diariamente, copiando estes arquivos para uma unidade externa, com capacidade de armazenamento suficiente para o processo, e que esteja conectada ao equipamento somente durante o per\u00edodo da execu\u00e7\u00e3o da rotina e ap\u00f3s este per\u00edodo seja guardado em local seguro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/2667665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esquistossomose \u00e9 uma doen\u00e7a parasit\u00e1ria, causada pelo tremat\u00f3deo Schistosoma mansoni. Inicialmente assintom\u00e1tica, pode evoluir para formas cl\u00ednicas extremamente graves e levar o paciente a \u00f3bito. A magnitude de sua preval\u00eancia, associada \u00e0 severidade das formas cl\u00ednicas e a sua evolu\u00e7\u00e3o, conferem \u00e0 esquistossomose uma grande relev\u00e2ncia como problema de sa\u00fade p\u00fablica. Com rela\u00e7\u00e3o ao agente etiol\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":91031,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico Infectologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2667272,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esquistossomose \u00e9 uma doen\u00e7a parasit\u00e1ria, causada pelo tremat\u00f3deo Schistosoma mansoni. Inicialmente assintom\u00e1tica, pode evoluir para formas cl\u00ednicas extremamente graves e levar o paciente a \u00f3bito. A magnitude de sua preval\u00eancia, associada \u00e0 severidade das formas cl\u00ednicas e a sua evolu\u00e7\u00e3o, conferem \u00e0 esquistossomose uma grande relev\u00e2ncia como problema de sa\u00fade p\u00fablica. Com rela\u00e7\u00e3o ao agente etiol\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10667152,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O macho \u00e9 menor do que a f\u00eamea, \u00e9 fino e cil\u00edndrico e possui canal ginec\u00f3foro.","id":10667149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O macho \u00e9 menor do que a f\u00eamea, \u00e9 fino e cil\u00edndrico e possui canal ginec\u00f3foro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os ovos cont\u00eam os mirac\u00eddios, as formas larvais que infectam diretamente o homem, uma vez que o ciclo \u00e9 monoxeno.","id":10667150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ovos cont\u00eam os mirac\u00eddios, as formas larvais que infectam diretamente o homem, uma vez que o ciclo \u00e9 monoxeno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As f\u00eameas s\u00e3o achatadas e cerca de duas vezes maiores do que os machos.","id":10667151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As f\u00eameas s\u00e3o achatadas e cerca de duas vezes maiores do que os machos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As cerc\u00e1rias, atrav\u00e9s de secre\u00e7\u00e3o l\u00edtica e movimentos vibrat\u00f3rios, penetram ativamente na pele do hospedeiro definitivo.","id":10667152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cerc\u00e1rias, atrav\u00e9s de secre\u00e7\u00e3o l\u00edtica e movimentos vibrat\u00f3rios, penetram ativamente na pele do hospedeiro definitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O homem \u00e9 o principal reservat\u00f3rio, os caramujos s\u00e3o os hospedeiros intermedi\u00e1rios, por\u00e9m o S. mansoni n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pela esquistossomose no Brasil.","id":10667153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem \u00e9 o principal reservat\u00f3rio, os caramujos s\u00e3o os hospedeiros intermedi\u00e1rios, por\u00e9m o S. mansoni n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pela esquistossomose no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2667272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei no 14.133\/2021, o leil\u00e3o","provas":[{"id":95495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-14-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2650655,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 14.133\/2021, o leil\u00e3o<\/p>","resposta":10591670,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ter seu edital divulgado exclusivamente em um s\u00edtio eletr\u00f4nico oficial, n\u00e3o podendo ser adotado outro meio complementar de divulga\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de veda\u00e7\u00e3o expressa nesse sentido.","id":10591666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ter seu edital divulgado exclusivamente em um s\u00edtio eletr\u00f4nico oficial, n\u00e3o podendo ser adotado outro meio complementar de divulga\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de veda\u00e7\u00e3o expressa nesse sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o constitui modalidade licitat\u00f3ria prevista nessa lei.","id":10591667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o constitui modalidade licitat\u00f3ria prevista nessa lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exigir\u00e1 registro cadastral pr\u00e9vio.","id":10591668,"corpo":"<p>exigir\u00e1 registro cadastral pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 fase de habilita\u00e7\u00e3o.","id":10591669,"corpo":"<p>ter\u00e1 fase de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser homologado assim que conclu\u00edda a fase de lances, superada a fase recursal e efetivado o pagamento pelo licitante vencedor, na forma definida no edital.","id":10591670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser homologado assim que conclu\u00edda a fase de lances, superada a fase recursal e efetivado o pagamento pelo licitante vencedor, na forma definida no edital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 36 ","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2650655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de computa\u00e7\u00e3o tem como componentes principais:","provas":[{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684116,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de computa\u00e7\u00e3o tem como componentes principais:<\/p>","resposta":10741989,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HD, mem\u00f3ria RAM e EPROM","id":10741987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HD, mem\u00f3ria RAM e EPROM<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hardware, software e network","id":10741988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Hardware<\/em>, <em>software <\/em>e <em>network<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hardware, software e peopleware","id":10741989,"corpo":"<p><em>Hardware<\/em>, <em>software <\/em>e <em>peopleware<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Computador, Sistema Operacional e Internet","id":10741990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computador, Sistema Operacional e Internet<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"UCP, dispositivos de entrada e Sa\u00edda e Mem\u00f3ria Auxiliar","id":10741991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">UCP, dispositivos de entrada e Sa\u00edda e Mem\u00f3ria Auxiliar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2684116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere.\u2212 A empresa Massas Alvorada Ltda. est\u00e1 em processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial.\u2212 O Condom\u00ednio Edif\u00edcio Lagoa Azul \u00e9 residencial e o valor do condom\u00ednio arrecadado mensalmente tem a finalidade de ratear despesas ordin\u00e1rias e extraordin\u00e1rias dos empregados e das \u00e1reas comuns do condom\u00ednio.\u2212 M\u00e1rio \u00e9 um microempreendedor individual, produzindo camisetas. Todos possuem reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas e pretendem ingressar com recurso ordin\u00e1rio contra as senten\u00e7as em que foram sucumbentes. Quanto ao dep\u00f3sito recursal, ser\u00e1 reduzido pela metade para","provas":[{"id":95495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-14-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2650710,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 A empresa Massas Alvorada Ltda. est\u00e1 em processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 O Condom\u00ednio Edif\u00edcio Lagoa Azul \u00e9 residencial e o valor do condom\u00ednio arrecadado mensalmente tem a finalidade de ratear despesas ordin\u00e1rias e extraordin\u00e1rias dos empregados e das \u00e1reas comuns do condom\u00ednio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 M\u00e1rio \u00e9 um microempreendedor individual, produzindo camisetas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos possuem reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas e pretendem ingressar com recurso ordin\u00e1rio contra as senten\u00e7as em que foram sucumbentes. Quanto ao dep\u00f3sito recursal, ser\u00e1 reduzido pela metade para<\/p>","resposta":10591941,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Condom\u00ednio Edif\u00edcio Lagoa Azul e M\u00e1rio, apenas.","id":10591941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Condom\u00ednio Edif\u00edcio Lagoa Azul e M\u00e1rio, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todos.","id":10591942,"corpo":"<p>todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Massas Alvorada Ltda e o Condom\u00ednio Edif\u00edcio Lagoa Azul, apenas.","id":10591943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massas Alvorada Ltda e o Condom\u00ednio Edif\u00edcio Lagoa Azul, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Massas Alvorada Ltda e M\u00e1rio, apenas.","id":10591944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massas Alvorada Ltda e M\u00e1rio, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Condom\u00ednio Edif\u00edcio Lagoa Azul, apenas.","id":10591945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Condom\u00ednio Edif\u00edcio Lagoa Azul, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2650710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de computadores possuem infraestrutura tecnol\u00f3gica para garantir a interliga\u00e7\u00e3o de equipamentos e s\u00e3o estruturadas de acordo com sua abrang\u00eancia. As redes que t\u00eam o objetivo de interligar computadores distantes um do outro, em cidades, estados ou mesmo pa\u00edses diferentes, s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684124,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores possuem infraestrutura tecnol\u00f3gica para garantir a interliga\u00e7\u00e3o de equipamentos e s\u00e3o estruturadas de acordo com sua abrang\u00eancia. As redes que t\u00eam o objetivo de interligar computadores distantes um do outro, em cidades, estados ou mesmo pa\u00edses diferentes, s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":10742028,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MAN (Metropolitan Area Network)","id":10742027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MAN (Metropolitan Area Network)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"WAN (Wide Area Network)","id":10742028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WAN (Wide Area Network)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"LAN (Local Area Network)","id":10742029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LAN (Local Area Network)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"WWW (World Wide Web)","id":10742030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WWW (World Wide Web)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ARPANET","id":10742031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ARPANET<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":419882,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405162,"slug":"informatica-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WAN (Wide Area Network)","oab":false,"nome":"WAN (Wide Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405164,"slug":"informatica-wan-wide-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MAN (Metropolitan Area Network)","oab":false,"nome":"MAN (Metropolitan Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405166,"slug":"informatica-man-metropolitan-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419882,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LAN (Local Area Network)","oab":false,"nome":"LAN (Local Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405163,"slug":"informatica-lan-local-area-network"}],"slug":"informatica\/2684124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa cuja inten\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar atividades il\u00edcitas, como realizar ataques, roubar informa\u00e7\u00f5es ou dissimular a presen\u00e7a de intrusos em um sistema \u00e9 denominado malware. Um malware dedicado a capturar e analisar as informa\u00e7\u00f5es digitadas pelo usu\u00e1rio na m\u00e1quina local sem seu conhecimento, podendo essas informa\u00e7\u00f5es ser transferidas a um computador remoto atrav\u00e9s da rede, \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684207,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa cuja inten\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar atividades il\u00edcitas, como realizar ataques, roubar informa\u00e7\u00f5es ou dissimular a presen\u00e7a de intrusos em um sistema \u00e9 denominado <em>malware<\/em>. Um <em>malware <\/em>dedicado a capturar e analisar as informa\u00e7\u00f5es digitadas pelo usu\u00e1rio na m\u00e1quina local sem seu conhecimento, podendo essas informa\u00e7\u00f5es ser transferidas a um computador remoto atrav\u00e9s da rede, \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":10742403,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rootkit","id":10742401,"corpo":"<p>Rootkit<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Backdoor","id":10742402,"corpo":"<p>Backdoor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Keylogger","id":10742403,"corpo":"<p>Keylogger<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trojan horse","id":10742404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trojan horse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Packet sniffer","id":10742405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Packet sniffer<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/2684207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a NBC TSP Estrutura conceitual, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) A comparabilidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que permite que os usu\u00e1rios compreendam o seu significado. ( ) A compreensibilidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que ajuda a assegurar aos usu\u00e1rios que a informa\u00e7\u00e3o contida nos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico (RCPGs) representa fielmente os fen\u00f4menos econ\u00f4micos ou de outra natureza que se prop\u00f5e a representar. ( ) A representa\u00e7\u00e3o fidedigna \u00e9 alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno \u00e9 completa, neutra e livre de erro material. A informa\u00e7\u00e3o que representa fielmente um fen\u00f4meno econ\u00f4mico ou outro fen\u00f4meno retrata a subst\u00e2ncia da transa\u00e7\u00e3o, a qual pode n\u00e3o corresponder, necessariamente, \u00e0 sua forma jur\u00eddica.","provas":[{"id":90140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2593578,"hashId":"71846e4efe2ccec01f6462684b444e0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a NBC TSP Estrutura conceitual, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A comparabilidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que permite que os usu\u00e1rios compreendam o seu significado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A compreensibilidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que ajuda a assegurar aos usu\u00e1rios que a informa\u00e7\u00e3o contida nos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico (RCPGs) representa fielmente os fen\u00f4menos econ\u00f4micos ou de outra natureza que se prop\u00f5e a representar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A representa\u00e7\u00e3o fidedigna \u00e9 alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno \u00e9 completa, neutra e livre de erro material. A informa\u00e7\u00e3o que representa fielmente um fen\u00f4meno econ\u00f4mico ou outro fen\u00f4meno retrata a subst\u00e2ncia da transa\u00e7\u00e3o, a qual pode n\u00e3o corresponder, necessariamente, \u00e0 sua forma jur\u00eddica.<\/p>","resposta":10347903,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V. ","id":10347900,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 F. ","id":10347901,"corpo":"<p> V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":10347902,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":10347903,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 V. ","id":10347904,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412608,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-qualitativas"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/2593578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios fundamentais da contabilidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2593582,"hashId":"96a7743a5d88a0118f857148f55e3ece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios fundamentais da contabilidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10347918,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Entidade entende que o Patrim\u00f4nio pertence \u00e0 entidade, mas a rec\u00edproca n\u00e3o \u00e9 verdadeira.","id":10347918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Entidade entende que o Patrim\u00f4nio pertence \u00e0 entidade, mas a rec\u00edproca n\u00e3o \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Compet\u00eancia reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade.","id":10347919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Compet\u00eancia reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio do Registro pelo Valor Original pressup\u00f5e que a Entidade continuar\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o no futuro e, portanto, a mensura\u00e7\u00e3o e a apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes do patrim\u00f4nio levam em conta essa circunst\u00e2ncia.","id":10347920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do Registro pelo Valor Original pressup\u00f5e que a Entidade continuar\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o no futuro e, portanto, a mensura\u00e7\u00e3o e a apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes do patrim\u00f4nio levam em conta essa circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Oportunidade pressup\u00f5e a simultaneidade da confronta\u00e7\u00e3o de receitas e de despesas correlatas.","id":10347921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Oportunidade pressup\u00f5e a simultaneidade da confronta\u00e7\u00e3o de receitas e de despesas correlatas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Prud\u00eancia determina a ado\u00e7\u00e3o do maior valor para os componentes do ativo e do menor para os do passivo, sempre que se apresentem alternativas igualmente v\u00e1lidas para a quantifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que alterem o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":10347922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Prud\u00eancia determina a ado\u00e7\u00e3o do maior valor para os componentes do ativo e do menor para os do passivo, sempre que se apresentem alternativas igualmente v\u00e1lidas para a quantifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que alterem o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/2593582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A carga tribut\u00e1ria no Brasil \u00e9 elevada e atrasa muito o desenvolvimento do pa\u00eds, segundo muitos especialistas na \u00e1rea. A Lei n\u00ba 8.137, de 27 de dezembro de 1990, \u00e9 a que define os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo. Um crime tribut\u00e1rio \u00e9, em linhas gerais, uma fraude no acerto de contas relativas aos tributos devidos ao Estado. Acerca da perspectiva dos crimes praticados por funcion\u00e1rios p\u00fablicos previstos na Lei supracitada, julgue os itens a seguir. I Extraviar livro oficial, processo fiscal ou qualquer documento, de que tenha a guarda em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o; soneg\u00e1-lo, ou inutiliz\u00e1-lo, total ou parcialmente, acarretando pagamento indevido ou inexato de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social. II Exigir, solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de iniciar seu exerc\u00edcio, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida; ou aceitar promessa de tal vantagem, para deixar de lan\u00e7ar ou cobrar tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social, ou cobr\u00e1-los parcialmente. III Patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico. IV Fazer declara\u00e7\u00e3o falsa ou omitir declara\u00e7\u00e3o sobre rendas, bens ou fatos, ou empregar outra fraude, para eximir-se, total ou parcialmente, de pagamento de tributo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90397,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593701,"hashId":"36b4bd606efb326167002bf1e8536d94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga tribut\u00e1ria no Brasil \u00e9 elevada e atrasa muito o desenvolvimento do pa\u00eds, segundo muitos especialistas na \u00e1rea. A Lei n\u00ba 8.137, de 27 de dezembro de 1990, \u00e9 a que define os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo. Um crime tribut\u00e1rio \u00e9, em linhas gerais, uma fraude no acerto de contas relativas aos tributos devidos ao Estado. Acerca da perspectiva dos crimes praticados por funcion\u00e1rios p\u00fablicos previstos na Lei supracitada, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Extraviar livro oficial, processo fiscal ou qualquer documento, de que tenha a guarda em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o; soneg\u00e1-lo, ou inutiliz\u00e1-lo, total ou parcialmente, acarretando pagamento indevido ou inexato de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Exigir, solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de iniciar seu exerc\u00edcio, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida; ou aceitar promessa de tal vantagem, para deixar de lan\u00e7ar ou cobrar tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social, ou cobr\u00e1-los parcialmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Fazer declara\u00e7\u00e3o falsa ou omitir declara\u00e7\u00e3o sobre rendas, bens ou fatos, ou empregar outra fraude, para eximir-se, total ou parcialmente, de pagamento de tributo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10348433,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":10348432,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":10348433,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":10348434,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":10348435,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/2593701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana candidatou-se \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e, registrada por partido pol\u00edtico, na primeira vota\u00e7\u00e3o foi a candidata mais votada, obtendo a maioria simples de votos, n\u00e3o computados os em branco e os nulos. Com base apenas nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Joana","provas":[{"id":90938,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593766,"hashId":"f2916a6559d55ffce97cdaecf674f5ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana candidatou-se \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e, registrada por partido pol\u00edtico, na primeira vota\u00e7\u00e3o foi a candidata mais votada, obtendo a maioria simples de votos, n\u00e3o computados os em branco e os nulos. Com base apenas nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Joana<\/p>","resposta":10348702,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerada eleita Presidente no primeiro turno, pois obteve a maioria simples dos votos v\u00e1lidos. ","id":10348701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 considerada eleita Presidente no primeiro turno, pois obteve a maioria simples dos votos v\u00e1lidos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concorrer\u00e1 com o segundo candidato mais votado em nova elei\u00e7\u00e3o, a qual dever\u00e1 ocorrer em at\u00e9 vinte dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado da primeira elei\u00e7\u00e3o, considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria dos votos v\u00e1lidos nessa segunda vota\u00e7\u00e3o.","id":10348702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorrer\u00e1 com o segundo candidato mais votado em nova elei\u00e7\u00e3o, a qual dever\u00e1 ocorrer em at\u00e9 vinte dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado da primeira elei\u00e7\u00e3o, considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria dos votos v\u00e1lidos nessa segunda vota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concorrer\u00e1 com o segundo candidato mais votado em nova elei\u00e7\u00e3o, a qual dever\u00e1 ocorrer em at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado da primeira elei\u00e7\u00e3o, considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria dos votos v\u00e1lidos nessa segunda vota\u00e7\u00e3o. ","id":10348703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorrer\u00e1 com o segundo candidato mais votado em nova elei\u00e7\u00e3o, a qual dever\u00e1 ocorrer em at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado da primeira elei\u00e7\u00e3o, considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria dos votos v\u00e1lidos nessa segunda vota\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concorrer\u00e1 com o segundo e o terceiro candidatos mais votados em nova elei\u00e7\u00e3o, a qual dever\u00e1 ocorrer em at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado da primeira elei\u00e7\u00e3o, considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria absoluta dos votos v\u00e1lidos nessa segunda vota\u00e7\u00e3o. ","id":10348704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorrer\u00e1 com o segundo e o terceiro candidatos mais votados em nova elei\u00e7\u00e3o, a qual dever\u00e1 ocorrer em at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a proclama\u00e7\u00e3o do resultado da primeira elei\u00e7\u00e3o, considerando-se eleito aquele que obtiver a maioria absoluta dos votos v\u00e1lidos nessa segunda vota\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 considerada eleita, uma vez que n\u00e3o obteve a maioria absoluta dos votos v\u00e1lidos, devendo ser realizada uma nova elei\u00e7\u00e3o, com todos os candidatos.","id":10348705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 considerada eleita, uma vez que n\u00e3o obteve a maioria absoluta dos votos v\u00e1lidos, devendo ser realizada uma nova elei\u00e7\u00e3o, com todos os candidatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","oab":true,"nome":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405262,"slug":"direito-constitucional-presidente-e-vice-presidente-da-republica-artigos-76-a-83-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2593766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os bens p\u00fablicos, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o e o entendimento do STF, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":90938,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593786,"hashId":"d6f8a09d0b15815a6c06f22c32abebea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os bens p\u00fablicos, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o e o entendimento do STF, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10348792,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as margens dos rios naveg\u00e1veis, como regra geral, s\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico, insuscet\u00edveis de expropria\u00e7\u00e3o, e, por isso mesmo, exclu\u00eddas de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":10348792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as margens dos rios naveg\u00e1veis, como regra geral, s\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico, insuscet\u00edveis de expropria\u00e7\u00e3o, e, por isso mesmo, exclu\u00eddas de indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"embora os bens p\u00fablicos n\u00e3o possam ser penhorados, n\u00e3o h\u00e1 qualquer veda\u00e7\u00e3o legal no sentido de serem onerados como garantia. ","id":10348793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora os bens p\u00fablicos n\u00e3o possam ser penhorados, n\u00e3o h\u00e1 qualquer veda\u00e7\u00e3o legal no sentido de serem onerados como garantia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os bens dominicais podem ser adquiridos por usucapi\u00e3o.","id":10348794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os bens dominicais podem ser adquiridos por usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os aeroportos e as pra\u00e7as s\u00e3o exemplos de bens p\u00fablicos de uso comum do povo.","id":10348795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os aeroportos e as pra\u00e7as s\u00e3o exemplos de bens p\u00fablicos de uso comum do povo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as terras devolutas de propriedade dos Estados s\u00e3o bens p\u00fablicos de uso especial.","id":10348796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as terras devolutas de propriedade dos Estados s\u00e3o bens p\u00fablicos de uso especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2593786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que, ap\u00f3s diversas reuni\u00f5es, o sindicato de trabalhadores da ind\u00fastria de m\u00f3veis de Cuiab\u00e1 pretende celebrar novo Acordo Coletivo com a F\u00e1brica Madeira da Boa S\/C Ltda., tendo em vista a queda de faturamento da empresa e com o objetivo de preserva\u00e7\u00e3o dos empregos. Dentre as diversas cl\u00e1usulas pactuadas estariam: I. Redu\u00e7\u00e3o para 6% dos dep\u00f3sitos de FGTS pelo per\u00edodo de 18 meses. II. Banco de Horas anual. III. Intervalo intrajornada de 30 minutos para todos os trabalhadores. IV. Aviso pr\u00e9vio de 30 dias para todos os empregados porventura dispensados, exclu\u00edda a proporcionalidade por tempo de servi\u00e7o pelo prazo de 12 meses. V. Prorroga\u00e7\u00e3o de jornada em ambientes insalubres, sem licen\u00e7a pr\u00e9via do Minist\u00e9rio do Trabalho. Com base no que prev\u00ea a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, as cl\u00e1usulas supra l\u00edcitas s\u00e3o as contidas APENAS em","provas":[{"id":90938,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593791,"hashId":"64ca893bc9b8379e0ad7f4f60e63a005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere hipoteticamente que, ap\u00f3s diversas reuni\u00f5es, o sindicato de trabalhadores da ind\u00fastria de m\u00f3veis de Cuiab\u00e1 pretende celebrar novo Acordo Coletivo com a F\u00e1brica Madeira da Boa S\/C Ltda., tendo em vista a queda de faturamento da empresa e com o objetivo de preserva\u00e7\u00e3o dos empregos. Dentre as diversas cl\u00e1usulas pactuadas estariam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Redu\u00e7\u00e3o para 6% dos dep\u00f3sitos de FGTS pelo per\u00edodo de 18 meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Banco de Horas anual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Intervalo intrajornada de 30 minutos para todos os trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Aviso pr\u00e9vio de 30 dias para todos os empregados porventura dispensados, exclu\u00edda a proporcionalidade por tempo de servi\u00e7o pelo prazo de 12 meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Prorroga\u00e7\u00e3o de jornada em ambientes insalubres, sem licen\u00e7a pr\u00e9via do Minist\u00e9rio do Trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no que prev\u00ea a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, as cl\u00e1usulas supra l\u00edcitas s\u00e3o as contidas APENAS em<\/p>","resposta":10348817,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V. ","id":10348817,"corpo":"<p>II, III e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10348818,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, IV e V. ","id":10348819,"corpo":"<p>III, IV e V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":10348820,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV e V. ","id":10348821,"corpo":"<p>IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 42","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-extincao-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2593791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir: I. assiduidade. II. disciplina. III. capacidade organizacional. IV. produtividade. V. trabalho em equipe. Consoante disposto na Lei no 8.112\/1990, consta do rol de fatores objeto de avalia\u00e7\u00e3o durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio o constante APENAS em","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2593861,"hashId":"5ed40a2c3fb65c635d9eb22cb7f1afb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. assiduidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. disciplina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. capacidade organizacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. produtividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. trabalho em equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consoante disposto na Lei n<sup>o<\/sup> 8.112\/1990, consta do rol de fatores objeto de avalia\u00e7\u00e3o durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio o constante APENAS em<\/p>","resposta":10349125,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10349122,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":10349123,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10349124,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10349125,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":10349126,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/2593861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caetano \u00e9 membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 garantido a Caetano","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2593901,"hashId":"57982b4a506804a8b9507296c5215a7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caetano \u00e9 membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 garantido a Caetano<\/p>","resposta":10349259,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inclusive uma de magist\u00e9rio.","id":10349256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inclusive uma de magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vitaliciedade, somente ap\u00f3s tr\u00eas anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":10349257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitaliciedade, somente ap\u00f3s tr\u00eas anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inamovibilidade, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, mediante decis\u00e3o fundamentada do Procurador-Geral da Rep\u00fablica. ","id":10349258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inamovibilidade, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, mediante decis\u00e3o fundamentada do Procurador-Geral da Rep\u00fablica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vitaliciedade, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":10349259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitaliciedade, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inamovibilidade, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, mediante decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o colegiado competente do Minist\u00e9rio P\u00fablico, por vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime de seus membros, assegurada ampla defesa.","id":10349260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inamovibilidade, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, mediante decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o colegiado competente do Minist\u00e9rio P\u00fablico, por vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime de seus membros, assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407681,"slug":"direito-constitucional-membros-do-ministerio-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2593901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fabico \u00e9 regido por princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, e entre eles h\u00e1 um que estabelece que: \u2018\u2019n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa\u2019\u2019. Trata-se do:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650203,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento p\u00fabico \u00e9 regido por princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, e entre eles h\u00e1 um que estabelece que: \u2018\u2019n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa\u2019\u2019. Trata-se do:<\/p>","resposta":10589536,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da universalidade.","id":10589535,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da pureza ou exclusividade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":10589536,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da pureza ou exclusividade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da periodicidade.","id":10589537,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da periodicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da especifica\u00e7\u00e3o.","id":10589538,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o das despesas.","id":10589539,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o das despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":405697,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411581,"slug":"direito-financeiro-exclusividade"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"direito-financeiro\/2650203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem jur\u00eddica, do regime democr\u00e1tico e dos interesses sociais e individuais indispon\u00edveis, possuindo a seguinte fun\u00e7\u00e3o institucional:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650225,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem jur\u00eddica, do regime democr\u00e1tico e dos interesses sociais e individuais indispon\u00edveis, possuindo a seguinte fun\u00e7\u00e3o institucional:<\/p>","resposta":10589637,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, na forma da lei.","id":10589635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exercer o controle interno da atividade policial.","id":10589636,"corpo":"<p>exercer o controle interno da atividade policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.","id":10589637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"promover o indiciamento no bojo da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica.","id":10589638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o indiciamento no bojo da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"suspender a execu\u00e7\u00e3o, no todo ou em parte, de lei declarada inconstitucional por decis\u00e3o definitiva do Supremo Tribunal Federal.","id":10589639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspender a execu\u00e7\u00e3o, no todo ou em parte, de lei declarada inconstitucional por decis\u00e3o definitiva do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigo 129 da CF)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigo 129 da CF)","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421795,"slug":"direito-constitucional-funcoes-institucionais-do-ministerio-publico-artigo-129-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2650225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Motorista que conduzia carro pela noite, caiu em uma cratera na pista em uma rodovia estadual, resultando na morte. Ap\u00f3s averigua\u00e7\u00e3o, foi verificada que a cratera tinha ocorrido algumas horas antes do acidente e que o Departamento Estadual de Estradas, mesmo sabendo do ocorrido, n\u00e3o sinalizou devidamente a obstru\u00e7\u00e3o da estrada. Acerca da Responsabilidade Civil visando repara\u00e7\u00e3o dos danos, assinale a assertiva correta:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650228,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Motorista que conduzia carro pela noite, caiu em uma cratera na pista em uma rodovia estadual, resultando na morte. Ap\u00f3s averigua\u00e7\u00e3o, foi verificada que a cratera tinha ocorrido algumas horas antes do acidente e que o Departamento Estadual de Estradas, mesmo sabendo do ocorrido, n\u00e3o sinalizou devidamente a obstru\u00e7\u00e3o da estrada. Acerca da Responsabilidade Civil visando repara\u00e7\u00e3o dos danos, assinale a assertiva correta:<\/p>","resposta":10589653,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade do Estado \u00e9 sempre objetiva, cabendo a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.","id":10589650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do Estado \u00e9 sempre objetiva, cabendo a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade do Estado por omiss\u00e3o \u00e9 objetiva, cabendo a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.","id":10589651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do Estado por omiss\u00e3o \u00e9 objetiva, cabendo a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade do Estado \u00e9 sempre subjetiva, cabendo a comprova\u00e7\u00e3o da conduta omissiva e culposa, o dano e o nexo causal entre ambos.","id":10589652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do Estado \u00e9 sempre subjetiva, cabendo a comprova\u00e7\u00e3o da conduta omissiva e culposa, o dano e o nexo causal entre ambos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade do Estado por omiss\u00e3o \u00e9 subjetiva, sendo necess\u00e1rio o reconhecimento da responsabilidade estatal pelo acidente que ocorreu com o evento em morte na rodovia.","id":10589653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do Estado por omiss\u00e3o \u00e9 subjetiva, sendo necess\u00e1rio o reconhecimento da responsabilidade estatal pelo acidente que ocorreu com o evento em morte na rodovia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado perante acidentes ocorridos em rodovias estaduais, devendo o condutor dirigir com cuidado e por sua responsabilidade.","id":10589654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado perante acidentes ocorridos em rodovias estaduais, devendo o condutor dirigir com cuidado e por sua responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/2650228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas devem ter cautela para selecionar os entrevistadores que trabalham na contrata\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios. Entre as qualidades desej\u00e1veis est\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":95411,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-administrador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650354,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas devem ter cautela para selecionar os entrevistadores que trabalham na contrata\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios. Entre as qualidades desej\u00e1veis est\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":10590279,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Humildade.","id":10590276,"corpo":"<p>Humildade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Serenidade.","id":10590277,"corpo":"<p>Serenidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maturidade.","id":10590278,"corpo":"<p>Maturidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Parcialidade.","id":10590279,"corpo":"<p>Parcialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Capacidade de pensar objetivamente.","id":10590280,"corpo":"<p>Capacidade de pensar objetivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 95","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2650354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O suprimento de fundos est\u00e1 previsto na Lei n\u00ba 4.320\/1964, visando atender despesas que, por seu car\u00e1ter anormal ou necessidade de satisfazer prontamente a uma demanda p\u00fablica, n\u00e3o podem aguardar o per\u00edodo do ciclo normal de um disp\u00eandio p\u00fablico, por meio de contrata\u00e7\u00e3o direta ou de licita\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao suprimento de fundos, analise as afirmativas a seguir.I. Consiste no adiantamento de numer\u00e1rio a servidor previamente designado, feito por meio da emiss\u00e3o de nota de empenho em nome do servidor.II. O servidor que recebe o suprimento de fundos dever\u00e1 fazer uso do recurso para atendimento de necessidades particulares, das quais n\u00e3o precisar\u00e1 prestar contas.III. Pode ser considerado como uma modalidade de dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.IV. Trata-se de uma sistem\u00e1tica mais \u00e1gil e simplificada para compras eventuais que n\u00e3o sejam a priori pass\u00edveis de planejamento pr\u00e9vio.Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":95411,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-administrador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650410,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suprimento de fundos est\u00e1 previsto na Lei n\u00ba 4.320\/1964, visando atender despesas que, por seu car\u00e1ter anormal ou necessidade de satisfazer prontamente a uma demanda p\u00fablica, n\u00e3o podem aguardar o per\u00edodo do ciclo normal de um disp\u00eandio p\u00fablico, por meio de contrata\u00e7\u00e3o direta ou de licita\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao suprimento de fundos, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Consiste no adiantamento de numer\u00e1rio a servidor previamente designado, feito por meio da emiss\u00e3o de nota de empenho em nome do servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor que recebe o suprimento de fundos dever\u00e1 fazer uso do recurso para atendimento de necessidades particulares, das quais n\u00e3o precisar\u00e1 prestar contas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pode ser considerado como uma modalidade de dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Trata-se de uma sistem\u00e1tica mais \u00e1gil e simplificada para compras eventuais que n\u00e3o sejam <em>a priori <\/em>pass\u00edveis de planejamento pr\u00e9vio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10590535,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":10590535,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10590536,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10590537,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10590538,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10590539,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100 ","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adiantamentos ou Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Adiantamentos ou Suprimento de Fundos","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411655,"slug":"direito-financeiro-adiantamentos-ou-suprimento-de-fundos"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":"direito-financeiro\/2650410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As v\u00edrgulas empregadas em \u201cqualquer cidad\u00e3o brasileiro pode, em nome pr\u00f3prio, questionar judicialmente\u201d t\u00eam como justificativa para seu uso:","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650460,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas empregadas em <em>\u201cqualquer cidad\u00e3o brasileiro pode, em nome pr\u00f3prio, questionar judicialmente\u201d<\/em> t\u00eam como justificativa para seu uso:<\/p>","resposta":10590744,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o explicativa.","id":10590743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introdu\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Separa\u00e7\u00e3o de express\u00e3o intercalada.","id":10590744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separa\u00e7\u00e3o de express\u00e3o intercalada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o de forma verbal pela v\u00edrgula.","id":10590745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substitui\u00e7\u00e3o de forma verbal pela v\u00edrgula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Omiss\u00e3o de verbo j\u00e1 utilizado no per\u00edodo.","id":10590746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Omiss\u00e3o de verbo j\u00e1 utilizado no per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Separa\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o subordinada reduzida.","id":10590747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separa\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o subordinada reduzida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 11.Qualquer cidad\u00e3o pode acionar o Judici\u00e1rio para defesa do patrim\u00f4nio cultural\tAo contr\u00e1rio do que muitos possam pensar, qualquer cidad\u00e3o brasileiro pode, em nome pr\u00f3prio, questionar judicialmente atos que sejam lesivos ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico do pa\u00eds em decorr\u00eancia da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o do poder p\u00fablico.\tPresente no ordenamento jur\u00eddico brasileiro desde 1824, a a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 um importante instrumento de exerc\u00edcio da cidadania (status activus civitates), na medida em que permite que o pr\u00f3prio cidad\u00e3o (basta a condi\u00e7\u00e3o de eleitor) bata \u00e0s portas da Justi\u00e7a para a defesa de direitos e interesses que pertencem a todos, viabilizando o cumprimento do direito-dever solid\u00e1rio que toca ao poder p\u00fablico e \u00e0 sociedade na tarefa de tutelar os bens integrantes do nosso patrim\u00f4nio cultural.\t\u00c9 oportuno, ressaltar, por primeiro, que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente imp\u00f4s coercitivamente a todos os entes federativos, com a colabora\u00e7\u00e3o da comunidade, o dever de defesa dos bens culturais, de forma que a atua\u00e7\u00e3o positiva em tal mat\u00e9ria \u00e9 obrigat\u00f3ria, n\u00e3o podendo se alegar discricionariedade para descumprir os mandamentos constitucionais [...].\tLogo, todo ato omissivo (por exemplo, n\u00e3o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia administrativa e vigil\u00e2ncia sobre bens culturais privados, permitindo o abandono; n\u00e3o fiscaliza\u00e7\u00e3o de engenhos de publicidade que comprometam a ambi\u00eancia de bens tombados; descaso com a conserva\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos de valor cultural tais como arquivos, im\u00f3veis, museus e bibliotecas) ou comissivo (por exemplo, concess\u00e3o de alvar\u00e1 de demoli\u00e7\u00e3o de bem de significativo valor cultural; concess\u00e3o de licen\u00e7a sem exig\u00eancia de pr\u00e9vio estudo de impacto de vizinhan\u00e7a; concess\u00e3o de alvar\u00e1 de funcionamento para atividade vedada em zona de prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural) que viole os dispositivos acima mencionados s\u00e3o ilegais e lesivos, podendo ser objeto de controle jurisdicional.\tComo garantia de efetiva\u00e7\u00e3o do direito de todos ao patrim\u00f4nio cultural h\u00edgido, a Carta Magna previu no artigo 5\u00ba, entre outros instrumentos, a a\u00e7\u00e3o popular nos seguintes termos: \u201cLXXIII \u2013 qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia\u201d.\tDesta forma, a a\u00e7\u00e3o popular est\u00e1 para a tutela do direito \u00e0 boa administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio cultural, assim como o Habeas Corpus est\u00e1 para a tutela do direito \u00e0 liberdade.\tNessa toada, conquanto o regramento da a\u00e7\u00e3o popular esteja previsto na Lei n\u00ba 4.717\/65, tal norma precisa ser interpretada sob as luzes do novo ordenamento constitucional e dentro do contexto do microssistema de tutela jurisdicional coletiva composto da pr\u00f3pria lei de a\u00e7\u00e3o popular que se integra \u00e0 lei da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\tEm tal cen\u00e1rio, nos termos da dic\u00e7\u00e3o constitucional, basta que o ato seja lesivo ao patrim\u00f4nio cultural para que possa ser questionado judicialmente pela a\u00e7\u00e3o popular, sendo prescind\u00edvel a ilegalidade.\tO STJ tem entendido que o conceito de ato lesivo \u00e9 amplo, j\u00e1 que n\u00e3o significa apenas atos que causem preju\u00edzo financeiro direto ao estado. Os atos considerados prejudiciais podem ser por desvio de finalidade, inexist\u00eancia de motivos, ilegalidade de objeto, viola\u00e7\u00e3o a princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, entre outros aspectos pass\u00edveis de anula\u00e7\u00e3o.(Por Marcos Paulo de Souza Miranda. Revista Consultor Jur\u00eddico, 13 de janeiro de 2018. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.conjur.com.br\/2018-jan-13\/ambientejuridico-cidadao-acionar-judiciario-defesa-patrimonio-cultural. Adaptado.)","id":561186,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>11<\/u>.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Qualquer cidad\u00e3o pode acionar o Judici\u00e1rio para defesa do patrim\u00f4nio cultural<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAo contr\u00e1rio do que muitos possam pensar, qualquer cidad\u00e3o brasileiro pode, em nome pr\u00f3prio, questionar judicialmente atos que sejam lesivos ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico do pa\u00eds em decorr\u00eancia da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o do poder p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPresente no ordenamento jur\u00eddico brasileiro desde 1824, a a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 um importante instrumento de exerc\u00edcio da cidadania (<em>status activus civitates<\/em>), na medida em que permite que o pr\u00f3prio cidad\u00e3o (basta a condi\u00e7\u00e3o de eleitor) bata \u00e0s portas da Justi\u00e7a para a defesa de direitos e interesses que pertencem a todos, viabilizando o cumprimento do direito-dever solid\u00e1rio que toca ao poder p\u00fablico e \u00e0 sociedade na tarefa de tutelar os bens integrantes do nosso patrim\u00f4nio cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 oportuno, ressaltar, por primeiro, que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente imp\u00f4s coercitivamente a todos os entes federativos, com a colabora\u00e7\u00e3o da comunidade, o dever de defesa dos bens culturais, de forma que a atua\u00e7\u00e3o positiva em tal mat\u00e9ria \u00e9 obrigat\u00f3ria, n\u00e3o podendo se alegar discricionariedade para descumprir os mandamentos constitucionais [...].<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLogo, todo ato omissivo (por exemplo, n\u00e3o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia administrativa e vigil\u00e2ncia sobre bens culturais privados, permitindo o abandono; n\u00e3o fiscaliza\u00e7\u00e3o de engenhos de publicidade que comprometam a ambi\u00eancia de bens tombados; descaso com a conserva\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos de valor cultural tais como arquivos, im\u00f3veis, museus e bibliotecas) ou comissivo (por exemplo, concess\u00e3o de alvar\u00e1 de demoli\u00e7\u00e3o de bem de significativo valor cultural; concess\u00e3o de licen\u00e7a sem exig\u00eancia de pr\u00e9vio estudo de impacto de vizinhan\u00e7a; concess\u00e3o de alvar\u00e1 de funcionamento para atividade vedada em zona de prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural) que viole os dispositivos acima mencionados s\u00e3o ilegais e lesivos, podendo ser objeto de controle jurisdicional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo garantia de efetiva\u00e7\u00e3o do direito de todos ao patrim\u00f4nio cultural h\u00edgido, a Carta Magna previu no artigo 5\u00ba, entre outros instrumentos, a a\u00e7\u00e3o popular nos seguintes termos: \u201cLXXIII \u2013 qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDesta forma, a a\u00e7\u00e3o popular est\u00e1 para a tutela do direito \u00e0 boa administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio cultural, assim como o Habeas Corpus est\u00e1 para a tutela do direito \u00e0 liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNessa toada, conquanto o regramento da a\u00e7\u00e3o popular esteja previsto na Lei n\u00ba 4.717\/65, tal norma precisa ser interpretada sob as luzes do novo ordenamento constitucional e dentro do contexto do microssistema de tutela jurisdicional coletiva composto da pr\u00f3pria lei de a\u00e7\u00e3o popular que se integra \u00e0 lei da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm tal cen\u00e1rio, nos termos da dic\u00e7\u00e3o constitucional, basta que o ato seja lesivo ao patrim\u00f4nio cultural para que possa ser questionado judicialmente pela a\u00e7\u00e3o popular, sendo prescind\u00edvel a ilegalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO STJ tem entendido que o conceito de ato lesivo \u00e9 amplo, j\u00e1 que n\u00e3o significa apenas atos que causem preju\u00edzo financeiro direto ao estado. Os atos considerados prejudiciais podem ser por desvio de finalidade, inexist\u00eancia de motivos, ilegalidade de objeto, viola\u00e7\u00e3o a princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, entre outros aspectos pass\u00edveis de anula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Por Marcos Paulo de Souza Miranda. Revista Consultor Jur\u00eddico, 13 de janeiro de 2018. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.conjur.com.br\/2018-jan-13\/ambientejuridico-cidadao-acionar-judiciario-defesa-patrimonio-cultural. Adaptado.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas explicativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas explicativas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409409,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-explicativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403665,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-reduzidas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2650460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Dion\u00edsio Cerqueira\/SC, extinto o cargo ou declarada sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel:","provas":[{"id":93710,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2650479,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Dion\u00edsio Cerqueira\/SC, extinto o cargo ou declarada sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel:<\/p>","resposta":10590829,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ficar\u00e1 em disponibilidade remunerada, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.","id":10590829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficar\u00e1 em disponibilidade remunerada, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 realocado em cargo de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior ao por ele ocupado at\u00e9 ent\u00e3o.","id":10590830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 realocado em cargo de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior ao por ele ocupado at\u00e9 ent\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 automaticamente exonerado.","id":10590831,"corpo":"<p>Ser\u00e1 automaticamente exonerado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 realocado em cargo de n\u00edvel hier\u00e1rquico inferior ao por ele ocupado at\u00e9 ent\u00e3o.","id":10590832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 realocado em cargo de n\u00edvel hier\u00e1rquico inferior ao por ele ocupado at\u00e9 ent\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2650479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei de Responsabilidade Fiscal, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) \u00c9 proibida a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da Federa\u00e7\u00e3o que a controle, na qualidade de benefici\u00e1rio do m\u00fatuo.( ) Integram a d\u00edvida p\u00fablica consolidada as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de prazo inferior a doze meses cujas receitas tenham constado do or\u00e7amento.( ) A veda\u00e7\u00e3o de uso de recursos p\u00fablicos em opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito para socorrer institui\u00e7\u00f5es financeiras inclui opera\u00e7\u00f5es de redesconto.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650538,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei de Responsabilidade Fiscal, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 proibida a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da Federa\u00e7\u00e3o que a controle, na qualidade de benefici\u00e1rio do m\u00fatuo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Integram a d\u00edvida p\u00fablica consolidada as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de prazo inferior a doze meses cujas receitas tenham constado do or\u00e7amento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A veda\u00e7\u00e3o de uso de recursos p\u00fablicos em opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito para socorrer institui\u00e7\u00f5es financeiras inclui opera\u00e7\u00f5es de redesconto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10591098,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":10591096,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":10591097,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":10591098,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":10591099,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":10591100,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es \u00e0s Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es \u00e0s Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":411706,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411710,"slug":"direito-financeiro-vedacoes-as-operacoes-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novas Defini\u00e7\u00f5es da D\u00edvida P\u00fablica","oab":false,"nome":"Novas Defini\u00e7\u00f5es da D\u00edvida P\u00fablica","pai":411706,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411707,"slug":"direito-financeiro-novas-definicoes-da-divida-publica"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"}],"slug":"direito-financeiro\/2650538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento da qualidade total proposto por Deming enfatiza a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de qualidade em todas as \u00e1reas de uma empresa ou institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e se concentra no aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo. Uma das ferramentas japonesas usadas frequentemente na gest\u00e3o da qualidade e que ajuda na elimina\u00e7\u00e3o dos desperd\u00edcios e na organiza\u00e7\u00e3o e limpeza do ambiente de trabalho chama-se 5S, que representa cinco palavras japonesas: SEIRI, SEITON, SEISO, SEIKETSU e SHITSUKE, que significam, respectivamente, senso de","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650581,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento da qualidade total proposto por <em>Deming <\/em>enfatiza a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de qualidade em todas as \u00e1reas de uma empresa ou institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e se concentra no aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo. Uma das ferramentas japonesas usadas frequentemente na gest\u00e3o da qualidade e que ajuda na elimina\u00e7\u00e3o dos desperd\u00edcios e na organiza\u00e7\u00e3o e limpeza do ambiente de trabalho chama-se 5S, que representa cinco palavras japonesas: <em>SEIRI<\/em>, <em>SEITON<\/em>, <em>SEISO<\/em>, <em>SEIKETSU <\/em>e <em>SHITSUKE<\/em>, que significam, respectivamente, senso de<\/p>","resposta":10591300,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o; ordena\u00e7\u00e3o; limpeza; higiene; e, sa\u00fade.","id":10591296,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o; ordena\u00e7\u00e3o; limpeza; higiene; e, sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"disciplina; limpeza; padroniza\u00e7\u00e3o; higiene; e, dire\u00e7\u00e3o.","id":10591297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplina; limpeza; padroniza\u00e7\u00e3o; higiene; e, dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o; descarte; utiliza\u00e7\u00e3o; padroniza\u00e7\u00e3o; e, higiene.","id":10591298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sele\u00e7\u00e3o; descarte; utiliza\u00e7\u00e3o; padroniza\u00e7\u00e3o; e, higiene.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"an\u00e1lise; aperfei\u00e7oamento; controle; medi\u00e7\u00e3o; e, dire\u00e7\u00e3o.","id":10591299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise; aperfei\u00e7oamento; controle; medi\u00e7\u00e3o; e, dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00e3o; limpeza; sa\u00fade; e, autodisciplina.","id":10591300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00e3o; limpeza; sa\u00fade; e, autodisciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/2650581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma variante da abordagem divisional \u00e9 a departamentaliza\u00e7\u00e3o por localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Sobreesse tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. Cada divis\u00e3o tem seus recursos pr\u00f3prios, havendo disp\u00eandios de esfor\u00e7os para evitar compartilhamento entre as unidades. II. Os sistemas internos precisam ser organizados de diferentes maneiras para servir a diferentes segmentos territoriais de mercados. III. A organiza\u00e7\u00e3o se orienta para seu mercado de atua\u00e7\u00e3o. IV. A focaliza\u00e7\u00e3o no mercado torna a organiza\u00e7\u00e3o mais atenta a mudan\u00e7as nas prefer\u00eancias e necessidade de mercado. V. A percep\u00e7\u00e3o, pela organiza\u00e7\u00e3o, da rea\u00e7\u00e3o do mercado territorial aos seus produtos e servi\u00e7os, \u00e9 s\u00fapera. S\u00e3o desvantagens da departamentaliza\u00e7\u00e3o por localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica o que se afirma apenas em","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650607,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma variante da abordagem divisional \u00e9 a departamentaliza\u00e7\u00e3o por localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Sobreesse tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cada divis\u00e3o tem seus recursos pr\u00f3prios, havendo disp\u00eandios de esfor\u00e7os para evitar compartilhamento entre as unidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sistemas internos precisam ser organizados de diferentes maneiras para servir a diferentes segmentos territoriais de mercados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A organiza\u00e7\u00e3o se orienta para seu mercado de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A focaliza\u00e7\u00e3o no mercado torna a organiza\u00e7\u00e3o mais atenta a mudan\u00e7as nas prefer\u00eancias e necessidade de mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A percep\u00e7\u00e3o, pela organiza\u00e7\u00e3o, da rea\u00e7\u00e3o do mercado territorial aos seus produtos e servi\u00e7os, \u00e9 s\u00fapera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o desvantagens da departamentaliza\u00e7\u00e3o por localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10591426,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10591426,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10591427,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10591428,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":10591429,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":10591430,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2650607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teclado \u00e9 um dispositivo que possui um conjunto de teclas alfab\u00e9ticas, num\u00e9ricas, de pontua\u00e7\u00e3o, de s\u00edmbolos e de controles. Quando uma tecla \u00e9 pressionada, o teclado envia um c\u00f3digo eletr\u00f4nico \u00e0 CPU, que o interpreta, enviando um sinal para outro perif\u00e9rico que mostra na tela o caractere correspondente. Tem-se como exemplo de uma tecla de controle o \u201cEsc\u201d, que tem a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634788,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teclado \u00e9 um dispositivo que possui um conjunto de teclas alfab\u00e9ticas, num\u00e9ricas, de pontua\u00e7\u00e3o, de s\u00edmbolos e de controles. Quando uma tecla \u00e9 pressionada, o teclado envia um c\u00f3digo eletr\u00f4nico \u00e0 CPU, que o interpreta, enviando um sinal para outro perif\u00e9rico que mostra na tela o caractere correspondente. Tem-se como exemplo de uma tecla de controle o \u201cEsc\u201d, que tem a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":10518824,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ligar ou desligar a op\u00e7\u00e3o de mai\u00fascula do teclado. ","id":10518822,"corpo":"<p>ligar ou desligar a op\u00e7\u00e3o de mai\u00fascula do teclado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"selecionar a op\u00e7\u00e3o num\u00e9rica ou de movimento do cursor no teclado num\u00e9rico.","id":10518823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar a op\u00e7\u00e3o num\u00e9rica ou de movimento do cursor no teclado num\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"abandonar uma tela, um programa ou um menu. ","id":10518824,"corpo":"<p>abandonar uma tela, um programa ou um menu. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" mover o cursor para o final de uma linha.","id":10518825,"corpo":"<p> mover o cursor para o final de uma linha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"movimentar-se entre as paradas de tabula\u00e7\u00e3o automaticamente. ","id":10518826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimentar-se entre as paradas de tabula\u00e7\u00e3o automaticamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclado","oab":false,"nome":"Teclado","pai":419764,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419765,"slug":"informatica-teclado"}],"slug":"informatica\/2634788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Software \u00e9 um conjunto de componentes l\u00f3gicos de um computador, que controla o seu funcionamento. Existem alguns tipos de softwares, como os b\u00e1sicos, os utilit\u00e1rios, os de aplicativos e os livres. Sobre os softwares utilit\u00e1rios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634789,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Software \u00e9 um conjunto de componentes l\u00f3gicos de um computador, que controla o seu funcionamento. Existem alguns tipos de softwares, como os b\u00e1sicos, os utilit\u00e1rios, os de aplicativos e os livres. Sobre os softwares utilit\u00e1rios, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10518831,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o programas de computador escritos para ajudar um utilizador a fazer uma tarefa espec\u00edfica.","id":10518827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o programas de computador escritos para ajudar um utilizador a fazer uma tarefa espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o os programas essenciais para o funcionamento de um computador.","id":10518828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os programas essenciais para o funcionamento de um computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o software que pode ser usado, copiado, estudado, modificado e redistribu\u00eddo sem restri\u00e7\u00e3o.","id":10518829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o software que pode ser usado, copiado, estudado, modificado e redistribu\u00eddo sem restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que o autor renuncia \u00e0 propriedade do programa (e todos os direitos associados) e esse se torna bem comum.","id":10518830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que o autor renuncia \u00e0 propriedade do programa (e todos os direitos associados) e esse se torna bem comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o programas utilizados para suprir defici\u00eancias dos sistemas operacionais, melhorando seus recursos. Eles auxiliam nas diversas tarefas ligadas ao gerenciamento, monitoramento ou otimiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do computador ou da rede de computadores.","id":10518831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o programas utilizados para suprir defici\u00eancias dos sistemas operacionais, melhorando seus recursos. Eles auxiliam nas diversas tarefas ligadas ao gerenciamento, monitoramento ou otimiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do computador ou da rede de computadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Softwares Utilit\u00e1rios","oab":false,"nome":"Softwares Utilit\u00e1rios","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419836,"slug":"informatica-softwares-utilitarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2634789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 o campo usado para enviar c\u00f3pias da mensagem para outros destinat\u00e1rios.\u201d Em uma mensagem de e-mail existem alguns campos a serem preenchidos, qual o campo respons\u00e1vel pela fun\u00e7\u00e3o citada no trecho acima?","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634792,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 o campo usado para enviar c\u00f3pias da mensagem para outros destinat\u00e1rios.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma mensagem de e-mail existem alguns campos a serem preenchidos, qual o campo respons\u00e1vel pela fun\u00e7\u00e3o citada no trecho acima?<\/p>","resposta":10518842,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cc.","id":10518842,"corpo":"<p>Cc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De.","id":10518843,"corpo":"<p>De.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para.","id":10518844,"corpo":"<p>Para.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cco.","id":10518845,"corpo":"<p>Cco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mensagem.","id":10518846,"corpo":"<p>Mensagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"}],"slug":"informatica\/2634792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o gr\u00e1fico e os dados a seguir.Fonte : MILLER, Ronald D. et al. Miller\u2019s Anesthesia. 8. ed. Philadelphia: Elsevier Saunders, 2015.Coeficiente de parti\u00e7\u00e3o sangue e g\u00e1s:N2O: 0,46Desflurano: 0,42Sevoflurano; 0,65Isoflurano: 1,43Metoxiflurano: 12O gr\u00e1fico acima representa a velocidade de equil\u00edbrio entre a fra\u00e7\u00e3o alveolar dos anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios e sua fra\u00e7\u00e3o inspirada, caracter\u00edstica essa que determina a velocidade de indu\u00e7\u00e3o de cada agente. Em rela\u00e7\u00e3o ao gr\u00e1fico, e tendo em vista os coeficientes de parti\u00e7\u00e3o sangue e g\u00e1s, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":87279,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2534317,"hashId":"64d1bde737c0aa332cefaeacd1089ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o gr\u00e1fico e os dados a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87279\/questao\/2534317-20220812200104000000-0.png\" width=\"500\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte : MILLER, Ronald D. <em>et al.<\/em><strong> Miller\u2019s Anesthesia<\/strong>. 8. ed. Philadelphia: Elsevier Saunders, 2015.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coeficiente de parti\u00e7\u00e3o sangue e g\u00e1s:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N2O: 0,46<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desflurano: 0,42<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sevoflurano; 0,65<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isoflurano: 1,43<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Metoxiflurano: 12<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico acima representa a velocidade de equil\u00edbrio entre a fra\u00e7\u00e3o alveolar dos anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios e sua fra\u00e7\u00e3o inspirada, caracter\u00edstica essa que determina a velocidade de indu\u00e7\u00e3o de cada agente. Em rela\u00e7\u00e3o ao gr\u00e1fico, e tendo em vista os coeficientes de parti\u00e7\u00e3o sangue e g\u00e1s, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10088432,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capta\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica \u00e9 m\u00e1xima no in\u00edcio da curva, devido \u00e0 uma baixa concentra\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica no leito venoso.","id":10088429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capta\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica \u00e9 m\u00e1xima no in\u00edcio da curva, devido \u00e0 uma baixa concentra\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica no leito venoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um baixo coeficiente de parti\u00e7\u00e3o sangue-g\u00e1s justifica um equil\u00edbrio mais lento da rela\u00e7\u00e3o FA\/FI.","id":10088430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um baixo coeficiente de parti\u00e7\u00e3o sangue-g\u00e1s justifica um equil\u00edbrio mais lento da rela\u00e7\u00e3o FA\/FI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O N2O possui o menor coeficiente de parti\u00e7\u00e3o sangue-g\u00e1s, o que justifica sua posi\u00e7\u00e3o no topo da curva.","id":10088431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O N2O possui o menor coeficiente de parti\u00e7\u00e3o sangue-g\u00e1s, o que justifica sua posi\u00e7\u00e3o no topo da curva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O efeito concentra\u00e7\u00e3o pode superar o efeito solubilidade.","id":10088432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito concentra\u00e7\u00e3o pode superar o efeito solubilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/2534317","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s s\u00edndromes isqu\u00eamicas da medula espinhal, complica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e grave que pode surgir no cen\u00e1rio perioperat\u00f3rio, t\u00eam-se as seguintes assertivas, informe Verdadeiras (V) ou Falsas (F) para as assertivas abaixo, e em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) Constituem um fen\u00f4meno descrito em grandes cirurgias abdominais, como na abordagem do aneurisma de aorta abdominal na t\u00e9cnica aberta, por les\u00e3o dos ramos arteriais nutridores da medula, como a art\u00e9ria radicular magna.( ) Seu principal mecanismo relaciona-se \u00e0 presen\u00e7a de epinefrina adicionada ao anest\u00e9sico local, em anestesia peridural.( ) A suspeita cl\u00ednica se d\u00e1 com o surgimento da sintomatologia cl\u00e1ssica, que consiste no acometimento sensitivo, com preserva\u00e7\u00e3o do componente motor de membros inferiores.( ) Posi\u00e7\u00f5es hiperlord\u00f3ticas, ocasionadas pela coloca\u00e7\u00e3o de coxins, facilitando o acesso \u00e0 cavidade abdominal, melhoram a drenagem venosa, minimizando o risco de m\u00e1 perfus\u00e3o medular.","provas":[{"id":87279,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2534324,"hashId":"16abaac7c22be1fa2f624556f74f857e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s s\u00edndromes isqu\u00eamicas da medula espinhal, complica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e grave que pode surgir no cen\u00e1rio perioperat\u00f3rio, t\u00eam-se as seguintes assertivas, informe Verdadeiras (V) ou Falsas (F) para as assertivas abaixo, e em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Constituem um fen\u00f4meno descrito em grandes cirurgias abdominais, como na abordagem do aneurisma de aorta abdominal na t\u00e9cnica aberta, por les\u00e3o dos ramos arteriais nutridores da medula, como a art\u00e9ria radicular magna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Seu principal mecanismo relaciona-se \u00e0 presen\u00e7a de epinefrina adicionada ao anest\u00e9sico local, em anestesia peridural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A suspeita cl\u00ednica se d\u00e1 com o surgimento da sintomatologia cl\u00e1ssica, que consiste no acometimento sensitivo, com preserva\u00e7\u00e3o do componente motor de membros inferiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Posi\u00e7\u00f5es hiperlord\u00f3ticas, ocasionadas pela coloca\u00e7\u00e3o de coxins, facilitando o acesso \u00e0 cavidade abdominal, melhoram a drenagem venosa, minimizando o risco de m\u00e1 perfus\u00e3o medular.<\/p>","resposta":10088458,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V).","id":10088457,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (F).","id":10088458,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(F); (F); (F); (V).","id":10088459,"corpo":"<p>(F); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":10088460,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2534324","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}