{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9328,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma planilha do MS Excel com as c\u00e9lulas B1 at\u00e9 B4 contendo os valores Jorge; Mariana; Osmar; e Vin\u00edcius, respectivamente. Considere as c\u00e9lulas C1 at\u00e9 C4 contendo os valores 4; 8; 12 e 16, respectivamente. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o resultado da aplica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =PROCV(B2;B1:C4;2;0).","provas":[{"id":56514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Contador - 2018"},{"id":56516,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Controlador Interno - 2018"},{"id":56518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - M\u00e9dico - 2018"},{"id":56519,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":56522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1705511,"hashId":"2da11c5276383bd7543b56388a8df70d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma planilha do MS Excel com as c\u00e9lulas B1 at\u00e9 B4 contendo os valores Jorge; Mariana; Osmar; e Vin\u00edcius, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as c\u00e9lulas C1 at\u00e9 C4 contendo os valores 4; 8; 12 e 16, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o resultado da aplica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula <strong>=PROCV(B2;B1:C4;2;0).<\/strong><\/p>","resposta":6456562,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6456560,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":6456561,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":6456562,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":6456563,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16","id":6456564,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1705511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oito pessoas morreram de sarampo no Brasil neste ano (4 em Roraima e 4 no Amazonas). De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os surtos no Norte do pa\u00eds est\u00e3o relacionados \u00e0:","provas":[{"id":56514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Contador - 2018"},{"id":56516,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Controlador Interno - 2018"},{"id":56518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - M\u00e9dico - 2018"},{"id":56519,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":56522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1705521,"hashId":"74469fdb8cef9698d16ffff031056826","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Oito pessoas morreram de sarampo no Brasil neste ano (4 em Roraima e 4 no Amazonas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os surtos no Norte do pa\u00eds est\u00e3o relacionados \u00e0:<\/p>","resposta":6456611,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"influ\u00eancia negativa das redes sociais que disseminam a falsa ideia que a vacina contra o sarampo \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade.","id":6456608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">influ\u00eancia negativa das redes sociais que disseminam a falsa ideia que a vacina contra o sarampo \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrada no Brasil do v\u00edrus (D98), oriundo de pa\u00edses africanos, o mesmo que \u00e9 encontrado na Col\u00f4mbia e Haiti.","id":6456609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrada no Brasil do v\u00edrus (D98), oriundo de pa\u00edses africanos, o mesmo que \u00e9 encontrado na Col\u00f4mbia e Haiti.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissemina\u00e7\u00e3o do V\u00edrus de Imunodefici\u00eancia Humana Tipo-1 que, entre suas consequ\u00eancias, aumenta a incid\u00eancia de sarampo e rub\u00e9ola.","id":6456610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissemina\u00e7\u00e3o do V\u00edrus de Imunodefici\u00eancia Humana Tipo-1 que, entre suas consequ\u00eancias, aumenta a incid\u00eancia de sarampo e rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"importa\u00e7\u00e3o do gen\u00f3tipo do v\u00edrus (D8) que est\u00e1 circulando no pa\u00eds e \u00e9 o mesmo que \u00e9 encontrado na Venezuela.","id":6456611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importa\u00e7\u00e3o do gen\u00f3tipo do v\u00edrus (D8) que est\u00e1 circulando no pa\u00eds e \u00e9 o mesmo que \u00e9 encontrado na Venezuela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a na \u00e1gua pot\u00e1vel da regi\u00e3o , de um organismo com fen\u00f3tipo AaBb, capaz de produzir a doen\u00e7a, principalmente em crian\u00e7as com d\u00e9ficit alimentar.","id":6456612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a na \u00e1gua pot\u00e1vel da regi\u00e3o , de um organismo com fen\u00f3tipo AaBb, capaz de produzir a doen\u00e7a, principalmente em crian\u00e7as com d\u00e9ficit alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1705521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 6.118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706766,"hashId":"daa0e6cfe57db4d1d0709252d2fc1f19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 6.118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6462660,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As juntas de dilata\u00e7\u00e3o devem ser previstas pelo menos a cada 15 m.","id":6462659,"corpo":"<p>As juntas de dilata\u00e7\u00e3o devem ser previstas pelo menos a cada 15 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer armadura eventualmente existente no concreto simples deve terminar pelo menos a 30 cm das juntas.","id":6462660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer armadura eventualmente existente no concreto simples deve terminar pelo menos a 30 cm das juntas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00f5es de concretagem s\u00f3 podem ser feitas nas juntas.","id":6462661,"corpo":"<p>Interrup\u00e7\u00f5es de concretagem s\u00f3 podem ser feitas nas juntas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser garantida a estabilidade lateral das pe\u00e7as de concreto simples por meio de contraventamentos.","id":6462662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser garantida a estabilidade lateral das pe\u00e7as de concreto simples por meio de contraventamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1706766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 15.575 \u2013 Edifica\u00e7\u00f5es Habitacionais \u2013 Desempenho, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706771,"hashId":"ad9323a3132f2934fa165942c63914bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 15.575 \u2013 Edifica\u00e7\u00f5es Habitacionais \u2013 Desempenho, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6462683,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As aberturas e sa\u00eddas de ventila\u00e7\u00e3o podem permitir o acesso de pequenos animais para o interior do \u00e1tico ou da habita\u00e7\u00e3o.","id":6462683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aberturas e sa\u00eddas de ventila\u00e7\u00e3o podem permitir o acesso de pequenos animais para o interior do \u00e1tico ou da habita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sob a a\u00e7\u00e3o de impactos de corpo duro, o telhado n\u00e3o pode sofrer ruptura ou traspassamento em face da aplica\u00e7\u00e3o de impacto com energia igual a 1,0 J.","id":6462684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a a\u00e7\u00e3o de impactos de corpo duro, o telhado n\u00e3o pode sofrer ruptura ou traspassamento em face da aplica\u00e7\u00e3o de impacto com energia igual a 1,0 J.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema de cobertura deve ter capacidade para drenar a m\u00e1xima precipita\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de ocorrer na regi\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o habitacional.","id":6462685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de cobertura deve ter capacidade para drenar a m\u00e1xima precipita\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de ocorrer na regi\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o habitacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os forros devem suportar a a\u00e7\u00e3o da carga vertical correspondente ao objeto que se pretende fixar, adotando-se coeficiente de majora\u00e7\u00e3o no m\u00ednimo igual a 3,0.","id":6462686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os forros devem suportar a a\u00e7\u00e3o da carga vertical correspondente ao objeto que se pretende fixar, adotando-se coeficiente de majora\u00e7\u00e3o no m\u00ednimo igual a 3,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"NBR 15575","oab":false,"nome":"NBR 15575","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419423,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-15575"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1706771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos revestimentos argamassados de paredes, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706774,"hashId":"86f09f2990ab7e4f5a6d8dfe34ce1d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos revestimentos argamassados de paredes, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6462699,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O chapisco cria uma superf\u00edcie \u00e1spera entre a alvenaria e a massa grossa, a fim de melhorar a sua ader\u00eancia.","id":6462697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O chapisco cria uma superf\u00edcie \u00e1spera entre a alvenaria e a massa grossa, a fim de melhorar a sua ader\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do reboco \u00e9 feita com desempenadeira, e o acabamento \u00e9 feito com movimentos circulares.","id":6462698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o do reboco \u00e9 feita com desempenadeira, e o acabamento \u00e9 feito com movimentos circulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O embo\u00e7o \u00e9 iniciado de baixo para cima e deve ter espessura m\u00e9dia de 0,5 cm.","id":6462699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O embo\u00e7o \u00e9 iniciado de baixo para cima e deve ter espessura m\u00e9dia de 0,5 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando da aplica\u00e7\u00e3o do embo\u00e7o, a parede deve ser previamente umedecida.","id":6462700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da aplica\u00e7\u00e3o do embo\u00e7o, a parede deve ser previamente umedecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706774","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres do Vereador, dentre outros, I. usar de suas prerrogativas exclusivamente para atender ao interesse p\u00fablico. II. expedir licen\u00e7as. III. comunicar suas faltas ou aus\u00eancias, quando tiver motivo justo para deixar de comparecer \u00e0s sess\u00f5es plen\u00e1rias ou \u00e0s reuni\u00f5es das Comiss\u00f5es. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700644,"hashId":"242ae5b482b44c13250ab862dea4ce5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o deveres do Vereador, dentre outros, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. usar de suas prerrogativas exclusivamente para atender ao interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. expedir licen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. comunicar suas faltas ou aus\u00eancias, quando tiver motivo justo para deixar de comparecer \u00e0s sess\u00f5es plen\u00e1rias ou \u00e0s reuni\u00f5es das Comiss\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6435411,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6435409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6435410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6435411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6435412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sumar\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sumar\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401168,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sumare-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1700644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Sumar\u00e9, depender\u00e3o do voto favor\u00e1vel de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara, leis concernentes","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700646,"hashId":"04ef008d7691515b118c340df06f1c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Sumar\u00e9, depender\u00e3o do voto favor\u00e1vel de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara, leis concernentes<\/p>","resposta":6435419,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cargos e aumento de vencimento de servidores.","id":6435417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cargos e aumento de vencimento de servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos que excedam o montante de despesas de capital.","id":6435418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos que excedam o montante de despesas de capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Zoneamento Urbano.","id":6435419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Zoneamento Urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao C\u00f3digo de Obras ou Edifica\u00e7\u00f5es.","id":6435420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao C\u00f3digo de Obras ou Edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sumar\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sumar\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401168,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sumare-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1700646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete privativamente ao Prefeito, dentre outros, I. expedir decretos, portarias e outros atos administrativos. II. iniciar o processo legislativo na forma e nos casos previstos na Lei Org\u00e2nica. III. exercer a dire\u00e7\u00e3o superior da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, segundo os princ\u00edpios da Lei Org\u00e2nica. IV. avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos do Munic\u00edpio. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700647,"hashId":"96f3a236051c354f67f169f1d1b587fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente ao Prefeito, dentre outros, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. expedir decretos, portarias e outros atos administrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. iniciar o processo legislativo na forma e nos casos previstos na Lei Org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. exercer a dire\u00e7\u00e3o superior da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, segundo os princ\u00edpios da Lei Org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6435422,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6435421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6435422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6435423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6435424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sumar\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sumar\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401168,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sumare-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1700647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que abrange a compet\u00eancia do Munic\u00edpio para a realiza\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas de interesse local.","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700648,"hashId":"524743ba14b558fa3c98300ed03c606e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que abrange a compet\u00eancia do Munic\u00edpio para a realiza\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas de interesse local.<\/p>","resposta":6435425,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de obras e instala\u00e7\u00f5es para implanta\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os necess\u00e1rios e \u00fateis \u00e0s comunidades.","id":6435425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de obras e instala\u00e7\u00f5es para implanta\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os necess\u00e1rios e \u00fateis \u00e0s comunidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obras de via\u00e7\u00e3o urbana e rural.","id":6435426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obras de via\u00e7\u00e3o urbana e rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obras paisag\u00edsticas, est\u00e9ticas e de arte.","id":6435427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obras paisag\u00edsticas, est\u00e9ticas e de arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obras locais de base de servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica.","id":6435428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obras locais de base de servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sumar\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sumar\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401168,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sumare-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1700648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the following code fragment:&lt;!DOCTYPE html&gt;&lt;head&gt;&lt;style&gt;a:before{content: \"(\"attr(href) \") \";} &lt;\/style&gt;&lt;\/head&gt;&lt;body&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https:\/\/www.fbi.gov\/\"&gt;FBI-USA&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;&lt;\/body&gt;&lt;\/html&gt;Check the correct alternative that contains the output of the code fragment.","provas":[{"id":56339,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-web-mobile-designer","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1700649,"hashId":"7c29c76cf04ef7ac197978fe9e188187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider the following code fragment:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;!DOCTYPE html&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">&lt;head&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">&lt;style&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">a:before{<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">content: \"(\"attr(href) \") \";<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">} <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">&lt;\/style&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">&lt;\/head&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">&lt;body&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">&lt;p&gt;&lt;a href=\"https:\/\/www.fbi.gov\/\"&gt;FBI-USA&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">&lt;\/body&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;\/html&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Check the correct alternative that contains the output of the code fragment.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p>","resposta":6435429,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(https:\/\/www.fbi.gov) FBI-USA","id":6435429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/www.fbi.gov) FBI-USA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"https:\/\/www.fbi.gov FBI-USA","id":6435430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.fbi.gov FBI-USA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" FBI-USA (https:\/\/www.fbi.gov)","id":6435431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> FBI-USA (https:\/\/www.fbi.gov)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FBI-USA https:\/\/www.fbi.gov","id":6435432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FBI-USA https:\/\/www.fbi.gov<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" FBI-USA","id":6435433,"corpo":"<p> FBI-USA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1700649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 19, da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, compete \u00e0 Assembleia Legislativa, com a san\u00e7\u00e3o do Governador, dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Estado, ressalvadas as especificadas no artigo 20, especialmente, entre outras, sobreI. sistema tribut\u00e1rio estadual, institui\u00e7\u00e3o de impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e contribui\u00e7\u00e3o social.II. plano plurianual, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento anual, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, d\u00edvida p\u00fablica e empr\u00e9stimos externos, a qualquer t\u00edtulo, pelo Poder Executivo.III. cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, observado o que estabelece o artigo 47, XIX, \u201cb\u201d. IV. autoriza\u00e7\u00e3o para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis do Estado ou a cess\u00e3o de direitos reais a eles relativos, bem como o recebimento, pelo Estado, de doa\u00e7\u00f5es com encargo, n\u00e3o se considerando como tal a simples destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do bem.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700665,"hashId":"938007b10cd29cae8047e365f3513402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o artigo 19, da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, compete \u00e0 Assembleia Legislativa, com a san\u00e7\u00e3o do Governador, dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Estado, ressalvadas as especificadas no artigo 20, especialmente, entre outras, sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. sistema tribut\u00e1rio estadual, institui\u00e7\u00e3o de impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e contribui\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. plano plurianual, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento anual, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, d\u00edvida p\u00fablica e empr\u00e9stimos externos, a qualquer t\u00edtulo, pelo Poder Executivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, observado o que estabelece o artigo 47, XIX, \u201cb\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. autoriza\u00e7\u00e3o para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis do Estado ou a cess\u00e3o de direitos reais a eles relativos, bem como o recebimento, pelo Estado, de doa\u00e7\u00f5es com encargo, n\u00e3o se considerando como tal a simples destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6435498,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6435495,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6435496,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6435497,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6435498,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":"direito-constitucional\/1700665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700666,"hashId":"93a7ccfa2ec3a8954f5c739c667b46e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da<\/p>","resposta":6435502,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assembleia Legislativa e do Senado Federal.","id":6435499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assembleia Legislativa e do Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara dos Deputados e do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":6435500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2mara dos Deputados e do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara dos Deputados e da C\u00e2mara dos Vereadores do Distrito Federal.","id":6435501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2mara dos Deputados e da C\u00e2mara dos Vereadores do Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.","id":6435502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1700666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o navegador Internet Explorer, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. I. O site http:\/\/www.rioclaro.sp.gov.br\/ pode ser colocado como P\u00e1gina Inicial do navegador e adicionado \u00e0 Barra de Favoritos independente da ordem dos procedimentos. II. Para melhor leitura dentro do navegador, existe o Recurso Zoom, localizado Menu Editar. Para aumentar ou diminuir o tamanho, podem ser usadas a combina\u00e7\u00e3o das teclas Shift + (aumentar) ou Shift - (diminuir). III. O usu\u00e1rio pode configurar para habilitar ou desabilitar barras de ferramentas e extens\u00f5es quando a Navega\u00e7\u00e3o Inprivate for iniciada, atrav\u00e9s do Menu Ferramentas, Op\u00e7\u00f5es da Internet, aba Privacidade, op\u00e7\u00e3o Inprivate. IV. Para localizar alguma palavra ou texto dentro do Internet Explorer, basta o usu\u00e1rio acessar o recurso Localizar nesta p\u00e1gina, no Menu Ferramentas ou utilizar a combina\u00e7\u00e3o das teclas Ctrl + L. V. Se o usu\u00e1rio estiver com cinco p\u00e1ginas abertas nas guias do navegador Internet Explorer e clicar no Menu Arquivo, Op\u00e7\u00e3o Enviar e escolher a op\u00e7\u00e3o Atalho para a \u00c1rea de Trabalho, ser\u00e1 salvo um \u00edcone do link de cada uma das p\u00e1ginas, na \u00c1rea de Trabalho do computador. \u00c9 correto o que se afirma, apenas, em","provas":[{"id":56856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2018-imais-engenheiro-area-eletrica-eletronica","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Rio Claro - Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1700701,"hashId":"e7c2df840e275f6b340efe3a097575a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o navegador Internet Explorer, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O site http:\/\/www.rioclaro.sp.gov.br\/ pode ser colocado como P\u00e1gina Inicial do navegador e adicionado \u00e0 Barra de Favoritos independente da ordem dos procedimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para melhor leitura dentro do navegador, existe o Recurso Zoom, localizado Menu Editar. Para aumentar ou diminuir o tamanho, podem ser usadas a combina\u00e7\u00e3o das teclas Shift + (aumentar) ou Shift - (diminuir). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O usu\u00e1rio pode configurar para habilitar ou desabilitar barras de ferramentas e extens\u00f5es quando a Navega\u00e7\u00e3o Inprivate for iniciada, atrav\u00e9s do Menu Ferramentas, Op\u00e7\u00f5es da Internet, aba Privacidade, op\u00e7\u00e3o Inprivate. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para localizar alguma palavra ou texto dentro do Internet Explorer, basta o usu\u00e1rio acessar o recurso Localizar nesta p\u00e1gina, no Menu Ferramentas ou utilizar a combina\u00e7\u00e3o das teclas Ctrl + L. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Se o usu\u00e1rio estiver com cinco p\u00e1ginas abertas nas guias do navegador Internet Explorer e clicar no Menu Arquivo, Op\u00e7\u00e3o Enviar e escolher a op\u00e7\u00e3o Atalho para a \u00c1rea de Trabalho, ser\u00e1 salvo um \u00edcone do link de cada uma das p\u00e1ginas, na \u00c1rea de Trabalho do computador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma, apenas, em<\/p>","resposta":6435639,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6435639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6435640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6435641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6435642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405057,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420037,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/1700701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22291}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A videoconfer\u00eancia pode ser conceituada como sendo uma comunica\u00e7\u00e3o interativa em que duas ou mais pessoas, que se encontram em locais diferentes, se encontram face a face atrav\u00e9s de comunica\u00e7\u00e3o visual e auditiva em tempo real. Sobre videoconfer\u00eancia, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":56337,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22291},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1700560,"hashId":"eeee7a2bc7aaf567ab197090d0bfdea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A videoconfer\u00eancia pode ser conceituada como sendo uma comunica\u00e7\u00e3o interativa em que duas ou mais pessoas, que se encontram em locais diferentes, se encontram face a face atrav\u00e9s de comunica\u00e7\u00e3o visual e auditiva em tempo real. Sobre videoconfer\u00eancia, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6435008,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A videoconfer\u00eancia \u00e9 uma tecnologia que est\u00e1 ultrapassada, n\u00e3o sendo utilizada nos dias atuais.","id":6435004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A videoconfer\u00eancia \u00e9 uma tecnologia que est\u00e1 ultrapassada, n\u00e3o sendo utilizada nos dias atuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Pode ser classificada somente em modelo centralizado, em que um dos participantes controla o fluxo de \u00e1udio, v\u00eddeo e dados e o processamento do fluxo \u00e9 realizado por cada um dos participantes.","id":6435005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pode ser classificada somente em modelo centralizado, em que um dos participantes controla o fluxo de \u00e1udio, v\u00eddeo e dados e o processamento do fluxo \u00e9 realizado por cada um dos participantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ela utiliza protocolos espec\u00edficos de redes, n\u00e3o sendo permitido o funcionamento em redes de dados sem adequa\u00e7\u00e3o.","id":6435006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ela utiliza protocolos espec\u00edficos de redes, n\u00e3o sendo permitido o funcionamento em redes de dados sem adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de um sistema que possibilita misturar diferentes frequ\u00eancias, com base em uma refer\u00eancia que est\u00e1 acima do sinal de entrada, valor chamado de intermedi\u00e1rio.","id":6435007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um sistema que possibilita misturar diferentes frequ\u00eancias, com base em uma refer\u00eancia que est\u00e1 acima do sinal de entrada, valor chamado de intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pode ser classificada em modelo centralizado, em que cada participante estabelece uma conex\u00e3o com uma unidade de controle multiponto, descentralizado, em que um dos participantes controla o fluxo de \u00e1udio, v\u00eddeo e dados, mas o processamento do fluxo \u00e9 realizado por cada um dos participantes, e h\u00edbrido, o qual mescla os dois modelos anteriores, mantendo-se armazenamento centralizado, mas com cada participante controlando seu pr\u00f3prio fluxo de \u00e1udio, v\u00eddeo e dados.","id":6435008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pode ser classificada em modelo centralizado, em que cada participante estabelece uma conex\u00e3o com uma unidade de controle multiponto, descentralizado, em que um dos participantes controla o fluxo de \u00e1udio, v\u00eddeo e dados, mas o processamento do fluxo \u00e9 realizado por cada um dos participantes, e h\u00edbrido, o qual mescla os dois modelos anteriores, mantendo-se armazenamento centralizado, mas com cada participante controlando seu pr\u00f3prio fluxo de \u00e1udio, v\u00eddeo e dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/1700560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22291}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de computadores s\u00e3o classificadas em v\u00e1rios tipos, de acordo com a extens\u00e3o e tecnologia empregada. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56337,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22291},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1700563,"hashId":"98c91a6b108e6009d4479f9e82052f93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores s\u00e3o classificadas em v\u00e1rios tipos, de acordo com a extens\u00e3o e tecnologia empregada. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6435019,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" LAN \u00e9 uma rede de \u00e1rea local, WLAN \u00e9 uma rede sem fio de \u00e1rea local, MAN \u00e9 uma rede metropolitana, WMAN \u00e9 uma rede sem fio metropolitana, WAN \u00e9 uma rede de \u00e1rea extensa e WWAN \u00e9 uma rede sem fio de \u00e1rea extensa.","id":6435019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> LAN \u00e9 uma rede de \u00e1rea local, WLAN \u00e9 uma rede sem fio de \u00e1rea local, MAN \u00e9 uma rede metropolitana, WMAN \u00e9 uma rede sem fio metropolitana, WAN \u00e9 uma rede de \u00e1rea extensa e WWAN \u00e9 uma rede sem fio de \u00e1rea extensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WWAN \u00e9 uma rede sem fio local e WLAN \u00e9 uma rede sem fio de \u00e1rea extensa.","id":6435020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WWAN \u00e9 uma rede sem fio local e WLAN \u00e9 uma rede sem fio de \u00e1rea extensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WMAN \u00e9 uma rede com fio metropolitana.","id":6435021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WMAN \u00e9 uma rede com fio metropolitana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WLAN e WMAN s\u00e3o redes que utilizam como meio de transmiss\u00e3o cabos UTP.","id":6435022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WLAN e WMAN s\u00e3o redes que utilizam como meio de transmiss\u00e3o cabos UTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Uma LAN utiliza-se de antenas para transmitir dados.","id":6435023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uma LAN utiliza-se de antenas para transmitir dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399139,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Redes SemFio","oab":false,"nome":"Redes SemFio","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399172,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-semfio"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/1700563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Psicologia (CFP) e os conselhos regionais fazem um belo trabalho de resgate da mem\u00f3ria e da hist\u00f3ria da implanta\u00e7\u00e3o da psicologia no Brasil. O CRP\u2010SP disponibiliza, em seu s\u00edtio eletr\u00f4nico, um bom material sobre a implanta\u00e7\u00e3o da psicologia social no Brasil. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. I As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis sobre a hist\u00f3ria da psicologia social no Brasil apontam para uma completa depend\u00eancia da psicologia social estadunidense do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, contando com a importa\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o acr\u00edtica do conhecimento e com a imediata tradu\u00e7\u00e3o dos manuais em voga no per\u00edodo. II Otto Klineberg, canadense que foi professor de psicologia na Universidade de Columbia (EUA), esteve no Brasil de 1945 a 1947 e ministrou o primeiro curso de psicologia social na USP. Deixou uma marca profunda, que influenciou a constru\u00e7\u00e3o do campo no Brasil. Sua linha de pesquisa era behaviorista e estritamente experimental.III Um dos nomes mais importantes na emergente psicologia social brasileira foi Dante Moreira Leite. Dante publicou um livro que \u00e9 um marco nessa disciplina e atual at\u00e9 hoje: O Car\u00e1ter Nacional Brasileiro. Foi orientador de Ecl\u00e9a Bosi, que faleceu recentemente e foi autora dos n\u00e3o menos importantes: Mem\u00f3ria e Sociedade e Cultura de Massa e Cultura Popular: leituras de oper\u00e1rias. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1700566,"hashId":"34f1fe8a7585533f07a317abf3af8de3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Psicologia (CFP) e os conselhos regionais fazem um belo trabalho de resgate da mem\u00f3ria e da hist\u00f3ria da implanta\u00e7\u00e3o da psicologia no Brasil. O CRP\u2010SP disponibiliza, em seu s\u00edtio eletr\u00f4nico, um bom material sobre a implanta\u00e7\u00e3o da psicologia social no Brasil. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis sobre a hist\u00f3ria da psicologia social no Brasil apontam para uma completa depend\u00eancia da psicologia social estadunidense do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, contando com a importa\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o acr\u00edtica do conhecimento e com a imediata tradu\u00e7\u00e3o dos manuais em voga no per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Otto Klineberg, canadense que foi professor de psicologia na Universidade de Columbia (EUA), esteve no Brasil de 1945 a 1947 e ministrou o primeiro curso de psicologia social na USP. Deixou uma marca profunda, que influenciou a constru\u00e7\u00e3o do campo no Brasil. Sua linha de pesquisa era behaviorista e estritamente experimental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Um dos nomes mais importantes na emergente psicologia social brasileira foi Dante Moreira Leite. Dante publicou um livro que \u00e9 um marco nessa disciplina e atual at\u00e9 hoje: O Car\u00e1ter Nacional Brasileiro. Foi orientador de Ecl\u00e9a Bosi, que faleceu recentemente e foi autora dos n\u00e3o menos importantes: Mem\u00f3ria e Sociedade e Cultura de Massa e Cultura Popular: leituras de oper\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6435037,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo. ","id":6435034,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":6435035,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo. ","id":6435036,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo. ","id":6435037,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":6435038,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1700566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos autores e a suas respectivas obras, julgue os itens que se seguem. I Jos\u00e9 Moura Gon\u00e7alves Filho, autor do conceito de humilha\u00e7\u00e3o social, refere\u2010se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o da invisibilidade social como estrat\u00e9gia defensiva que produz a anula\u00e7\u00e3o social do ser em circunst\u00e2ncias de viv\u00eancia comunit\u00e1ria. II Tanto Jos\u00e9 Moura Gon\u00e7alves Filho quanto Ecl\u00e9a Bosi discutiram e ampliaram o conceito de enraizamento e desenraizamento de Simone Weil.III Ecl\u00e9a Bosi, ao dizer: \u201cEsta \u00e9 uma quest\u00e3o relevante para pensarmos a mem\u00f3ria: qual vers\u00e3o de um fato deve ser considerada verdadeira? N\u00f3s est\u00e1vamos e sempre estaremos ausentes do fato que est\u00e1 sendo narrado.\u201d, est\u00e1 se referindo ao que expressa em seu livro Mem\u00f3ria e Sociedade. IV Uma grande inspira\u00e7\u00e3o de Ecl\u00e9a Bosi para sua tese sobre mem\u00f3ria foram o franc\u00eas Maurice Halbwachs (1877 \u2013 1945) e seu livro A Mem\u00f3ria Coletiva. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1700572,"hashId":"d2cc975aa42125f6aae210ce254b4180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos autores e a suas respectivas obras, julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Jos\u00e9 Moura Gon\u00e7alves Filho, autor do conceito de humilha\u00e7\u00e3o social, refere\u2010se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o da invisibilidade social como estrat\u00e9gia defensiva que produz a anula\u00e7\u00e3o social do ser em circunst\u00e2ncias de viv\u00eancia comunit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Tanto Jos\u00e9 Moura Gon\u00e7alves Filho quanto Ecl\u00e9a Bosi discutiram e ampliaram o conceito de enraizamento e desenraizamento de Simone Weil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Ecl\u00e9a Bosi, ao dizer: \u201cEsta \u00e9 uma quest\u00e3o relevante para pensarmos a mem\u00f3ria: qual vers\u00e3o de um fato deve ser considerada verdadeira? N\u00f3s est\u00e1vamos e sempre estaremos ausentes do fato que est\u00e1 sendo narrado.\u201d, est\u00e1 se referindo ao que expressa em seu livro Mem\u00f3ria e Sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Uma grande inspira\u00e7\u00e3o de Ecl\u00e9a Bosi para sua tese sobre mem\u00f3ria foram o franc\u00eas Maurice Halbwachs (1877 \u2013 1945) e seu livro A Mem\u00f3ria Coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6435068,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":6435064,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos. ","id":6435065,"corpo":"<p>Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos. ","id":6435066,"corpo":"<p> Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos. ","id":6435067,"corpo":"<p> Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6435068,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1700572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 psicologia social do trabalho, julgue os itens subsequentes. I A psicologia social do trabalho n\u00e3o pertence ao campo da psicologia social por tratar de fen\u00f4menos que concernem a uma especialidade da psicologia menos afetada pela realidade social que pelo campo organizacional.II O trabalho, ao menos como aparece nas condi\u00e7\u00f5es brasileiras no presente momento, \u00e9 fonte de adoecimento e produz transtornos importantes, como a depress\u00e3o, segundo levantamentos e estudos realizados a partir de notifica\u00e7\u00f5es ao INSS de afastamento do trabalho. III No presente momento, o aumento do emprego deve\u2010se ao aumento do trabalho informal. Essa condi\u00e7\u00e3o que desorganiza o mercado de trabalho e corr\u00f3i o rendimento dos trabalhadores \u00e9, tamb\u00e9m, oportunidade para o crescimento de uma importante alternativa de rendimento por meio da economia solid\u00e1ria, forma de organiza\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma dos trabalhadores. IV Todo psic\u00f3logo do trabalho deve evitar o trabalho no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es pela pouca oportunidade de transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. V O CEREST \u00e9 uma esp\u00e9cie de unidade b\u00e1sica de sa\u00fade que atende somente trabalhadores que sofreram acidentes de trabalho. O atendimento depende do preenchimento da CAT. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":57071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1700573,"hashId":"d37409bf3698d4a847e4d2cfe7021a67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 psicologia social do trabalho, julgue os itens subsequentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I A psicologia social do trabalho n\u00e3o pertence ao campo da psicologia social por tratar de fen\u00f4menos que concernem a uma especialidade da psicologia menos afetada pela realidade social que pelo campo organizacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O trabalho, ao menos como aparece nas condi\u00e7\u00f5es brasileiras no presente momento, \u00e9 fonte de adoecimento e produz transtornos importantes, como a depress\u00e3o, segundo levantamentos e estudos realizados a partir de notifica\u00e7\u00f5es ao INSS de afastamento do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III No presente momento, o aumento do emprego deve\u2010se ao aumento do trabalho informal. Essa condi\u00e7\u00e3o que desorganiza o mercado de trabalho e corr\u00f3i o rendimento dos trabalhadores \u00e9, tamb\u00e9m, oportunidade para o crescimento de uma importante alternativa de rendimento por meio da economia solid\u00e1ria, forma de organiza\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma dos trabalhadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV Todo psic\u00f3logo do trabalho deve evitar o trabalho no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es pela pouca oportunidade de transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V O CEREST \u00e9 uma esp\u00e9cie de unidade b\u00e1sica de sa\u00fade que atende somente trabalhadores que sofreram acidentes de trabalho. O atendimento depende do preenchimento da CAT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6435070,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6435069,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6435070,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6435071,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6435072,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":6435073,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/1700573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CSS3 trouxe com ele algumas propriedades para adicionar cores e formas aos elementos HTML que antes s\u00f3 era poss\u00edvel fazer com o uso de imagens. Sobre CSS3, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. As propriedades box-shadow e linear-gradient ajudam na cria\u00e7\u00e3o das formas, cores e efeitos das p\u00e1ginas direto no c\u00f3digo, onde os resultados podem ser conferidos diretos no navegador. II. A regra @font-face veio permitir novas fam\u00edlias de fontes para utiliza\u00e7\u00e3o nas p\u00e1ginas, e informar ao navegador do usu\u00e1rio onde o arquivo necess\u00e1rio para desenhar os tra\u00e7os da sua fonte est\u00e1 localizado. III. Na regra font-family, \u00e9 poss\u00edvel definir uma fonte alternativa para a escolhida, caso a mesma n\u00e3o esteja dispon\u00edvel por algum problema. IV. Uma das novidades do CSS3, que foi muito impactante, \u00e9 o fato de n\u00e3o ser permitido mais a defini\u00e7\u00e3o de uma fonte exclusiva para os t\u00edtulos (ex: h1,h2 e outros).","provas":[{"id":56339,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-web-mobile-designer","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1700583,"hashId":"791716a88f5dacf0b0111d95fcf54617","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CSS3 trouxe com ele algumas propriedades para adicionar cores e formas aos elementos HTML que antes s\u00f3 era poss\u00edvel fazer com o uso de imagens. Sobre CSS3, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As propriedades box-shadow e linear-gradient ajudam na cria\u00e7\u00e3o das formas, cores e efeitos das p\u00e1ginas direto no c\u00f3digo, onde os resultados podem ser conferidos diretos no navegador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A regra @font-face veio permitir novas fam\u00edlias de fontes para utiliza\u00e7\u00e3o nas p\u00e1ginas, e informar ao navegador do usu\u00e1rio onde o arquivo necess\u00e1rio para desenhar os tra\u00e7os da sua fonte est\u00e1 localizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na regra font-family, \u00e9 poss\u00edvel definir uma fonte alternativa para a escolhida, caso a mesma n\u00e3o esteja dispon\u00edvel por algum problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uma das novidades do CSS3, que foi muito impactante, \u00e9 o fato de n\u00e3o ser permitido mais a defini\u00e7\u00e3o de uma fonte exclusiva para os t\u00edtulos (ex: h1,h2 e outros).<\/p>","resposta":6435123,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":6435119,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas I e II.","id":6435120,"corpo":"<p> Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6435121,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":6435122,"corpo":"<p> I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas I, II e III.","id":6435123,"corpo":"<p> Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1700583","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia social, julgue os itens seguintes. I \u00c9 um campo coeso em que as diferentes correntes te\u00f3ricas t\u00eam em comum a preocupa\u00e7\u00e3o em elaborar as melhores estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria. II O tema geral de suas an\u00e1lises est\u00e1 centrado na forma como um conjunto de pr\u00e1ticas produz formas de subjetiva\u00e7\u00e3o. III \u00c9 um campo de aplica\u00e7\u00e3o de diferentes testes de an\u00e1lise dos processos sociais. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1700590,"hashId":"e0a9ac6ef4060b0b5aa0801c507da973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia social, julgue os itens seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u00c9 um campo coeso em que as diferentes correntes te\u00f3ricas t\u00eam em comum a preocupa\u00e7\u00e3o em elaborar as melhores estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II O tema geral de suas an\u00e1lises est\u00e1 centrado na forma como um conjunto de pr\u00e1ticas produz formas de subjetiva\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u00c9 um campo de aplica\u00e7\u00e3o de diferentes testes de an\u00e1lise dos processos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6435156,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhum item est\u00e1 certo. ","id":6435154,"corpo":"<p> Nenhum item est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6435155,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":6435156,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":6435157,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6435158,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/1700590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 psicologia social, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1700607,"hashId":"7eb0647a71e0254fe97b5d25929e4501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 psicologia social, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6435242,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para compreender sua hist\u00f3ria, \u00e9 importante analisar os verdadeiros discursos que conformam sua organiza\u00e7\u00e3o como campo de estudo.","id":6435239,"corpo":"<p>Para compreender sua hist\u00f3ria, \u00e9 importante analisar os verdadeiros discursos que conformam sua organiza\u00e7\u00e3o como campo de estudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estuda os fatos humanos, pois estes s\u00e3o evidentes em si, e considera importante fazer questionamentos sobre a forma como se configura a sociedade. ","id":6435240,"corpo":"<p>Estuda os fatos humanos, pois estes s\u00e3o evidentes em si, e considera importante fazer questionamentos sobre a forma como se configura a sociedade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em determinado momento hist\u00f3rico, foi reconhecida como uma disciplina com duas vertentes: a sociol\u00f3gica e a cl\u00ednica.","id":6435241,"corpo":"<p>Em determinado momento hist\u00f3rico, foi reconhecida como uma disciplina com duas vertentes: a sociol\u00f3gica e a cl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Em sua fase institucionalizada, constituiu\u2010se em um movimento tipicamente norte\u2010americano","id":6435242,"corpo":"<p> Em sua fase institucionalizada, constituiu\u2010se em um movimento tipicamente norte\u2010americano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O pesquisador deve ser neutro, pois \u00e9 condicionado pelos processos que investiga. ","id":6435243,"corpo":"<p> O pesquisador deve ser neutro, pois \u00e9 condicionado pelos processos que investiga. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/1700607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s no\u00e7\u00f5es de sujeito e subjetividade para a psicologia social, julgue os itens que se seguem. I S\u00e3o duas categorias importantes, pois expressam a forma como os indiv\u00edduos configuram o vivido e se posicionam diante dos dilemas da vida. II S\u00e3o no\u00e7\u00f5es delimitadas em uma teoria da psicologia que tem feito esfor\u00e7os para que esses conceitos n\u00e3o sejam naturalizados. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social","id":21235},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1700620,"hashId":"4f8ec013b3d66dd9a6767a9ae98aaadf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s no\u00e7\u00f5es de sujeito e subjetividade para a psicologia social, julgue os itens que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I S\u00e3o duas categorias importantes, pois expressam a forma como os indiv\u00edduos configuram o vivido e se posicionam diante dos dilemas da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II S\u00e3o no\u00e7\u00f5es delimitadas em uma teoria da psicologia que tem feito esfor\u00e7os para que esses conceitos n\u00e3o sejam naturalizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6435304,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os dois itens est\u00e3o certos e relacionados. ","id":6435302,"corpo":"<p> Os dois itens est\u00e3o certos e relacionados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dois itens est\u00e3o certos, mas n\u00e3o est\u00e3o relacionados. ","id":6435303,"corpo":"<p>Os dois itens est\u00e3o certos, mas n\u00e3o est\u00e3o relacionados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":6435304,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo. ","id":6435305,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6435306,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/1700620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como forma de prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, \u00e9 poss\u00edvel pactuar o Termo de Ajustamento de Conduta (TAC). Trata-se de instrumento que surge porque algu\u00e9m \u2013 pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica \u2013 n\u00e3o est\u00e1 cumprindo integralmente a legisla\u00e7\u00e3o ambiental. Assim, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos legitimados poder\u00e3o tomar dos interessados compromisso de ajustamento de sua conduta \u00e0s exig\u00eancias legais, mediante comina\u00e7\u00f5es, termo este que:","provas":[{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1696746,"hashId":"c76b0951d0e188fdc6f8df2a36d438f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como forma de prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, \u00e9 poss\u00edvel pactuar o Termo de Ajustamento de Conduta (TAC). Trata-se de instrumento que surge porque algu\u00e9m \u2013 pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica \u2013 n\u00e3o est\u00e1 cumprindo integralmente a legisla\u00e7\u00e3o ambiental. Assim, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos legitimados poder\u00e3o tomar dos interessados compromisso de ajustamento de sua conduta \u00e0s exig\u00eancias legais, mediante comina\u00e7\u00f5es, termo este que:<\/p>","resposta":6417481,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 sin\u00f4nimo de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","id":6417479,"corpo":"<p> \u00e9 sin\u00f4nimo de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" n\u00e3o poder\u00e1 ser proposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6417480,"corpo":"<p> n\u00e3o poder\u00e1 ser proposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo extrajudicial.","id":6417481,"corpo":"<p>ter\u00e1 efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo extrajudicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem previs\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.","id":6417482,"corpo":"<p>n\u00e3o tem previs\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" exige interven\u00e7\u00e3o judicial para sua validade.","id":6417483,"corpo":"<p> exige interven\u00e7\u00e3o judicial para sua validade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Tutela processual civil do meio ambiente e instrumentos extrajudiciais de prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tutela processual civil do meio ambiente e instrumentos extrajudiciais de prote\u00e7\u00e3o","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403110,"slug":"direito-ambiental-tutela-processual-civil-do-meio-ambiente-e-instrumentos-extrajudiciais-de-protecao"},{"nome_clean":"Termo de Ajustamento de conduta","oab":true,"nome":"Termo de Ajustamento de conduta","pai":403110,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403114,"slug":"direito-ambiental-termo-de-ajustamento-de-conduta"}],"slug":"direito-ambiental\/1696746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os fundamentos nos quais se baseia a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, destaca-se: ","provas":[{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1696750,"hashId":"3f680b85477c733d706f86d2d068b381","enunciado":"<p>Dentre os fundamentos nos quais se baseia a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, destaca-se: <\/p>","resposta":6417498,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a \u00e1gua \u00e9 um bem de dom\u00ednio privado. ","id":6417497,"corpo":"<p> a \u00e1gua \u00e9 um bem de dom\u00ednio privado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00e1gua \u00e9 um recurso natural limitado, dotado de valor econ\u00f4mico.","id":6417498,"corpo":"<p>a \u00e1gua \u00e9 um recurso natural limitado, dotado de valor econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" em situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9 o consumo para animais e a higieniza\u00e7\u00e3o de ruas e cal\u00e7adas.","id":6417499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> em situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9 o consumo para animais e a higieniza\u00e7\u00e3o de ruas e cal\u00e7adas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos nunca deve proporcionar o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas, sob pena de escassez.","id":6417500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos nunca deve proporcionar o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas, sob pena de escassez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos deve ser centralizada e excluir de participa\u00e7\u00e3o o Poder P\u00fablico, deixando a gest\u00e3o para os usu\u00e1rios e comunidades.","id":6417501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos deve ser centralizada e excluir de participa\u00e7\u00e3o o Poder P\u00fablico, deixando a gest\u00e3o para os usu\u00e1rios e comunidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1696750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os atos administrativos, \u00e9 certo que em determinadas circunst\u00e2ncias pode a norma autorizar que um agente p\u00fablico transfira a outro, normalmente de plano hier\u00e1rquico inferior, fun\u00e7\u00f5es que originariamente lhe s\u00e3o atribu\u00eddas. Trata-se do fen\u00f4meno do(da):","provas":[{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1696751,"hashId":"f73c6a3b7d7ede1f53caf02ecc1d288f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os atos administrativos, \u00e9 certo que em determinadas circunst\u00e2ncias pode a norma autorizar que um agente p\u00fablico transfira a outro, normalmente de plano hier\u00e1rquico inferior, fun\u00e7\u00f5es que originariamente lhe s\u00e3o atribu\u00eddas. Trata-se do fen\u00f4meno do(da):<\/p>","resposta":6417506,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" motiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo.","id":6417502,"corpo":"<p> motiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrega de atribui\u00e7\u00e3o.","id":6417503,"corpo":"<p>entrega de atribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conflito de compet\u00eancia.","id":6417504,"corpo":"<p>conflito de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.","id":6417505,"corpo":"<p>avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.","id":6417506,"corpo":"<p>delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1696751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a classifica\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos quanto \u00e0 titularidade, \u00e9 certo que, de regra, pertencem aos Munic\u00edpios:","provas":[{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1696761,"hashId":"af1f9871bfd8515b9d56a782b6f25709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a classifica\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos quanto \u00e0 titularidade, \u00e9 certo que, de regra, pertencem aos Munic\u00edpios:<\/p>","resposta":6417550,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" as terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.","id":6417546,"corpo":"<p> as terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as ilhas fluviais e lacustres n\u00e3o pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o.","id":6417547,"corpo":"<p>as ilhas fluviais e lacustres n\u00e3o pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os potenciais de energia hidr\u00e1ulica.","id":6417548,"corpo":"<p>os potenciais de energia hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mar territorial.","id":6417549,"corpo":"<p>o mar territorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os logradouros p\u00fablicos. ","id":6417550,"corpo":"<p>os logradouros p\u00fablicos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1696761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Civil, a validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico requer:I. agente capaz.II. objeto l\u00edcito, poss\u00edvel, determinado ou determin\u00e1vel.III. forma prescrita ou n\u00e3o defesa em lei.Considerando as assertivas acima:","provas":[{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1696766,"hashId":"67843d89f5a70dda1286b13be5366c07","enunciado":"<p>Segundo o C\u00f3digo Civil, a validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico requer:<\/p><p><br><\/p><p>I. agente capaz.<\/p><p>II. objeto l\u00edcito, poss\u00edvel, determinado ou determin\u00e1vel.<\/p><p>III. forma prescrita ou n\u00e3o defesa em lei.<\/p><p><br><\/p><p>Considerando as assertivas acima:<\/p>","resposta":6417572,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I \u00e9 correta.","id":6417568,"corpo":"<p>apenas I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas III \u00e9 correta.","id":6417569,"corpo":"<p>apenas III \u00e9 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II \u00e9 correta.","id":6417570,"corpo":"<p>apenas I e II \u00e9 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e III \u00e9 correta.","id":6417571,"corpo":"<p>apenas I e III \u00e9 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, e III s\u00e3o corretas.","id":6417572,"corpo":"<p>I, II, e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"}],"slug":"direito-civil\/1696766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a reparti\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancias, compete aos Munic\u00edpios legislar sobre:","provas":[{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1696772,"hashId":"e26c89676a78b8d3a139d8c9efea11a9","enunciado":"<p>Segundo a reparti\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancias, compete aos Munic\u00edpios legislar sobre:<\/p>","resposta":6417600,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" direito penal.","id":6417596,"corpo":"<p> direito penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" direito urban\u00edstico.","id":6417597,"corpo":"<p> direito urban\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.","id":6417598,"corpo":"<p>popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social das pessoas portadoras de defici\u00eancia.","id":6417599,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social das pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assuntos de interesse local e suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.","id":6417600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assuntos de interesse local e suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":"direito-constitucional\/1696772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atribui\u00e7\u00e3o de valor monet\u00e1rio a itens do ativo e do passivo decorrentes de julgamento fundamentado em consenso entre as partes e que traduza, com razoabilidade, a evidencia\u00e7\u00e3o dos atos e dos fatos administrativos, constitui o que se denomina:","provas":[{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1696814,"hashId":"7a10f5cc0986e2242b04bb2b3c103a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atribui\u00e7\u00e3o de valor monet\u00e1rio a itens do ativo e do passivo decorrentes de julgamento fundamentado em consenso entre as partes e que traduza, com razoabilidade, a evidencia\u00e7\u00e3o dos atos e dos fatos administrativos, constitui o que se denomina:<\/p>","resposta":6417780,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":6417780,"corpo":"<p> avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o do bem.","id":6417781,"corpo":"<p>ativa\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" contabiliza\u00e7\u00e3o do ativo.","id":6417782,"corpo":"<p> contabiliza\u00e7\u00e3o do ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registro fidedigno.","id":6417783,"corpo":"<p>registro fidedigno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" fato cont\u00e1bil aumentativo.","id":6417784,"corpo":"<p> fato cont\u00e1bil aumentativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Avalia\u00e7\u00e3o dos Bens Patrimoniais","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Avalia\u00e7\u00e3o dos Bens Patrimoniais","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416770,"slug":"contabilidade-geral-criterios-de-avaliacao-dos-bens-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-geral\/1696814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos patrimoniais, tais como edif\u00edcios ou terrenos, destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual ou municipal, inclusive os de suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, como im\u00f3veis residenciais, terrenos, glebas, aquartelamento, aeroportos, a\u00e7udes, fazendas, museus, hospitais, hot\u00e9is dentre outros, constituem um ativo imobilizado que se denomina:","provas":[{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1696815,"hashId":"25cb33808c518a59fc119e9547d089b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos patrimoniais, tais como edif\u00edcios ou terrenos, destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual ou municipal, inclusive os de suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, como im\u00f3veis residenciais, terrenos, glebas, aquartelamento, aeroportos, a\u00e7udes, fazendas, museus, hospitais, hot\u00e9is dentre outros, constituem um ativo imobilizado que se denomina:<\/p>","resposta":6417788,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" bens de uso comum do povo.","id":6417785,"corpo":"<p> bens de uso comum do povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativos geradores de caixa.","id":6417786,"corpo":"<p>ativos geradores de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" bens im\u00f3veis em andamento.","id":6417787,"corpo":"<p> bens im\u00f3veis em andamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bens de uso especial.","id":6417788,"corpo":"<p>bens de uso especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativos dominicais.","id":6417789,"corpo":"<p>ativos dominicais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ativo Imobilizado (NBC TSP 07)","oab":false,"nome":"Ativo Imobilizado (NBC TSP 07)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412601,"slug":"contabilidade-publica-ativo-imobilizado-nbc-tsp-07"}],"slug":"contabilidade-publica\/1696815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa fabricante de materiais esportivos passou a analisar as pr\u00e1ticas de suas opera\u00e7\u00f5es. Foram identificadas jornadas de trabalho com horas excessivas em alguns departamentos. Para realizar as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias que a tornem eticamente correta no seu meio, essa empresa deve","provas":[{"id":56044,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1696873,"hashId":"94919a709c895ce1881bec6f73647fe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa fabricante de materiais esportivos passou a analisar as pr\u00e1ticas de suas opera\u00e7\u00f5es. Foram identificadas jornadas de trabalho com horas excessivas em alguns departamentos. Para realizar as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias que a tornem eticamente correta no seu meio, essa empresa deve<\/p>","resposta":6418046,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passar a remunerar os empregados desses setores com as horas-extras previstas na legisla\u00e7\u00e3o e nas conven\u00e7\u00f5es coletivas, com exce\u00e7\u00e3o \u00e0s que se refiram aos finais de semana, as quais ser\u00e3o computadas em banco de horas.","id":6418044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passar a remunerar os empregados desses setores com as horas-extras previstas na legisla\u00e7\u00e3o e nas conven\u00e7\u00f5es coletivas, com exce\u00e7\u00e3o \u00e0s que se refiram aos finais de semana, as quais ser\u00e3o computadas em banco de horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transferir as atividades que demandam jornadas com horas excessivas para fornecedores ou trabalhadores terceirizados.","id":6418045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transferir as atividades que demandam jornadas com horas excessivas para fornecedores ou trabalhadores terceirizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir essas jornadas com racionaliza\u00e7\u00e3o de processos, incremento tecnol\u00f3gico, aumento de pessoal, melhoria do controle interno.","id":6418046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir essas jornadas com racionaliza\u00e7\u00e3o de processos, incremento tecnol\u00f3gico, aumento de pessoal, melhoria do controle interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substituir pessoal por trabalhadores mais eficientes que mantenham a produ\u00e7\u00e3o em um per\u00edodo menor de horas trabalhadas.","id":6418047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir pessoal por trabalhadores mais eficientes que mantenham a produ\u00e7\u00e3o em um per\u00edodo menor de horas trabalhadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"implementar um sistema de metas e bonifica\u00e7\u00e3o para aumentar a produtividade por hora trabalhada com o mesmo dimensionamento de equipe.","id":6418048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementar um sistema de metas e bonifica\u00e7\u00e3o para aumentar a produtividade por hora trabalhada com o mesmo dimensionamento de equipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418315,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Outras Quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Outras Quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418328,"slug":"comunicacao-social-outras-questoes-e-topicos-mesclados-de-relacoes-publicas"}],"slug":"comunicacao-social\/1696873","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere:I. Ciclo de vida, ou seja, nasce, cresce, se reproduz, envelhece e morre.II. Corpo formado basicamente pelos elementos qu\u00edmicos Carbono, Hidrog\u00eanio, Oxig\u00eanio, Nitrog\u00eanio, F\u00f3sforo e Enxofre, subst\u00e2ncias org\u00e2nicas, como glic\u00eddios, prote\u00ednas e lip\u00eddios, e inorg\u00e2nicas como \u00e1gua e sais minerais.III. Corpo formado por uma ou mais c\u00e9lulas, possuir metabolismo e apresentar crescimento.IV. Movimento pr\u00f3prio e sofrer evolu\u00e7\u00e3o.V. Capacidade de perceber e reagir a est\u00edmulos, e de se reproduzir.As caracter\u00edsticas para se considerar um organismo como ser vivo est\u00e3o corretamente expressas APENAS em","provas":[{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1696920,"hashId":"fb7e2d7800157199d16a492c8638d0c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span>. Ciclo de vida, ou seja, nasce, cresce, se reproduz, envelhece e morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>. Corpo formado basicamente pelos elementos qu\u00edmicos Carbono, Hidrog\u00eanio, Oxig\u00eanio, Nitrog\u00eanio, F\u00f3sforo e Enxofre, subst\u00e2ncias org\u00e2nicas, como glic\u00eddios, prote\u00ednas e lip\u00eddios, e inorg\u00e2nicas como \u00e1gua e sais minerais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. Corpo formado por uma ou mais c\u00e9lulas, possuir metabolismo e apresentar crescimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">IV<\/span>. Movimento pr\u00f3prio e sofrer evolu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">V<\/span>. Capacidade de perceber e reagir a est\u00edmulos, e de se reproduzir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas para se considerar um organismo como ser vivo est\u00e3o corretamente expressas APENAS em<\/p>","resposta":6418252,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":6418252,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II, III, IV e V.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6418253,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, II e IV.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6418254,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, III e IV.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6418255,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, IV e V.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6418256,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II, III e V.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/1696920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica:","provas":[{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1696924,"hashId":"d89db8b0350cf18bd9a84a1a1a754b1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica:<\/p>","resposta":6418274,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre paratifoide, filariose e ancilostom\u00edase.","id":6418271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre paratifoide, filariose e ancilostom\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hepatite E, leishmaniose e gastroenterite.","id":6418272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hepatite E, leishmaniose e gastroenterite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ascarid\u00edase, calazar e hepatite A.","id":6418273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ascarid\u00edase, calazar e hepatite A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"febre tifoide, ameb\u00edase e c\u00f3lera.","id":6418274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre tifoide, ameb\u00edase e c\u00f3lera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hepatite E, mal\u00e1ria e oxiur\u00edase.","id":6418275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hepatite E, mal\u00e1ria e oxiur\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1696924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente portador de ICC III (insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva classe III), estava compensado com uso de diur\u00e9tico (furosemida e espironolactona), inibidor da ECA, digital e betabloqueador. Apresenta descompensa\u00e7\u00e3o aguda do quadro, sem hipotens\u00e3o e boa perfus\u00e3o perif\u00e9rica. Qual a sua conduta em rela\u00e7\u00e3o ao betabloqueador?","provas":[{"id":55557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1689062,"hashId":"d12e38632df86e630fd26bfa95f4f258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente portador de ICC III (insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva classe III), estava compensado com uso de diur\u00e9tico (furosemida e espironolactona), inibidor da ECA, digital e betabloqueador. Apresenta descompensa\u00e7\u00e3o aguda do quadro, sem hipotens\u00e3o e boa perfus\u00e3o perif\u00e9rica. Qual a sua conduta em rela\u00e7\u00e3o ao betabloqueador?<\/p>","resposta":6382619,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspender betabloqueador 3 dias e reiniciar ap\u00f3s","id":6382615,"corpo":"<p>Suspender betabloqueador 3 dias e reiniciar ap\u00f3s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzir a dose pela metade","id":6382616,"corpo":"<p>Reduzir a dose pela metade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir a dose para \u00bc (um quarto) da dose","id":6382617,"corpo":"<p>Reduzir a dose para \u00bc (um quarto) da dose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar a dose do betabloqueador","id":6382618,"corpo":"<p>Aumentar a dose do betabloqueador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o da mesma dose","id":6382619,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o da mesma dose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1689062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos transluminais percut\u00e2neos est\u00e3o cada vez mais populares para o tratamento da doen\u00e7a isqu\u00eamica do mioc\u00e1rdio. Entretanto as cirurgias abertas de revasculariza\u00e7\u00e3o t\u00eam resultados superiores aos procedimentos percut\u00e2neos em les\u00f5es obstrutivas de:","provas":[{"id":55557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1689066,"hashId":"bdd270474a634c94d2a9b54192628c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos transluminais percut\u00e2neos est\u00e3o cada vez mais populares para o tratamento da doen\u00e7a isqu\u00eamica do mioc\u00e1rdio. Entretanto as cirurgias abertas de revasculariza\u00e7\u00e3o t\u00eam resultados superiores aos procedimentos percut\u00e2neos em les\u00f5es obstrutivas de:<\/p>","resposta":6382637,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Circunflexa","id":6382635,"corpo":"<p>Circunflexa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coron\u00e1ria direita","id":6382636,"corpo":"<p>Coron\u00e1ria direita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tronco de coron\u00e1ria esquerda","id":6382637,"corpo":"<p>Tronco de coron\u00e1ria esquerda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter\u00e7o distal de descendente anterior","id":6382638,"corpo":"<p>Ter\u00e7o distal de descendente anterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.R","id":6382639,"corpo":"<p>N.D.R<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/1689066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher 20 anos, ingere pelo menos 20 comprimidos de diazepam 5 mg a poucas horas. A paciente vinha fazendo uso de antidepressivo serotonin\u00e9rgico e benzodiazep\u00ednico por epis\u00f3dio depressivo maior. Ao exame, apresenta-se let\u00e1rgica, confusa e at\u00e1xica. Qual o f\u00e1rmaco deve ser administrado para se reverter a intoxica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":55557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1689070,"hashId":"665e9b6fe8d7317d4305b68cbaceaabf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher 20 anos, ingere pelo menos 20 comprimidos de diazepam 5 mg a poucas horas. A paciente vinha fazendo uso de antidepressivo serotonin\u00e9rgico e benzodiazep\u00ednico por epis\u00f3dio depressivo maior. Ao exame, apresenta-se let\u00e1rgica, confusa e at\u00e1xica. Qual o f\u00e1rmaco deve ser administrado para se reverter a intoxica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6382658,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naloxone","id":6382655,"corpo":"<p>Naloxone<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biperideno","id":6382656,"corpo":"<p>Biperideno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Midazolam","id":6382657,"corpo":"<p>Midazolam<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flumazenil","id":6382658,"corpo":"<p>Flumazenil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Risperidona","id":6382659,"corpo":"<p>Risperidona<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1689070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com hip\u00f3tese de diagn\u00f3stico de c\u00f3lica nefr\u00e9tica sem presen\u00e7a de febre. S\u00e3o exames na elucida\u00e7\u00e3o do quadro do diagnostico agudo, exceto:","provas":[{"id":55557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1689075,"hashId":"d2bd6e47a9eb1a3c2d45d13e5c203314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com hip\u00f3tese de diagn\u00f3stico de c\u00f3lica nefr\u00e9tica sem presen\u00e7a de febre. S\u00e3o exames na elucida\u00e7\u00e3o do quadro do diagnostico agudo, exceto:<\/p>","resposta":6382683,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radiografia simples de abdome","id":6382680,"corpo":"<p>Radiografia simples de abdome<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia","id":6382681,"corpo":"<p>Ultrassonografia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TC de abdome","id":6382682,"corpo":"<p>TC de abdome<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Urocultura","id":6382683,"corpo":"<p>Urocultura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exame sumario de urina","id":6382684,"corpo":"<p>Exame sumario de urina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1689075","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C.M.S, 34 anos, nuligesta, ap\u00f3s coniza\u00e7\u00e3o por les\u00e3o escamosa de alto grau, localizada no canal endocervical. O exame histopatol\u00f3gico mostrou margem cir\u00fargica comprometida. A conduta \u00e9:","provas":[{"id":55557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1689086,"hashId":"40e97105e37c7196c31b65f6d64b2f45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C.M.S, 34 anos, nuligesta, ap\u00f3s coniza\u00e7\u00e3o por les\u00e3o escamosa de alto grau, localizada no canal endocervical. O exame histopatol\u00f3gico mostrou margem cir\u00fargica comprometida. A conduta \u00e9:<\/p>","resposta":6382737,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Citologia e colposcopia","id":6382735,"corpo":"<p>Citologia e colposcopia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Curetagem do canal","id":6382736,"corpo":"<p>Curetagem do canal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nova coniza\u00e7\u00e3o","id":6382737,"corpo":"<p>Nova coniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pan-histerectomia","id":6382738,"corpo":"<p>Pan-histerectomia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Histeroscopia","id":6382739,"corpo":"<p>Histeroscopia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1689086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O melhor dado clinico ou exame subsidi\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o inicial de uma crian\u00e7a de seis anos de idade com diagn\u00f3stico de baixa estatura \u00e9 a:","provas":[{"id":55557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-medico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1689095,"hashId":"8a81fb61cf51d1d2d536f366274feaee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O melhor dado clinico ou exame subsidi\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o inicial de uma crian\u00e7a de seis anos de idade com diagn\u00f3stico de baixa estatura \u00e9 a:<\/p>","resposta":6382782,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade \u00f3ssea","id":6382780,"corpo":"<p>Idade \u00f3ssea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IGF-1","id":6382781,"corpo":"<p>IGF-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Velocidade de crescimento","id":6382782,"corpo":"<p>Velocidade de crescimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estatura-alvo","id":6382783,"corpo":"<p>Estatura-alvo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.R.","id":6382784,"corpo":"<p>N.D.R.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1689095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Digest\u00e3o dos G\u00eaneros Alimentares \u00e9 completada pela hidrolise sob a dire\u00e7\u00e3o das enzimas. Os cofatores como \u00e1cido clor\u00eddrico, bile e carbonato de s\u00f3dio apoiam os processos digestivo e absortivo. As enzimas digestivas que s\u00e3o primordialmente exoenzimas, s\u00e3o sintetizadas dentro de c\u00e9lulas especializadas que se encontram: Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":55558,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1689119,"hashId":"1b07fc34205a99e316103b6553bab261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Digest\u00e3o dos G\u00eaneros Alimentares \u00e9 completada pela hidrolise sob a dire\u00e7\u00e3o das enzimas. Os cofatores como \u00e1cido clor\u00eddrico, bile e carbonato de s\u00f3dio apoiam os processos digestivo e absortivo. As enzimas digestivas que s\u00e3o primordialmente exoenzimas, s\u00e3o sintetizadas dentro de c\u00e9lulas especializadas que se encontram: Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6382901,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intestino grosso, f\u00edgado e ves\u00edcula","id":6382900,"corpo":"<p>Intestino grosso, f\u00edgado e ves\u00edcula<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boca, estomago, p\u00e2ncreas e intestino delgado","id":6382901,"corpo":"<p>Boca, estomago, p\u00e2ncreas e intestino delgado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Es\u00f4fago, estomago, p\u00e2ncreas e intestino grosso","id":6382902,"corpo":"<p>Es\u00f4fago, estomago, p\u00e2ncreas e intestino grosso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boca, es\u00f4fago, estomago e intestino grosso","id":6382903,"corpo":"<p>Boca, es\u00f4fago, estomago e intestino grosso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Boca, ves\u00edcula, p\u00e2ncreas e f\u00edgado","id":6382904,"corpo":"<p>Boca, ves\u00edcula, p\u00e2ncreas e f\u00edgado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","oab":false,"nome":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398485,"slug":"nutricao-digestao-absorcao-e-metabolismo-dos-macro-e-micronutrientes"}],"slug":"nutricao\/1689119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A microflora intestinal forma uma comunidade complexa, na qual j\u00e1 foram identificadas cerca de cem esp\u00e9cies. Ao nascimento, o trato gastrointestinal \u00e9 essencialmente est\u00e9ril, mas logo ocorre a implanta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios microrganismos. Os lactobacilos s\u00e3o os principais componentes da flora at\u00e9 que o lactente comece a comer alimentos s\u00f3lidos. Portanto a Escherichia Coli torna-se predominante no(a):Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":55558,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1689123,"hashId":"7d0ff2ef2d0c62750320373d5cb5bd57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A microflora intestinal forma uma comunidade complexa, na qual j\u00e1 foram identificadas cerca de cem esp\u00e9cies. Ao nascimento, o trato gastrointestinal \u00e9 essencialmente est\u00e9ril, mas logo ocorre a implanta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios microrganismos. Os lactobacilos s\u00e3o os principais componentes da flora at\u00e9 que o lactente comece a comer alimentos s\u00f3lidos. Portanto a Escherichia Coli torna-se predominante no(a):Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":6382921,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No jejuno","id":6382920,"corpo":"<p>No jejuno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No \u00edleo distal","id":6382921,"corpo":"<p>No \u00edleo distal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No duodeno","id":6382922,"corpo":"<p>No duodeno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No c\u00f3lon","id":6382923,"corpo":"<p>No c\u00f3lon<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No est\u00f4mago","id":6382924,"corpo":"<p>No est\u00f4mago<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/1689123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os corpos cetonicos s\u00e3o importantes fontes de energia para os tecidos perif\u00e9ricos porque s\u00e3o sol\u00faveis em solu\u00e7\u00e3o aquosa, e, assim n\u00e3o necessitam ser incorporados em lipoprote\u00ednas ou transportados pela albumina como os outros lip\u00eddios. Assinale os tecidos extra hep\u00e1ticos que podem ser utilizados:","provas":[{"id":55558,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1689143,"hashId":"c68422ed20040bbcdbf82761488bbffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corpos cetonicos s\u00e3o importantes fontes de energia para os tecidos perif\u00e9ricos porque s\u00e3o sol\u00faveis em solu\u00e7\u00e3o aquosa, e, assim n\u00e3o necessitam ser incorporados em lipoprote\u00ednas ou transportados pela albumina como os outros lip\u00eddios. Assinale os tecidos extra hep\u00e1ticos que podem ser utilizados:<\/p>","resposta":6383020,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00fasculo esquel\u00e9tico, card\u00edaco e c\u00f3rtex renal","id":6383020,"corpo":"<p>M\u00fasculo esquel\u00e9tico, card\u00edaco e c\u00f3rtex renal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00fasculo Intestinal, card\u00edaco e pulmonar","id":6383021,"corpo":"<p>M\u00fasculo Intestinal, card\u00edaco e pulmonar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edgado, pulm\u00e3o e rins","id":6383022,"corpo":"<p>F\u00edgado, pulm\u00e3o e rins<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intestino, p\u00e2ncreas e f\u00edgado","id":6383023,"corpo":"<p>Intestino, p\u00e2ncreas e f\u00edgado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00fasculo esquel\u00e9tico, ves\u00edcula e basso","id":6383024,"corpo":"<p>M\u00fasculo esquel\u00e9tico, ves\u00edcula e basso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/1689143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diverticulose \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnias da parede col\u00f4nica. A diverticulite se desenvolve quando o ac\u00famulo de material fecal nas bolsas diverticulares resulta na infec\u00e7\u00e3o e inflama\u00e7\u00e3o, algumas vezes causando ulcera\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo perfura\u00e7\u00e3o. Diante disto podemos afirmar que:","provas":[{"id":55558,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1689144,"hashId":"1b9c2b52c15fb76ec0be69d5a9f1b83d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diverticulose \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnias da parede col\u00f4nica. A diverticulite se desenvolve quando o ac\u00famulo de material fecal nas bolsas diverticulares resulta na infec\u00e7\u00e3o e inflama\u00e7\u00e3o, algumas vezes causando ulcera\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo perfura\u00e7\u00e3o. Diante disto podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6383028,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diverticulose desenvolve diverticulite com sangramento leve","id":6383025,"corpo":"<p>A diverticulose desenvolve diverticulite com sangramento leve<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode apresentar altos n\u00edveis de albumina","id":6383026,"corpo":"<p>Pode apresentar altos n\u00edveis de albumina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As taxas de morte em pacientes com interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica pode chegar a 90%","id":6383027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As taxas de morte em pacientes com interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica pode chegar a 90%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diverticulose desenvolve diverticulite com sangramento grosseiro","id":6383028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diverticulose desenvolve diverticulite com sangramento grosseiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode apresentar como altos n\u00edveis de hemoglobina","id":6383029,"corpo":"<p>Pode apresentar como altos n\u00edveis de hemoglobina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/1689144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico e tratamento de defeitos no ciclo da ureia tem avan\u00e7ado. Os sinais ciclo de am\u00f4nia elevada s\u00e3o: Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55558,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1689159,"hashId":"f873baeb9b431a248976bd079d8337ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico e tratamento de defeitos no ciclo da ureia tem avan\u00e7ado. Os sinais ciclo de am\u00f4nia elevada s\u00e3o: Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6383100,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00f4mito, letargia, coma e morte definitiva","id":6383100,"corpo":"<p>V\u00f4mito, letargia, coma e morte definitiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Febre, diarreia, tontura","id":6383101,"corpo":"<p>Febre, diarreia, tontura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Letargia, febre, coma","id":6383102,"corpo":"<p>Letargia, febre, coma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cefaleia, febre, letargia","id":6383103,"corpo":"<p>Cefaleia, febre, letargia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coma, morte definitiva e alopecia","id":6383104,"corpo":"<p>Coma, morte definitiva e alopecia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/1689159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de liquido perdido durante o exerc\u00edcio depende da intensidade e dura\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o e da temperatura e umidade atmosf\u00e9rico. Podemos afirmar que:","provas":[{"id":55558,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1689161,"hashId":"17bb7e1c1e81bd60b8fb817a1cc109f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de liquido perdido durante o exerc\u00edcio depende da intensidade e dura\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o e da temperatura e umidade atmosf\u00e9rico. Podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6383111,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um indiv\u00edduo produz de 500 a 1000 ml\/dia de suor","id":6383110,"corpo":"<p>Um indiv\u00edduo produz de 500 a 1000 ml\/dia de suor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio prolongado em um ambiente \u00famido pode resultar em 8 a 12 Lts\/dia de suor","id":6383111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio prolongado em um ambiente \u00famido pode resultar em 8 a 12 Lts\/dia de suor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas podem liberar 5g\/min de suor","id":6383112,"corpo":"<p>As gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas podem liberar 5g\/min de suor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio prolongado em um ambiente \u00famido pode resultar em 9 a 11 Lts\/dia de suor","id":6383113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio prolongado em um ambiente \u00famido pode resultar em 9 a 11 Lts\/dia de suor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A perda de uma libra \u00e9 igual a 5 x\u00edcaras de liquido que deve ser reposto","id":6383114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda de uma libra \u00e9 igual a 5 x\u00edcaras de liquido que deve ser reposto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/1689161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os requisitos da peti\u00e7\u00e3o inicial relacionados abaixo, qual pode indicar compet\u00eancia, pagamento de custas processuais e honor\u00e1rios advocat\u00edcios:","provas":[{"id":55559,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1689184,"hashId":"8779bb22b2188e05e108f721e811ef52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os requisitos da peti\u00e7\u00e3o inicial relacionados abaixo, qual pode indicar compet\u00eancia, pagamento de custas processuais e honor\u00e1rios advocat\u00edcios:<\/p>","resposta":6383226,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ju\u00edzo a que \u00e9 dirigida.","id":6383225,"corpo":"<p>O ju\u00edzo a que \u00e9 dirigida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor da causa.","id":6383226,"corpo":"<p>O valor da causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pedido e suas especifica\u00e7\u00f5es.","id":6383227,"corpo":"<p>O pedido e suas especifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fato e os fundamentos jur\u00eddicos do pedido.","id":6383228,"corpo":"<p>O fato e os fundamentos jur\u00eddicos do pedido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As provas com que o autor pretende demonstrar a verdade dos fatos alegados.","id":6383229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As provas com que o autor pretende demonstrar a verdade dos fatos alegados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Valor da causa","oab":false,"nome":"Valor da causa","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423576,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-valor-da-causa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1689184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00edcito ao r\u00e9u propor reconven\u00e7\u00e3o para manifestar pretens\u00e3o pr\u00f3pria, conexa com a a\u00e7\u00e3o principal ou com o fundamento da defesa. Proposta a reconven\u00e7\u00e3o, o autor ser\u00e1 intimado, na pessoa de seu advogado, para apresentar resposta no prazo de:","provas":[{"id":55559,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1689190,"hashId":"8f3c96baaa22276308726163808c65f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00edcito ao r\u00e9u propor reconven\u00e7\u00e3o para manifestar pretens\u00e3o pr\u00f3pria, conexa com a a\u00e7\u00e3o principal ou com o fundamento da defesa. Proposta a reconven\u00e7\u00e3o, o autor ser\u00e1 intimado, na pessoa de seu advogado, para apresentar resposta no prazo de:<\/p>","resposta":6383257,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias.","id":6383255,"corpo":"<p>5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":6383256,"corpo":"<p>10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":6383257,"corpo":"<p>15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":6383258,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":6383259,"corpo":"<p>45 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Reconven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reconven\u00e7\u00e3o","pai":415494,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422750,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-reconvencao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1689190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a despesa obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":55559,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1689212,"hashId":"c17e3b971eec3d77ef29d674b67bb2c4","enunciado":"<p>Sobre a despesa obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6383367,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A despesa corrente derivada de lei, resolu\u00e7\u00e3o ou ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios.","id":6383365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa corrente derivada de lei, resolu\u00e7\u00e3o ou ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despesa corrente derivada de ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a tr\u00eas exerc\u00edcios.","id":6383366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa corrente derivada de ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a tr\u00eas exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A despesa corrente derivada de lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios.","id":6383367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa corrente derivada de lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A despesa corrente derivada de lei, que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a tr\u00eas exerc\u00edcios.","id":6383368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa corrente derivada de lei, que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a tr\u00eas exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A despesa corrente derivada de resolu\u00e7\u00e3o que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a tr\u00eas exerc\u00edcios.","id":6383369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa corrente derivada de resolu\u00e7\u00e3o que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a tr\u00eas exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","oab":false,"nome":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411958,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-obrigatoria-de-carater-continuado-docc"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1689212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria da psicologia moderna, analise as afirmativas abaixo.I. \u00c9 atribu\u00edda a \u201cfunda\u00e7\u00e3o\u201d da Psicologia experimental ao alem\u00e3o Wilhelm Wundt. Ele Tentava demarcar um \u201cnovo dom\u00ednio da ci\u00eancia\u201d. Ficando conhecido por seus experimentos em Leipzig, embora o ber\u00e7o de seus estudos tenha se dado em Heidelberg.II. John Locke concordava que t\u00ednhamos \u201cfaculdades inatas\u201d, como a capacidade de racioc\u00ednio, mas n\u00e3o aceitava a opini\u00e3o de descartes de que as ideias pudessem ser consideradas produtos inatos. Seriam, pois, resultante da experi\u00eancia. Neste sentido, nascer\u00edamos como uma folha de papel em branco.III. A contribui\u00e7\u00e3o de Darwin \u00e0 psicologia foi a teoria da evolu\u00e7\u00e3o, a qual promoveu entre os psic\u00f3logos norte-americanos um modo de pensar que acabou por chamar-se estruturalismo.IV. E. B. Titchener considerava a an\u00e1lise da consci\u00eancia em seus elementos estruturais fundamentais. A psicologia seria, para este estudioso, a ci\u00eancia da estrutura da mente humana.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":55560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1689235,"hashId":"d9e36766181ae1bd5f37897736f9a57f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hist\u00f3ria da psicologia moderna, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 atribu\u00edda a \u201cfunda\u00e7\u00e3o\u201d da Psicologia experimental ao alem\u00e3o Wilhelm Wundt. Ele Tentava demarcar um \u201cnovo dom\u00ednio da ci\u00eancia\u201d. Ficando conhecido por seus experimentos em Leipzig, embora o ber\u00e7o de seus estudos tenha se dado em Heidelberg.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. John Locke concordava que t\u00ednhamos \u201cfaculdades inatas\u201d, como a capacidade de racioc\u00ednio, mas n\u00e3o aceitava a opini\u00e3o de descartes de que as ideias pudessem ser consideradas produtos inatos. Seriam, pois, resultante da experi\u00eancia. Neste sentido, nascer\u00edamos como uma folha de papel em branco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A contribui\u00e7\u00e3o de Darwin \u00e0 psicologia foi a teoria da evolu\u00e7\u00e3o, a qual promoveu entre os psic\u00f3logos norte-americanos um modo de pensar que acabou por chamar-se estruturalismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. E. B. Titchener considerava a an\u00e1lise da consci\u00eancia em seus elementos estruturais fundamentais. A psicologia seria, para este estudioso, a ci\u00eancia da estrutura da mente humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <u>CORRETAS<\/u>.<\/p>","resposta":6383484,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e IV.","id":6383480,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e III.","id":6383481,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II, III e IV.","id":6383482,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e IV.","id":6383483,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II e IV.","id":6383484,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1689235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale alternativa que associa corretamente o autor com sua respectiva teoria.","provas":[{"id":55560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1689237,"hashId":"aab3937be95a6d8e98a5568b5a9b2262","enunciado":"<p>Assinale alternativa que associa corretamente o autor com sua respectiva teoria.<\/p>","resposta":6383491,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria Centrada na Pessoa \u2013 Jacob Levi Moreno","id":6383490,"corpo":"<p>Teoria Centrada na Pessoa \u2013 Jacob Levi Moreno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria do Campo \u2013 Kurt Lewin","id":6383491,"corpo":"<p>Teoria do Campo \u2013 Kurt Lewin<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria dos Papeis \u2013 David E. Zimerman","id":6383492,"corpo":"<p>Teoria dos Papeis \u2013 David E. Zimerman<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria do Condicionamento Operante \u2013 John Watson","id":6383493,"corpo":"<p>Teoria do Condicionamento Operante \u2013 John Watson<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria Psicossocial do Desenvolvimento \u2013 Sigmund Freud","id":6383494,"corpo":"<p>Teoria Psicossocial do Desenvolvimento \u2013 Sigmund Freud<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1689237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPode-se conceber a adolesc\u00eancia como um est\u00e1gio intermedi\u00e1rio durante o qual o indiv\u00edduo, que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais crian\u00e7a e ainda n\u00e3o \u00e9 adulto, n\u00e3o t\u00eam responsabilidades sociais a t\u00edtulo pessoal, mas pode explorar, exercer-se e experimentar papeis.\u201d (CLOUTIER, 2012). Todos os te\u00f3ricos abaixo contemplaram em seus estudos sobre o desenvolvimento humano o per\u00edodo espec\u00edfico da adolesc\u00eancia, EXCETO:","provas":[{"id":55560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1689243,"hashId":"c27e46136d4a9e7c63394c7d94a922fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPode-se conceber a adolesc\u00eancia como um est\u00e1gio intermedi\u00e1rio durante o qual o indiv\u00edduo, que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais crian\u00e7a e ainda n\u00e3o \u00e9 adulto, n\u00e3o t\u00eam responsabilidades sociais a t\u00edtulo pessoal, mas pode explorar, exercer-se e experimentar papeis.\u201d (CLOUTIER, 2012). Todos os te\u00f3ricos abaixo contemplaram em seus estudos sobre o desenvolvimento humano o per\u00edodo espec\u00edfico da adolesc\u00eancia, EXCETO:<\/p>","resposta":6383523,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anna Freud","id":6383520,"corpo":"<p>Anna Freud<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arminda Aberastury","id":6383521,"corpo":"<p>Arminda Aberastury<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Stanley Hall","id":6383522,"corpo":"<p>Stanley Hall<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"John C. Coleman","id":6383523,"corpo":"<p>John C. Coleman<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vygotsky","id":6383524,"corpo":"<p>Vygotsky<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1689243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Erik Erikson destaca-se com um dos te\u00f3ricos que aborda em sua teoria a forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da personalidade. Segundo ele \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":55560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1689244,"hashId":"5a82a7a52ffc46b78fc2e983c4f21edb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Erik Erikson destaca-se com um dos te\u00f3ricos que aborda em sua teoria a forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da personalidade. Segundo ele \u00e9 <u>INCORRETO <\/u>afirmar:<\/p>","resposta":6383529,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A personalidade humana desenvolve-se e evolui em oito est\u00e1gios distintos e pr\u00e9-determinados que ocorrem entre o nascimento e a morte.","id":6383525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A personalidade humana desenvolve-se e evolui em oito est\u00e1gios distintos e pr\u00e9-determinados que ocorrem entre o nascimento e a morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A identidade n\u00e3o est\u00e1 formada em sua totalidade no final da adolesc\u00eancia, mas continua passando por outros est\u00e1gios desenvolvimentais na vida.","id":6383526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identidade n\u00e3o est\u00e1 formada em sua totalidade no final da adolesc\u00eancia, mas continua passando por outros est\u00e1gios desenvolvimentais na vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na terceira idade atingimos uma sensa\u00e7\u00e3o de \u201ccompletude e inteireza\u201d pessoal que \u00e9 diretamente proporcional ao grau de sucesso que tivemos ao lidar com os est\u00e1gios anteriores.","id":6383527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na terceira idade atingimos uma sensa\u00e7\u00e3o de \u201ccompletude e inteireza\u201d pessoal que \u00e9 diretamente proporcional ao grau de sucesso que tivemos ao lidar com os est\u00e1gios anteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada est\u00e1gio proposto por Erikson, centra-se em um dilema espec\u00edfico em uma determinada tarefa social. Assim ele chama os seus est\u00e1gios, est\u00e1gios psicossociais e n\u00e3o est\u00e1gios psicossexuais.","id":6383528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada est\u00e1gio proposto por Erikson, centra-se em um dilema espec\u00edfico em uma determinada tarefa social. Assim ele chama os seus est\u00e1gios, est\u00e1gios psicossociais e n\u00e3o est\u00e1gios psicossexuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O quinto est\u00e1gio ocorre na adolesc\u00eancia, entre os treze e dezoito anos. Neste momento a crise encontra-se expressa no confronto intimidade versus isolamento.","id":6383529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quinto est\u00e1gio ocorre na adolesc\u00eancia, entre os treze e dezoito anos. Neste momento a crise encontra-se expressa no confronto intimidade <em>versus <\/em>isolamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1689244","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 assegurada ao adolescente, entre outras, a seguinte garantia processual:","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1283032,"hashId":"e0453366369ae9a1396da452d2bf3b84","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 assegurada ao adolescente, entre outras, a seguinte\r\ngarantia processual:<\/p>","resposta":4661319,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"igualdade na rela\u00e7\u00e3o processual, n\u00e3o podendo confrontar- se com v\u00edtimas e testemunhas.","id":4661317,"corpo":"<p align=justify>igualdade na rela\u00e7\u00e3o processual, n\u00e3o podendo confrontar-\r\nse com v\u00edtimas e testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito de ser autuado em flagrante por ato infracional pela autoridade judici\u00e1ria.","id":4661318,"corpo":"<p align=justify>direito de ser autuado em flagrante por ato infracional\r\npela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defesa t\u00e9cnica por advogado.","id":4661319,"corpo":"<p align=justify>defesa t\u00e9cnica por advogado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e integral, em qualquer hip\u00f3tese, sendo ou n\u00e3o necessitada.","id":4661320,"corpo":"<p align=justify>assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e integral, em qualquer\r\nhip\u00f3tese, sendo ou n\u00e3o necessitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direito de solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1vel, somente na fase preliminar do procedimento.","id":4661321,"corpo":"<p align=justify>direito de solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1vel,\r\nsomente na fase preliminar do procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Das Garantias Processuais (Art. 110 e 111)","oab":true,"nome":"Das Garantias Processuais (Art. 110 e 111)","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411490,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-garantias-processuais-art-110-e-111"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1283032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 042\/1997 (Plano de Carreira do Pessoal da Guarda Municipal de Ara\u00e7atuba), \u00e9 correto afirmar que fica assegurada uma promo\u00e7\u00e3o \u00e0 classe imediata a todo guarda municipal que passar \u00e0 inatividade, ap\u00f3s","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1283054,"hashId":"1e0f545da9c8edde058078177374172e","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 042\/1997 (Plano de\r\nCarreira do Pessoal da Guarda Municipal de Ara\u00e7atuba),\r\n\u00e9 correto afirmar que fica assegurada uma promo\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 classe imediata a todo guarda municipal que passar \u00e0\r\ninatividade, ap\u00f3s<\/p>","resposta":4661422,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 (vinte e cinco) anos de servi\u00e7os prestados ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal.","id":4661422,"corpo":"<p align=justify>25 (vinte e cinco) anos de servi\u00e7os prestados ao\r\nservi\u00e7o p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 (trinta) anos, no m\u00ednimo, de servi\u00e7os prestados ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal.","id":4661423,"corpo":"<p align=justify>30 (trinta) anos, no m\u00ednimo, de servi\u00e7os prestados ao\r\nservi\u00e7o p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 (vinte) anos de servi\u00e7os prestados ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal.","id":4661424,"corpo":"<p align=justify>20 (vinte) anos de servi\u00e7os prestados ao servi\u00e7o\r\np\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35 (trinta e cinco) anos, no m\u00ednimo, de servi\u00e7os prestados ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal.","id":4661425,"corpo":"<p align=justify>35 (trinta e cinco) anos, no m\u00ednimo, de servi\u00e7os prestados\r\nao servi\u00e7o p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22 (vinte e dois) anos de servi\u00e7os prestados ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal.","id":4661426,"corpo":"<p align=justify>22 (vinte e dois) anos de servi\u00e7os prestados ao\r\nservi\u00e7o p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397411,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracatuba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1283054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha), as medidas protetivas de urg\u00eancia poder\u00e3o ser concedidas pelo","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1283056,"hashId":"28e39a967112e7da35808ef7d563f137","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n\u00ba 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha),\r\nas medidas protetivas de urg\u00eancia poder\u00e3o ser concedidas\r\npelo<\/p>","resposta":4661436,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delegado de Pol\u00edcia, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a pedido da ofendida.","id":4661432,"corpo":"<p align=justify>Delegado de Pol\u00edcia, a requerimento do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico ou a pedido da ofendida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juiz de of\u00edcio ou a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou do Conselho de Defesa da Mulher.","id":4661433,"corpo":"<p align=justify>Juiz de of\u00edcio ou a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nou do Conselho de Defesa da Mulher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comandante da Guarda Municipal, mediante requisi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4661434,"corpo":"<p align=justify>Comandante da Guarda Municipal, mediante requisi\u00e7\u00e3o\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promotor de Justi\u00e7a, de of\u00edcio ou a pedido da ofendida.","id":4661435,"corpo":"<p align=justify>Promotor de Justi\u00e7a, de of\u00edcio ou a pedido da ofendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Juiz, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a pedido da ofendida.","id":4661436,"corpo":"<p align=justify>Juiz, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a pedido\r\nda ofendida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406448,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-dos-procedimentos"},{"nome_clean":"Art. 19","oab":true,"nome":"Art. 19","pai":410922,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410928,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-19"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1283056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8264}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura apresenta uma transmiss\u00e3o por correias e a tabela mostra o di\u00e2metro de cada polia.PoliaDi\u00e2metro [mm]1100220033004450Se a rota\u00e7\u00e3o do eixo 1 \u00e9 ne = 1000 rpm, a rota\u00e7\u00e3o do eixo 3 vale","provas":[{"id":56074,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8264},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691269,"hashId":"00e485a26c8cd7fc906811510583e552","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura apresenta uma transmiss\u00e3o por correias e a tabela mostra o di\u00e2metro de cada polia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56074\/questao\/1691269-20210509104717000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Polia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Di\u00e2metro [mm]<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">450<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a rota\u00e7\u00e3o do eixo 1 \u00e9 n<sub>e<\/sub> = 1000 rpm, a rota\u00e7\u00e3o do eixo 3 vale<\/p>","resposta":6392786,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3500 rpm.","id":6392784,"corpo":"<p>3500 rpm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3000 rpm.","id":6392785,"corpo":"<p>3000 rpm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"333 rpm.","id":6392786,"corpo":"<p>333 rpm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"285 rpm.","id":6392787,"corpo":"<p>285 rpm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2000 rpm.","id":6392788,"corpo":"<p>2000 rpm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1691269","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8264}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o elemento mec\u00e2nico conhecido como chaveta, normalmente fabricado em a\u00e7o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56074,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8264},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691272,"hashId":"00c127d9a7e81494903ba30202b63597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o elemento mec\u00e2nico conhecido como chaveta, normalmente fabricado em a\u00e7o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6392800,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como principal caracter\u00edstica deslizar no eixo do motor, ap\u00f3s determinada velocidade.","id":6392799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como principal caracter\u00edstica deslizar no eixo do motor, ap\u00f3s determinada velocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 ligar dois elementos mec\u00e2nicos.","id":6392800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 ligar dois elementos mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se classificam exclusivamente em duas formas: chavetas de cunha e chavetas de disco.","id":6392801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se classificam exclusivamente em duas formas: chavetas de cunha e chavetas de disco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 fixar, juntamente com um parafuso, o mancal do rolamento no flange.","id":6392802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 fixar, juntamente com um parafuso, o mancal do rolamento no flange.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir rota\u00e7\u00e3o do eixo de sa\u00edda.","id":6392803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir rota\u00e7\u00e3o do eixo de sa\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1691272","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8264}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre \u00e0 \u00e9tica na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.I. Honestidade enquanto ser humano e profissional.II. Atualiza\u00e7\u00e3o constante e cont\u00ednua.III. Responsabilidade na execu\u00e7\u00e3o de qualquer tarefa.IV. Iniciativa para solucionar as quest\u00f5es apresentadas.V. Subjetividade na execu\u00e7\u00e3o do trabalho.VI. Efic\u00e1cia ao fazer o trabalho.VII. Hiperatividade emocional nos relacionamentos pessoais.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":56074,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8264},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691278,"hashId":"71940f059d6ad482af8d24d68b668a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre \u00e0 \u00e9tica na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span>. Honestidade enquanto ser humano e profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>. Atualiza\u00e7\u00e3o constante e cont\u00ednua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. Responsabilidade na execu\u00e7\u00e3o de qualquer tarefa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">IV<\/span>. Iniciativa para solucionar as quest\u00f5es apresentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">V<\/span>. Subjetividade na execu\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">VI<\/span>. Efic\u00e1cia ao fazer o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">VII<\/span>. Hiperatividade emocional nos relacionamentos pessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6392833,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV, V e VI.","id":6392829,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, III, IV, V e VI.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV, V e VII.","id":6392830,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II, III, IV, V e VII.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV, V, VI e VII.","id":6392831,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">III, IV, V, VI e VII.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, V e VI.","id":6392832,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, II, III, V e VI.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e VI.","id":6392833,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, II, III, IV e VI.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/1691278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador","id":22215}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de soldagem em que o arco el\u00e9trico gerado entre um eletrodo de tungst\u00eanio e o metal base gera o calor necess\u00e1rio para a soldagem \u00e9 denominado de","provas":[{"id":56077,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador","id":22215},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691288,"hashId":"cf09aa59cc001cc2fcaffbf1032421ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de soldagem em que o arco el\u00e9trico gerado entre um eletrodo de tungst\u00eanio e o metal base gera o calor necess\u00e1rio para a soldagem \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":6392879,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TIG.","id":6392879,"corpo":"<p>TIG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MIG.","id":6392880,"corpo":"<p>MIG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eletrodo revestido.","id":6392881,"corpo":"<p>Eletrodo revestido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAG.","id":6392882,"corpo":"<p>MAG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plasma.","id":6392883,"corpo":"<p>Plasma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1691288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador","id":22215}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de um processo de soldagem deve levar em conta, dentre outros fatores, a espessura do material que ser\u00e1 soldado, o custo e a qualidade necess\u00e1ria.No caso da soldagem de pe\u00e7as espessas, na posi\u00e7\u00e3o sobrecabe\u00e7a, requerendo elevada produtividade, o processo recomendado \u00e9","provas":[{"id":56077,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador","id":22215},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691289,"hashId":"a8e8ee41162182dc546123a7f66b796b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de um processo de soldagem deve levar em conta, dentre outros fatores, a espessura do material que ser\u00e1 soldado, o custo e a qualidade necess\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso da soldagem de pe\u00e7as espessas, na posi\u00e7\u00e3o sobrecabe\u00e7a, requerendo elevada produtividade, o processo recomendado \u00e9<\/p>","resposta":6392887,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arco submerso.","id":6392884,"corpo":"<p>Arco submerso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TIG.","id":6392885,"corpo":"<p>TIG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eletrodo revestido.","id":6392886,"corpo":"<p>Eletrodo revestido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MIG.","id":6392887,"corpo":"<p>MIG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prata.","id":6392888,"corpo":"<p>a prata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1691289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador","id":22215}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em desenho t\u00e9cnico, o s\u00edmbolo\u00e9 empregado para representar um furo","provas":[{"id":56077,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador","id":22215},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691297,"hashId":"4e047928d8eeb0a802fd5f964da7c351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em desenho t\u00e9cnico, o s\u00edmbolo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56077\/questao\/1691297-20210509110703000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 empregado para representar um furo<\/p>","resposta":6392927,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escareado em apenas um lado executado no campo.","id":6392924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escareado em apenas um lado executado no campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o escareado executado na oficina.","id":6392925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o escareado executado na oficina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escareado em apenas um lado executado na oficina.","id":6392926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escareado em apenas um lado executado na oficina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o escareado executado no campo.","id":6392927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o escareado executado no campo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escareado em apenas um lado.","id":6392928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escareado em apenas um lado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1691297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador","id":22215}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois materiais met\u00e1licos, cada um deles com 1 m de comprimento, est\u00e3o justapostos entre si. Eles se encontram a 20 \u00b0C e est\u00e3o distanciados entre si de 0,12 mm. O coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o linear do primeiro \u00e9 0,00004 \u00b0C-1 e do segundo \u00e9 0,00002 \u00b0C-1. A qual temperatura devem ser aquecidos de forma que suas faces se encontrem?","provas":[{"id":56077,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador","id":22215},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-soldador","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Soldador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691298,"hashId":"91be6841fca3160f87c90c87a27b8533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois materiais met\u00e1licos, cada um deles com 1 m de comprimento, est\u00e3o justapostos entre si. Eles se encontram a 20 \u00b0C e est\u00e3o distanciados entre si de 0,12 mm. O coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o linear do primeiro \u00e9 0,00004 \u00b0C<sup>-1<\/sup> e do segundo \u00e9 0,00002 \u00b0C<sup>-1<\/sup>. A qual temperatura devem ser aquecidos de forma que suas faces se encontrem?<\/p>","resposta":6392930,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 \u00b0C.","id":6392929,"corpo":"<p>18 \u00b0C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22 \u00b0C.","id":6392930,"corpo":"<p>22 \u00b0C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3000 \u00b0C.","id":6392931,"corpo":"<p>3000 \u00b0C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 \u00b0C.","id":6392932,"corpo":"<p>300 \u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6000 \u00b0C.","id":6392933,"corpo":"<p>6000 \u00b0C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Dilata\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Dilata\u00e7\u00f5es","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416598,"slug":"fisica-dilatacoes"}],"slug":"fisica\/1691298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o sentido do contexto, no segmento tudo o que h\u00e1 de negativo e que nos cerca, e que desgra\u00e7adamente \u00e9 tamb\u00e9m produto da raz\u00e3o (2o par\u00e1grafo), admite-se que","provas":[{"id":56034,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1691306,"hashId":"f4116a46e274522f9be92931b79b5818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o sentido do contexto, no segmento<em> tudo o que h\u00e1 de negativo e que nos cerca, e que desgra\u00e7adamente \u00e9 tamb\u00e9m produto da raz\u00e3o<\/em> (2<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo), admite-se que<\/p>","resposta":6392970,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tudo o que h\u00e1 de negativo ocorre pelo fato de se negar algum uso deliberado da pr\u00f3pria raz\u00e3o.","id":6392969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tudo o que h\u00e1 de negativo ocorre pelo fato de se negar algum uso deliberado da pr\u00f3pria raz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o homem, lamentavelmente, sabe e pode empregar a raz\u00e3o para muito al\u00e9m de algum sentido positivo.","id":6392970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o homem, lamentavelmente, sabe e pode empregar a raz\u00e3o para muito al\u00e9m de algum sentido positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em certas pr\u00e1ticas podemos nos valer da raz\u00e3o para dar um sentido positivo \u00e0quilo que parece ser negativo.","id":6392971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em certas pr\u00e1ticas podemos nos valer da raz\u00e3o para dar um sentido positivo \u00e0quilo que parece ser negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a humanidade tem, infelizmente, o poder de outorgar \u00e0 \u00e9tica a condu\u00e7\u00e3o decisiva de pr\u00e1ticas negativas.","id":6392972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a humanidade tem, infelizmente, o poder de outorgar \u00e0 \u00e9tica a condu\u00e7\u00e3o decisiva de pr\u00e1ticas negativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o que nos limita negativamente \u00e9 a incapacidade de produzir com a raz\u00e3o algo que seja irracional.","id":6392973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que nos limita negativamente \u00e9 a incapacidade de produzir com a raz\u00e3o algo que seja irracional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo.Usos da raz\u00e3oA imagina\u00e7\u00e3o, o que dizer a respeito dela? Meus livros est\u00e3o a\u00ed para provar que eu a tenho. Mas \u00e9 uma imagina\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sempre a servi\u00e7o da raz\u00e3o. Ou melhor: que aceita a preval\u00eancia da raz\u00e3o. Posso formular assim: a imagina\u00e7\u00e3o \u00e9 o ponto de partida, mas o caminho a partir da\u00ed pertence \u00e0 raz\u00e3o.Somos n\u00f3s que nos afirmamos, por oposi\u00e7\u00e3o ao comportamento dos animais, seres dotados de raz\u00e3o; por isso, n\u00e3o posso aceitar (e a\u00ed entra uma quest\u00e3o \u00e9tica) que a raz\u00e3o seja usada contra a raz\u00e3o. Nesse sentido, uma raz\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 conservadora da vida, uma raz\u00e3o que n\u00e3o defende a vida, uma raz\u00e3o que (pondo a coisa num terreno mais pr\u00e1tico, mais imediato) n\u00e3o se orienta para dignificar a vida humana, para respeit\u00e1-la, muito simplesmente para alimentar o corpo, para defender da doen\u00e7a, para defender de tudo o que h\u00e1 de negativo e que nos cerca, e que desgra\u00e7adamente \u00e9 tamb\u00e9m produto da raz\u00e3o, \u00e9 uma raz\u00e3o de que se faz um mau uso.Se o homem \u00e9 um ser racional e usa a raz\u00e3o contra si mesmo \u2013 um contra si mesmo representado pelos seus semelhantes \u2212, ent\u00e3o de que \u00e9 que serve a raz\u00e3o? Se ela n\u00e3o serve \u00e0 \u00e9tica, ela se transforma numa arma destrutiva.(SARAMAGO, Jos\u00e9. As palavras de Saramago. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 134\/135)","id":453422,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Usos da raz\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>A imagina\u00e7\u00e3o, o que dizer a respeito dela? Meus livros est\u00e3o a\u00ed para provar que eu a tenho. Mas \u00e9 uma imagina\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sempre a servi\u00e7o da raz\u00e3o. Ou melhor: que aceita a preval\u00eancia da raz\u00e3o. Posso formular assim: a imagina\u00e7\u00e3o \u00e9 o ponto de partida, mas o caminho a partir da\u00ed pertence \u00e0 raz\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Somos n\u00f3s que nos afirmamos, por oposi\u00e7\u00e3o ao comportamento dos animais, seres dotados de raz\u00e3o; por isso, n\u00e3o posso aceitar (e a\u00ed entra uma quest\u00e3o \u00e9tica) que a raz\u00e3o seja usada contra a raz\u00e3o. Nesse sentido, uma raz\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 conservadora da vida, uma raz\u00e3o que n\u00e3o defende a vida, uma raz\u00e3o que (pondo a coisa num terreno mais pr\u00e1tico, mais imediato) n\u00e3o se orienta para dignificar a vida humana, para respeit\u00e1-la, muito simplesmente para alimentar o corpo, para defender da doen\u00e7a, para defender de tudo o que h\u00e1 de negativo e que nos cerca, e que desgra\u00e7adamente \u00e9 tamb\u00e9m produto da raz\u00e3o, \u00e9 uma raz\u00e3o de que se faz um mau uso.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Se o homem \u00e9 um ser racional e usa a raz\u00e3o contra si mesmo \u2013 um contra si mesmo representado pelos seus semelhantes \u2212, ent\u00e3o de que \u00e9 que serve a raz\u00e3o? Se ela n\u00e3o serve \u00e0 \u00e9tica, ela se transforma numa arma destrutiva.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(SARAMAGO, Jos\u00e9.<strong> As palavras de Saramago<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 134\/135)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto \u2013 o moderno pelo moderno \u2013 encontra uma forma equivalente de afirmar nossa autossuficiente localiza\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria em","provas":[{"id":56034,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1691311,"hashId":"ae566f4b8e58a0d84d67f5c9f2412ada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto \u2013 <em>o moderno pelo moderno<\/em> \u2013 encontra uma forma equivalente de afirmar nossa autossuficiente localiza\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria em<\/p>","resposta":6392994,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sermos contempor\u00e2neos de n\u00f3s mesmos.","id":6392994,"corpo":"<p><em>sermos contempor\u00e2neos de n\u00f3s mesmos.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acelerad\u00edssimo desenvolvimento tecnol\u00f3gico.","id":6392995,"corpo":"<p><em>acelerad\u00edssimo desenvolvimento tecnol\u00f3gico.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alguma despersonaliza\u00e7\u00e3o coletiva.","id":6392996,"corpo":"<p><em>alguma despersonaliza\u00e7\u00e3o coletiva.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se identificavam como rom\u00e2nticas, realistas, ut\u00f3picas, revolucion\u00e1rias, conservadoras etc.","id":6392997,"corpo":"<p><em>se identificavam como rom\u00e2nticas, realistas, ut\u00f3picas, revolucion\u00e1rias, conservadoras etc.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alucinante escalada de todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6392998,"corpo":"<p><em>alucinante escalada de todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 11, baseie-se no texto abaixo.O moderno pelo modernoO escritor mexicano Octavio Paz, num de seus ensaios, lembrou que n\u00f3s somos os integrantes de uma \u00e9poca que se chamam a si mesmos de modernos. Segundo ele, antes de n\u00f3s as pessoas se identificavam como rom\u00e2nticas, realistas, ut\u00f3picas, revolucion\u00e1rias, conservadoras etc. N\u00f3s nos chamamos de modernos, e ao nosso tempo de modernidade. Para Octavio Paz, isso significa que a qualidade de que nos valemos para nossa localiza\u00e7\u00e3o no tempo \u00e9 o pr\u00f3prio tempo \u2013 raz\u00e3o, talvez, para se pensar que j\u00e1 n\u00e3o temos nenhuma qualidade pr\u00f3pria, a n\u00e3o ser a de sermos contempor\u00e2neos de n\u00f3s mesmos. E o que seria ser moderno?Tudo indica que nosso tempo de acelerad\u00edssimo desenvolvimento tecnol\u00f3gico e alucinante escalada de todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o nos fez perder o sentido de qualquer outra coisa que n\u00e3o seja essa esp\u00e9cie de euforia por um presente permanente, vitorioso, que apaga toda a hist\u00f3ria passada e mira num futuro t\u00e3o pr\u00f3ximo que j\u00e1 parece estar sendo vivido. Ter\u00edamos perdido, portanto, um crit\u00e9rio mais amplo para viver a fundo a nossa pr\u00f3pria humanidade: ser\u00edamos produtos de um tempo que parece correr com velocidade pr\u00f3pria e nos convida para pegar uma carona com ele, rumo \u00e0 consuma\u00e7\u00e3o de sabe-se l\u00e1 qual projeto. Octavio Paz alerta-nos, pois, para alguma despersonaliza\u00e7\u00e3o coletiva que nos arrasta a todos, seduzidos pelos evidentes sucessos e fulminantes conquistas da ci\u00eancia que j\u00e1 n\u00e3o sabemos se ainda estamos dominando ou apenas nos p\u00f5e num caminho diferente do que at\u00e9 agora entend\u00edamos como o rumo da civiliza\u00e7\u00e3o.(Salvador Angusto, in\u00e9dito)","id":453423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 11, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O moderno pelo moderno<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O escritor mexicano Octavio Paz, num de seus ensaios, lembrou que n\u00f3s somos os integrantes de uma \u00e9poca que se chamam a si mesmos de <\/em><strong><em>modernos<\/em><\/strong><em>. Segundo ele, antes de n\u00f3s as pessoas se identificavam como rom\u00e2nticas, realistas, ut\u00f3picas, revolucion\u00e1rias, conservadoras etc. N\u00f3s nos chamamos de modernos, e ao nosso tempo de modernidade. Para Octavio Paz, isso significa que a qualidade de que nos valemos para nossa localiza\u00e7\u00e3o no tempo \u00e9 o pr\u00f3prio tempo \u2013 raz\u00e3o, talvez, para se pensar que j\u00e1 n\u00e3o temos nenhuma qualidade pr\u00f3pria, a n\u00e3o ser a de sermos contempor\u00e2neos de n\u00f3s mesmos. E o que seria ser moderno?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Tudo indica que nosso tempo de acelerad\u00edssimo desenvolvimento tecnol\u00f3gico e alucinante escalada de todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o nos fez perder o sentido de qualquer outra coisa que n\u00e3o seja essa esp\u00e9cie de euforia por um presente permanente, vitorioso, que apaga toda a hist\u00f3ria passada e mira num futuro t\u00e3o pr\u00f3ximo que j\u00e1 parece estar sendo vivido. Ter\u00edamos perdido, portanto, um crit\u00e9rio mais amplo para viver a fundo a nossa pr\u00f3pria humanidade: ser\u00edamos produtos de um tempo que parece correr com velocidade pr\u00f3pria e nos convida para pegar uma carona com ele, rumo \u00e0 consuma\u00e7\u00e3o de sabe-se l\u00e1 qual projeto. Octavio Paz alerta-nos, pois, para alguma despersonaliza\u00e7\u00e3o coletiva que nos arrasta a todos, seduzidos pelos evidentes sucessos e fulminantes conquistas da ci\u00eancia que j\u00e1 n\u00e3o sabemos se ainda estamos dominando ou apenas nos p\u00f5e num caminho diferente do que at\u00e9 agora entend\u00edamos como o rumo da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Salvador Angusto, <em>in\u00e9dito<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geraldo, pesquisando sobre as licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es de obras e servi\u00e7os de engenharia, descobre que, nesses casos, de acordo com a Lei no 12.462\/2011 (Lei que institui o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u2212 RDC), o regime de contrata\u00e7\u00e3o por tarefa","provas":[{"id":56034,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1691339,"hashId":"42162f4b02d320f04d5c81afc1bf6832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Geraldo, pesquisando sobre as licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es de obras e servi\u00e7os de engenharia, descobre que, nesses casos, de acordo com a Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 12.462\/2011 (Lei que institui o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u2212 RDC), o regime de contrata\u00e7\u00e3o por tarefa<\/p>","resposta":6393134,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser adotado excepcionalmente nos casos de inviabilidade da ado\u00e7\u00e3o dos regimes de empreitada por pre\u00e7o global, empreitada integral ou contrata\u00e7\u00e3o integrada, devendo ser inseridos nos autos do procedimento os motivos que justificaram a exce\u00e7\u00e3o.","id":6393134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser adotado excepcionalmente nos casos de inviabilidade da ado\u00e7\u00e3o dos regimes de empreitada por pre\u00e7o global, empreitada integral ou contrata\u00e7\u00e3o integrada, devendo ser inseridos nos autos do procedimento os motivos que justificaram a exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser adotado, preferencialmente, n\u00e3o havendo necessidade de inserir nos autos os motivos que justificaram sua ado\u00e7\u00e3o.","id":6393135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser adotado, preferencialmente, n\u00e3o havendo necessidade de inserir nos autos os motivos que justificaram sua ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser adotado excepcionalmente nos casos de inviabilidade da ado\u00e7\u00e3o especificamente do regime de empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio, devendo ser inseridos nos autos do procedimento os motivos que justificaram a exce\u00e7\u00e3o.","id":6393136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser adotado excepcionalmente nos casos de inviabilidade da ado\u00e7\u00e3o especificamente do regime de empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio, devendo ser inseridos nos autos do procedimento os motivos que justificaram a exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser adotado excepcionalmente nos casos de inviabilidade da ado\u00e7\u00e3o dos regimes de empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio, empreitada por pre\u00e7o global, empreitada integral ou contrata\u00e7\u00e3o integrada, devendo ser inseridos nos autos do procedimento os motivos que justificaram a exce\u00e7\u00e3o.","id":6393137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser adotado excepcionalmente nos casos de inviabilidade da ado\u00e7\u00e3o dos regimes de empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio, empreitada por pre\u00e7o global, empreitada integral ou contrata\u00e7\u00e3o integrada, devendo ser inseridos nos autos do procedimento os motivos que justificaram a exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser adotado, sendo permitida apenas a ado\u00e7\u00e3o dos regimes de empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio, empreitada por pre\u00e7o global, empreitada integral ou contrata\u00e7\u00e3o integrada.","id":6393138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser adotado, sendo permitida apenas a ado\u00e7\u00e3o dos regimes de empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio, empreitada por pre\u00e7o global, empreitada integral ou contrata\u00e7\u00e3o integrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","oab":true,"nome":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404483,"slug":"direito-administrativo-regime-diferenciado-de-contratacoes-publicas-rdc-lei-n-12-462-2011"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.462\/11 - Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es - RDC","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.462\/11 - Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es - RDC","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422953,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-462-11-regime-diferenciado-de-contratacoes-rdc"}],"slug":"direito-administrativo\/1691339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o de interesse coletivo custodiada por um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, de acordo com a Lei no 12.527\/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o), em regra,","provas":[{"id":56034,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1691340,"hashId":"dfb10c2f1d50e8788af5005308128290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o de interesse coletivo custodiada por um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, de acordo com a Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 12.527\/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o), em regra,<\/p>","resposta":6393143,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser divulgada apenas nos s\u00edtios oficiais da internet, sendo dispensada essa divulga\u00e7\u00e3o em outros locais, pois tal informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas custodiada pelo \u00f3rg\u00e3o, n\u00e3o tendo sido por ele produzida.","id":6393139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser divulgada apenas nos s\u00edtios oficiais da internet, sendo dispensada essa divulga\u00e7\u00e3o em outros locais, pois tal informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas custodiada pelo \u00f3rg\u00e3o, n\u00e3o tendo sido por ele produzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser divulgada em local de f\u00e1cil acesso, sendo dispensada a divulga\u00e7\u00e3o em s\u00edtios oficiais da rede mundial de computadores.","id":6393140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser divulgada em local de f\u00e1cil acesso, sendo dispensada a divulga\u00e7\u00e3o em s\u00edtios oficiais da rede mundial de computadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser divulgada, mediante requerimento, em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, e em s\u00edtios oficiais da rede mundial de computadores (internet).","id":6393141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser divulgada, mediante requerimento, em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, e em s\u00edtios oficiais da rede mundial de computadores (internet).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 dispensada da divulga\u00e7\u00e3o, pois esta \u00e9 obrigat\u00f3ria apenas no caso de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral que sejam produzidas por \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas.","id":6393142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dispensada da divulga\u00e7\u00e3o, pois esta \u00e9 obrigat\u00f3ria apenas no caso de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral que sejam produzidas por \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser por ele divulgada, independentemente de requerimento, em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, sendo obrigat\u00f3ria essa divulga\u00e7\u00e3o em s\u00edtios oficiais da rede mundial de computadores (internet).","id":6393143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser por ele divulgada, independentemente de requerimento, em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, sendo obrigat\u00f3ria essa divulga\u00e7\u00e3o em s\u00edtios oficiais da rede mundial de computadores (internet).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1691340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, com a frase o racismo tal como se desenvolveu no mundo moderno, implica a exist\u00eancia de mecanismos institucionais coercivos na atribui\u00e7\u00e3o de uma identidade (\u00faltimo par\u00e1grafo), o entrevistado chama aten\u00e7\u00e3o para","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56038,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":56040,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":56042,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda - 2018"},{"id":56044,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":56054,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":56055,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":56056,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56057,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1691355,"hashId":"1ee8c081dfab4cfb84f4517f8e61171c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto, com a frase<em> o racismo tal como se desenvolveu no mundo moderno, implica a exist\u00eancia de mecanismos institucionais coercivos na atribui\u00e7\u00e3o de uma identidade<\/em> (\u00faltimo par\u00e1grafo), o entrevistado chama aten\u00e7\u00e3o para<\/p>","resposta":6393214,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fato de o racismo estar ligado a rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a institucionalizadas respons\u00e1veis por sua conforma\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o por atos de indiv\u00edduos isolados.","id":6393214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato de o racismo estar ligado a rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a institucionalizadas respons\u00e1veis por sua conforma\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o por atos de indiv\u00edduos isolados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a caracteriza\u00e7\u00e3o do racismo como um somat\u00f3rio de atitudes individuais, a ponto de, em determinado momento, existir a possibilidade, por exemplo, de racismo contra brancos.","id":6393215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a caracteriza\u00e7\u00e3o do racismo como um somat\u00f3rio de atitudes individuais, a ponto de, em determinado momento, existir a possibilidade, por exemplo, de racismo contra brancos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a possibilidade de coexist\u00eancia de dois racismos, seja o institucional, contra negros, seja o que ocorre em manifesta\u00e7\u00f5es isoladas, contra estrangeiros.","id":6393216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de coexist\u00eancia de dois racismos, seja o institucional, contra negros, seja o que ocorre em manifesta\u00e7\u00f5es isoladas, contra estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o complexo modo de operar das institui\u00e7\u00f5es que fizeram uso econ\u00f4mico do racismo e que agora prescindem da distin\u00e7\u00e3o entre brancos e negros para fomentar o capital.","id":6393217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o complexo modo de operar das institui\u00e7\u00f5es que fizeram uso econ\u00f4mico do racismo e que agora prescindem da distin\u00e7\u00e3o entre brancos e negros para fomentar o capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fato de que o mundo moderno criou uma engrenagem intrincada a fim de dissimular o racismo, a ponto de atribuir a indiv\u00edduos isolados uma pr\u00e1tica, em verdade, estrutural.","id":6393218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato de que o mundo moderno criou uma engrenagem intrincada a fim de dissimular o racismo, a ponto de atribuir a indiv\u00edduos isolados uma pr\u00e1tica, em verdade, estrutural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10.1O \u00faltimo livro de Achille Mbembe intitula-se Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Negra. Como define \u201craz\u00e3o negra\u201d? O que chamamos de \u201cNegro\u201d \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o do capitalismo \u00e0 \u00e9poca em que esse sistema econ\u00f4mico e essa forma de explora\u00e7\u00e3o da natureza e dos seres humanos foi posta em pr\u00e1tica \u00e0 beira do Oceano Atl\u00e2ntico, no s\u00e9culo XV. Neste contexto, \u201cNegro\u201d \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de uma humanidade que se presume n\u00e3o ser s\u00f3 uma, ou, sendo apenas uma, n\u00e3o pode ser nada mais do que uma coisa, um objeto, uma mercadoria. A \u201craz\u00e3o negra\u201d reflete o conjunto de discursos que afirmam quem \u00e9 este homem-objeto, homem-mercadoria, homem-coisa, como deve ser tratado, governado, em que condi\u00e7\u00f5es se deve p\u00f4-lo a trabalhar e como tirar proveito dele. Depois, a \u201craz\u00e3o negra\u201d designa a retomada do discurso daqueles que foram \u201ccatalogados\u201d (Africanos, Antilhanos, Afro-Americanos, Afro-Caribenhos) e que devolvem e endossam essa responsabilidade aos respons\u00e1veis por este \u201cfabrico\u201d, buscando a reafirma\u00e7\u00e3o da sua humanidade plena e inteira. Logo ap\u00f3s o 11 de Setembro, o mundo entrou numa fase muito particular, a que poder\u00edamos chamar de estado de \u201cexce\u00e7\u00e3o\u201d.2\tEst\u00e1 hoje presente, segundo defende, uma esp\u00e9cie de \u201cracismo sem ra\u00e7a\u201d que mobiliza a religi\u00e3o e a cultura no quadro da luta contra o terrorismo. Pode aprofundar esta quest\u00e3o? Depois do 11 de Setembro, o mundo entrou num momento muito espec\u00edfico, que pode ser chamado de \u201cestado de s\u00edtio\u201d: uma s\u00e9rie de garantias jur\u00eddicas fundamentais que permitiam assegurar a nossa seguran\u00e7a e a nossa liberdade foi posta em causa, de forma expl\u00edcita ou indireta. A exce\u00e7\u00e3o tornou-se norma. A deten\u00e7\u00e3o de pessoas que sup\u00f5em tratar-se de inimigos vulgarizou-se, as pris\u00f5es sem julgamento tamb\u00e9m, a tortura com o objetivo de extrair \u00e0 for\u00e7a informa\u00e7\u00f5es e a submiss\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es de todo o mundo a sistemas de vigil\u00e2ncia sem contrapontos legais tornaram-se comuns. Tudo isso resulta numa \u201cre-balcaniza\u00e7\u00e3o\u201d do mundo sobre um fundo de duas formas obscuras de desejo que afligem as sociedades contempor\u00e2neas: o apartheid (cada um quer viver apenas com os seus) e o sonho, funesto no meu ponto de vista, de uma comunidade sem estrangeiros.3O presidente franc\u00eas, Fran\u00e7ois Hollande ensaiou a ideia de retirar a palavra \u201cra\u00e7a\u201d da constitui\u00e7\u00e3o francesa para lutar contra o racismo. Como encara esta atitude? Absolutamente inacredit\u00e1vel! Porque isso pressup\u00f5e que se nos confrontamos com um problema, basta eliminar o voc\u00e1bulo que o define. Se os pa\u00edses africanos suprimirem a palavra \u201cpobreza\u201d, ela desaparece? H\u00e1 qualquer coisa de estranho neste tipo de racioc\u00ednio. Creio que o presidente faria melhor se refletisse sobre as novas formas de racismo em Fran\u00e7a e buscasse m\u00e9todos para as combater.4O que pensa dos que denunciam um aumento do racismo antibranco? (Risos) N\u00e3o devemos brincar. N\u00e3o quero dizer que os n\u00e3o brancos n\u00e3o s\u00e3o capazes de atitudes racistas. Por\u00e9m, o racismo tal como se desenvolveu no mundo moderno, implica a exist\u00eancia de mecanismos institucionais coercivos na atribui\u00e7\u00e3o de uma identidade. Neste momento, na correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as mundial, desculpe, mas o mundo africano em particular n\u00e3o disp\u00f5e de recursos suscet\u00edveis de estigmatizar pessoas de origem europeia.(Adaptado de: Entrevista de Achille Mbembe a S\u00e9verine Kodjo-Grandvaux. Trad. de C.F., Novo Jornal, 17 jan. 2014, p. 7)","id":453428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 7em;\"><strong><em>O \u00faltimo livro de Achille Mbembe intitula-se Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Negra. Como define \u201craz\u00e3o negra\u201d? <\/em><\/strong><em>O que chamamos de \u201cNegro\u201d \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o do capitalismo \u00e0 \u00e9poca em que esse sistema econ\u00f4mico e essa forma de explora\u00e7\u00e3o da natureza e dos seres humanos foi posta em pr\u00e1tica \u00e0 beira do Oceano Atl\u00e2ntico, no s\u00e9culo XV. Neste contexto, \u201cNegro\u201d \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de uma humanidade que se presume n\u00e3o ser s\u00f3 uma, ou, sendo apenas uma, n\u00e3o pode ser nada mais do que uma coisa, um objeto, uma mercadoria. A \u201craz\u00e3o negra\u201d reflete o conjunto de discursos que afirmam quem \u00e9 este homem-objeto, homem-mercadoria, homem-coisa, como deve ser tratado, governado, em que condi\u00e7\u00f5es se deve p\u00f4-lo a trabalhar e como tirar proveito dele. Depois, a \u201craz\u00e3o negra\u201d designa a retomada do discurso daqueles que foram \u201ccatalogados\u201d (Africanos, Antilhanos, Afro-Americanos, Afro-Caribenhos) e que devolvem e endossam essa responsabilidade aos respons\u00e1veis por este \u201cfabrico\u201d, buscando a reafirma\u00e7\u00e3o da sua humanidade plena e inteira. Logo ap\u00f3s o 11 de Setembro, o mundo entrou numa fase muito particular, a que poder\u00edamos chamar de estado de \u201cexce\u00e7\u00e3o\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 7em; text-align: justify;\">\t<strong><em>Est\u00e1 hoje presente, segundo defende, uma esp\u00e9cie de \u201cracismo sem ra\u00e7a\u201d que mobiliza a religi\u00e3o e a cultura no quadro da luta contra o terrorismo. Pode aprofundar esta quest\u00e3o? <\/em><\/strong><em>Depois do 11 de Setembro, o mundo entrou num momento muito espec\u00edfico, que pode ser chamado de \u201cestado de s\u00edtio\u201d: uma s\u00e9rie de garantias jur\u00eddicas fundamentais que permitiam assegurar a nossa seguran\u00e7a e a nossa liberdade foi posta em causa, de forma expl\u00edcita ou indireta. A exce\u00e7\u00e3o tornou-se norma. A deten\u00e7\u00e3o de pessoas que sup\u00f5em tratar-se de inimigos vulgarizou-se, as pris\u00f5es sem julgamento tamb\u00e9m, a tortura com o objetivo de extrair \u00e0 for\u00e7a informa\u00e7\u00f5es e a submiss\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es de todo o mundo a sistemas de vigil\u00e2ncia sem contrapontos legais tornaram-se comuns. Tudo isso resulta numa \u201cre-balcaniza\u00e7\u00e3o\u201d do mundo sobre um fundo de duas formas obscuras de desejo que afligem as sociedades contempor\u00e2neas: o apartheid (cada um quer viver apenas com os seus) e o sonho, funesto no meu ponto de vista, de uma comunidade sem estrangeiros.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\"><strong><em>O presidente franc\u00eas, Fran\u00e7ois Hollande ensaiou a ideia de retirar a palavra \u201cra\u00e7a\u201d da constitui\u00e7\u00e3o francesa para lutar contra o racismo. Como encara esta atitude?<\/em><\/strong><em> Absolutamente inacredit\u00e1vel! Porque isso pressup\u00f5e que se nos confrontamos com um problema, basta eliminar o voc\u00e1bulo que o define. Se os pa\u00edses africanos suprimirem a palavra \u201cpobreza\u201d, ela desaparece? H\u00e1 qualquer coisa de estranho neste tipo de racioc\u00ednio. Creio que o presidente faria melhor se refletisse sobre as novas formas de racismo em Fran\u00e7a e buscasse m\u00e9todos para as combater.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\"><strong><em>O que pensa dos que denunciam um aumento do racismo antibranco?<\/em><\/strong><em> (Risos) N\u00e3o devemos brincar. N\u00e3o quero dizer que os n\u00e3o brancos n\u00e3o s\u00e3o capazes de atitudes racistas. Por\u00e9m, o racismo tal como se desenvolveu no mundo moderno, implica a exist\u00eancia de mecanismos institucionais coercivos na atribui\u00e7\u00e3o de uma identidade. Neste momento, na correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as mundial, desculpe, mas o mundo africano em particular n\u00e3o disp\u00f5e de recursos suscet\u00edveis de estigmatizar pessoas de origem europeia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: Entrevista de Achille Mbembe a S\u00e9verine Kodjo-Grandvaux. Trad. de C.F., <em>Novo Jornal<\/em>, 17 jan. 2014, p. 7)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mantendo-se o sentido, uma nova reda\u00e7\u00e3o ao segmento A deten\u00e7\u00e3o de pessoas que sup\u00f5em tratar-se de inimigos vulgarizou-se (2o par\u00e1grafo), adequada \u00e0s normas gramaticais, encontra-se em","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56038,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":56040,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":56042,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda - 2018"},{"id":56044,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":56054,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":56055,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":56056,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56057,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1691360,"hashId":"1c372d12d51cfff3fdfbdbc3b4dbea44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se o sentido, uma nova reda\u00e7\u00e3o ao segmento<em> A deten\u00e7\u00e3o de pessoas que sup\u00f5em tratar-se de inimigos vulgarizou-se<\/em> (2<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo), adequada \u00e0s normas gramaticais, encontra-se em<\/p>","resposta":6393240,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A deten\u00e7\u00e3o de pessoas que se tratam de inimigos passou a ser contumaz.","id":6393239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deten\u00e7\u00e3o de pessoas que se tratam de inimigos passou a ser contumaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tornou-se comum a deten\u00e7\u00e3o de pessoas que se sup\u00f5e serem inimigos.","id":6393240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornou-se comum a deten\u00e7\u00e3o de pessoas que se sup\u00f5e serem inimigos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prender pessoas supostamente tratadas como inimigos tornou-se vulgar.","id":6393241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prender pessoas supostamente tratadas como inimigos tornou-se vulgar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoas que se consideram inimigos passaram a ser detidas vulgarmente.","id":6393242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas que se consideram inimigos passaram a ser detidas vulgarmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tornou-se supostamente corriqueiro deterem-se pessoas que se tratam de inimigos.","id":6393243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornou-se supostamente corriqueiro deterem-se pessoas que se tratam de inimigos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10.1O \u00faltimo livro de Achille Mbembe intitula-se Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Negra. Como define \u201craz\u00e3o negra\u201d? O que chamamos de \u201cNegro\u201d \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o do capitalismo \u00e0 \u00e9poca em que esse sistema econ\u00f4mico e essa forma de explora\u00e7\u00e3o da natureza e dos seres humanos foi posta em pr\u00e1tica \u00e0 beira do Oceano Atl\u00e2ntico, no s\u00e9culo XV. Neste contexto, \u201cNegro\u201d \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de uma humanidade que se presume n\u00e3o ser s\u00f3 uma, ou, sendo apenas uma, n\u00e3o pode ser nada mais do que uma coisa, um objeto, uma mercadoria. A \u201craz\u00e3o negra\u201d reflete o conjunto de discursos que afirmam quem \u00e9 este homem-objeto, homem-mercadoria, homem-coisa, como deve ser tratado, governado, em que condi\u00e7\u00f5es se deve p\u00f4-lo a trabalhar e como tirar proveito dele. Depois, a \u201craz\u00e3o negra\u201d designa a retomada do discurso daqueles que foram \u201ccatalogados\u201d (Africanos, Antilhanos, Afro-Americanos, Afro-Caribenhos) e que devolvem e endossam essa responsabilidade aos respons\u00e1veis por este \u201cfabrico\u201d, buscando a reafirma\u00e7\u00e3o da sua humanidade plena e inteira. Logo ap\u00f3s o 11 de Setembro, o mundo entrou numa fase muito particular, a que poder\u00edamos chamar de estado de \u201cexce\u00e7\u00e3o\u201d.2\tEst\u00e1 hoje presente, segundo defende, uma esp\u00e9cie de \u201cracismo sem ra\u00e7a\u201d que mobiliza a religi\u00e3o e a cultura no quadro da luta contra o terrorismo. Pode aprofundar esta quest\u00e3o? Depois do 11 de Setembro, o mundo entrou num momento muito espec\u00edfico, que pode ser chamado de \u201cestado de s\u00edtio\u201d: uma s\u00e9rie de garantias jur\u00eddicas fundamentais que permitiam assegurar a nossa seguran\u00e7a e a nossa liberdade foi posta em causa, de forma expl\u00edcita ou indireta. A exce\u00e7\u00e3o tornou-se norma. A deten\u00e7\u00e3o de pessoas que sup\u00f5em tratar-se de inimigos vulgarizou-se, as pris\u00f5es sem julgamento tamb\u00e9m, a tortura com o objetivo de extrair \u00e0 for\u00e7a informa\u00e7\u00f5es e a submiss\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es de todo o mundo a sistemas de vigil\u00e2ncia sem contrapontos legais tornaram-se comuns. Tudo isso resulta numa \u201cre-balcaniza\u00e7\u00e3o\u201d do mundo sobre um fundo de duas formas obscuras de desejo que afligem as sociedades contempor\u00e2neas: o apartheid (cada um quer viver apenas com os seus) e o sonho, funesto no meu ponto de vista, de uma comunidade sem estrangeiros.3O presidente franc\u00eas, Fran\u00e7ois Hollande ensaiou a ideia de retirar a palavra \u201cra\u00e7a\u201d da constitui\u00e7\u00e3o francesa para lutar contra o racismo. Como encara esta atitude? Absolutamente inacredit\u00e1vel! Porque isso pressup\u00f5e que se nos confrontamos com um problema, basta eliminar o voc\u00e1bulo que o define. Se os pa\u00edses africanos suprimirem a palavra \u201cpobreza\u201d, ela desaparece? H\u00e1 qualquer coisa de estranho neste tipo de racioc\u00ednio. Creio que o presidente faria melhor se refletisse sobre as novas formas de racismo em Fran\u00e7a e buscasse m\u00e9todos para as combater.4O que pensa dos que denunciam um aumento do racismo antibranco? (Risos) N\u00e3o devemos brincar. N\u00e3o quero dizer que os n\u00e3o brancos n\u00e3o s\u00e3o capazes de atitudes racistas. Por\u00e9m, o racismo tal como se desenvolveu no mundo moderno, implica a exist\u00eancia de mecanismos institucionais coercivos na atribui\u00e7\u00e3o de uma identidade. Neste momento, na correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as mundial, desculpe, mas o mundo africano em particular n\u00e3o disp\u00f5e de recursos suscet\u00edveis de estigmatizar pessoas de origem europeia.(Adaptado de: Entrevista de Achille Mbembe a S\u00e9verine Kodjo-Grandvaux. Trad. de C.F., Novo Jornal, 17 jan. 2014, p. 7)","id":453428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 7em;\"><strong><em>O \u00faltimo livro de Achille Mbembe intitula-se Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Negra. Como define \u201craz\u00e3o negra\u201d? <\/em><\/strong><em>O que chamamos de \u201cNegro\u201d \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o do capitalismo \u00e0 \u00e9poca em que esse sistema econ\u00f4mico e essa forma de explora\u00e7\u00e3o da natureza e dos seres humanos foi posta em pr\u00e1tica \u00e0 beira do Oceano Atl\u00e2ntico, no s\u00e9culo XV. Neste contexto, \u201cNegro\u201d \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de uma humanidade que se presume n\u00e3o ser s\u00f3 uma, ou, sendo apenas uma, n\u00e3o pode ser nada mais do que uma coisa, um objeto, uma mercadoria. A \u201craz\u00e3o negra\u201d reflete o conjunto de discursos que afirmam quem \u00e9 este homem-objeto, homem-mercadoria, homem-coisa, como deve ser tratado, governado, em que condi\u00e7\u00f5es se deve p\u00f4-lo a trabalhar e como tirar proveito dele. Depois, a \u201craz\u00e3o negra\u201d designa a retomada do discurso daqueles que foram \u201ccatalogados\u201d (Africanos, Antilhanos, Afro-Americanos, Afro-Caribenhos) e que devolvem e endossam essa responsabilidade aos respons\u00e1veis por este \u201cfabrico\u201d, buscando a reafirma\u00e7\u00e3o da sua humanidade plena e inteira. Logo ap\u00f3s o 11 de Setembro, o mundo entrou numa fase muito particular, a que poder\u00edamos chamar de estado de \u201cexce\u00e7\u00e3o\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 7em; text-align: justify;\">\t<strong><em>Est\u00e1 hoje presente, segundo defende, uma esp\u00e9cie de \u201cracismo sem ra\u00e7a\u201d que mobiliza a religi\u00e3o e a cultura no quadro da luta contra o terrorismo. Pode aprofundar esta quest\u00e3o? <\/em><\/strong><em>Depois do 11 de Setembro, o mundo entrou num momento muito espec\u00edfico, que pode ser chamado de \u201cestado de s\u00edtio\u201d: uma s\u00e9rie de garantias jur\u00eddicas fundamentais que permitiam assegurar a nossa seguran\u00e7a e a nossa liberdade foi posta em causa, de forma expl\u00edcita ou indireta. A exce\u00e7\u00e3o tornou-se norma. A deten\u00e7\u00e3o de pessoas que sup\u00f5em tratar-se de inimigos vulgarizou-se, as pris\u00f5es sem julgamento tamb\u00e9m, a tortura com o objetivo de extrair \u00e0 for\u00e7a informa\u00e7\u00f5es e a submiss\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es de todo o mundo a sistemas de vigil\u00e2ncia sem contrapontos legais tornaram-se comuns. Tudo isso resulta numa \u201cre-balcaniza\u00e7\u00e3o\u201d do mundo sobre um fundo de duas formas obscuras de desejo que afligem as sociedades contempor\u00e2neas: o apartheid (cada um quer viver apenas com os seus) e o sonho, funesto no meu ponto de vista, de uma comunidade sem estrangeiros.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\"><strong><em>O presidente franc\u00eas, Fran\u00e7ois Hollande ensaiou a ideia de retirar a palavra \u201cra\u00e7a\u201d da constitui\u00e7\u00e3o francesa para lutar contra o racismo. Como encara esta atitude?<\/em><\/strong><em> Absolutamente inacredit\u00e1vel! Porque isso pressup\u00f5e que se nos confrontamos com um problema, basta eliminar o voc\u00e1bulo que o define. Se os pa\u00edses africanos suprimirem a palavra \u201cpobreza\u201d, ela desaparece? H\u00e1 qualquer coisa de estranho neste tipo de racioc\u00ednio. Creio que o presidente faria melhor se refletisse sobre as novas formas de racismo em Fran\u00e7a e buscasse m\u00e9todos para as combater.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\"><strong><em>O que pensa dos que denunciam um aumento do racismo antibranco?<\/em><\/strong><em> (Risos) N\u00e3o devemos brincar. N\u00e3o quero dizer que os n\u00e3o brancos n\u00e3o s\u00e3o capazes de atitudes racistas. Por\u00e9m, o racismo tal como se desenvolveu no mundo moderno, implica a exist\u00eancia de mecanismos institucionais coercivos na atribui\u00e7\u00e3o de uma identidade. Neste momento, na correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as mundial, desculpe, mas o mundo africano em particular n\u00e3o disp\u00f5e de recursos suscet\u00edveis de estigmatizar pessoas de origem europeia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: Entrevista de Achille Mbembe a S\u00e9verine Kodjo-Grandvaux. Trad. de C.F., <em>Novo Jornal<\/em>, 17 jan. 2014, p. 7)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, mant\u00eam-se as rela\u00e7\u00f5es de sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical substituindo-se","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56038,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":56040,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":56042,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda - 2018"},{"id":56044,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":56054,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":56055,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":56056,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56057,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1691366,"hashId":"43975b1ddead5b35b9580264ade71bad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o contexto, mant\u00eam-se as rela\u00e7\u00f5es de sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical substituindo-se<\/p>","resposta":6393272,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verbaliza\u00e7\u00f5es por \u201cprolixidades\u201d (2o par\u00e1grafo)","id":6393269,"corpo":"<p><em>verbaliza\u00e7\u00f5es <\/em>por \u201cprolixidades\u201d (2<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"axiol\u00f3gica por \u201cconceitual\u201d (2o par\u00e1grafo)","id":6393270,"corpo":"<p><em>axiol\u00f3gica<\/em> por \u201cconceitual\u201d (2<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vencer-se por \u201cderrotar-se\u201d (2o par\u00e1grafo)","id":6393271,"corpo":"<p><em>vencer-se<\/em> por \u201cderrotar-se\u201d (2<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tende-se por \u201cinclina-se\u201d (3o par\u00e1grafo)","id":6393272,"corpo":"<p><em>tende-se<\/em> por \u201cinclina-se\u201d (3<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ajustamentos por \u201cconsensos\u201d (3o par\u00e1grafo)","id":6393273,"corpo":"<p><em>ajustamentos <\/em>por \u201cconsensos\u201d (3<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 13.\tO que h\u00e1 de mais evidente nas atitudes dos brasileiros diante do \u201cpreconceito de cor\u201d \u00e9 a tend\u00eancia a consider\u00e1-lo como algo ultrajante (para quem o sofre) e degradante (para quem o pratique). Contudo, na situa\u00e7\u00e3o imperante nos \u00faltimos 40 anos (de 1927 at\u00e9 hoje), tem prevalecido uma consider\u00e1vel ambiguidade axiol\u00f3gica. Os valores vinculados \u00e0 ordem social tradicionalista s\u00e3o antes condenados no plano ideal que repelidos no plano da a\u00e7\u00e3o concreta e direta. Da\u00ed uma confusa combina\u00e7\u00e3o de atitudes e verbaliza\u00e7\u00f5es ideais que nada t\u00eam a ver com as disposi\u00e7\u00f5es efetivas de atua\u00e7\u00e3o social. Tudo se passa como se o \u201cbranco\u201d assumisse maior consci\u00eancia parcial de sua responsabilidade na degrada\u00e7\u00e3o do \u201cnegro\u201d e do \u201cmulato\u201d como pessoa mas, ao mesmo tempo, encontrasse s\u00e9rias dificuldades em vencer-se a si pr\u00f3prio. O lado curioso dessa amb\u00edgua situa\u00e7\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o aparece na sa\u00edda espont\u00e2nea que se deu a esse drama de consci\u00eancia. Sem nenhuma esp\u00e9cie de farisa\u00edsmo consciente, tende-se a uma acomoda\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria. O \u201cpreconceito de cor\u201d \u00e9 condenado sem reservas, como se constitu\u00edsse um mal em si mesmo, mais degradante para quem o pratique do que para quem seja sua v\u00edtima. A liberdade de preservar os antigos ajustamentos discriminat\u00f3rios e preconceituosos, por\u00e9m, \u00e9 tida como intoc\u00e1vel, desde que se mantenha o decoro e suas manifesta\u00e7\u00f5es possam ser encobertas ou dissimuladas. Do ponto de vista e em termos de posi\u00e7\u00e3o sociocultural do \u201cbranco\u201d, o que ganha o centro do palco n\u00e3o \u00e9 o \u201cpreconceito de cor\u201d, mas uma realidade moral reativa, que bem poderia ser designada c omo o \u201cpreconceito de n\u00e3o ter preconceito\u201d. (Adaptado de: FLORESTAN, Fernandes. O Negro no Mundo dos Brancos. S\u00e3o Paulo: Difel, 1972, pp. 23-25)","id":453429,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>O que h\u00e1 de mais evidente nas atitudes dos brasileiros diante do \u201cpreconceito de cor\u201d \u00e9 a tend\u00eancia a consider\u00e1-lo como algo ultrajante (para quem o sofre) e degradante (para quem o pratique). <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Contudo, na situa\u00e7\u00e3o imperante nos \u00faltimos 40 anos (de 1927 at\u00e9 hoje), tem prevalecido uma consider\u00e1vel ambiguidade axiol\u00f3gica. Os valores vinculados \u00e0 ordem social tradicionalista s\u00e3o antes condenados no plano ideal que repelidos no plano da a\u00e7\u00e3o concreta e direta. Da\u00ed uma confusa combina\u00e7\u00e3o de atitudes e verbaliza\u00e7\u00f5es ideais que nada t\u00eam a ver com as disposi\u00e7\u00f5es efetivas de atua\u00e7\u00e3o social. Tudo se passa como se o \u201cbranco\u201d assumisse maior consci\u00eancia parcial de sua responsabilidade na degrada\u00e7\u00e3o do \u201cnegro\u201d e do \u201cmulato\u201d como pessoa mas, ao mesmo tempo, encontrasse s\u00e9rias dificuldades em vencer-se a si pr\u00f3prio. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>O lado curioso dessa amb\u00edgua situa\u00e7\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o aparece na sa\u00edda espont\u00e2nea que se deu a esse drama de consci\u00eancia. Sem nenhuma esp\u00e9cie de farisa\u00edsmo consciente, tende-se a uma acomoda\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria. O \u201cpreconceito de cor\u201d \u00e9 condenado sem reservas, como se constitu\u00edsse um mal em si mesmo, mais degradante para quem o pratique do que para quem seja sua v\u00edtima. A liberdade de preservar os antigos ajustamentos discriminat\u00f3rios e preconceituosos, por\u00e9m, \u00e9 tida como intoc\u00e1vel, desde que se mantenha o decoro e suas manifesta\u00e7\u00f5es possam ser encobertas ou dissimuladas. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Do ponto de vista e em termos de posi\u00e7\u00e3o sociocultural do \u201cbranco\u201d, o que ganha o centro do palco n\u00e3o \u00e9 o \u201cpreconceito de cor\u201d, mas uma realidade moral reativa, que bem poderia ser designada c omo o \u201cpreconceito de n\u00e3o ter preconceito\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: FLORESTAN, Fernandes.<em> O Negro no Mundo dos Brancos<\/em>. S\u00e3o Paulo: Difel, 1972, pp. 23-25)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o frequentes os epis\u00f3dios em que Pedro ouve o barulho de algum objeto quebrando em seu apartamento e, ao chegar ao local do acidente, encontra seus tr\u00eas cachorros, Tot\u00f3, Milu e Brutus, em volta do objeto quebrado. Toda vez que isso ocorre, Pedro pergunta para os cachorros em tom firme, apontando para o objeto: Quem foi que quebrou isso? Ele notou que cada cachorro sempre age de uma forma espec\u00edfica, dependendo se foi ou n\u00e3o o respons\u00e1vel pelo acidente e, caso n\u00e3o tenha sido o respons\u00e1vel, se testemunhou ou n\u00e3o o acontecimento.A tabela a seguir descreve o comportamento de cada cachorro ao ouvir a pergunta feita pelo dono:CachorroComportamento caso tenhasido o respons\u00e1velComportamento caso n\u00e3otenha sido o respons\u00e1vel,mas tenha testemunhadoComportamento caso n\u00e3otenha sido o respons\u00e1vel etamb\u00e9m n\u00e3o tenhatestemunhadoTot\u00f3Fica inquietoFica inquietoOlha fixamente para o donoMiluAponta aleatoriamente paraum dos outros dois cachorrosAponta para o cachorro quecausou o acidenteAponta aleatoriamente paraum dos outros dois cachorrosBrutusOlha fixamente para o donoCome\u00e7a a pularOlha fixamente para o donoEm um desses epis\u00f3dios, Pedro chega ao local do acidente e pergunta Quem foi que quebrou isso?, observando as seguintes rea\u00e7\u00f5es:\u2212 Tot\u00f3 olha fixamente para o dono;\u2212 Milu aponta para Tot\u00f3;\u2212 Brutus olha fixamente para o dono.Sabendo que o acidente foi causado por apenas um dos cachorros, Pedro pode concluir que","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56038,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":56040,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":56042,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda - 2018"},{"id":56044,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":56054,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":56055,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":56056,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56057,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1691367,"hashId":"c2b182b247720f472919f52f460c490d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o frequentes os epis\u00f3dios em que Pedro ouve o barulho de algum objeto quebrando em seu apartamento e, ao chegar ao local do acidente, encontra seus tr\u00eas cachorros, Tot\u00f3, Milu e Brutus, em volta do objeto quebrado. Toda vez que isso ocorre, Pedro pergunta para os cachorros em tom firme, apontando para o objeto: <em>Quem foi que quebrou isso?<\/em> Ele notou que cada cachorro sempre age de uma forma espec\u00edfica, dependendo se foi ou n\u00e3o o respons\u00e1vel pelo acidente e, caso n\u00e3o tenha sido o respons\u00e1vel, se testemunhou ou n\u00e3o o acontecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir descreve o comportamento de cada cachorro ao ouvir a pergunta feita pelo dono:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 662px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"193\"><col width=\"169\"><col width=\"200\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cachorro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comportamento caso tenha<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>sido o respons\u00e1vel<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comportamento caso n\u00e3o<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>tenha sido o respons\u00e1vel,<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>mas tenha testemunhado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Comportamento caso n\u00e3o<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>tenha sido o respons\u00e1vel e<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>tamb\u00e9m n\u00e3o tenha<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>testemunhado<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tot\u00f3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fica inquieto<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fica inquieto<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Olha fixamente para o dono<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Milu<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aponta aleatoriamente para<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">um dos outros dois cachorros<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aponta para o cachorro que<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">causou o acidente<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aponta aleatoriamente para<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">um dos outros dois cachorros<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Brutus<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Olha fixamente para o dono<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Come\u00e7a a pular<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Olha fixamente para o dono<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um desses epis\u00f3dios, Pedro chega ao local do acidente e pergunta <em>Quem foi que quebrou isso?<\/em>, observando as seguintes rea\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Tot\u00f3 olha fixamente para o dono;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Milu aponta para Tot\u00f3;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Brutus olha fixamente para o dono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o acidente foi causado por apenas um dos cachorros, Pedro pode concluir que<\/p>","resposta":6393277,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tot\u00f3 foi o respons\u00e1vel, certamente.","id":6393274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tot\u00f3 foi o respons\u00e1vel, certamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Milu foi o respons\u00e1vel, certamente.","id":6393275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Milu foi o respons\u00e1vel, certamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brutus foi o respons\u00e1vel, certamente.","id":6393276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brutus foi o respons\u00e1vel, certamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto Milu quanto Brutus podem ter sido os respons\u00e1veis, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel especificar qual dos dois.","id":6393277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto Milu quanto Brutus podem ter sido os respons\u00e1veis, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel especificar qual dos dois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer um dos tr\u00eas cachorros pode ter sido o respons\u00e1vel, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel especificar qual dos tr\u00eas.","id":6393278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer um dos tr\u00eas cachorros pode ter sido o respons\u00e1vel, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel especificar qual dos tr\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1691367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corredor, preparando-se para uma maratona, decide iniciar um treinamento da seguinte forma: no primeiro dia, corre 5 km. No segundo dia, aumenta a dist\u00e2ncia percorrida em 0,2 km, correndo 5,2 km; do terceiro dia em diante, ele sempre aumenta a dist\u00e2ncia percorrida em 0,2 km, relativamente ao dia anterior.Ap\u00f3s uma certa quantidade de dias, o corredor atinge, pela primeira vez, a marca dos 22 km, o que ocorre no","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56038,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":56040,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":56042,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda - 2018"},{"id":56044,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":56054,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":56055,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":56056,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56057,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1691369,"hashId":"cc40e35896f74850fff3619c51918c20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um corredor, preparando-se para uma maratona, decide iniciar um treinamento da seguinte forma: no primeiro dia, corre 5 km. No segundo dia, aumenta a dist\u00e2ncia percorrida em 0,2 km, correndo 5,2 km; do terceiro dia em diante, ele sempre aumenta a dist\u00e2ncia percorrida em 0,2 km, relativamente ao dia anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s uma certa quantidade de dias, o corredor atinge, pela primeira vez, a marca dos 22 km, o que ocorre no<\/p>","resposta":6393287,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"73o dia.","id":6393284,"corpo":"<p>73<sup><u>o<\/u><\/sup> dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85o dia.","id":6393285,"corpo":"<p>85<sup><u>o<\/u><\/sup> dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"74o dia.","id":6393286,"corpo":"<p>74<sup><u>o<\/u><\/sup> dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"86o dia.","id":6393287,"corpo":"<p>86<sup><u>o<\/u><\/sup> dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"95o dia.","id":6393288,"corpo":"<p>95<sup><u>o<\/u><\/sup> dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":"matematica\/1691369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas obras de pavimenta\u00e7\u00e3o de uma rodovia, a quantidade de quil\u00f4metros de estrada pavimentados em uma semana \u00e9 proporcional tanto ao n\u00famero de funcion\u00e1rios trabalhando, quanto \u00e0 jornada di\u00e1ria de trabalho de cada um deles.Se 20 funcion\u00e1rios, trabalhando 8 horas por dia cada um, pavimentam 15 quil\u00f4metros de rodovia em uma semana, para pavimentar exatamente 21 quil\u00f4metros de rodovia em uma semana, a jornada di\u00e1ria de trabalho de 32 funcion\u00e1rios dever\u00e1 ser de","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56038,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":56040,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":56042,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda - 2018"},{"id":56044,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":56054,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":56055,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":56056,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56057,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1691370,"hashId":"575b185097fc75ef5b75d032fe0ed862","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas obras de pavimenta\u00e7\u00e3o de uma rodovia, a quantidade de quil\u00f4metros de estrada pavimentados em uma semana \u00e9 proporcional tanto ao n\u00famero de funcion\u00e1rios trabalhando, quanto \u00e0 jornada di\u00e1ria de trabalho de cada um deles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se 20 funcion\u00e1rios, trabalhando 8 horas por dia cada um, pavimentam 15 quil\u00f4metros de rodovia em uma semana, para pavimentar exatamente 21 quil\u00f4metros de rodovia em uma semana, a jornada di\u00e1ria de trabalho de 32 funcion\u00e1rios dever\u00e1 ser de<\/p>","resposta":6393290,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 horas.","id":6393289,"corpo":"<p>4 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 horas.","id":6393290,"corpo":"<p>7 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 horas.","id":6393291,"corpo":"<p>6 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 horas.","id":6393292,"corpo":"<p>5 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 horas.","id":6393293,"corpo":"<p>11 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1691370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio est\u00e1 usando um computador com o sistema operacional Windows 7, em portugu\u00eas, e deseja saber a quantidade total de mem\u00f3ria RAM e quanto de mem\u00f3ria est\u00e1 livre naquele momento. Para isso, ele deve","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56038,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":56040,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":56042,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda - 2018"},{"id":56044,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":56054,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":56055,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":56056,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56057,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1691376,"hashId":"14638c61a0c9a0481f753d623950e4ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio est\u00e1 usando um computador com o sistema operacional Windows 7, em portugu\u00eas, e deseja saber a quantidade total de mem\u00f3ria RAM e quanto de mem\u00f3ria est\u00e1 livre naquele momento. Para isso, ele deve<\/p>","resposta":6393321,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pressionar a tecla Windows, digitar cmd seguido de Enter e digitar mem seguido de Enter.","id":6393319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pressionar a tecla Windows, digitar cmd seguido de Enter e digitar mem seguido de Enter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acessar o menu \u201cSistema\u201d a partir do Windows Explorer.","id":6393320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acessar o menu \u201cSistema\u201d a partir do Windows Explorer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pressionar as teclas Ctrl+Alt+Delete e acessar a aba \u201cDesempenho\u201d do Gerenciador de Tarefas.","id":6393321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pressionar as teclas Ctrl+Alt+Delete e acessar a aba \u201cDesempenho\u201d do Gerenciador de Tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acessar o menu \u201cMem\u00f3ria\u201d a partir do Windows Explorer.","id":6393322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acessar o menu \u201cMem\u00f3ria\u201d a partir do Windows Explorer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pressionar as teclas Windows + E e acessar a aba \u201cMem\u00f3ria\u201d do Gerenciador de Tarefas.","id":6393323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pressionar as teclas Windows + E e acessar a aba \u201cMem\u00f3ria\u201d do Gerenciador de Tarefas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"nome_clean":"Gerenciador de Tarefas","oab":false,"nome":"Gerenciador de Tarefas","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420740,"slug":"informatica-gerenciador-de-tarefas"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1691376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o gestor de uma equipe tenha decidido avaliar o desempenho dos seus subordinados a partir da aplica\u00e7\u00e3o de uma metodologia consagrada. Referido gestor ficou em d\u00favida, contudo, entre m\u00e9todos mais simples de avalia\u00e7\u00e3o e outros mais sofisticados. Terminou optando pelo m\u00e9todo denominado escala gr\u00e1fica, o que significa que escolheu uma metodologia","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1691389,"hashId":"4a04b96b19ff2535d90344f4d659e2cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o gestor de uma equipe tenha decidido avaliar o desempenho dos seus subordinados a partir da aplica\u00e7\u00e3o de uma metodologia consagrada. Referido gestor ficou em d\u00favida, contudo, entre m\u00e9todos mais simples de avalia\u00e7\u00e3o e outros mais sofisticados. Terminou optando pelo m\u00e9todo denominado escala gr\u00e1fica, o que significa que escolheu uma metodologia<\/p>","resposta":6393384,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bastante simples, avaliando o desempenho dos subordinados por meio de fatores previamente definidos (por ex., assiduidade e criatividade) com crit\u00e9rios graduados de \u00f3timo a p\u00e9ssimo.","id":6393384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bastante simples, avaliando o desempenho dos subordinados por meio de fatores previamente definidos (por ex., assiduidade e criatividade) com crit\u00e9rios graduados de \u00f3timo a p\u00e9ssimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complexa e sofisticada, que demanda a aplica\u00e7\u00e3o por consultoria especializada, apresentando, como resultado, o ranqueamento dos subordinados, a partir do melhor at\u00e9 o pior avaliado.","id":6393385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complexa e sofisticada, que demanda a aplica\u00e7\u00e3o por consultoria especializada, apresentando, como resultado, o ranqueamento dos subordinados, a partir do melhor at\u00e9 o pior avaliado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relativamente complexa, envolvendo autoavalia\u00e7\u00e3o e feedback de todos os que interagem com cada avaliado, redundando em metas de aprimoramento para cada um dos avaliados.","id":6393386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relativamente complexa, envolvendo autoavalia\u00e7\u00e3o e <em>feedback <\/em>de todos os que interagem com cada avaliado, redundando em metas de aprimoramento para cada um dos avaliados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simples, por\u00e9m bastante efetiva, comparando os avaliados entre pares, de dois em dois, e indicando aquele que deve ser desligado por n\u00e3o corresponder \u00e0s expectativas da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6393387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples, por\u00e9m bastante efetiva, comparando os avaliados entre pares, de dois em dois, e indicando aquele que deve ser desligado por n\u00e3o corresponder \u00e0s expectativas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contempor\u00e2nea e inovadora, propondo que cada avaliado siga uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es estabelecidas a partir de metas e indicadores individualizados, com avalia\u00e7\u00e3o apenas ao final do percurso.","id":6393388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contempor\u00e2nea e inovadora, propondo que cada avaliado siga uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es estabelecidas a partir de metas e indicadores individualizados, com avalia\u00e7\u00e3o apenas ao final do percurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425680,"slug":"administracao-geral-aspectos-gerais-da-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1691389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os regido pela Lei no 8.666\/1993, a exig\u00eancia de garantia contratual","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1691394,"hashId":"ed11b3e0954346c08c9c2a5304e39d06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os regido pela Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.666\/1993, a exig\u00eancia de garantia contratual<\/p>","resposta":6393412,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente pode ser cumprida mediante cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou t\u00edtulos p\u00fablicos, vedadas outras modalidades.","id":6393409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pode ser cumprida mediante cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou t\u00edtulos p\u00fablicos, vedadas outras modalidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 incab\u00edvel, somente sendo admiss\u00edvel em contratos de obras, dado o potencial de preju\u00edzo que a inexecu\u00e7\u00e3o ou atraso enseja \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","id":6393410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 incab\u00edvel, somente sendo admiss\u00edvel em contratos de obras, dado o potencial de preju\u00edzo que a inexecu\u00e7\u00e3o ou atraso enseja \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 obrigat\u00f3ria se o contrato em quest\u00e3o tiver por objeto servi\u00e7os de engenharia, limitando-se a 10% do valor correspondente.","id":6393411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 obrigat\u00f3ria se o contrato em quest\u00e3o tiver por objeto servi\u00e7os de engenharia, limitando-se a 10% do valor correspondente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limita-se a 5% do valor do contrato, podendo chegar a 10% se o servi\u00e7o for de grande vulto, envolvendo complexidades t\u00e9cnicas e financeiras consider\u00e1veis.","id":6393412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita-se a 5% do valor do contrato, podendo chegar a 10% se o servi\u00e7o for de grande vulto, envolvendo complexidades t\u00e9cnicas e financeiras consider\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui condi\u00e7\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes, devendo ser depositada antes do oferecimento da proposta, limitada a 1% do seu montante, e liberada apenas ap\u00f3s entrega total do objeto.","id":6393413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui condi\u00e7\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes, devendo ser depositada antes do oferecimento da proposta, limitada a 1% do seu montante, e liberada apenas ap\u00f3s entrega total do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1691394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 8.666\/1993 contempla um sistema de san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0queles que descumprem as obriga\u00e7\u00f5es assumidas em contratos administrativos, entre as quais,","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1691396,"hashId":"af94ca8a2bf8af7e40351f284d557a68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.666\/1993 contempla um sistema de san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0queles que descumprem as obriga\u00e7\u00f5es assumidas em contratos administrativos, entre as quais,<\/p>","resposta":6393421,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia, que enseja a imediata suspens\u00e3o do contrato e dos pagamentos correspondentes.","id":6393419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia, que enseja a imediata suspens\u00e3o do contrato e dos pagamentos correspondentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multa, que pode ser descontada dos pagamentos devidos e que n\u00e3o pode ser aplicada conjuntamente com outras san\u00e7\u00f5es.","id":6393420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa, que pode ser descontada dos pagamentos devidos e que n\u00e3o pode ser aplicada conjuntamente com outras san\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar e contratar com a Administra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo reabilita\u00e7\u00e3o antes de 2 anos de sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":6393421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar e contratar com a Administra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo reabilita\u00e7\u00e3o antes de 2 anos de sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o do direito de licitar e contratar com a Administra\u00e7\u00e3o, que, por ser a san\u00e7\u00e3o mais grave, n\u00e3o pode ultrapassar o limite de 1 ano.","id":6393422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o do direito de licitar e contratar com a Administra\u00e7\u00e3o, que, por ser a san\u00e7\u00e3o mais grave, n\u00e3o pode ultrapassar o limite de 1 ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o dos direitos civis, quando comprovada fraude ou dolo ensejando grave preju\u00edzo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","id":6393423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o dos direitos civis, quando comprovada fraude ou dolo ensejando grave preju\u00edzo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1691396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome metab\u00f3lica (SM) \u00e9 um transtorno complexo representado por um conjunto de fatores de risco cardiovascular usualmente relacionados \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o central de gordura e \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 insulina. Uma das complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 SM \u00e9 a ocorr\u00eancia de les\u00e3o renal, sobretudo em pacientes com press\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle. A classe de anti-hipertensivo de primeira escolha para o controle press\u00f3rico em pacientes com comprometimento renal s\u00e3o os","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612446,"hashId":"8c9009268d7acc62c1b5249517600a9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome metab\u00f3lica (SM) \u00e9 um transtorno complexo representado por um conjunto de fatores de risco cardiovascular usualmente relacionados \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o central de gordura e \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 insulina. Uma das complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 SM \u00e9 a ocorr\u00eancia de les\u00e3o renal, sobretudo em pacientes com press\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle. A classe de anti-hipertensivo de primeira escolha para o controle press\u00f3rico em pacientes com comprometimento renal s\u00e3o os<\/p>","resposta":6057758,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bloqueadores adren\u00e9rgicos de a\u00e7\u00e3o central.","id":6057756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bloqueadores adren\u00e9rgicos de a\u00e7\u00e3o central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio.","id":6057757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inibidores da enzima conversora de angiotensina.","id":6057758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inibidores da enzima conversora de angiotensina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antagonistas dos canais de c\u00e1lcio.","id":6057759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antagonistas dos canais de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1612446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tigeciclina \u00e9 um antimicrobiano de amplo espectro indicado para infec\u00e7\u00f5es intra-abdominais graves, pneumonias e infec\u00e7\u00f5es complicadas de pele e tecidos moles. Esse antimicrobiano pertence \u00e0 classe das","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612449,"hashId":"d89c3533c906f07df6534d9434e48f72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tigeciclina \u00e9 um antimicrobiano de amplo espectro indicado para infec\u00e7\u00f5es intra-abdominais graves, pneumonias e infec\u00e7\u00f5es complicadas de pele e tecidos moles. Esse antimicrobiano pertence \u00e0 classe das<\/p>","resposta":6057771,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"penicilinas e age degradando a membrana plasm\u00e1tica bacteriana. ","id":6057770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">penicilinas e age degradando a membrana plasm\u00e1tica bacteriana. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glicilciclinas e atua inibindo a s\u00edntese proteica no ribossomo bacteriano. ","id":6057771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicilciclinas e atua inibindo a s\u00edntese proteica no ribossomo bacteriano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sulfonamidas e atua aumentando a s\u00edntese de folatos na bact\u00e9ria.","id":6057772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sulfonamidas e atua aumentando a s\u00edntese de folatos na bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinolonas e age elevando a a\u00e7\u00e3o da DNA girase no n\u00facleo bacteriano.","id":6057773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quinolonas e age elevando a a\u00e7\u00e3o da DNA girase no n\u00facleo bacteriano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1612449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 17, de 15 de abril de 2010 disp\u00f5e sobre as boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos. Nessa RDC, observa-se a seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201ccomposto ou classe de compostos qu\u00edmicos (ex: alcaloides, flavonoides, \u00e1cidos graxos etc.) presentes na mat\u00e9ria - prima vegetal, preferencialmente tendo correla\u00e7\u00e3o com o efeito terap\u00eautico, que \u00e9 utilizado como refer\u00eancia no controle de qualidade da mat\u00e9ria-prima vegetal e dos medicamentos fitoter\u00e1picos\u201d. Este trecho caracteriza","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612459,"hashId":"7c2ee7a8e164dba1a7675613b439490f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 17, de 15 de abril de 2010 disp\u00f5e sobre as boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos. Nessa RDC, observa-se a seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201ccomposto ou classe de compostos qu\u00edmicos (ex: alcaloides, flavonoides, \u00e1cidos graxos etc.) presentes na mat\u00e9ria - prima vegetal, preferencialmente tendo correla\u00e7\u00e3o com o efeito terap\u00eautico, que \u00e9 utilizado como refer\u00eancia no controle de qualidade da mat\u00e9ria-prima vegetal e dos medicamentos fitoter\u00e1picos\u201d. Este trecho caracteriza<\/p>","resposta":6057816,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a f\u00f3rmula-mestra. ","id":6057815,"corpo":"<p>a f\u00f3rmula-mestra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o marcador.","id":6057816,"corpo":"<p>o marcador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mat\u00e9ria-prima. ","id":6057817,"corpo":"<p>a mat\u00e9ria-prima. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a droga vegetal.","id":6057818,"corpo":"<p>a droga vegetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1612459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o: \u201cAbrange a totalidade das provid\u00eancias adotadas com o objetivo de garantir que os medicamentos estejam dentro dos padr\u00f5es de qualidade exigidos, para que possam ser utilizados para os fins propostos\u201d, corresponde ao conceito de:","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612462,"hashId":"b7d1151f5b999d9e3b24b540e75ba50a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o: \u201cAbrange a totalidade das provid\u00eancias adotadas com o objetivo de garantir que os medicamentos estejam dentro dos padr\u00f5es de qualidade exigidos, para que possam ser utilizados para os fins propostos\u201d, corresponde ao conceito de:<\/p>","resposta":6057829,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o.","id":6057828,"corpo":"<p>valida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" garantia da qualidade.","id":6057829,"corpo":"<p> garantia da qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":6057830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle de qualidade.","id":6057831,"corpo":"<p>controle de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de qualidade","oab":false,"nome":"Controle de qualidade","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417964,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade"}],"slug":"farmacia\/1612462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos pontos mais importantes para haver uma efici\u00eancia plena dos misturadores de p\u00f3s \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a quantidade de p\u00f3s a misturar \u00e9 a capacidade do misturador. O tamanho do misturador dispon\u00edvel, muitas vezes determina o tamanho do pr\u00f3prio lote. Dispondo -se de um misturador tipo bin com capacidade de 400 litros, volume de trabalho de 20 a 80% e produtos com densidades pr\u00f3ximas de 0,8 g\/ml, os tamanhos de lote adequados a serem misturados nesse equipamento s\u00e3o","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612476,"hashId":"45ac8d929b0ae486974695e137d16824","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos pontos mais importantes para haver uma efici\u00eancia plena dos misturadores de p\u00f3s \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a quantidade de p\u00f3s a misturar \u00e9 a capacidade do misturador. O tamanho do misturador dispon\u00edvel, muitas vezes determina o tamanho do pr\u00f3prio lote. Dispondo -se de um misturador tipo bin com capacidade de 400 litros, volume de trabalho de 20 a 80% e produtos com densidades pr\u00f3ximas de 0,8 g\/ml, os tamanhos de lote adequados a serem misturados nesse equipamento s\u00e3o<\/p>","resposta":6057891,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 e 300 kg.","id":6057889,"corpo":"<p>100 e 300 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 e 300 kg","id":6057890,"corpo":"<p>50 e 300 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 e 200 kg. ","id":6057891,"corpo":"<p>100 e 200 kg. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 50 e 200 kg.","id":6057892,"corpo":"<p> 50 e 200 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":"farmacia\/1612476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma propriedade importante de muitas entidades qu\u00edmicas, incluindo a maior parte dos f\u00e1rmacos, \u00e9 o seu estado de cristalinidade, j\u00e1 que influencia a sua solubilidade e consequentemente, a biodisponibilidade. O gr\u00e1fico abaixo representa as curvas da concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica em fun\u00e7\u00e3o do tempo, ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o oral de suspens\u00f5es contendo 250 mg de ampicilina anidra e tri-hidratada.De acordo com o gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612481,"hashId":"f7440a63b6dd57bdd27a2cf5226d672c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma propriedade importante de muitas entidades qu\u00edmicas, incluindo a maior parte dos f\u00e1rmacos, \u00e9 o seu estado de cristalinidade, j\u00e1 que influencia a sua solubilidade e consequentemente, a biodisponibilidade. O gr\u00e1fico abaixo representa as curvas da concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica em fun\u00e7\u00e3o do tempo, ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o oral de suspens\u00f5es contendo 250 mg de ampicilina anidra e tri-hidratada.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53326\/questao\/1612481-20210323201623000000-0.png\" width=\"270\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar: <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6057912,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a curva (\u0394) representa a forma anidra da ampicilina, pois apresenta menor biodisponibilidade.","id":6057911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a curva (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0394<\/span>) representa a forma anidra da ampicilina, pois apresenta menor biodisponibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a curva (\u0394) representa a forma tri-hidratada da ampicilina, pois apresenta menor biodisponibilidade.","id":6057912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a curva (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0394<\/span>) representa a forma tri-hidratada da ampicilina, pois apresenta menor biodisponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a curva (o) representa a forma tri-hidratada da ampicilina, pois apresenta menor biodisponibilidade.","id":6057913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a curva (o) representa a forma tri-hidratada da ampicilina, pois apresenta menor biodisponibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a curva (o) representa a forma anidra da ampicilina, pois apresenta menor biodisponibilidade.","id":6057914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a curva (o) representa a forma anidra da ampicilina, pois apresenta menor biodisponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1612481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo (PDP) visam ampliar o acesso a medicamentos e produtos para sa\u00fade considerados estrat\u00e9gicos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), por meio do fortalecimento do complexo industrial do pa\u00eds. O objetivo principal \u00e9 financiar o desenvolvimento nacional para reduzir os custos de aquisi\u00e7\u00e3o dos medicamentos e produtos que atualmente s\u00e3o importados ou que representam um alto custo para o sistema. Tendo como base a RDC 2531 de 2014, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I As PDP s\u00e3o parcerias que envolvem a coopera\u00e7\u00e3o mediante acordo entre institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e entre institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e entidades privadas para desenvolvimento, transfer\u00eancia e absor\u00e7\u00e3o de tecnologia, produ\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o produtiva e tecnol\u00f3gica do pa\u00eds em produtos estrat\u00e9gicos para atendimento \u00e0s demandas do SUS. II No caso da empresa detentora da tecnologia utilizar o insumo farmac\u00eautico ativo (IFA) internacional, a empresa a internalizar a tecnologia deve manter o IFA internacional ap\u00f3s conclus\u00e3o da internaliza\u00e7\u00e3o. III Para a primeira aquisi\u00e7\u00e3o, o registro sanit\u00e1rio do produto objeto da PDP poder\u00e1 ser da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou da entidade privada, desde que esteja em processo comprovado de desenvolvimento, transfer\u00eancia e absor\u00e7\u00e3o de tecnologia. IV O ano 1 da PDP se iniciar\u00e1 a partir da assinatura do termo de compromisso e formaliza\u00e7\u00e3o de acordo ou contrato entre as partes, iniciando as etapas de desenvolvimento, transfer\u00eancia e absor\u00e7\u00e3o de tecnologia do produto objeto da PDP com observ\u00e2ncia dos crit\u00e9rios, diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es da RDC 2531 supra mencionada. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612489,"hashId":"c4145f330403532df3c140b2539db425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo (PDP) visam ampliar o acesso a medicamentos e produtos para sa\u00fade considerados estrat\u00e9gicos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), por meio do fortalecimento do complexo industrial do pa\u00eds. O objetivo principal \u00e9 financiar o desenvolvimento nacional para reduzir os custos de aquisi\u00e7\u00e3o dos medicamentos e produtos que atualmente s\u00e3o importados ou que representam um alto custo para o sistema. Tendo como base a RDC 2531 de 2014, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I As PDP s\u00e3o parcerias que envolvem a coopera\u00e7\u00e3o mediante acordo entre institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e entre institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e entidades privadas para desenvolvimento, transfer\u00eancia e absor\u00e7\u00e3o de tecnologia, produ\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o produtiva e tecnol\u00f3gica do pa\u00eds em produtos estrat\u00e9gicos para atendimento \u00e0s demandas do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II No caso da empresa detentora da tecnologia utilizar o insumo farmac\u00eautico ativo (IFA) internacional, a empresa a internalizar a tecnologia deve manter o IFA internacional ap\u00f3s conclus\u00e3o da internaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Para a primeira aquisi\u00e7\u00e3o, o registro sanit\u00e1rio do produto objeto da PDP poder\u00e1 ser da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou da entidade privada, desde que esteja em processo comprovado de desenvolvimento, transfer\u00eancia e absor\u00e7\u00e3o de tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O ano 1 da PDP se iniciar\u00e1 a partir da assinatura do termo de compromisso e formaliza\u00e7\u00e3o de acordo ou contrato entre as partes, iniciando as etapas de desenvolvimento, transfer\u00eancia e absor\u00e7\u00e3o de tecnologia do produto objeto da PDP com observ\u00e2ncia dos crit\u00e9rios, diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es da RDC 2531 supra mencionada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6057948,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":6057946,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e IV. ","id":6057947,"corpo":"<p> II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":6057948,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6057949,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1612489","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A adequabilidade de um sistema cromatogr\u00e1fico deve ser avaliada previamente \u00e0 an\u00e1lise propriamente dita para, justamente, verificar se o sistema est\u00e1 adequado para ser utilizado. A verifica\u00e7\u00e3o da adequabilidade do sistema cromatogr\u00e1fico envolve uma s\u00e9rie d e par\u00e2metros de performance pr\u00f3prios da cromatografia. Um par\u00e2metro que n\u00e3o deve ser avaliado na adequabilidade do sistema \u00e9","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612512,"hashId":"d1fcf8532fcf3fdea770835de7d410e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A adequabilidade de um sistema cromatogr\u00e1fico deve ser avaliada previamente \u00e0 an\u00e1lise propriamente dita para, justamente, verificar se o sistema est\u00e1 adequado para ser utilizado. A verifica\u00e7\u00e3o da adequabilidade do sistema cromatogr\u00e1fico envolve uma s\u00e9rie d e par\u00e2metros de performance pr\u00f3prios da cromatografia. Um par\u00e2metro que n\u00e3o deve ser avaliado na adequabilidade do sistema \u00e9<\/p>","resposta":6058047,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo de reten\u00e7\u00e3o dos picos de interesse.","id":6058047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo de reten\u00e7\u00e3o dos picos de interesse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o entre os picos de interesse.","id":6058048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolu\u00e7\u00e3o entre os picos de interesse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fator de cauda calculado para o pico principal.","id":6058049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fator de cauda calculado para o pico principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desvio padr\u00e3o relativo de replicatas das \u00e1reas do padr\u00e3o.","id":6058050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvio padr\u00e3o relativo de replicatas das \u00e1reas do padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1612512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o procedimento abaixo, descrito na Farmacopeia Brasileira, 5a edi\u00e7\u00e3o (Anvisa, 2010), para o doseamento de cloridrato de pilocarpina (C11H16N2O2.HCl) mat\u00e9ria prima.Pesar, exatamente, cerca de 2 g de amostra e dissolver em 60 mL de \u00e1gua. Titular com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio M SV e determinar o ponto final potenciometricamente. Cada mL de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio M SV equivale a 244,720 mg de C11H16N2O2.HCl.O volume de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio M SV a ser gasto na titula\u00e7\u00e3o de 2,1 g de cloridrato de pilocarpina \u00e9","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612535,"hashId":"46d0f6e19d5a79eb67b6f41ba6b7684c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o procedimento abaixo, descrito na Farmacopeia Brasileira, 5a edi\u00e7\u00e3o (Anvisa, 2010), para o doseamento de cloridrato de pilocarpina (C<sub>11<\/sub>H<sub>16<\/sub>N<sub>2<\/sub>O<sub>2<\/sub>.HCl) mat\u00e9ria prima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pesar, exatamente, cerca de 2 g de amostra e dissolver em 60 mL de \u00e1gua. Titular com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio M SV e determinar o ponto final potenciometricamente. Cada mL de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio M SV equivale a 244,720 mg de C<sub>11<\/sub>H<sub>16<\/sub>N<sub>2<\/sub>O<sub>2<\/sub>.HCl.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O volume de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio M SV a ser gasto na titula\u00e7\u00e3o de 2,1 g de cloridrato de pilocarpina \u00e9<\/p>","resposta":6058147,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,90 mL.","id":6058145,"corpo":"<p>4,90 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,17 mL.","id":6058146,"corpo":"<p>8,17 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,58 mL.","id":6058147,"corpo":"<p>8,58 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,15 mL.","id":6058148,"corpo":"<p>5,15 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacopeia","oab":false,"nome":"Farmacopeia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398284,"slug":"farmacia-farmacopeia"}],"slug":"farmacia\/1612535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a forma de operacionaliza\u00e7\u00e3o da auditoria o conceito a seguir se refere:\u201c____________: auditoria realizada com a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos do SNA, junto com os demais t\u00e9cnicos de outros \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo\u201d.","provas":[{"id":50427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-medico-auditor","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - M\u00e9dico Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":1522136,"hashId":"303f28a95e94750e65c10d0bd7fe1856","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a forma de operacionaliza\u00e7\u00e3o da auditoria o conceito a seguir se refere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c____________: auditoria realizada com a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos do SNA, junto com os demais t\u00e9cnicos de outros \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo\u201d.<\/p>","resposta":5686790,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direta.","id":5686788,"corpo":"<p>Direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integrada.","id":5686789,"corpo":"<p>Integrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compartilhada.","id":5686790,"corpo":"<p>Compartilhada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":5686791,"corpo":"<p>Conformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Operacional.","id":5686792,"corpo":"<p>Operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395174,"slug":"medicina-auditoria"}],"slug":"medicina\/1522136","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00faltima coluna da Tabela 7 apresenta a an\u00e1lise horizontal dos componentes do intang\u00edvel, que demonstra a varia\u00e7\u00e3o percentual de cada componente entre os anos de 2016 e 2017. No entanto, a referida tabela n\u00e3o evidencia a an\u00e1lise vertical, tamb\u00e9m chamada de","provas":[{"id":53385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1614214,"hashId":"b208001ef0d98eae1c1261921ac5424a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima coluna da Tabela 7 apresenta a an\u00e1lise horizontal dos componentes do intang\u00edvel, que demonstra a varia\u00e7\u00e3o percentual de cada componente entre os anos de 2016 e 2017. No entanto, a referida tabela n\u00e3o evidencia a an\u00e1lise vertical, tamb\u00e9m chamada de<\/p>","resposta":6065413,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise din\u00e2mica.","id":6065412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise din\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de estrutura.","id":6065413,"corpo":"<p>an\u00e1lise de estrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise peri\u00f3dica.","id":6065414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de evolu\u00e7\u00e3o.","id":6065415,"corpo":"<p>an\u00e1lise de evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a seguir servem de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 a 28.A UFRN publicou as suas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis referentes ao Exerc\u00edcio findo em 31\/12\/2017, nas quais constam as Notas Explicativas, de onde foi extra\u00eddo o trecho abaixo.Tabela 7 - Intang\u00edvel - Composi\u00e7\u00e3oR$ Milhares31\/12\/201731\/12\/2016AH (%)Software com Vida \u00datil Definida3.026.336,52842.121,44259,37 %Software com Vida \u00datil Indefinida793.354,48250.958,38216,13 %Marcas Direitos e Patentes - Vida \u00daltil Definida---Marcas Direitos e Patentes - Vida \u00daltil Indefinida---Direito de Uso de Im\u00f3vel - Prazo Determinado---Direito de Uso de Im\u00f3vel - Prazo Indeterminado---Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada(1.335.103,57)(562.912,65)137,18 %Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de Intangivel---Total2.484.587,43530.167,17368,64 %Fonte: Tesouro GerencialNo intangivel, destaca-se os Softwares com vida \u00fatil definida, que representa cerca de 79,22 % do valor bruto do grupo. Dentre esses, os Softwares mais relevantes em termos de valor s\u00e3o:a) IS16A9454 - Valor de R$ 1.953.350,00 referente a licen\u00e7a de uso de software, por tr\u00eas anos, para gateway de email para prote\u00e7\u00e3o de pelo menos 1.000 contas de email;b) IS13A1981 - Valor de R$ 369.500,00 referente a Kit para atualiza\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as FULL dos produtos relacionados a seguir em suas respectivas quantidades: VCS - STD - A, 1 (uma) unidade, VS4 - ENT - TL - A, 12 (doze) unidades, VS5 - ENT - PL - A, 22 (vinte duas) unidades, VCS5 - STD - A, 2 (duas) unidades, VCHB - VCMS - A, 1 (uma) unidades, VC - SRM - ENT - VM - A, 100 (cem) unidades, VU4 - EN - 100 - A, 1 (uma) unidade, garantia do fabricante m\u00ednima de 36 meses;c) IS16E0479 - Valor de R$ 365.603,13 referente a aquisi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de uso da base de dados da empresa Bloomberg Finance para o programa de P\u00f3s - Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o da UFRN.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/wp-sites.info.ufrn.br\/admi\/proad\/wp-content\/uploades\/sites\/8\/2018\/01\/demonstra%C3%A7%C3%B5es-cont%C3%A1beis-exigidas-pela-lei-432064-e-notas-explicativas-2017..pdf&gt;.Acesso em: 13 Jul. 2018.","id":444723,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As informa\u00e7\u00f5es a seguir servem de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 a 28.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A UFRN publicou as suas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis referentes ao Exerc\u00edcio findo em 31\/12\/2017, nas quais constam as Notas Explicativas, de onde foi extra\u00eddo o trecho abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tabela 7 - Intang\u00edvel - Composi\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 542px;\"><colgroup><col width=\"242\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ahrh\"><td data-row=\"row-ahrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahrh\" data-cell=\"cell-2ads\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ahrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahrh\" data-cell=\"cell-mou3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ahrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahrh\" data-cell=\"cell-terw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ahrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahrh\" data-cell=\"cell-qo90\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ Milhares<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cu1g\"><td data-row=\"row-cu1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cu1g\" data-cell=\"cell-h406\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-cu1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cu1g\" data-cell=\"cell-h45q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>31\/12\/2017<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-cu1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cu1g\" data-cell=\"cell-euyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>31\/12\/2016<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-cu1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cu1g\" data-cell=\"cell-rt04\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>AH (%)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3ykb\"><td data-row=\"row-3ykb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ykb\" data-cell=\"cell-ao1f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Software com Vida \u00datil Definida<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ykb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ykb\" data-cell=\"cell-3i50\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.026.336,52<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ykb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ykb\" data-cell=\"cell-d1yk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">842.121,44<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ykb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ykb\" data-cell=\"cell-4frw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">259,37 %<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ip6y\"><td data-row=\"row-ip6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip6y\" data-cell=\"cell-fj1k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Software com Vida \u00datil Indefinida<\/p><\/td><td data-row=\"row-ip6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip6y\" data-cell=\"cell-g6ul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">793.354,48<\/p><\/td><td data-row=\"row-ip6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip6y\" data-cell=\"cell-ypjo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">250.958,38<\/p><\/td><td data-row=\"row-ip6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip6y\" data-cell=\"cell-n4q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">216,13 %<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kso4\"><td data-row=\"row-kso4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kso4\" data-cell=\"cell-7k09\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Marcas Direitos e Patentes - Vida \u00daltil Definida<\/p><\/td><td data-row=\"row-kso4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kso4\" data-cell=\"cell-4xvv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-kso4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kso4\" data-cell=\"cell-gke0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-kso4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kso4\" data-cell=\"cell-s6m6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7r83\"><td data-row=\"row-7r83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r83\" data-cell=\"cell-s8h0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Marcas Direitos e Patentes - Vida \u00daltil Indefinida<\/p><\/td><td data-row=\"row-7r83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r83\" data-cell=\"cell-iouk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-7r83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r83\" data-cell=\"cell-whju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-7r83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r83\" data-cell=\"cell-cza1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j884\"><td data-row=\"row-j884\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j884\" data-cell=\"cell-i7t7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Direito de Uso de Im\u00f3vel - Prazo Determinado<\/p><\/td><td data-row=\"row-j884\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j884\" data-cell=\"cell-o6lf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-j884\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j884\" data-cell=\"cell-ob89\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-j884\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j884\" data-cell=\"cell-uswq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n2xg\"><td data-row=\"row-n2xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n2xg\" data-cell=\"cell-332m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Direito de Uso de Im\u00f3vel - Prazo Indeterminado<\/p><\/td><td data-row=\"row-n2xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n2xg\" data-cell=\"cell-vl81\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-n2xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n2xg\" data-cell=\"cell-ir5s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-n2xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n2xg\" data-cell=\"cell-c3lb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s4hn\"><td data-row=\"row-s4hn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4hn\" data-cell=\"cell-frz5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4hn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4hn\" data-cell=\"cell-bzzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1.335.103,57)<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4hn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4hn\" data-cell=\"cell-r512\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(562.912,65)<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4hn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4hn\" data-cell=\"cell-arpu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">137,18 %<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f91f\"><td data-row=\"row-f91f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f91f\" data-cell=\"cell-w2qe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de Intangivel<\/p><\/td><td data-row=\"row-f91f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f91f\" data-cell=\"cell-y81e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-f91f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f91f\" data-cell=\"cell-fokd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-f91f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f91f\" data-cell=\"cell-a5a0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i1fv\"><td data-row=\"row-i1fv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1fv\" data-cell=\"cell-hbry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i1fv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1fv\" data-cell=\"cell-5h0m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2.484.587,43<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i1fv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1fv\" data-cell=\"cell-7gg6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>530.167,17<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i1fv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1fv\" data-cell=\"cell-n4fb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>368,64 %<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Fonte:  Tesouro Gerencial<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No intangivel, destaca-se os Softwares com vida \u00fatil definida, que representa cerca de 79,22 % do valor bruto do grupo. Dentre esses, os Softwares mais relevantes em termos de valor s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) IS16A9454 - Valor de R$ 1.953.350,00 referente a licen\u00e7a de uso de software, por tr\u00eas anos, para gateway de email para prote\u00e7\u00e3o de pelo menos 1.000 contas de email;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) IS13A1981 - Valor de R$ 369.500,00 referente a Kit para atualiza\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as FULL dos produtos relacionados a seguir em suas respectivas quantidades: VCS - STD - A, 1 (uma) unidade, VS4 - ENT - TL - A, 12 (doze) unidades, VS5 - ENT - PL - A, 22 (vinte duas) unidades, VCS5 - STD - A, 2 (duas) unidades, VCHB - VCMS - A, 1 (uma) unidades, VC - SRM - ENT - VM - A, 100 (cem) unidades, VU4 - EN - 100 - A, 1 (uma) unidade, garantia do fabricante m\u00ednima de 36 meses;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) IS16E0479 - Valor de R$ 365.603,13 referente a aquisi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de uso da base de dados da empresa Bloomberg Finance para o programa de P\u00f3s - Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o da UFRN.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/wp-sites.info.ufrn.br\/admi\/proad\/wp-content\/uploades\/sites\/8\/2018\/01\/demonstra%C3%A7%C3%B5es-cont%C3%A1beis-exigidas-pela-lei-432064-e-notas-explicativas-2017..pdf&gt;.Acesso em: 13 Jul. 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ativo Intang\u00edvel (NBC TSP 08)","oab":false,"nome":"Ativo Intang\u00edvel (NBC TSP 08)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412602,"slug":"contabilidade-publica-ativo-intangivel-nbc-tsp-08"}],"slug":"contabilidade-publica\/1614214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Farmacopeia Brasileira permite que a absortividade espec\u00edfica \u2013 A (1%, 1 cm) \u2013 seja empregada alternativamente \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em an\u00e1lises espectrofotom\u00e9tricas. Assim, a absorv\u00e2ncia de uma solu\u00e7\u00e3o a 0,015 mg\/mL de hidroclorotiazida \u2013 A (1%, 1 cm) = 520 \u2013 medida em comprimento de onda de 273 nm e utilizando uma cubeta de 1 cm \u00e9 ","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612493,"hashId":"371a8a1c06aae7324b0d84d877a0ff67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Farmacopeia Brasileira permite que a absortividade espec\u00edfica \u2013 A (1%, 1 cm) \u2013 seja empregada alternativamente \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em an\u00e1lises espectrofotom\u00e9tricas. Assim, a absorv\u00e2ncia de uma solu\u00e7\u00e3o a 0,015 mg\/mL de hidroclorotiazida \u2013 A (1%, 1 cm) = 520 \u2013 medida em comprimento de onda de 273 nm e utilizando uma cubeta de 1 cm \u00e9 <\/p>","resposta":6057967,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,520","id":6057964,"corpo":"<p>0,520<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,800","id":6057965,"corpo":"<p>7,800<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,078","id":6057966,"corpo":"<p>0,078<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 0,780","id":6057967,"corpo":"<p> 0,780<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacopeia","oab":false,"nome":"Farmacopeia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398284,"slug":"farmacia-farmacopeia"}],"slug":"farmacia\/1612493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que um m\u00e9todo de an\u00e1lise seja utilizado na rotina de um laborat\u00f3rio de controle de qualidade, \u00e9 necess\u00e1rio que ele seja validado. No Brasil, os requisitos para a valida\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo anal\u00edtico s\u00e3o descritos na RDC 166\/2017 da Anvisa. Considere as seguintes afirmativas sobre os par\u00e2metros de valida\u00e7\u00e3o. I Limite de detec\u00e7\u00e3o \u00e9 a menor quantidade do analito presente em uma amostra que pode ser detectado, por\u00e9m, n\u00e3o necessariamente quantificado, sob as condi\u00e7\u00f5es experimentais estabelecidas. II Precis\u00e3o \u00e9 o grau de concord\u00e2ncia entre os resultados individuais do m\u00e9todo em estudo em rela\u00e7\u00e3o a um valor aceito como verdadeiro. III Robustez \u00e9 a capacidade de identificar ou quantificar o analito de interesse, inequivocamente, na presen\u00e7a de componentes que podem estar na amostra, como , impurezas, diluentes e componentes da matriz. IV Linearidade \u00e9 a capacidade de uma metodologia anal\u00edtica de demonstrar que os resultados obtidos s\u00e3o diretamente proporcionais \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o do analito na amostra, dentro de um intervalo especificado. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1612497,"hashId":"a8ccc2c6a0e4e68221546b9954fa40e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um m\u00e9todo de an\u00e1lise seja utilizado na rotina de um laborat\u00f3rio de controle de qualidade, \u00e9 necess\u00e1rio que ele seja validado. No Brasil, os requisitos para a valida\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo anal\u00edtico s\u00e3o descritos na RDC 166\/2017 da Anvisa. Considere as seguintes afirmativas sobre os par\u00e2metros de valida\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Limite de detec\u00e7\u00e3o \u00e9 a menor quantidade do analito presente em uma amostra que pode ser detectado, por\u00e9m, n\u00e3o necessariamente quantificado, sob as condi\u00e7\u00f5es experimentais estabelecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Precis\u00e3o \u00e9 o grau de concord\u00e2ncia entre os resultados individuais do m\u00e9todo em estudo em rela\u00e7\u00e3o a um valor aceito como verdadeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Robustez \u00e9 a capacidade de identificar ou quantificar o analito de interesse, inequivocamente, na presen\u00e7a de componentes que podem estar na amostra, como , impurezas, diluentes e componentes da matriz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Linearidade \u00e9 a capacidade de uma metodologia anal\u00edtica de demonstrar que os resultados obtidos s\u00e3o diretamente proporcionais \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o do analito na amostra, dentro de um intervalo especificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6057983,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":6057981,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6057982,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6057983,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6057984,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1612497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Federal do Noroeste do Paran\u00e1","sigla":"COMAFEN","id":4381,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jorge Amado nasceu a 10 de agosto de 1912, na fazenda Auric\u00eddia, no distrito de Ferradas, munic\u00edpio de Itabuna, sul do Estado da Bahia. Filho do fazendeiro de cacau Jo\u00e3o Amado de Faria e de Eul\u00e1lia Leal Amado, publicou seu primeiro romance, O pa\u00eds do carnaval, em 1931. A obra liter\u00e1ria de Jorge Amado conheceu in\u00fameras adapta\u00e7\u00f5es para cinema, teatro e televis\u00e3o, al\u00e9m de ter sido tema de escolas de samba em v\u00e1rias partes do Brasil. Seus livros foram traduzidos para 49 idiomas, existindo tamb\u00e9m exemplares em braile e em formato de audiolivro.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.jorgeamado.org.br\/?page_id=75 &gt;Acesso em: 14\/12\/2017&lt;Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras de Jorge Amado, assinale a alternativa que corresponde respectivamente, \u00e0 miniss\u00e9rie e \u00e0 telenovela baseada em obras desse autor:","provas":[{"id":50859,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Federal do Noroeste do Paran\u00e1","sigla":"COMAFEN","id":4381,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comafen-pr-2018-fafipa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - COMAFEN - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535075,"hashId":"10c85eddae2e2af0316da7af64c232e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge Amado nasceu a 10 de agosto de 1912, na fazenda Auric\u00eddia, no distrito de Ferradas, munic\u00edpio de Itabuna, sul do Estado da Bahia. Filho do fazendeiro de cacau Jo\u00e3o Amado de Faria e de Eul\u00e1lia Leal Amado, publicou seu primeiro romance, O<em> pa\u00eds do carnaval<\/em>, em 1931. A obra liter\u00e1ria de Jorge Amado conheceu in\u00fameras adapta\u00e7\u00f5es para cinema, teatro e televis\u00e3o, al\u00e9m de ter sido tema de escolas de samba em v\u00e1rias partes do Brasil. Seus livros foram traduzidos para 49 idiomas, existindo tamb\u00e9m exemplares em braile e em formato de audiolivro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.jorgeamado.org.br\/?page_id=75 &gt;Acesso em: 14\/12\/2017&lt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras de Jorge Amado, assinale a alternativa que corresponde respectivamente, \u00e0 miniss\u00e9rie e \u00e0 telenovela baseada em obras desse autor:<\/p>","resposta":5740339,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gabriela e Capit\u00e3es da Areia.","id":5740338,"corpo":"<p>Gabriela e Capit\u00e3es da Areia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dona Flor e Seus Dois Maridos e Tieta.","id":5740339,"corpo":"<p>Dona Flor e Seus Dois Maridos e Tieta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terras do Sem-Fim e S\u00e3o Jorge dos Ilh\u00e9us.","id":5740340,"corpo":"<p>Terras do Sem-Fim e S\u00e3o Jorge dos Ilh\u00e9us.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mar Morto e Tenda dos Milagres.","id":5740341,"corpo":"<p>Mar Morto e Tenda dos Milagres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1535075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca\u201d; a grafia em duas palavras do termo \u201cpor que\u201d indica que ele foi visto como interrogativo indireto. A frase abaixo que apresenta o mesmo caso \u00e9:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583157,"hashId":"d04928d43ffe080f40638bd5dd168bfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca\u201d; a grafia em duas palavras do termo \u201c<strong><u>por que<\/u><\/strong>\u201d indica que ele foi visto como interrogativo indireto. A frase abaixo que apresenta o mesmo caso \u00e9:<\/p>","resposta":5939671,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por que a narradora do texto n\u00e3o se identifica?","id":5939669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que a narradora do texto n\u00e3o se identifica?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A narradora do texto n\u00e3o se identifica por qu\u00ea?","id":5939670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora do texto n\u00e3o se identifica por qu\u00ea?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queria saber por que a narradora n\u00e3o se identifica.","id":5939671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queria saber por que a narradora n\u00e3o se identifica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto mostra um tema por que todos deviam interessar-se.","id":5939672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto mostra um tema por que todos deviam interessar-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por que a prova come\u00e7a por esse texto?","id":5939673,"corpo":"<p>Por que a prova come\u00e7a por esse texto?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NATAL NA BARCA N\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu. O velho, um b\u00eabedo esfarrapado, deitara-se de comprido no banco, dirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, apertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher jovem e p\u00e1lida. O longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a dava-lhe o aspecto de uma figura antiga.","id":440819,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>NATAL NA BARCA<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu. O velho, um b\u00eabedo esfarrapado, deitara-se de comprido no banco, dirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, apertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher jovem e p\u00e1lida. O longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a dava-lhe o aspecto de uma figura antiga.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1583157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583210,"hashId":"d30505dba185a3da9d36c80d5a63fd9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de:<\/p>","resposta":5939840,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decis\u00e3o judicial.","id":5939838,"corpo":"<p>decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o.","id":5939839,"corpo":"<p>requisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"censura.","id":5939840,"corpo":"<p>censura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade policial.","id":5939841,"corpo":"<p>atividade policial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o administrativa.","id":5939842,"corpo":"<p>limita\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1583210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de o Prefeito do munic\u00edpio X o Estado T estabelecer atos de divulga\u00e7\u00e3o pessoal em viola\u00e7\u00e3o a normas legais ocorre a quebra do princ\u00edpio vinculado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica denominado de:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583232,"hashId":"a2dd02cf6e8ced5c544037d7962f5990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de o Prefeito do munic\u00edpio X o Estado T estabelecer atos de divulga\u00e7\u00e3o pessoal em viola\u00e7\u00e3o a normas legais ocorre a quebra do princ\u00edpio vinculado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica denominado de:<\/p>","resposta":5939902,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":5939900,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"continuidade.","id":5939901,"corpo":"<p>continuidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":5939902,"corpo":"<p>impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"razoabilidade.","id":5939903,"corpo":"<p>razoabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":5939904,"corpo":"<p>proporcionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1583232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francisco, advogado da sociedade empresaria VCVC, \u00e9 consultado sobre os termos da rescis\u00e3o contratual nas rela\u00e7\u00f5es com o Estado. De acordo com a Lei no 8.666\/93, a rescis\u00e3o do contrato administrativo poder\u00e1 ocorrer, dentre outros motivos, quando ocorrer o atraso superior a:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583250,"hashId":"c93b6a5672b236deef9592f6f7b349c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Francisco, advogado da sociedade empresaria VCVC, \u00e9 consultado sobre os termos da rescis\u00e3o contratual nas rela\u00e7\u00f5es com o Estado. De acordo com a Lei no 8.666\/93, a rescis\u00e3o do contrato administrativo poder\u00e1 ocorrer, dentre outros motivos, quando ocorrer o atraso superior a:<\/p>","resposta":5939951,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"noventa dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.","id":5939951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">noventa dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oitenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.","id":5939952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oitenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"setenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.","id":5939953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">setenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sessenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.","id":5939954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sessenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinquenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.","id":5939955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinquenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1583250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dever\u00e1 a Lei do Plano Plurianual estabelecer, de forma regionalizada, a seguinte disposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583266,"hashId":"e7f676c9782f49c64a4b6c097d9c14d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 a Lei do Plano Plurianual estabelecer, de forma regionalizada, a seguinte disposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5939997,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":5939995,"corpo":"<p>as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":5939996,"corpo":"<p>as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","id":5939997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o das receitas e a fixa\u00e7\u00e3o das despesas anuais.","id":5939998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a previs\u00e3o das receitas e a fixa\u00e7\u00e3o das despesas anuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.","id":5939999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1583266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A categoria econ\u00f4mica e a origem da receita de Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583276,"hashId":"463d51ac78535cd333a0cb53fb6a4392","enunciado":"<p>A categoria econ\u00f4mica e a origem da receita de Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":5940029,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrente \u2013 Tribut\u00e1ria.","id":5940027,"corpo":"<p>Corrente \u2013 Tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corrente \u2013 Transfer\u00eancias Correntes.","id":5940028,"corpo":"<p>Corrente \u2013 Transfer\u00eancias Correntes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrente \u2013 Patrimonial.","id":5940029,"corpo":"<p>Corrente \u2013 Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capital \u2013 Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.","id":5940030,"corpo":"<p>Capital \u2013 Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capital \u2013 Outras Receitas.","id":5940031,"corpo":"<p>Capital \u2013 Outras Receitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"nome_clean":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411856,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origem-2o-nivel-e-2o-digito"},{"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1583276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decis\u00e3o adotada pelo Tribunal de Contas em que ordena o trancamento das contas que forem consideradas iliquid\u00e1veis \u00e9 a:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583300,"hashId":"92653fc8a6b569ee2b2b9c92cb6ac3db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o adotada pelo Tribunal de Contas em que ordena o trancamento das contas que forem consideradas iliquid\u00e1veis \u00e9 a:<\/p>","resposta":5940098,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preliminar.","id":5940096,"corpo":"<p>preliminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definitiva.","id":5940097,"corpo":"<p>definitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terminativa.","id":5940098,"corpo":"<p>terminativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclusiva.","id":5940099,"corpo":"<p>conclusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"final\u00edstica.","id":5940100,"corpo":"<p>final\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1583300","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.527\/2011, conhecida com Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, implantou a transpar\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, estabelecendo as diretrizes indicadas nas op\u00e7\u00f5es a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583311,"hashId":"878e86c3889b5c9ba578b6f5e48a6b13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 12.527\/2011, conhecida com Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, implantou a transpar\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, estabelecendo as diretrizes indicadas nas op\u00e7\u00f5es a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":5940151,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, independentemente de solicita\u00e7\u00f5es.","id":5940148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, independentemente de solicita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de meios de comunica\u00e7\u00e3o viabilizados pela tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":5940149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de meios de comunica\u00e7\u00e3o viabilizados pela tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fomento do desenvolvimento da cultura de transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5940150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomento do desenvolvimento da cultura de transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observ\u00e2ncia da publicidade como preceito geral, observadas as condi\u00e7\u00f5es de sigilo estabelecidas pelo gestor.","id":5940151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observ\u00e2ncia da publicidade como preceito geral, observadas as condi\u00e7\u00f5es de sigilo estabelecidas pelo gestor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento do controle social da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5940152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento do controle social da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1583311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 transfer\u00eancia e gest\u00e3o dos recursos, o Art. 15 da Lei 11.494\/2007 estabelece que o Poder Executivo federal publicar\u00e1, at\u00e9 31 de dezembro de cada exerc\u00edcio, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio subsequente, os seguintes par\u00e2metros, EXCETO:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583316,"hashId":"fda2d829ee6d714b60a263e2ad0c9df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 transfer\u00eancia e gest\u00e3o dos recursos, o Art. 15 da Lei 11.494\/2007 estabelece que o Poder Executivo federal publicar\u00e1, at\u00e9 31 de dezembro de cada exerc\u00edcio, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio subsequente, os seguintes par\u00e2metros, EXCETO:<\/p>","resposta":5940171,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a estimativa da receita total dos Fundos.","id":5940170,"corpo":"<p>a estimativa da receita total dos Fundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estimativa das despesas da Uni\u00e3o com a implementa\u00e7\u00e3o dos Fundos.","id":5940171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estimativa das despesas da Uni\u00e3o com a implementa\u00e7\u00e3o dos Fundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a estimativa do valor da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.","id":5940172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estimativa do valor da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a estimativa dos valores anuais por aluno no \u00e2mbito do Distrito Federal e de cada Estado.","id":5940173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estimativa dos valores anuais por aluno no \u00e2mbito do Distrito Federal e de cada Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o valor anual m\u00ednimo por aluno definido nacionalmente.","id":5940174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor anual m\u00ednimo por aluno definido nacionalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1583316","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 141\/2012 disciplina a aplica\u00e7\u00e3o e procedimentos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Recursos P\u00fablicos da Sa\u00fade. De acordo com a referida Lei, em seu Art. 3\u00ba, ser\u00e3o consideradas despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, entre outras, as referentes a, EXCETO:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583319,"hashId":"74cc3e63a849cfd39369ab2507d6755d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 141\/2012 disciplina a aplica\u00e7\u00e3o e procedimentos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Recursos P\u00fablicos da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a referida Lei, em seu Art. 3\u00ba, ser\u00e3o consideradas despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, entre outras, as referentes a, EXCETO:<\/p>","resposta":5940182,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, incluindo a epidemiol\u00f3gica e a sanit\u00e1ria.","id":5940179,"corpo":"<p>vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, incluindo a epidemiol\u00f3gica e a sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o integral e universal \u00e0 sa\u00fade em todos os n\u00edveis de complexidade, incluindo assist\u00eancia terap\u00eautica e recupera\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias nutricionais.","id":5940180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o integral e universal \u00e0 sa\u00fade em todos os n\u00edveis de complexidade, incluindo assist\u00eancia terap\u00eautica e recupera\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias nutricionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o do pessoal de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":5940181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacita\u00e7\u00e3o do pessoal de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pagamento de aposentadorias e pens\u00f5es, inclusive dos servidores da sa\u00fade.","id":5940182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagamento de aposentadorias e pens\u00f5es, inclusive dos servidores da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e controle de qualidade promovidos por institui\u00e7\u00f5es do SUS.","id":5940183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e controle de qualidade promovidos por institui\u00e7\u00f5es do SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407286,"slug":"direito-sanitario-e-saude-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1583319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}