{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9335,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica ideal de um Amplificador Operacional, elemento\/dispositivo eletr\u00f4nico fundamental para diversas aplica\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":56274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1689804,"hashId":"452b2e701fc40b3c3369d2b9f054ecb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracter\u00edstica ideal de um Amplificador Operacional, elemento\/dispositivo eletr\u00f4nico fundamental para diversas aplica\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6386110,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ganho de corrente \u00e9 infinito.","id":6386107,"corpo":"<p>O ganho de corrente \u00e9 infinito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ganho de tens\u00e3o \u00e9 unit\u00e1rio.","id":6386108,"corpo":"<p>O ganho de tens\u00e3o \u00e9 unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imped\u00e2ncia entre as entradas \u00e9 nula.","id":6386109,"corpo":"<p>A imped\u00e2ncia entre as entradas \u00e9 nula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imped\u00e2ncia de sa\u00edda \u00e9 nula.","id":6386110,"corpo":"<p>A imped\u00e2ncia de sa\u00edda \u00e9 nula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A resposta em frequ\u00eancia \u00e9 unit\u00e1ria.","id":6386111,"corpo":"<p>A resposta em frequ\u00eancia \u00e9 unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 49, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\u2212 Gerador ligado em estrela aterrada; \u2212 Reat\u00e2ncia de aterramento do gerador: 0,03 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero do gerador: 0,20 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva do gerador: 0,05 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia negativa do gerador: 0,05 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero da linha de transmiss\u00e3o: 0,02 [pu\/km]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva da linha de transmiss\u00e3o: 0,01 [pu\/km]; e \u2212 Reat\u00e2ncia de curto-circuito do transformador: 0,05 [pu].","id":453262,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 49, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Gerador ligado em estrela aterrada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de aterramento do gerador: 0,03 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero do gerador: 0,20 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva do gerador: 0,05 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia negativa do gerador: 0,05 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero da linha de transmiss\u00e3o: 0,02 [pu\/km]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva da linha de transmiss\u00e3o: 0,01 [pu\/km]; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de curto-circuito do transformador: 0,05 [pu].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1689804","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Varistor, utilizado em circuitos eletro-eletr\u00f4nicos, tem a fun\u00e7\u00e3o de ","provas":[{"id":56274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1689805,"hashId":"ba8be409323d95000446a7683d97b736","enunciado":"<p>O Varistor, utilizado em circuitos eletro-eletr\u00f4nicos, tem a fun\u00e7\u00e3o de <\/p>","resposta":6386114,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limitador de corrente de partida em motores.","id":6386112,"corpo":"<p>limitador de corrente de partida em motores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isolador de corrente entre os circuitos de baixa e alta pot\u00eancia.","id":6386113,"corpo":"<p>isolador de corrente entre os circuitos de baixa e alta pot\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o contra sobretens\u00e3o de curta dura\u00e7\u00e3o.","id":6386114,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o contra sobretens\u00e3o de curta dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corretor do fator de pot\u00eancia indutivo.","id":6386115,"corpo":"<p>corretor do fator de pot\u00eancia indutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conversor de frequ\u00eancia em inversores DC-AC.","id":6386116,"corpo":"<p>conversor de frequ\u00eancia em inversores DC-AC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 49, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\u2212 Gerador ligado em estrela aterrada; \u2212 Reat\u00e2ncia de aterramento do gerador: 0,03 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero do gerador: 0,20 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva do gerador: 0,05 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia negativa do gerador: 0,05 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero da linha de transmiss\u00e3o: 0,02 [pu\/km]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva da linha de transmiss\u00e3o: 0,01 [pu\/km]; e \u2212 Reat\u00e2ncia de curto-circuito do transformador: 0,05 [pu].","id":453262,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 49, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Gerador ligado em estrela aterrada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de aterramento do gerador: 0,03 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero do gerador: 0,20 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva do gerador: 0,05 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia negativa do gerador: 0,05 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero da linha de transmiss\u00e3o: 0,02 [pu\/km]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva da linha de transmiss\u00e3o: 0,01 [pu\/km]; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de curto-circuito do transformador: 0,05 [pu].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1689805","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O painel de medi\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica industrial monof\u00e1sica encontra-se a uma dist\u00e2ncia de 200 [m] do painel de distribui\u00e7\u00e3o. A corrente total nesse painel de distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 de 400 [A] e a tens\u00e3o nominal \u00e9 de 2400 [V]. Dado que a m\u00e1xima queda de tens\u00e3o admiss\u00edvel no circuito, que conecta o painel de medi\u00e7\u00e3o ao painel de distribui\u00e7\u00e3o, \u00e9 de 5 [%] da tens\u00e3o nominal e que o custo do condutor \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 sua resist\u00eancia el\u00e9trica, o condutor mais adequado a esse circuito, considerando crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos, possui resist\u00eancia el\u00e9trica, em [ohms\/km], de","provas":[{"id":56274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1689850,"hashId":"beeb5c2059e59a4b97e653147360b6c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O painel de medi\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica industrial monof\u00e1sica encontra-se a uma dist\u00e2ncia de 200 [m] do painel de distribui\u00e7\u00e3o. A corrente total nesse painel de distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 de 400 [A] e a tens\u00e3o nominal \u00e9 de 2400 [V]. Dado que a m\u00e1xima queda de tens\u00e3o admiss\u00edvel no circuito, que conecta o painel de medi\u00e7\u00e3o ao painel de distribui\u00e7\u00e3o, \u00e9 de 5 [%] da tens\u00e3o nominal e que o custo do condutor \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 sua resist\u00eancia el\u00e9trica, o condutor mais adequado a esse circuito, considerando crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos, possui resist\u00eancia el\u00e9trica, em [ohms\/km], de<\/p>","resposta":6386307,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,30.","id":6386306,"corpo":"<p>0,30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,75.","id":6386307,"corpo":"<p>0,75.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,90.","id":6386308,"corpo":"<p>0,90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,25.","id":6386309,"corpo":"<p>1,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,35.","id":6386310,"corpo":"<p>1,35.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 49, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\u2212 Gerador ligado em estrela aterrada; \u2212 Reat\u00e2ncia de aterramento do gerador: 0,03 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero do gerador: 0,20 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva do gerador: 0,05 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia negativa do gerador: 0,05 [pu]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero da linha de transmiss\u00e3o: 0,02 [pu\/km]; \u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva da linha de transmiss\u00e3o: 0,01 [pu\/km]; e \u2212 Reat\u00e2ncia de curto-circuito do transformador: 0,05 [pu].","id":453262,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 49, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Gerador ligado em estrela aterrada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de aterramento do gerador: 0,03 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero do gerador: 0,20 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva do gerador: 0,05 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia negativa do gerador: 0,05 [pu]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia zero da linha de transmiss\u00e3o: 0,02 [pu\/km]; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de sequ\u00eancia positiva da linha de transmiss\u00e3o: 0,01 [pu\/km]; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Reat\u00e2ncia de curto-circuito do transformador: 0,05 [pu].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1689850","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Neville et al (2016), a Macroglossia, condi\u00e7\u00e3o incomum caracterizada pelo aumento da l\u00edngua, pode ser causada por diversas condi\u00e7\u00f5es, incluindo malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e doen\u00e7as adquiridas. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que representa duas causas adquiridas da Macroglossia.","provas":[{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1822901,"hashId":"c30c6bff4ff1a196740f9680959615c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Neville et al (2016), a Macroglossia, condi\u00e7\u00e3o incomum caracterizada pelo aumento da l\u00edngua, pode ser causada por diversas condi\u00e7\u00f5es, incluindo malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e doen\u00e7as adquiridas. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que representa duas causas adquiridas da Macroglossia.<\/p>","resposta":6991535,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linfangioma e Mixedema.","id":6991531,"corpo":"<p>Linfangioma e Mixedema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amiloidose e Mucopolissacaridoses.","id":6991532,"corpo":"<p>Amiloidose e Mucopolissacaridoses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemangioma e Cretinismo.","id":6991533,"corpo":"<p>Hemangioma e Cretinismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miastenia grave e Neurofibromatose tipo I.","id":6991534,"corpo":"<p>Miastenia grave e Neurofibromatose tipo I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carcinoma e Angioedema.","id":6991535,"corpo":"<p>Carcinoma e Angioedema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Sook-Bin Woo (2013), que tumor odontog\u00eanico apresenta, como descri\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica, prolifera\u00e7\u00e3o densamente encapsulada de n\u00f3dulos, redemoinhos e cord\u00f5es de c\u00e9lulas epiteliais fusiformes, colunares e poligonais, frequentemente com citoplasma p\u00e1lido ou claro, \u00e1reas s\u00f3lidas ou reticulares presentes, estruturas semelhantes a dueto positivas para CK19 e got\u00edculas bas\u00f3filas de material enameloide, \u00e0s vezes formando estruturas semelhantes a rosetas, com pouco estroma fibroso?","provas":[{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1822917,"hashId":"9f6d96d349911d08c664d9eb28223453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Sook-Bin Woo (2013), que tumor odontog\u00eanico apresenta, como descri\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica, prolifera\u00e7\u00e3o densamente encapsulada de n\u00f3dulos, redemoinhos e cord\u00f5es de c\u00e9lulas epiteliais fusiformes, colunares e poligonais, frequentemente com citoplasma p\u00e1lido ou claro, \u00e1reas s\u00f3lidas ou reticulares presentes, estruturas semelhantes a dueto positivas para CK19 e got\u00edculas bas\u00f3filas de material enameloide, \u00e0s vezes formando estruturas semelhantes a rosetas, com pouco estroma fibroso?<\/p>","resposta":6991615,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mixoma odontog\u00eanico.","id":6991611,"corpo":"<p>Mixoma odontog\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibroma amelobl\u00e1stico.","id":6991612,"corpo":"<p>Fibroma amelobl\u00e1stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carcinoma odontog\u00eanico de c\u00e9lulas claras.","id":6991613,"corpo":"<p>Carcinoma odontog\u00eanico de c\u00e9lulas claras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ameblastoma desmopl\u00e1sico.","id":6991614,"corpo":"<p>Ameblastoma desmopl\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tumor odontog\u00eanico adenomatoide.","id":6991615,"corpo":"<p>Tumor odontog\u00eanico adenomatoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Epit\u00e9lio hiperpl\u00e1sico ou atr\u00f3fico, com cristas epiteliais semelhantes a serrote, exibindo degenera\u00e7\u00e3o e perda da camada basal e a presen\u00e7a de uma banda linfoc\u00edtica de espessura vari\u00e1vel na interface, podendo apresentar espongiose, exocitose leucocit\u00e1ria e forma\u00e7\u00e3o de corpos coloides (de Civatte). Segundo Sook-Bin Woo (2013), essa descri\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica representa o:","provas":[{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1822924,"hashId":"ff67481bfd48d1834257926036d9d201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Epit\u00e9lio hiperpl\u00e1sico ou atr\u00f3fico, com cristas epiteliais semelhantes a serrote, exibindo degenera\u00e7\u00e3o e perda da camada basal e a presen\u00e7a de uma banda linfoc\u00edtica de espessura vari\u00e1vel na interface, podendo apresentar espongiose, exocitose leucocit\u00e1ria e forma\u00e7\u00e3o de corpos coloides (de Civatte). Segundo Sook-Bin Woo (2013), essa descri\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica representa o:<\/p>","resposta":6991647,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Granuloma de Corpo Estranho.","id":6991646,"corpo":"<p>Granuloma de Corpo Estranho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edquen Plano.","id":6991647,"corpo":"<p>L\u00edquen Plano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00eanfigo Vulgar.","id":6991648,"corpo":"<p>P\u00eanfigo Vulgar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melanoacantoma.","id":6991649,"corpo":"<p>Melanoacantoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Xantoma Verruciforme.","id":6991650,"corpo":"<p>Xantoma Verruciforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologia Bucal","oab":false,"nome":"Patologia Bucal","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399356,"slug":"odontologia-patologia-bucal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00facleos de c\u00e9lulas basais em pali\u00e7ada com polariza\u00e7\u00e3o reversa, c\u00e9lulas que lembram ret\u00edculo estrelado dentro do revestimento e c\u00e9lulas luminais eosinof\u00edlicas s\u00e3o caracter\u00edsticas histopatol\u00f3gicas do Amelobiastoma Unic\u00edstico. Segundo Sook-Bin Woo (2013), essas caracter\u00edsticas preenchem os crit\u00e9rios de:","provas":[{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1822940,"hashId":"e9e18bf94d62c956836aae1f2bd423b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00facleos de c\u00e9lulas basais em pali\u00e7ada com polariza\u00e7\u00e3o reversa, c\u00e9lulas que lembram ret\u00edculo estrelado dentro do revestimento e c\u00e9lulas luminais eosinof\u00edlicas s\u00e3o caracter\u00edsticas histopatol\u00f3gicas do Amelobiastoma Unic\u00edstico. Segundo Sook-Bin Woo (2013), essas caracter\u00edsticas preenchem os crit\u00e9rios de:<\/p>","resposta":6991728,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ollier.","id":6991726,"corpo":"<p>Ollier.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Malherbe.","id":6991727,"corpo":"<p>Malherbe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vickers-Gorlin.","id":6991728,"corpo":"<p>Vickers-Gorlin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maffucci.","id":6991729,"corpo":"<p>Maffucci.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hopf.","id":6991730,"corpo":"<p>Hopf.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Neville et al (2016), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a s\u00edndrome que pode estar associada ao aparecimento de les\u00f5es papilares coalescentes extensas (Papilomatose) da mucosa oral.","provas":[{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1822957,"hashId":"cef158da29a3da136d19c6a764ff1fdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Neville et al (2016), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a s\u00edndrome que pode estar associada ao aparecimento de les\u00f5es papilares coalescentes extensas (Papilomatose) da mucosa oral.<\/p>","resposta":6991812,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ehlers-Danlos.","id":6991811,"corpo":"<p>Ehlers-Danlos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Goltz-Gorlin.","id":6991812,"corpo":"<p>Goltz-Gorlin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cole-Engam.","id":6991813,"corpo":"<p>Cole-Engam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osler-Weber-Rendu.","id":6991814,"corpo":"<p>Osler-Weber-Rendu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Haim-Munk.","id":6991815,"corpo":"<p>Haim-Munk.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Les\u00f5es da Mucosa Oral","oab":false,"nome":"Les\u00f5es da Mucosa Oral","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417415,"slug":"odontologia-lesoes-da-mucosa-oral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Neville et al (2016), a Displasia Fibrosa Poliost\u00f3tica pode ocorrer, em um pequeno subgrupo de pacientes, em associa\u00e7\u00e3o com algumas s\u00edndromes. Em qual s\u00edndrome a Displasia Fibrosa Poliost\u00f3tica se apresenta associada a m\u00faltiplas endocrinopatias?","provas":[{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1822980,"hashId":"cad32e7d526dfa4773568a1a00312f8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Neville et al (2016), a Displasia Fibrosa Poliost\u00f3tica pode ocorrer, em um pequeno subgrupo de pacientes, em associa\u00e7\u00e3o com algumas s\u00edndromes. Em qual s\u00edndrome a Displasia Fibrosa Poliost\u00f3tica se apresenta associada a m\u00faltiplas endocrinopatias?<\/p>","resposta":6991926,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jaffe-Unchtenstein.","id":6991923,"corpo":"<p>Jaffe-Unchtenstein.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treacher Collins.","id":6991924,"corpo":"<p>Treacher Collins.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ramsay Hunt.","id":6991925,"corpo":"<p>Ramsay Hunt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"McCune-AIbright.","id":6991926,"corpo":"<p>McCune-AIbright.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mazabraud.","id":6991927,"corpo":"<p>Mazabraud.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Robbins et al (2008), a categoriza\u00e7\u00e3o dos tumores em benignos ou malignos \u00e9 baseada no julgamento do comportamento cl\u00ednico potencial do neoplasma. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um tumor classificado como benigno.","provas":[{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1822998,"hashId":"845de1d0c83e457b3621b3f2bd4d9dfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Robbins et al (2008), a categoriza\u00e7\u00e3o dos tumores em benignos ou malignos \u00e9 baseada no julgamento do comportamento cl\u00ednico potencial do neoplasma. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um tumor classificado como benigno.<\/p>","resposta":6992009,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesotelioma.","id":6992008,"corpo":"<p>Mesotelioma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leiomioma.","id":6992009,"corpo":"<p>Leiomioma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linfoma.","id":6992010,"corpo":"<p>Linfoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melanoma.","id":6992011,"corpo":"<p>Melanoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seminoma.","id":6992012,"corpo":"<p>Seminoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A garantia de prioridade ao idoso, com base no Estatuto do Idoso, compreende a destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o do mesmo (1\u00aa parte). Tamb\u00e9m compreende garantia de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e de assist\u00eancia social locais (2\u00aa parte). Pode-se considerar compreendido nesta garantia, na prioridade no recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda (3\u00aa parte). Sobre o fragmento acima, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1870132,"hashId":"9ae07d2b0f8664306fe4f85da7b3863d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia de prioridade ao idoso, com base no Estatuto do Idoso, compreende a destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o do mesmo <strong><em><u>(1\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. Tamb\u00e9m compreende garantia de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e de assist\u00eancia social locais <strong><em><u>(2\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. Pode-se considerar compreendido nesta garantia, na prioridade no recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda <strong><em><u>(3\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o fragmento acima, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7197997,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a 1 \u00aa parte est\u00e1 correta.","id":7197993,"corpo":"<p>Somente a 1 \u00aa parte est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a 3 \u00aa parte est\u00e1 correta.","id":7197994,"corpo":"<p>Somente a 3 \u00aa parte est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a 1 \u00aa e a 2\u00aa partes est\u00e3o corretas.","id":7197995,"corpo":"<p>Somente a 1 \u00aa e a 2\u00aa partes est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a 2\u00aa e a 3 \u00aa partes est\u00e3o corretas","id":7197996,"corpo":"<p>Somente a 2\u00aa e a 3 \u00aa partes est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as partes est\u00e3o corretas.","id":7197997,"corpo":"<p>Todas as partes est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 24 e 25 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos.","id":472008,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 24 e 25 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"},{"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410495,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"},{"nome_clean":"\u00a7 2\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 2\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410496,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-2o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente adulta, 32 anos de idade, portadora de esclerose sist\u00eamica, apresenta quadro de hipertens\u00e3o grave (230x120 mmHg), associado \u00e0 piora abrupta da fun\u00e7\u00e3o renal (creatinina s\u00e9rica = 4,5 mg\/dL) e plaquetopenia. O medicamento que deve ser administrad o para tratar esse paciente \u00e9","provas":[{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1832560,"hashId":"1f5534c63e02a24a742ed60dd129c751","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente adulta, 32 anos de idade, portadora de esclerose sist\u00eamica, apresenta quadro de hipertens\u00e3o grave (230x120 mmHg), associado \u00e0 piora abrupta da fun\u00e7\u00e3o renal (creatinina s\u00e9rica = 4,5 mg\/dL) e plaquetopenia. O medicamento que deve ser administrad o para tratar esse paciente \u00e9<\/p>","resposta":7031356,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"captopril.","id":7031356,"corpo":"<p>captopril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lidoca\u00edna.","id":7031357,"corpo":"<p>lidoca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metilprednisolona.","id":7031358,"corpo":"<p>metilprednisolona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nitroprussiato.","id":7031359,"corpo":"<p>nitroprussiato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma lactente com seis meses de idade, foi admitida na enfermaria de um hospital pedi\u00e1trico com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de maus-tratos devido a fratura \u00f3ssea em bra\u00e7o esquerdo, hematomas e cicatrizes pelo corpo. Os pais s\u00e3o usu\u00e1rios de drogas, desempregados e a m\u00e3e manifestou desejo de entregar a crian\u00e7a para ado\u00e7\u00e3o. Na avalia\u00e7\u00e3o dos profissionais que acompanham o epis\u00f3dio, o pai \u00e9 o principal suspeito pelos maus-tratos contra a crian\u00e7a. Considerando esse caso e o qu\u00ea prev\u00ea o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), analise as afirmativas abaixo.IAo suspeitar ou confirmar a viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente, o hospital dever\u00e1 conferir m\u00e1xima prioridade no atendimento, formulando projeto terap\u00eautico singular que inclua interven\u00e7\u00e3o em rede e, se necess\u00e1rio, acompanhamento domiciliar da fam\u00edlia.IINos casos em que os pais da crian\u00e7a internada expressem a vontade de entregar a crian\u00e7a para ado\u00e7\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 providenciar condi\u00e7\u00f5es para que eles elaborem uma procura\u00e7\u00e3o abrindo m\u00e3o do poder familiar e colocando a crian\u00e7a sob a responsabilidade da institui\u00e7\u00e3o at\u00e9 a entrega da crian\u00e7a aos pais adotivos.IIIO m\u00e9dico ou respons\u00e1vel por estabelecimento de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade que deixar de comunicar \u00e0 autoridade competente os casos de que tenha conhecimento, envolvendo suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, estar\u00e1 cometendo uma infra\u00e7\u00e3o administrativa e poder\u00e1 sofrer pena de multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia.IVVerificada a hip\u00f3tese de maus-tratos em crian\u00e7as hospitalizadas, o diretor da unidade hospitalar poder\u00e1 determinar, como medida cautelar, que o suposto agressor n\u00e3o poder\u00e1 acompanhar a crian\u00e7a durante o per\u00edodo de internamento hospitalar.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":60468,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1832580,"hashId":"870e02db632884f5c0776a15db42e073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lactente com seis meses de idade, foi admitida na enfermaria de um hospital pedi\u00e1trico com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de maus-tratos devido a fratura \u00f3ssea em bra\u00e7o esquerdo, hematomas e cicatrizes pelo corpo. Os pais s\u00e3o usu\u00e1rios de drogas, desempregados e a m\u00e3e manifestou desejo de entregar a crian\u00e7a para ado\u00e7\u00e3o. Na avalia\u00e7\u00e3o dos profissionais que acompanham o epis\u00f3dio, o pai \u00e9 o principal suspeito pelos maus-tratos contra a crian\u00e7a. Considerando esse caso e o qu\u00ea prev\u00ea o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), analise as afirmativas abaixo.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 432px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"382\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-p84a\"><td data-row=\"row-p84a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p84a\" data-cell=\"cell-0qdv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-p84a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p84a\" data-cell=\"cell-u5ki\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ao suspeitar ou confirmar a viol\u00eancia contra crian\u00e7a ou adolescente, o hospital dever\u00e1 conferir m\u00e1xima prioridade no atendimento, formulando projeto terap\u00eautico singular que inclua interven\u00e7\u00e3o em rede e, se necess\u00e1rio, acompanhamento domiciliar da fam\u00edlia.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-x961\"><td data-row=\"row-x961\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x961\" data-cell=\"cell-9xcp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-x961\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x961\" data-cell=\"cell-y0et\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que os pais da crian\u00e7a internada expressem a vontade de entregar a crian\u00e7a para ado\u00e7\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 providenciar condi\u00e7\u00f5es para que eles elaborem uma procura\u00e7\u00e3o abrindo m\u00e3o do poder familiar e colocando a crian\u00e7a sob a responsabilidade da institui\u00e7\u00e3o at\u00e9 a entrega da crian\u00e7a aos pais adotivos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yokz\"><td data-row=\"row-yokz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yokz\" data-cell=\"cell-5xdr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-yokz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yokz\" data-cell=\"cell-xsg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico ou respons\u00e1vel por estabelecimento de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade que deixar de comunicar \u00e0 autoridade competente os casos de que tenha conhecimento, envolvendo suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, estar\u00e1 cometendo uma infra\u00e7\u00e3o administrativa e poder\u00e1 sofrer pena de multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4996\"><td data-row=\"row-4996\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4996\" data-cell=\"cell-z5bf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-4996\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4996\" data-cell=\"cell-qld3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Verificada a hip\u00f3tese de maus-tratos em crian\u00e7as hospitalizadas, o diretor da unidade hospitalar poder\u00e1 determinar, como medida cautelar, que o suposto agressor n\u00e3o poder\u00e1 acompanhar a crian\u00e7a durante o per\u00edodo de internamento hospitalar.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7031443,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":7031440,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7031441,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7031442,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7031443,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406593,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-politica-de-atendimento"},{"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"},{"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 86 a 89)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 86 a 89)","pai":406593,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411482,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-86-a-89"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 98)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 98)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411486,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-98"},{"nome_clean":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","oab":true,"nome":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411487,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-especificas-de-protecao-art-99-a-102"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1832580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 25 anos comparece ao atendimento de urg\u00eancia queixando-se de dor no baixo ventre, h\u00e1 uma semana, que piorou progressivamente. Negou atraso menstrual. Relata apenas corrimento vaginal h\u00e1 45 dias. Ao exame f\u00edsico, apresenta febre de 38,8 \u00baC e dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do andar inferior do abdome. Ao exame ginecol\u00f3gico, visualiza-se secre\u00e7\u00e3o purulenta no orif\u00edcio externo do colo uterino. Ao toque vaginal, o \u00fatero e anexos apresentavam tamanho normal e havia dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica e \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o cervical. Nesse caso, diante do diagn\u00f3stico de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, o m\u00e9dico dever\u00e1","provas":[{"id":60496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1832582,"hashId":"4cd435cbdfeec8fa9bbdab7650c17c16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 25 anos comparece ao atendimento de urg\u00eancia queixando-se de dor no baixo ventre, h\u00e1 uma semana, que piorou progressivamente. Negou atraso menstrual. Relata apenas corrimento vaginal h\u00e1 45 dias. Ao exame f\u00edsico, apresenta febre de 38,8 \u00baC e dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do andar inferior do abdome. Ao exame ginecol\u00f3gico, visualiza-se secre\u00e7\u00e3o purulenta no orif\u00edcio externo do colo uterino. Ao toque vaginal, o \u00fatero e anexos apresentavam tamanho normal e havia dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica e \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o cervical. Nesse caso, diante do diagn\u00f3stico de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, o m\u00e9dico dever\u00e1<\/p>","resposta":7031451,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescrever antibioticoterapia adequada e realizar controle ambulatorial.","id":7031449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever antibioticoterapia adequada e realizar controle ambulatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar laparoscopia imediata.","id":7031450,"corpo":"<p>realizar laparoscopia imediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar interna\u00e7\u00e3o hospitalar e realizar antibioticoterapia adequada.","id":7031451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar interna\u00e7\u00e3o hospitalar e realizar antibioticoterapia adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar laparotomia imediata.","id":7031452,"corpo":"<p>realizar laparotomia imediata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, alguns sinais e sintomas s\u00e3o considerados urgentes para referenciar pacientes para servi\u00e7os de diagn\u00f3stico mam\u00e1rio. Dentre os casos suspeitos de c\u00e2ncer de mama merecem ser referenciados:","provas":[{"id":60496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1832594,"hashId":"db9a539e3b6556321365543015314f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, alguns sinais e sintomas s\u00e3o considerados urgentes para referenciar pacientes para servi\u00e7os de diagn\u00f3stico mam\u00e1rio. Dentre os casos suspeitos de c\u00e2ncer de mama merecem ser referenciados:<\/p>","resposta":7031501,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mulheres com mais de 50 anos que apresentam n\u00f3dulos mam\u00e1rios; homens com mais de 50 anos com tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel unilateral e aumento progressivo do tamanho da mama com a presen\u00e7a de sinais de edema, como pele com aspecto de casca de laranja.","id":7031501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mulheres com mais de 50 anos que apresentam n\u00f3dulos mam\u00e1rios; homens com mais de 50 anos com tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel unilateral e aumento progressivo do tamanho da mama com a presen\u00e7a de sinais de edema, como pele com aspecto de casca de laranja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mulheres com mais de 30 anos que apresentam n\u00f3dulos mam\u00e1rios, que persistem por mais de um ciclo menstrual, les\u00e3o eczematosa da pele que responde a tratamentos t\u00f3picos e descarga papilar sanguinolenta unilateral.","id":7031502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mulheres com mais de 30 anos que apresentam n\u00f3dulos mam\u00e1rios, que persistem por mais de um ciclo menstrual, les\u00e3o eczematosa da pele que responde a tratamentos t\u00f3picos e descarga papilar sanguinolenta unilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo mam\u00e1rio de consist\u00eancia endurecida e fixo ou que vem aumentando de tamanho, em mulheres adultas de qualquer idade; descarga papilar sanguinolenta bilateral e multiductal e mudan\u00e7a no formato do mamilo.","id":7031503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3dulo mam\u00e1rio de consist\u00eancia endurecida e fixo ou que vem aumentando de tamanho, em mulheres adultas de qualquer idade; descarga papilar sanguinolenta bilateral e multiductal e mudan\u00e7a no formato do mamilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo mam\u00e1rio de consist\u00eancia c\u00edstica e m\u00f3vel, ou que vem aumentando de tamanho, em mulheres com mais de 30 anos; retra\u00e7\u00e3o na pele da mama e homens com mais de 50 anos com tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel unilateral.","id":7031504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3dulo mam\u00e1rio de consist\u00eancia c\u00edstica e m\u00f3vel, ou que vem aumentando de tamanho, em mulheres com mais de 30 anos; retra\u00e7\u00e3o na pele da mama e homens com mais de 50 anos com tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel unilateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O linfoma difuso de grandes c\u00e9lulas B \u00e9 o subtipo mais comum de linfoma n\u00e3o-Hodgkin, sendo respons\u00e1vel por at\u00e9 25% dos casos, e \u00e9 caracterizado por crescimento r\u00e1pido e acometimento de \u00f3rg\u00e3os nodais e n\u00e3o-nodais. Em rela\u00e7\u00e3o aos subtipos de linfoma n\u00e3o-Hodgkin difuso de grandes c\u00e9lulas B, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1832538,"hashId":"51d7eba59b72573f88cb80499a7a69f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O linfoma difuso de grandes c\u00e9lulas B \u00e9 o subtipo mais comum de linfoma n\u00e3o-Hodgkin, sendo respons\u00e1vel por at\u00e9 25% dos casos, e \u00e9 caracterizado por crescimento r\u00e1pido e acometimento de \u00f3rg\u00e3os nodais e n\u00e3o-nodais. Em rela\u00e7\u00e3o aos subtipos de linfoma n\u00e3o-Hodgkin difuso de grandes c\u00e9lulas B, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7031267,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no linfoma associado \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o, geralmente a pesquisa do v\u00edrus Epstein-Barr \u00e9 negativa.","id":7031264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no linfoma associado \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o, geralmente a pesquisa do v\u00edrus Epstein-Barr \u00e9 negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os pacientes que expressam bcl-2 e bcl-6 s\u00e3o considerados como \u201cdouble-hit\u201d.","id":7031265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pacientes que expressam bcl-2 e bcl-6 s\u00e3o considerados como \u201cdouble-hit\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o linfoma de c\u00e9lulas B ativadas e o linfoma rico em T e histi\u00f3citos s\u00e3o subtipos moleculares da doen\u00e7a.","id":7031266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o linfoma de c\u00e9lulas B ativadas e o linfoma rico em T e histi\u00f3citos s\u00e3o subtipos moleculares da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o linfoma prim\u00e1rio de pele tipo perna e a granulomatose linfomat\u00f3ide s\u00e3o subtipos conhecidos da doen\u00e7a.","id":7031267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o linfoma prim\u00e1rio de pele tipo perna e a granulomatose linfomat\u00f3ide s\u00e3o subtipos conhecidos da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surgimento de inibidores dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 um problema que dificulta os cuidados do paciente hemof\u00edlico. Em rela\u00e7\u00e3o aos inibidores de fatores de coagula\u00e7\u00e3o na hemofilia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1832545,"hashId":"47a0f94685b011f2f303c2055bdcb22d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento de inibidores dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 um problema que dificulta os cuidados do paciente hemof\u00edlico. Em rela\u00e7\u00e3o aos inibidores de fatores de coagula\u00e7\u00e3o na hemofilia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7031295,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inibidores ocorrem mais comumente em hemof\u00edlicos B.","id":7031294,"corpo":"<p>inibidores ocorrem mais comumente em hemof\u00edlicos B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para o tratamento de sangramento em hemof\u00edlicos com inibidor de Fator IX de alto t\u00edtulo, o fator VII ativado \u00e9 o agente de escolha.","id":7031295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o tratamento de sangramento em hemof\u00edlicos com inibidor de Fator IX de alto t\u00edtulo, o fator VII ativado \u00e9 o agente de escolha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a indu\u00e7\u00e3o de imunotoler\u00e2ncia tem uma taxa de sucesso maior em pacientes com hemofilia B que em pacientes com hemofilia A.","id":7031296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a indu\u00e7\u00e3o de imunotoler\u00e2ncia tem uma taxa de sucesso maior em pacientes com hemofilia B que em pacientes com hemofilia A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o temida da imunotoler\u00e2ncia com fator VIII.","id":7031297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome nefr\u00f3tica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o temida da imunotoler\u00e2ncia com fator VIII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os exames apresentados, aqueles que est\u00e3o relacionados como crit\u00e9rios priorit\u00e1rios para a lista de inscri\u00e7\u00e3o em transplante hep\u00e1tico s\u00e3o:","provas":[{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1832550,"hashId":"cf5e4ba9d63dcd6a19522dbef1d197a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os exames apresentados, aqueles que est\u00e3o relacionados como crit\u00e9rios priorit\u00e1rios para a lista de inscri\u00e7\u00e3o em transplante hep\u00e1tico s\u00e3o:<\/p>","resposta":7031315,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"creatinina s\u00e9rica, atividade de protrombina e bilirrubinas.","id":7031315,"corpo":"<p>creatinina s\u00e9rica, atividade de protrombina e bilirrubinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bilirrubinas, albumina e atividade de protrombina.","id":7031316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bilirrubinas, albumina e atividade de protrombina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"albumina, plaquetimetria e creatinina s\u00e9rica.","id":7031317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">albumina, plaquetimetria e creatinina s\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pot\u00e1ssio, creatinina s\u00e9rica e bilirrubinas.","id":7031318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pot\u00e1ssio, creatinina s\u00e9rica e bilirrubinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 56 e 57 se relacionam ao caso cl\u00ednico abaixo.Mulher de 54 anos de idade, portadora de cirrose hep\u00e1tica Child C por etanolismo , deu entrada na unidade de terapia intensiva devido a um quadro de hemorragia digestiva alta. A paciente evoluiu com necessidade de hemotransfus\u00e3o, foi submetida a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e necessitou da adi\u00e7\u00e3o de drogas vasopressoras para manter n\u00edveis press\u00f3ricos adequados. De acordo com familiares, a paciente fazia uso contumaz de destilados e n\u00e3o havia suspendido o uso de \u00e1lcool at\u00e9 um per\u00edodo pr\u00f3ximo \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. No terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o na UTI, foi solicitada uma avalia\u00e7\u00e3o do nefrologista, devido ao desenvolvimento de um quadro de an\u00faria h\u00e1 12 horas. At\u00e9 aquele momento, a paciente j\u00e1 havia recebido 60 gramas\/dia de albumina, por dois dias consecutivos. A paciente encontrava-se intubada, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, em uso de noradrenalina a 0,32 mcg\/kg\/min e em uso de midazolam + fentanil. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se grave, ict\u00e9rica 2+\/4+, confort\u00e1vel na ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, sedada (Ramsay = 6) e anasarcada. A ausculta pulmonar evidenciava roncos bilaterais e estertores bilaterais. Mantinha press\u00e3o arterial de 95 x 44 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca e ritmo card\u00edaco normais. O abdome evidenciava ascite, com ba\u00e7o palp\u00e1vel. Edema de membros inferiores at\u00e9 joelhos de 2+\/4+. Os resultados dos exames laboratoriais do dia foram:Hb 8,7 g\/dL, leuc\u00f3citos 3400 c\u00e9lulas\/ mm3, 77.000 plaquetas\/mm3 creatinina s\u00e9rica = 4,7 mg\/dl, ureia 101 mg\/dl, Na = 128 meq\/L, K+ = 6,7 meq\/L, c\u00e1lcio = 7,0 mg\/dl, albumina s\u00e9rica = 2,2 mg\/dl, bilirrubinas totais = 6,7 mg\/dl (bilirrubinas direta = 5,4 mg\/dl e indireta = 1,3 mg\/dl). TGO = 105 mg\/dl, TGP = 98 mg\/dl, Gama-GT = 105 mg\/dL, fosfatase alcalina = 150 mg\/dl. Atividade de protrombina 25% - INR = 4,2; TTPA = 35 segundos. pH = 7,2, bicarbonato = 12,2 mmol\/litro, eletrocardiograma sinusal.","id":468018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 56 e 57 se relacionam ao caso cl\u00ednico abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 660px;\"><colgroup><col width=\"660\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qnvy\"><td data-row=\"row-qnvy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qnvy\" data-cell=\"cell-qopv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mulher de 54 anos de idade, portadora de cirrose hep\u00e1tica Child C por etanolismo , deu entrada na unidade de terapia intensiva devido a um quadro de hemorragia digestiva alta. A paciente evoluiu com necessidade de hemotransfus\u00e3o, foi submetida a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e necessitou da adi\u00e7\u00e3o de drogas vasopressoras para manter n\u00edveis press\u00f3ricos adequados. De acordo com familiares, a paciente fazia uso contumaz de destilados e n\u00e3o havia suspendido o uso de \u00e1lcool at\u00e9 um per\u00edodo pr\u00f3ximo \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. No terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o na UTI, foi solicitada uma avalia\u00e7\u00e3o do nefrologista, devido ao desenvolvimento de um quadro de an\u00faria h\u00e1 12 horas. At\u00e9 aquele momento, a paciente j\u00e1 havia recebido 60 gramas\/dia de albumina, por dois dias consecutivos. A paciente encontrava-se intubada, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, em uso de noradrenalina a 0,32 mcg\/kg\/min e em uso de midazolam + fentanil. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se grave, ict\u00e9rica 2+\/4+, confort\u00e1vel na ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, sedada (Ramsay = 6) e anasarcada. A ausculta pulmonar evidenciava roncos bilaterais e estertores bilaterais. Mantinha press\u00e3o arterial de 95 x 44 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca e ritmo card\u00edaco normais. O abdome evidenciava ascite, com ba\u00e7o palp\u00e1vel. Edema de membros inferiores at\u00e9 joelhos de 2+\/4+. Os resultados dos exames laboratoriais do dia foram:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qnvy\" data-cell=\"cell-qopv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Hb 8,7 g\/dL, leuc\u00f3citos 3400 c\u00e9lulas\/ mm<sup>3<\/sup>, 77.000 plaquetas\/mm<sup>3<\/sup> creatinina s\u00e9rica = 4,7 mg\/dl, ureia 101 mg\/dl, Na = 128 meq\/L, K<sup>+<\/sup> = 6,7 meq\/L, c\u00e1lcio = 7,0 mg\/dl, albumina s\u00e9rica = 2,2 mg\/dl, bilirrubinas totais = 6,7 mg\/dl (bilirrubinas direta = 5,4 mg\/dl e indireta = 1,3 mg\/dl). TGO = 105 mg\/dl, TGP = 98 mg\/dl, Gama-GT = 105 mg\/dL, fosfatase alcalina = 150 mg\/dl. Atividade de protrombina 25% - INR = 4,2; TTPA = 35 segundos. pH = 7,2, bicarbonato = 12,2 mmol\/litro, eletrocardiograma sinusal.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse caso, o procedimento dial\u00edtico a ser adotado para a paciente deve","provas":[{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1832552,"hashId":"846285314706a67f42e813060d5cfe63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o procedimento dial\u00edtico a ser adotado para a paciente deve<\/p>","resposta":7031326,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser iniciado t\u00e3o logo corrigido os fatores de coagula\u00e7\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o de plaquetas, devido \u00e0 gravidade do quadro e \u00e0 hiperpotassemia.","id":7031323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser iniciado t\u00e3o logo corrigido os fatores de coagula\u00e7\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o de plaquetas, devido \u00e0 gravidade do quadro e \u00e0 hiperpotassemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser iniciado em car\u00e1ter de urg\u00eancia, dada a apresenta\u00e7\u00e3o de hipercalemia e acidose metab\u00f3licas graves em paciente an\u00farico.","id":7031324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser iniciado em car\u00e1ter de urg\u00eancia, dada a apresenta\u00e7\u00e3o de hipercalemia e acidose metab\u00f3licas graves em paciente an\u00farico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser postergado at\u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de medidas cl\u00ednicas para hiperpotassemia e acidose, al\u00e9m de ser prescrita albumina (30 gramas\/dia) em associa\u00e7\u00e3o \u00e0 terlipressina.","id":7031325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser postergado at\u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de medidas cl\u00ednicas para hiperpotassemia e acidose, al\u00e9m de ser prescrita albumina (30 gramas\/dia) em associa\u00e7\u00e3o \u00e0 terlipressina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter seu in\u00edcio questionado junto aos familiares e \u00e0 equipe da UTI, uma vez que esse procedimento pode ser considerado invasivo em caso irrevers\u00edvel.","id":7031326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter seu in\u00edcio questionado junto aos familiares e \u00e0 equipe da UTI, uma vez que esse procedimento pode ser considerado invasivo em caso irrevers\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 56 e 57 se relacionam ao caso cl\u00ednico abaixo.Mulher de 54 anos de idade, portadora de cirrose hep\u00e1tica Child C por etanolismo , deu entrada na unidade de terapia intensiva devido a um quadro de hemorragia digestiva alta. A paciente evoluiu com necessidade de hemotransfus\u00e3o, foi submetida a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e necessitou da adi\u00e7\u00e3o de drogas vasopressoras para manter n\u00edveis press\u00f3ricos adequados. De acordo com familiares, a paciente fazia uso contumaz de destilados e n\u00e3o havia suspendido o uso de \u00e1lcool at\u00e9 um per\u00edodo pr\u00f3ximo \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. No terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o na UTI, foi solicitada uma avalia\u00e7\u00e3o do nefrologista, devido ao desenvolvimento de um quadro de an\u00faria h\u00e1 12 horas. At\u00e9 aquele momento, a paciente j\u00e1 havia recebido 60 gramas\/dia de albumina, por dois dias consecutivos. A paciente encontrava-se intubada, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, em uso de noradrenalina a 0,32 mcg\/kg\/min e em uso de midazolam + fentanil. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se grave, ict\u00e9rica 2+\/4+, confort\u00e1vel na ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, sedada (Ramsay = 6) e anasarcada. A ausculta pulmonar evidenciava roncos bilaterais e estertores bilaterais. Mantinha press\u00e3o arterial de 95 x 44 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca e ritmo card\u00edaco normais. O abdome evidenciava ascite, com ba\u00e7o palp\u00e1vel. Edema de membros inferiores at\u00e9 joelhos de 2+\/4+. Os resultados dos exames laboratoriais do dia foram:Hb 8,7 g\/dL, leuc\u00f3citos 3400 c\u00e9lulas\/ mm3, 77.000 plaquetas\/mm3 creatinina s\u00e9rica = 4,7 mg\/dl, ureia 101 mg\/dl, Na = 128 meq\/L, K+ = 6,7 meq\/L, c\u00e1lcio = 7,0 mg\/dl, albumina s\u00e9rica = 2,2 mg\/dl, bilirrubinas totais = 6,7 mg\/dl (bilirrubinas direta = 5,4 mg\/dl e indireta = 1,3 mg\/dl). TGO = 105 mg\/dl, TGP = 98 mg\/dl, Gama-GT = 105 mg\/dL, fosfatase alcalina = 150 mg\/dl. Atividade de protrombina 25% - INR = 4,2; TTPA = 35 segundos. pH = 7,2, bicarbonato = 12,2 mmol\/litro, eletrocardiograma sinusal.","id":468018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 56 e 57 se relacionam ao caso cl\u00ednico abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 660px;\"><colgroup><col width=\"660\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qnvy\"><td data-row=\"row-qnvy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qnvy\" data-cell=\"cell-qopv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mulher de 54 anos de idade, portadora de cirrose hep\u00e1tica Child C por etanolismo , deu entrada na unidade de terapia intensiva devido a um quadro de hemorragia digestiva alta. A paciente evoluiu com necessidade de hemotransfus\u00e3o, foi submetida a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e necessitou da adi\u00e7\u00e3o de drogas vasopressoras para manter n\u00edveis press\u00f3ricos adequados. De acordo com familiares, a paciente fazia uso contumaz de destilados e n\u00e3o havia suspendido o uso de \u00e1lcool at\u00e9 um per\u00edodo pr\u00f3ximo \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. No terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o na UTI, foi solicitada uma avalia\u00e7\u00e3o do nefrologista, devido ao desenvolvimento de um quadro de an\u00faria h\u00e1 12 horas. At\u00e9 aquele momento, a paciente j\u00e1 havia recebido 60 gramas\/dia de albumina, por dois dias consecutivos. A paciente encontrava-se intubada, em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, em uso de noradrenalina a 0,32 mcg\/kg\/min e em uso de midazolam + fentanil. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se grave, ict\u00e9rica 2+\/4+, confort\u00e1vel na ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, sedada (Ramsay = 6) e anasarcada. A ausculta pulmonar evidenciava roncos bilaterais e estertores bilaterais. Mantinha press\u00e3o arterial de 95 x 44 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca e ritmo card\u00edaco normais. O abdome evidenciava ascite, com ba\u00e7o palp\u00e1vel. Edema de membros inferiores at\u00e9 joelhos de 2+\/4+. Os resultados dos exames laboratoriais do dia foram:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qnvy\" data-cell=\"cell-qopv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Hb 8,7 g\/dL, leuc\u00f3citos 3400 c\u00e9lulas\/ mm<sup>3<\/sup>, 77.000 plaquetas\/mm<sup>3<\/sup> creatinina s\u00e9rica = 4,7 mg\/dl, ureia 101 mg\/dl, Na = 128 meq\/L, K<sup>+<\/sup> = 6,7 meq\/L, c\u00e1lcio = 7,0 mg\/dl, albumina s\u00e9rica = 2,2 mg\/dl, bilirrubinas totais = 6,7 mg\/dl (bilirrubinas direta = 5,4 mg\/dl e indireta = 1,3 mg\/dl). TGO = 105 mg\/dl, TGP = 98 mg\/dl, Gama-GT = 105 mg\/dL, fosfatase alcalina = 150 mg\/dl. Atividade de protrombina 25% - INR = 4,2; TTPA = 35 segundos. pH = 7,2, bicarbonato = 12,2 mmol\/litro, eletrocardiograma sinusal.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para o funcionamento de estabelecimentos m\u00e9dico\u2010veterin\u00e1rios de atendimento a pequenos animais, estabelecidas pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba CFMV 1.015\/2012, julgue os pr\u00f3ximos itens. I Consult\u00f3rios veterin\u00e1rios s\u00e3o estabelecimentos de propriedade de m\u00e9dico veterin\u00e1rio destinados ao ato b\u00e1sico de consulta cl\u00ednica, curativos, aplica\u00e7\u00e3o de medicamentos e vacina\u00e7\u00f5es de animais, sendo vedada a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos anest\u00e9sicos e(ou) cir\u00fargicos e a interna\u00e7\u00e3o. II Os consult\u00f3rios veterin\u00e1rios est\u00e3o isentos de pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o e anuidade, embora obrigados ao registro no CRMV. III O consult\u00f3rio dever\u00e1 manter conv\u00eanio com empresa devidamente credenciada para recolhimento de cad\u00e1veres e res\u00edduos hospitalares, norma esta que n\u00e3o se estende aos ambulat\u00f3rios veterin\u00e1rios. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57557,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-go-go-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV GO - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1739410,"hashId":"2497135397b34acc06c28f196402ff86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para o funcionamento de estabelecimentos m\u00e9dico\u2010veterin\u00e1rios de atendimento a pequenos animais, estabelecidas pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba CFMV 1.015\/2012, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Consult\u00f3rios veterin\u00e1rios s\u00e3o estabelecimentos de propriedade de m\u00e9dico veterin\u00e1rio destinados ao ato b\u00e1sico de consulta cl\u00ednica, curativos, aplica\u00e7\u00e3o de medicamentos e vacina\u00e7\u00f5es de animais, sendo vedada a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos anest\u00e9sicos e(ou) cir\u00fargicos e a interna\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Os consult\u00f3rios veterin\u00e1rios est\u00e3o isentos de pagamento de taxa de inscri\u00e7\u00e3o e anuidade, embora obrigados ao registro no CRMV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O consult\u00f3rio dever\u00e1 manter conv\u00eanio com empresa devidamente credenciada para recolhimento de cad\u00e1veres e res\u00edduos hospitalares, norma esta que n\u00e3o se estende aos ambulat\u00f3rios veterin\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6611190,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6611189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":6611190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":6611191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":6611192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6611193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400441,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-veterinaria-cfmv"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","pai":400441,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400442,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfmv"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":17905}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grande estacionamento de carros em uma cidade tem port\u00f5es somente de entrada e port\u00f5es somente de sa\u00edda. No total s\u00e3o 12 port\u00f5es, seis de entrada e seis de sa\u00edda. O n\u00famero de port\u00f5es abertos em cada dire\u00e7\u00e3o \u00e9 registrado em um s\u00e1bado \u00e0 tarde. Suponha que cada resultado do espa\u00e7o amostral seja um par ordenado e igualmente prov\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) A cardinalidade do espa\u00e7o amostral \u00e9 igual a 36.( ) A probabilidade de que no m\u00e1ximo um port\u00e3o esteja aberto em cada dire\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 0,082.( ) A probabilidade de que pelo menos um port\u00e3o esteja aberto em cada dire\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 0,7345.( ) A probabilidade de que o n\u00famero de portas abertas seja o mesmo em ambas as dire\u00e7\u00f5es \u00e9 igual a 0,1667.( ) A probabilidade do evento que o n\u00famero total de port\u00f5es abertos sejam seis \u00e9 igual a 0,1428.","provas":[{"id":58915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":17905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-de-administracao-e-financas-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1797444,"hashId":"2aa45f24d2ea4e0d4d004451a99edd96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande estacionamento de carros em uma cidade tem port\u00f5es somente de entrada e port\u00f5es somente de sa\u00edda. No total s\u00e3o 12 port\u00f5es, seis de entrada e seis de sa\u00edda. O n\u00famero de port\u00f5es abertos em cada dire\u00e7\u00e3o \u00e9 registrado em um s\u00e1bado \u00e0 tarde. Suponha que cada resultado do espa\u00e7o amostral seja um par ordenado e igualmente prov\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cardinalidade do espa\u00e7o amostral \u00e9 igual a 36.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A probabilidade de que no m\u00e1ximo um port\u00e3o esteja aberto em cada dire\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 0,082.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A probabilidade de que pelo menos um port\u00e3o esteja aberto em cada dire\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 0,7345.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A probabilidade de que o n\u00famero de portas abertas seja o mesmo em ambas as dire\u00e7\u00f5es \u00e9 igual a 0,1667.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A probabilidade do evento que o n\u00famero total de port\u00f5es abertos sejam seis \u00e9 igual a 0,1428.<\/p>","resposta":6873298,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6873294,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6873295,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6873296,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":6873297,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6873298,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o Cl\u00e1ssica de Probabilidade (Laplace)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o Cl\u00e1ssica de Probabilidade (Laplace)","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426631,"slug":"estatistica-definicao-classica-de-probabilidade-laplace"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 6.367 de 1976 disp\u00f5e sobre o seguro de acidentes de trabalho. De acordo com esta lei s\u00e3o considerados empregados, entre outros, o:","provas":[{"id":59806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1799404,"hashId":"c4bf5e627432e7fbb1f8a2031519390b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 6.367 de 1976 disp\u00f5e sobre o seguro de acidentes de trabalho. De acordo com esta lei s\u00e3o considerados empregados, entre outros, o:<\/p>","resposta":6882800,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhador tempor\u00e1rio e o trabalhador aut\u00f4nomo.","id":6882796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhador tempor\u00e1rio e o trabalhador aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhador avulso, como o que presta servi\u00e7o a diversas empresas e o empregado dom\u00e9stico.","id":6882797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhador avulso, como o que presta servi\u00e7o a diversas empresas e o empregado dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presidi\u00e1rio que exerce trabalho remunerado e o empregado dom\u00e9stico.","id":6882798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidi\u00e1rio que exerce trabalho remunerado e o empregado dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estivador pertencendo ou n\u00e3o a um sindicado e o trabalhador aut\u00f4nomo.","id":6882799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estivador pertencendo ou n\u00e3o a um sindicado e o trabalhador aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presidi\u00e1rio que exerce trabalho remunerado e o trabalho tempor\u00e1rio.","id":6882800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidi\u00e1rio que exerce trabalho remunerado e o trabalho tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.367\/1976 - Disp\u00f5e sobre o seguro de acidentes do trabalho a cargo do INPS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.367\/1976 - Disp\u00f5e sobre o seguro de acidentes do trabalho a cargo do INPS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395723,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-367-1976-dispoe-sobre-o-seguro-de-acidentes-do-trabalho-a-cargo-do-inps-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 17 \u00e9 a norma regulamentadora que \u201cvisa estabelecer par\u00e2metros que permitam a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar um m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente.\u201d De acordo com esta norma, os ambientes de trabalho devem:","provas":[{"id":59806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1799408,"hashId":"804f5bb6c72bfc26e7449fc06316a31a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 17 \u00e9 a norma regulamentadora que \u201cvisa estabelecer par\u00e2metros que permitam a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar um m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente.\u201d De acordo com esta norma, os ambientes de trabalho devem:<\/p>","resposta":6882819,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre possuir ilumina\u00e7\u00e3o artificial dimensionada conforme a natureza do trabalho.","id":6882816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre possuir ilumina\u00e7\u00e3o artificial dimensionada conforme a natureza do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estar adequados \u00e0s possibilidades financeiras da empresa ou empregador.","id":6882817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar adequados \u00e0s possibilidades financeiras da empresa ou empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estar sempre climatizados entre 20\u00b0C e 23\u00b0C.","id":6882818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar sempre climatizados entre 20\u00b0C e 23\u00b0C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possuir ilumina\u00e7\u00e3o projetada e instalada para evitar ofuscamentos e sobras.","id":6882819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuir ilumina\u00e7\u00e3o projetada e instalada para evitar ofuscamentos e sobras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":6882820,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 17, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":59806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1799410,"hashId":"77ed782c81088761990840fddc377eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR 17, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6882826,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas, que n\u00e3o as leves, deve receber treinamento ou instru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar.","id":6882825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas, que n\u00e3o as leves, deve receber treinamento ou instru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerado trabalhador jovem aquele pertencente \u00e0 faixa et\u00e1ria de 18 a 22 anos.","id":6882826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado trabalhador jovem aquele pertencente \u00e0 faixa et\u00e1ria de 18 a 22 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o dever\u00e1 ser exigido nem admitido o transporte manual de cargas, por um trabalhador cujo peso seja suscet\u00edvel de comprometer sua sa\u00fade ou seguran\u00e7a.","id":6882827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o dever\u00e1 ser exigido nem admitido o transporte manual de cargas, por um trabalhador cujo peso seja suscet\u00edvel de comprometer sua sa\u00fade ou seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando mulheres forem designadas para o transporte manual de cargas, o peso m\u00e1ximo destas cargas dever\u00e1 ser nitidamente inferior \u00e0queles admitido para os homens.","id":6882828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando mulheres forem designadas para o transporte manual de cargas, o peso m\u00e1ximo destas cargas dever\u00e1 ser nitidamente inferior \u00e0queles admitido para os homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trabalho de levantamento de material mesmo feito com equipamento mec\u00e2nico dever\u00e1 ser compat\u00edvel com a capacidade de for\u00e7a do trabalhador. ","id":6882829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho de levantamento de material mesmo feito com equipamento mec\u00e2nico dever\u00e1 ser compat\u00edvel com a capacidade de for\u00e7a do trabalhador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 9, dever\u00e1 ser mantido pelo empregador ou institui\u00e7\u00e3o um registro de dados, estruturado de forma a constituir um hist\u00f3rico t\u00e9cnico e administrativo do desenvolvimento do PPRA. Os dados dever\u00e3o ser mantidos por um per\u00edodo m\u00ednimo de:","provas":[{"id":59806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1799413,"hashId":"fbc154f80c65fa24cac6c9df239198ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR 9, dever\u00e1 ser mantido pelo empregador ou institui\u00e7\u00e3o um registro de dados, estruturado de forma a constituir um hist\u00f3rico t\u00e9cnico e administrativo do desenvolvimento do PPRA. Os dados dever\u00e3o ser mantidos por um per\u00edodo m\u00ednimo de:<\/p>","resposta":6882842,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos.","id":6882839,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":6882840,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":6882841,"corpo":"<p>15 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 anos.","id":6882842,"corpo":"<p>20 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 anos.","id":6882843,"corpo":"<p>25 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR-4, compete aos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho: I \u2013 Colaborar quando solicitado, nos projetos e na implanta\u00e7\u00e3o de novas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da empresa. II \u2013 Aplicar os conhecimentos de Engenharia de Seguran\u00e7a e de Medicina do Trabalho ao ambiente de trabalho e a todos os seus componentes, inclusive m\u00e1quinas e equipamentos, de modo a reduzir at\u00e9 eliminar os riscos existentes \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. III \u2013 Registrar anualmente os dados atualizados de acidentes do trabalho, doen\u00e7as ocupacionais e agentes de insalubridade. IV \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o de planos de controle de efeitos de cat\u00e1strofes, de disponibilidade de meios que visem o combate a inc\u00eandios e ao salvamento e de imediata aten\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima deste ou de qualquer outro tipo de acidente. S\u00e3o corretas APENAS as compet\u00eancias","provas":[{"id":59806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1799426,"hashId":"4f8762a3af1954277935a8cad46b8ef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR-4, compete aos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Colaborar quando solicitado, nos projetos e na implanta\u00e7\u00e3o de novas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Aplicar os conhecimentos de Engenharia de Seguran\u00e7a e de Medicina do Trabalho ao ambiente de trabalho e a todos os seus componentes, inclusive m\u00e1quinas e equipamentos, de modo a reduzir at\u00e9 eliminar os riscos existentes \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Registrar anualmente os dados atualizados de acidentes do trabalho, doen\u00e7as ocupacionais e agentes de insalubridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o de planos de controle de efeitos de cat\u00e1strofes, de disponibilidade de meios que visem o combate a inc\u00eandios e ao salvamento e de imediata aten\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima deste ou de qualquer outro tipo de acidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas APENAS as compet\u00eancias<\/p>","resposta":6882906,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6882902,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6882903,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6882904,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6882905,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6882906,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR-10 determina que somente ser\u00e3o consideradas desenergizadas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas liberadas para trabalho, mediante aos procedimentos apropriados, obedecidas a seguinte sequ\u00eancia: a)Seccionamento; b)Impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; c)Constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o; d) Instala\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos condutores dos circuitos; e)Prote\u00e7\u00e3o dos elementos energizados existentes na zona controlada; f)Instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o. Contudo, tamb\u00e9m \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":59806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1799434,"hashId":"da5c18eaf6cf96b8a0c0ceab7e9a3043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR-10 determina que somente ser\u00e3o consideradas desenergizadas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas liberadas para trabalho, mediante aos procedimentos apropriados, obedecidas a seguinte sequ\u00eancia: a)Seccionamento; b)Impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; c)Constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o; d) Instala\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos condutores dos circuitos; e)Prote\u00e7\u00e3o dos elementos energizados existentes na zona controlada; f)Instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o. Contudo, tamb\u00e9m \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6882943,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As sequ\u00eancias informadas acima n\u00e3o podem ser alteradas, substitu\u00eddas, ampliadas ou eliminadas, em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades de cada situa\u00e7\u00e3o, mesmo que seja o profissional legalmente habilitado.","id":6882941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sequ\u00eancias informadas acima n\u00e3o podem ser alteradas, substitu\u00eddas, ampliadas ou eliminadas, em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades de cada situa\u00e7\u00e3o, mesmo que seja o profissional legalmente habilitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As sequ\u00eancias informadas acima podem ser alteradas, substitu\u00eddas, ampliadas ou eliminadas, em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades de cada situa\u00e7\u00e3o, por profissional legalmente habilitado, autorizado e sem a necessidade de justificativa t\u00e9cnica por se tratar de instala\u00e7\u00f5es j\u00e1 desenergizadas.","id":6882942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sequ\u00eancias informadas acima podem ser alteradas, substitu\u00eddas, ampliadas ou eliminadas, em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades de cada situa\u00e7\u00e3o, por profissional legalmente habilitado, autorizado e sem a necessidade de justificativa t\u00e9cnica por se tratar de instala\u00e7\u00f5es j\u00e1 desenergizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As sequ\u00eancias informadas acima podem ser alteradas, substitu\u00eddas, ampliadas ou eliminadas, em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades de cada situa\u00e7\u00e3o, por profissional legalmente habilitado, autorizado e mediante justificativa t\u00e9cnica previamente formalizada, desde que seja mantido o n\u00edvel de seguran\u00e7a originalmente preconizado.","id":6882943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sequ\u00eancias informadas acima podem ser alteradas, substitu\u00eddas, ampliadas ou eliminadas, em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades de cada situa\u00e7\u00e3o, por profissional legalmente habilitado, autorizado e mediante justificativa t\u00e9cnica previamente formalizada, desde que seja mantido o n\u00edvel de seguran\u00e7a originalmente preconizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As sequ\u00eancias informadas acima podem ser alteradas, substitu\u00eddas, ampliadas ou eliminadas, independentemente das peculiaridades de cada situa\u00e7\u00e3o, por profissional legalmente habilitado, desde que seja mantido o mesmo n\u00edvel de seguran\u00e7a originalmente preconizado.","id":6882944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sequ\u00eancias informadas acima podem ser alteradas, substitu\u00eddas, ampliadas ou eliminadas, independentemente das peculiaridades de cada situa\u00e7\u00e3o, por profissional legalmente habilitado, desde que seja mantido o mesmo n\u00edvel de seguran\u00e7a originalmente preconizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":6882945,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Normas de Seguran\u00e7a para dispositivos de acionamento e parada de m\u00e1quinas e equipamentos, no que se refere \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o dos dispositivos \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":59806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1799449,"hashId":"cd9ed32c8efeaefa1f3c3e92c7b1a18c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Normas de Seguran\u00e7a para dispositivos de acionamento e parada de m\u00e1quinas e equipamentos, no que se refere \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o dos dispositivos \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6883015,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o possa se acionado ou desligado, involuntariamente, pelo operador, ou de qualquer outra forma acidental.","id":6883012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o possa se acionado ou desligado, involuntariamente, pelo operador, ou de qualquer outra forma acidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seja acionado ou desligado pelo operador na sua posi\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":6883013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja acionado ou desligado pelo operador na sua posi\u00e7\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se localize na zona perigosa da m\u00e1quina ou equipamento.","id":6883014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se localize na zona perigosa da m\u00e1quina ou equipamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possa ser acionado ou desligado em caso de emerg\u00eancia somente pelo operador.","id":6883015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possa ser acionado ou desligado em caso de emerg\u00eancia somente pelo operador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o acarrete riscos adicionais.","id":6883016,"corpo":"<p>N\u00e3o acarrete riscos adicionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio comercial, um Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho foi contratado para a elabora\u00e7\u00e3o de um Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil \u2013 PCMAT, segundo a NR-18, deve integrar a documenta\u00e7\u00e3o exigida o:","provas":[{"id":59806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1799463,"hashId":"0f697afbc8bb9cff5cc10e48464deb15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a constru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio comercial, um Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho foi contratado para a elabora\u00e7\u00e3o de um Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil \u2013 PCMAT, segundo a NR-18, deve integrar a documenta\u00e7\u00e3o exigida o:<\/p>","resposta":6883078,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle.","id":6883076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano de estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cronograma de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.","id":6883077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cronograma de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto de execu\u00e7\u00e3o das prote\u00e7\u00f5es coletivas em conformidade com as etapas de execu\u00e7\u00e3o da obra.","id":6883078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto de execu\u00e7\u00e3o das prote\u00e7\u00f5es coletivas em conformidade com as etapas de execu\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Layout do in\u00edcio da obra com a disposi\u00e7\u00e3o do mobili\u00e1rio final.","id":6883079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Layout <\/em>do in\u00edcio da obra com a disposi\u00e7\u00e3o do mobili\u00e1rio final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esquema Isom\u00e9trico das instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas e PPRA.","id":6883080,"corpo":"<p>Esquema Isom\u00e9trico das instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas e PPRA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A publica\u00e7\u00e3o EMA-137, que trata da Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha, estabelece os conceitos de chefia e lideran\u00e7a. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es dessa publica\u00e7\u00e3o acerca desse assunto, coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) Os militares mais antigos, no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, exercem o papel de \"chefe\u201d ou o papel de \"l\u00edder\", tendo em vista que chefia e lideran\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o processos simult\u00e2neos. ( ) Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chefia, a autoridade de que o militar mais antigo desfruta perante seus subordinados \u00e9 decorrente de seu posto ou gradua\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o advinda da responsabilidade atribu\u00edda \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o. ( ) Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lideran\u00e7a, al\u00e9m de estar investido da autoridade referente \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, o militar mais antigo deve possuir certos atributos que o notabilizam como \"condutor de homens\". ( ) A lideran\u00e7a pode ser entendida como uma qualidade inata de certos indiv\u00edduos, ou como um conjunto de comportamentos e de habilidades que podem ser ensinados. ( ) A Marinha do Brasil define lideran\u00e7a como o conjunto de a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es tomadas pelo mais antigo, com autoridade para tal, na sua esfera de compet\u00eancia, em prol do cumprimento da miss\u00e3o.","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1864008,"hashId":"51bf67c5760d6b9f136c794a9d9b1f79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A publica\u00e7\u00e3o EMA-137, que trata da Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha, estabelece os conceitos de chefia e lideran\u00e7a. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es dessa publica\u00e7\u00e3o acerca desse assunto, coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os militares mais antigos, no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, exercem o papel de \"chefe\u201d ou o papel de \"l\u00edder\", tendo em vista que chefia e lideran\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o processos simult\u00e2neos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chefia, a autoridade de que o militar mais antigo desfruta perante seus subordinados \u00e9 decorrente de seu posto ou gradua\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o advinda da responsabilidade atribu\u00edda \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lideran\u00e7a, al\u00e9m de estar investido da autoridade referente \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, o militar mais antigo deve possuir certos atributos que o notabilizam como \"condutor de homens\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lideran\u00e7a pode ser entendida como uma qualidade inata de certos indiv\u00edduos, ou como um conjunto de comportamentos e de habilidades que podem ser ensinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Marinha do Brasil define lideran\u00e7a como o conjunto de a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es tomadas pelo mais antigo, com autoridade para tal, na sua esfera de compet\u00eancia, em prol do cumprimento da miss\u00e3o.<\/p>","resposta":7172844,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" (F) (V) (V) (V)(F) ","id":7172842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> (F) (V) (V) (V)(F) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (F) (V)","id":7172843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V) (F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (V) (F)","id":7172844,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F) (F) (F) (V) (V)","id":7172845,"corpo":"<p>(F) (F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (F) (F)","id":7172846,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (F) (F)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es e dos deveres militares, constantes do Estatuto dos Militares (Lei n\u00b0 6.880, de 9 de dezembro de 1980), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1864040,"hashId":"8afe182c81d8792b2bbe38e2db46f8bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es e dos deveres militares, constantes do Estatuto dos Militares (Lei n\u00b0 6.880, de 9 de dezembro de 1980), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7172962,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es ou dos deveres militares constitui apenas contraven\u00e7\u00e3o ou transgress\u00e3o disciplinar, conforme dispuser a legisla\u00e7\u00e3o ou regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":7172961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es ou dos deveres militares constitui apenas contraven\u00e7\u00e3o ou transgress\u00e3o disciplinar, conforme dispuser a legisla\u00e7\u00e3o ou regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o da pena disciplinar de pris\u00e3o est\u00e1 normatizada nos regulamentos disciplinares de cada For\u00e7a Armada.","id":7172962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o da pena disciplinar de pris\u00e3o est\u00e1 normatizada nos regulamentos disciplinares de cada For\u00e7a Armada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a viola\u00e7\u00e3o dos preceitos da \u00e9tica militar ser\u00e1 t\u00e3o mais grave quanto menos elevado for o grau hier\u00e1rquico de quem a cometer.","id":7172963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viola\u00e7\u00e3o dos preceitos da \u00e9tica militar ser\u00e1 t\u00e3o mais grave quanto menos elevado for o grau hier\u00e1rquico de quem a cometer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o militar que, por sua atua\u00e7\u00e3o, se tornar incompat\u00edvel com o cargo ou demonstrar incapacidade no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es militares a ele inerentes ser\u00e1 punido na forma da lei, sendo assegurado no cargo caso possua estabilidade.","id":7172964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o militar que, por sua atua\u00e7\u00e3o, se tornar incompat\u00edvel com o cargo ou demonstrar incapacidade no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es militares a ele inerentes ser\u00e1 punido na forma da lei, sendo assegurado no cargo caso possua estabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o permitidas manifesta\u00e7\u00f5es coletivas sobre atos de superiores e de car\u00e1ter reivindicat\u00f3rio, desde que n\u00e3o afetem a hierarquia e a disciplina.","id":7172965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o permitidas manifesta\u00e7\u00f5es coletivas sobre atos de superiores e de car\u00e1ter reivindicat\u00f3rio, desde que n\u00e3o afetem a hierarquia e a disciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","oab":true,"nome":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401055,"slug":"legislacao-federal-estatuto-dos-militares-lei-n-6-880-1980"}],"slug":"legislacao-federal\/1864040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da Marinha do Brasil na Primeira Grande Guerra formalizou-se com o envio da Divis\u00e3o Naval em Opera\u00e7\u00f5es de Guerra (DNOG) para o teatro de opera\u00e7\u00f5es. Qual foi a miss\u00e3o dessa Divis\u00e3o e qual foi o seu respectivo Comandante?","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1864042,"hashId":"3dc15d3a5e8d6207548e7951b881470d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o da Marinha do Brasil na Primeira Grande Guerra formalizou-se com o envio da Divis\u00e3o Naval em Opera\u00e7\u00f5es de Guerra (DNOG) para o teatro de opera\u00e7\u00f5es. Qual foi a miss\u00e3o dessa Divis\u00e3o e qual foi o seu respectivo Comandante?<\/p>","resposta":7172970,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrulhar e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Mar do Caribe e o nosso litoral sul; e seu Comandante foi o Almirante Prot\u00f3genes Pereira Guimar\u00e3es.","id":7172968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrulhar e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Mar do Caribe e o nosso litoral sul; e seu Comandante foi o Almirante Prot\u00f3genes Pereira Guimar\u00e3es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patrulhar e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre Dakar - S\u00e3o Vicente - Gibraltar no sul da \u00c1frica; e o seu Comandante foi o Almirante Alfredo Carlos Soares Dutra.","id":7172969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrulhar e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre Dakar - S\u00e3o Vicente - Gibraltar no sul da \u00c1frica; e o seu Comandante foi o Almirante Alfredo Carlos Soares Dutra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O patrulhamento da \u00e1rea entre Dakar - S\u00e3o Vicente - Gibraltar na costa da \u00c1frica; e o seu Comandante foi o Almirante Pedro Max Fernando de Frontin.","id":7172970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O patrulhamento da \u00e1rea entre Dakar - S\u00e3o Vicente - Gibraltar na costa da \u00c1frica; e o seu Comandante foi o Almirante Pedro Max Fernando de Frontin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrulhar e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Oceano Pac\u00edfico e o Mar do Caribe; e o seu Comandante foi o Almirante J\u00falio C\u00e9sar de Noronha.","id":7172971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrulhar e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Oceano Pac\u00edfico e o Mar do Caribe; e o seu Comandante foi o Almirante J\u00falio C\u00e9sar de Noronha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O patrulhamento ao norte do Continente Africano, nas proximidades do Marrocos; e o seu Comandante foi o Almirante Alexandrino Faria de Alencar.","id":7172972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O patrulhamento ao norte do Continente Africano, nas proximidades do Marrocos; e o seu Comandante foi o Almirante Alexandrino Faria de Alencar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores militares influenciam, de forma consciente ou inconsciente, o comportamento e, em particular, a conduta pessoal de cada integrante das For\u00e7as Armadas. De acordo com o disposto no artigo n\u00b0 27 do Estatuto dos Militares (lei n\u00b0 6.880, de 9 de dezembro de 1980), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta manifesta\u00e7\u00e3o essencial do valor militar.","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1864070,"hashId":"89a346b9c70f960053a599dee04c9565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores militares influenciam, de forma consciente ou inconsciente, o comportamento e, em particular, a conduta pessoal de cada integrante das For\u00e7as Armadas. De acordo com o disposto no artigo n\u00b0 27 do Estatuto dos Militares (lei n\u00b0 6.880, de 9 de dezembro de 1980), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta manifesta\u00e7\u00e3o essencial do valor militar.<\/p>","resposta":7173065,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A probidade e a lealdade em todas as circunst\u00e2ncias","id":7173061,"corpo":"<p>A probidade e a lealdade em todas as circunst\u00e2ncias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O rigoroso cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es e das ordens.","id":7173062,"corpo":"<p>O rigoroso cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es e das ordens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A disciplina e o respeito \u00e0 hierarquia.","id":7173063,"corpo":"<p>A disciplina e o respeito \u00e0 hierarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O culto aos S\u00edmbolos Nacionais.","id":7173064,"corpo":"<p>O culto aos S\u00edmbolos Nacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O culto das tradi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e o civismo.","id":7173065,"corpo":"<p>O culto das tradi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e o civismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","oab":true,"nome":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401055,"slug":"legislacao-federal-estatuto-dos-militares-lei-n-6-880-1980"}],"slug":"legislacao-federal\/1864070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Vidigal (2000), a vit\u00f3ria do Brasil na guerra contra Oribe e Rosas da Argentina deveu-se muito pelo aumento das bocas de fogo da Esquadra brasileira comandada por Grenfell, frente \u00e0s pe\u00e7as de artilharia instaladas ao longo do rio Paran\u00e1, propiciado por um fator estrat\u00e9gico utilizado na Passagem de Toneleiro. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, que reflete a a\u00e7\u00e3o tomada pelo ent\u00e3o Chefe naval do Brasil, que contribuiu de forma decisiva para a finaliza\u00e7\u00e3o desse conflito.","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1864081,"hashId":"097918c1bf774dffc83cbcc96a0807a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Vidigal (2000), a vit\u00f3ria do Brasil na guerra contra Oribe e Rosas da Argentina deveu-se muito pelo aumento das bocas de fogo da Esquadra brasileira comandada por Grenfell, frente \u00e0s pe\u00e7as de artilharia instaladas ao longo do rio Paran\u00e1, propiciado por um fator estrat\u00e9gico utilizado na Passagem de Toneleiro. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, que reflete a a\u00e7\u00e3o tomada pelo ent\u00e3o Chefe naval do Brasil, que contribuiu de forma decisiva para a finaliza\u00e7\u00e3o desse conflito.<\/p>","resposta":7173096,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos vapores brasileiros Dom Afonso, Pedro II, Recife e Dom Pedro rebocando duas corvetas e um brigue, estes tr\u00eas a vela, propiciando a independ\u00eancia do vento dos navios a pano e aumento das bocas de foco destes, mais numerosas.","id":7173096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos vapores brasileiros Dom Afonso, Pedro II, Recife e Dom Pedro rebocando duas corvetas e um brigue, estes tr\u00eas a vela, propiciando a independ\u00eancia do vento dos navios a pano e aumento das bocas de foco destes, mais numerosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos navios encoura\u00e7ados Barroso e Tamandar\u00e9, ambos a vela, que dispunham de mais bocas de fogo do que os tradicionais navios a vapor, propiciando maior efetividade no combate frente \u00e0s pe\u00e7as de artilharia de nosso opositor portenho.","id":7173098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos navios encoura\u00e7ados Barroso e Tamandar\u00e9, ambos a vela, que dispunham de mais bocas de fogo do que os tradicionais navios a vapor, propiciando maior efetividade no combate frente \u00e0s pe\u00e7as de artilharia de nosso opositor portenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos navios de propuls\u00e3o a h\u00e9lice Amazonas e Ypiranga, que eram independentes do regime de ventos e utilizavam suas poderosas baterias de canh\u00f5es que atiravam os projetis s\u00f3lidos convencionais, e canh\u00f5es que atiravam as granadas explosivas.","id":7173099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos navios de propuls\u00e3o a h\u00e9lice Amazonas e Ypiranga, que eram independentes do regime de ventos e utilizavam suas poderosas baterias de canh\u00f5es que atiravam os projetis s\u00f3lidos convencionais, e canh\u00f5es que atiravam as granadas explosivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos navios de propuls\u00e3o mista Sete de Setembro e Taquari, com suas numerosas bocas de foco, independentemente do regime de ventos, os quais eram um tipo de embarca\u00e7\u00e3o especial, conhecida como bateria flutuante, para enfrentar os fortes de terra.","id":7173100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos navios de propuls\u00e3o mista Sete de Setembro e Taquari, com suas numerosas bocas de foco, independentemente do regime de ventos, os quais eram um tipo de embarca\u00e7\u00e3o especial, conhecida como bateria flutuante, para enfrentar os fortes de terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o das canhoneiras coura\u00e7adas a vela Pedro Afonso e Forte de Coimbra que, apesar da depend\u00eancia do regime de ventos, eram embarca\u00e7\u00f5es poderosas em poder de fogo, devido ao fato de possu\u00edrem baterias de canh\u00f5es em ambos os bordos.","id":7173101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o das canhoneiras coura\u00e7adas a vela Pedro Afonso e Forte de Coimbra que, apesar da depend\u00eancia do regime de ventos, eram embarca\u00e7\u00f5es poderosas em poder de fogo, devido ao fato de possu\u00edrem baterias de canh\u00f5es em ambos os bordos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Tradi\u00e7\u00f5es Navais da Marinha do Brasil, a Bandeira do Brasil, um dos s\u00edmbolos nacionais, tem tratamento especial por parte de todos os militares. Sobre esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1864105,"hashId":"a5f788ec7c899262a29ac2a92e074870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Tradi\u00e7\u00f5es Navais da Marinha do Brasil, a Bandeira do Brasil, um dos s\u00edmbolos nacionais, tem tratamento especial por parte de todos os militares. Sobre esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7173197,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os navios da Marinha do Brasil, quando atracados, fundeados ou amarrados, arvoram a Bandeira Nacional no mastro principal.","id":7173196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os navios da Marinha do Brasil, quando atracados, fundeados ou amarrados, arvoram a Bandeira Nacional no mastro principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Marinha do Brasil, o Cerimonial de arriar a Bandeira Nacional \u00e9 feito todos os dias, exatamente na hora do p\u00f4r do sol.","id":7173197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Marinha do Brasil, o Cerimonial de arriar a Bandeira Nacional \u00e9 feito todos os dias, exatamente na hora do p\u00f4r do sol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos navios da Marinha do Brasil, todos que entram a bordo pela primeira vez no dia, ou que se retiram de bordo pela \u00faltima vez no dia, cumprimentam a Bandeira Nacional no mastro principal, com o navio no porto.","id":7173198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos navios da Marinha do Brasil, todos que entram a bordo pela primeira vez no dia, ou que se retiram de bordo pela \u00faltima vez no dia, cumprimentam a Bandeira Nacional no mastro principal, com o navio no porto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os navios da Marinha do Brasil arvoram a Bandeira do Cruzeiro no pau de jegue, localizado na popa, a qual sempre acompanha os movimentos da Bandeira Nacional.","id":7173199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os navios da Marinha do Brasil arvoram a Bandeira do Cruzeiro no pau de jegue, localizado na popa, a qual sempre acompanha os movimentos da Bandeira Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Bandeira do Cruzeiro, em dias de luto, n\u00e3o acompanha a Bandeira Nacional, a meio-pau.","id":7173200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bandeira do Cruzeiro, em dias de luto, n\u00e3o acompanha a Bandeira Nacional, a meio-pau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente foi diagnosticado com toxinose alimentar por Bacillus cereus cl\u00e1ssico. Pelo quadro cl\u00ednico caracter\u00edstico desse tipo de toxinose, o paciente deve ter apresentado","provas":[{"id":60099,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1813620,"hashId":"5697a28bcf6c62a812c6966cbcba050d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente foi diagnosticado com toxinose alimentar por <em>Bacillus cereus<\/em> cl\u00e1ssico. Pelo quadro cl\u00ednico caracter\u00edstico desse tipo de toxinose, o paciente deve ter apresentado<\/p>","resposta":6948372,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor de cabe\u00e7a, diarreia e febre.","id":6948370,"corpo":"<p>dor de cabe\u00e7a, diarreia e febre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vertigem, n\u00e1useas e febre.","id":6948371,"corpo":"<p>vertigem, n\u00e1useas e febre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diarreia, n\u00e1useas e aus\u00eancia de febre.","id":6948372,"corpo":"<p>diarreia, n\u00e1useas e aus\u00eancia de febre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vertigem, dor de cabe\u00e7a e aus\u00eancia de febre.","id":6948373,"corpo":"<p>vertigem, dor de cabe\u00e7a e aus\u00eancia de febre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de nutri\u00e7\u00e3o de uma UAN est\u00e1 respons\u00e1vel por verificar qual a melhor op\u00e7\u00e3o de corte de carne para o almo\u00e7o do dia, considerando as perdas do pr\u00e9-preparo e da coc\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do pre\u00e7o (Tabela 1). Para esse almo\u00e7o, ser\u00e3o necess\u00e1rios um total de 100 Kg de carne pronta.CorteFator de corre\u00e7\u00e3oFator Coc\u00e7\u00e3oPre\u00e7o de venda (R$) \/KgFraldinha1,200,8019,00Patinho1,100,7519,00Maminha1,100,8021,00Alcatra1,200,7521,00O t\u00e9cnico deve concluir que \u00e9 mais barato comprar","provas":[{"id":60099,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1813625,"hashId":"efae76a21b0b88243a44e9a15a625a71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de nutri\u00e7\u00e3o de uma UAN est\u00e1 respons\u00e1vel por verificar qual a melhor op\u00e7\u00e3o de corte de carne para o almo\u00e7o do dia, considerando as perdas do pr\u00e9-preparo e da coc\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do pre\u00e7o (Tabela 1). Para esse almo\u00e7o, ser\u00e3o necess\u00e1rios um total de 100 Kg de carne pronta.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 488px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"127\"><col width=\"100\"><col width=\"161\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-dr0v\"><td data-row=\"row-dr0v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dr0v\" data-cell=\"cell-nbsv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Corte<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dr0v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dr0v\" data-cell=\"cell-2qe2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fator de corre\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dr0v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dr0v\" data-cell=\"cell-okid\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fator Coc\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dr0v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dr0v\" data-cell=\"cell-znne\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o de venda (R$) \/Kg<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xb0n\"><td data-row=\"row-xb0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xb0n\" data-cell=\"cell-ahtb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fraldinha<\/p><\/td><td data-row=\"row-xb0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xb0n\" data-cell=\"cell-yxrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,20<\/p><\/td><td data-row=\"row-xb0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xb0n\" data-cell=\"cell-tz4s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,80<\/p><\/td><td data-row=\"row-xb0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xb0n\" data-cell=\"cell-hoao\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s8k1\"><td data-row=\"row-s8k1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s8k1\" data-cell=\"cell-es9l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patinho<\/p><\/td><td data-row=\"row-s8k1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s8k1\" data-cell=\"cell-r97m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,10<\/p><\/td><td data-row=\"row-s8k1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s8k1\" data-cell=\"cell-f2mr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,75<\/p><\/td><td data-row=\"row-s8k1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s8k1\" data-cell=\"cell-gu5n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-myvh\"><td data-row=\"row-myvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-myvh\" data-cell=\"cell-4k5r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Maminha<\/p><\/td><td data-row=\"row-myvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-myvh\" data-cell=\"cell-vds7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,10<\/p><\/td><td data-row=\"row-myvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-myvh\" data-cell=\"cell-u8in\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,80<\/p><\/td><td data-row=\"row-myvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-myvh\" data-cell=\"cell-zrlu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">21,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vhd7\"><td data-row=\"row-vhd7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vhd7\" data-cell=\"cell-bpwp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alcatra<\/p><\/td><td data-row=\"row-vhd7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vhd7\" data-cell=\"cell-0hmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,20<\/p><\/td><td data-row=\"row-vhd7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vhd7\" data-cell=\"cell-nn7w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,75<\/p><\/td><td data-row=\"row-vhd7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vhd7\" data-cell=\"cell-5ah6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">21,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico deve concluir que \u00e9 mais barato comprar<\/p>","resposta":6948392,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maminha.","id":6948390,"corpo":"<p>maminha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fraldinha.","id":6948391,"corpo":"<p>fraldinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patinho.","id":6948392,"corpo":"<p>patinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alcatra.","id":6948393,"corpo":"<p>alcatra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Planejamento de Compras e de Estoque","oab":false,"nome":"Planejamento de Compras e de Estoque","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418110,"slug":"nutricao-planejamento-de-compras-e-de-estoque"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se trata do tema sustentabilidade na produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, a quest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos logo entra em pauta. Em uma UAN, a produ\u00e7\u00e3o inevit\u00e1vel de res\u00edduos s\u00f3lidos org\u00e2nicos que pode ser reduzida atrav\u00e9s de treinamento dos funcion\u00e1rios, uso de utens\u00edlio adequado e aquisi\u00e7\u00e3o de produtos de boa qualidade \u00e9 oriunda","provas":[{"id":60099,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1813628,"hashId":"5be7aabdc796b8d40903908fb4738985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata do tema sustentabilidade na produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, a quest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos logo entra em pauta. Em uma UAN, a produ\u00e7\u00e3o inevit\u00e1vel de res\u00edduos s\u00f3lidos org\u00e2nicos que pode ser reduzida atrav\u00e9s de treinamento dos funcion\u00e1rios, uso de utens\u00edlio adequado e aquisi\u00e7\u00e3o de produtos de boa qualidade \u00e9 oriunda<\/p>","resposta":6948405,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da sobra limpa.","id":6948402,"corpo":"<p>da sobra limpa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do resto ingest\u00e3o.","id":6948403,"corpo":"<p>do resto ingest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do fator de coc\u00e7\u00e3o.","id":6948404,"corpo":"<p>do fator de coc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do fator de corre\u00e7\u00e3o.","id":6948405,"corpo":"<p>do fator de corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma senhora foi ao supermercado comprar biscoitos para seu neto e observou as seguintes informa\u00e7\u00f5es nos r\u00f3tulos de duas marcas diferentes:R\u00f3tulo 1Ingredientes: Farinha de trigo fortificada com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico, gordura vegetal, leite em p\u00f3, sal, fermento biol\u00f3gico, fermentos qu\u00edmicos: bicarbonato de s\u00f3dio e fosfato monoc\u00e1lcico.R\u00f3tulo 2 Ingredientes: Farinha de trigo fortificada com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico, gordura vegetal, a\u00e7\u00facar invertido, sal, amido, fermento biol\u00f3gico, a\u00e7\u00facar, fermento qu\u00edmico bicarbonato de s\u00f3dio (INS 500ii), melhoradores de farinha protease (INS 1101 i) e metabissulfito de s\u00f3dio (INS 223) e enzima xilanase.Sobre os r\u00f3tulos apresentados, leia as afirmativas abaixo.IOs biscoitos em quest\u00e3o podem ser considerados ricos em a\u00e7\u00facares simples.IIA farinha de trigo fortificada com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico \u00e9 o ingrediente em maior quantidade nos dois produtos.IIIO biscoito com o r\u00f3tulo 1 \u00e9 isento de lactose.IVO biscoito com o r\u00f3tulo 2 cont\u00e9m carboidratos simples.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":60099,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1813601,"hashId":"53a4ad8e25c03b28b5c2e13e36add28c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma senhora foi ao supermercado comprar biscoitos para seu neto e observou as seguintes informa\u00e7\u00f5es nos r\u00f3tulos de duas marcas diferentes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>R\u00f3tulo 1<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 639px;\"><colgroup><col width=\"639\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-sy0w\"><td data-row=\"row-sy0w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sy0w\" data-cell=\"cell-m9si\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ingredientes: Farinha de trigo fortificada com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico, gordura vegetal, leite em p\u00f3, sal, fermento biol\u00f3gico, fermentos qu\u00edmicos: bicarbonato de s\u00f3dio e fosfato monoc\u00e1lcico.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>R\u00f3tulo 2 <\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 612px;\"><colgroup><col width=\"612\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-u8st\"><td data-row=\"row-u8st\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u8st\" data-cell=\"cell-hw7n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ingredientes: Farinha de trigo fortificada com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico, gordura vegetal, a\u00e7\u00facar invertido, sal, amido, fermento biol\u00f3gico, a\u00e7\u00facar, fermento qu\u00edmico bicarbonato de s\u00f3dio (INS 500ii), melhoradores de farinha protease (INS 1101 i) e metabissulfito de s\u00f3dio (INS 223) e enzima xilanase.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os r\u00f3tulos apresentados, leia as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 569px;\"><colgroup><col width=\"56\"><col width=\"513\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Os biscoitos em quest\u00e3o podem ser considerados ricos em a\u00e7\u00facares simples.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">A farinha de trigo fortificada com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico \u00e9 o ingrediente em maior quantidade nos dois produtos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">O biscoito com o r\u00f3tulo 1 \u00e9 isento de lactose.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O biscoito com o r\u00f3tulo 2 cont\u00e9m carboidratos simples.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6948288,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":6948287,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6948288,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6948289,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6948290,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Rotulagem de Alimentos","oab":false,"nome":"Rotulagem de Alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398529,"slug":"nutricao-rotulagem-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O setor de Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica de um determinado hospital precisa realizar a previs\u00e3o de g\u00eaneros para um card\u00e1pio para 100 pessoas, em que o prato principal ser\u00e1 guisado de carne. Sabendo que o per capita de cox\u00e3o duro para essa receita \u00e9 de 120 g, e o indicador de parte comest\u00edvel 1,10, a quantidade para compra, considerando uma margem de 10% \u00e9 de","provas":[{"id":60099,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1813607,"hashId":"4f319a3141f4effd84cd66500bc3b93b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor de Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica de um determinado hospital precisa realizar a previs\u00e3o de g\u00eaneros para um card\u00e1pio para 100 pessoas, em que o prato principal ser\u00e1 guisado de carne. Sabendo que o<em> per capita<\/em> de cox\u00e3o duro para essa receita \u00e9 de 120 g, e o indicador de parte comest\u00edvel 1,10, a quantidade para compra, considerando uma margem de 10% \u00e9 de<\/p>","resposta":6948316,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 Kg.","id":6948314,"corpo":"<p>12 Kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13,2 Kg.","id":6948315,"corpo":"<p>13,2 Kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14,5 Kg.","id":6948316,"corpo":"<p>14,5 Kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,9 Kg.","id":6948317,"corpo":"<p>10,9 Kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Planejamento de Compras e de Estoque","oab":false,"nome":"Planejamento de Compras e de Estoque","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418110,"slug":"nutricao-planejamento-de-compras-e-de-estoque"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fl\u00faor tem papel decisivo no processo de reduzir a progress\u00e3o das les\u00f5es de c\u00e1rie ou a dissolu\u00e7\u00e3o do esmalte, atuando como elemento cariost\u00e1tico. De acordo com Concei\u00e7\u00e3o et aI. (2007), sobre o fl\u00faor, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804666,"hashId":"895f0f662f91e4fe3bd45df65d236de4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fl\u00faor tem papel decisivo no processo de reduzir a progress\u00e3o das les\u00f5es de c\u00e1rie ou a dissolu\u00e7\u00e3o do esmalte, atuando como elemento cariost\u00e1tico. De acordo com Concei\u00e7\u00e3o<em> et aI.<\/em> (2007), sobre o fl\u00faor, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6907499,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fi\u00faor tem efeito antienzim\u00e1tico e antimicrobiano e, em altas concentra\u00e7\u00f5es, efeito bactericida.","id":6907499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fi\u00faor tem efeito antienzim\u00e1tico e antimicrobiano e, em altas concentra\u00e7\u00f5es, efeito bactericida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fl\u00faor interfere no equil\u00edbrio din\u00e2mico da interface entre a superf\u00edcie mineral e os fluidos orais, aumentando a tens\u00e3o superficial da superf\u00edcie dent\u00e1ria e, consequentemente, diminuindo a ades\u00e3o de microorganismos a essa superf\u00edcie.","id":6907500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fl\u00faor interfere no equil\u00edbrio din\u00e2mico da interface entre a superf\u00edcie mineral e os fluidos orais, aumentando a tens\u00e3o superficial da superf\u00edcie dent\u00e1ria e, consequentemente, diminuindo a ades\u00e3o de microorganismos a essa superf\u00edcie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mecanismo de a\u00e7\u00e3o do fl\u00faor deve-se ao fornecimento em baixa frequ\u00eancia e em alta concentra\u00e7\u00e3o, seja pela \u00e1gua de abastecimento, pelos dentifr\u00edcios, solu\u00e7\u00f5es para bochecho, entre outras formas.","id":6907501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mecanismo de a\u00e7\u00e3o do fl\u00faor deve-se ao fornecimento em baixa frequ\u00eancia e em alta concentra\u00e7\u00e3o, seja pela \u00e1gua de abastecimento, pelos dentifr\u00edcios, solu\u00e7\u00f5es para bochecho, entre outras formas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de solu\u00e7\u00f5es ou g\u00e9is de fl\u00faor em elevada concentra\u00e7\u00e3o 2% NaF (0,90%F) \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o vantajosa de tratamento dos pacientes c\u00e1rie - ativos, sendo de uso exclusivamente caseiro.","id":6907502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de solu\u00e7\u00f5es ou g\u00e9is de fl\u00faor em elevada concentra\u00e7\u00e3o 2% NaF (0,90%F) \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o vantajosa de tratamento dos pacientes c\u00e1rie - ativos, sendo de uso exclusivamente caseiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existe uma diferen\u00e7a significante, em termos de benef\u00edcio, se o fl\u00faor for aplicado sob a forma de gel, solu\u00e7\u00e3o ou verniz, no paciente com atividade de c\u00e1rie.","id":6907503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe uma diferen\u00e7a significante, em termos de benef\u00edcio, se o fl\u00faor for aplicado sob a forma de gel, solu\u00e7\u00e3o ou verniz, no paciente com atividade de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Yagiela et al. (2011), as intera\u00e7\u00f5es medicamentosas podem ser classificadas em cinco categorias. Quando h\u00e1 uma combina\u00e7\u00e3o de dois f\u00e1rmacos que n\u00e3o possuem as mesmas atividades farmacol\u00f3gicas e disso resulta um efeito maior de um f\u00e1rmaco do que o esperado, essa intera\u00e7\u00e3o refere-se a que categoria?","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804672,"hashId":"8d95c568ac8d4b847a12aa35a5c62035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Yagiela <em>et al.<\/em> (2011), as intera\u00e7\u00f5es medicamentosas podem ser classificadas em cinco categorias. Quando h\u00e1 uma combina\u00e7\u00e3o de dois f\u00e1rmacos que n\u00e3o possuem as mesmas atividades farmacol\u00f3gicas e disso resulta um efeito maior de um f\u00e1rmaco do que o esperado, essa intera\u00e7\u00e3o refere-se a que categoria?<\/p>","resposta":6907531,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soma\u00e7\u00e3o.","id":6907529,"corpo":"<p>Soma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinergismo.","id":6907530,"corpo":"<p>Sinergismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Potencializa\u00e7\u00e3o.","id":6907531,"corpo":"<p>Potencializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito inesperado do f\u00e1rmaco.","id":6907532,"corpo":"<p>Efeito inesperado do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antagonismo.","id":6907533,"corpo":"<p>Antagonismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417565,"slug":"odontologia-interacoes-medicamentosas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lindhe et al. (2010), muitos ingredientes s\u00e3o usados na pasta de dente e cada um tem um papel. Dentre esses ingredientes, qual \u00e9 considerado agente dessensibilizante?","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804681,"hashId":"463cc79a296ee36fecad8d6042c3b272","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lindhe <em>et al.<\/em> (2010), muitos ingredientes s\u00e3o usados na pasta de dente e cada um tem um papel. Dentre esses ingredientes, qual \u00e9 considerado agente dessensibilizante?<\/p>","resposta":6907578,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carbonato de c\u00e1lcio.","id":6907574,"corpo":"<p>Carbonato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fosfato dic\u00e1lcio.","id":6907575,"corpo":"<p>Fosfato dic\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lauril sulfato de s\u00f3dio.","id":6907576,"corpo":"<p>Lauril sulfato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Triclosan.","id":6907577,"corpo":"<p>Triclosan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sais de estr\u00f4ncio.","id":6907578,"corpo":"<p>Sais de estr\u00f4ncio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417585,"slug":"odontologia-higiene-oral-e-tecnicas-de-escovacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Concei\u00e7\u00e3o et al. (2007), os dentes podem apresentar altera\u00e7\u00f5es de cor por uma s\u00e9rie de fatores que, por sua vez, podem estar associados, determinando o fator etiol\u00f3gico do escurecimento. Para que se tenha sucesso no tratamento clareador, \u00e9 importante ter o conhecimento da origem, da natureza e da composi\u00e7\u00e3o da mancha. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as causas das altera\u00e7\u00f5es de cor intr\u00ednsecas adquiridas p\u00f3seruptivas.","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804683,"hashId":"0e70e5760f04c17eb4192ea168432f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Concei\u00e7\u00e3o <em>et al.<\/em> (2007), os dentes podem apresentar altera\u00e7\u00f5es de cor por uma s\u00e9rie de fatores que, por sua vez, podem estar associados, determinando o fator etiol\u00f3gico do escurecimento. Para que se tenha sucesso no tratamento clareador, \u00e9 importante ter o conhecimento da origem, da natureza e da composi\u00e7\u00e3o da mancha. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as causas das altera\u00e7\u00f5es de cor intr\u00ednsecas adquiridas p\u00f3seruptivas.<\/p>","resposta":6907587,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Traumatismo dental, manchamento por tetraciclina e envelhecimento.","id":6907584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traumatismo dental, manchamento por tetraciclina e envelhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impregna\u00e7\u00f5es met\u00e1licas, traumatismo dental e fluorose.","id":6907585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impregna\u00e7\u00f5es met\u00e1licas, traumatismo dental e fluorose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoplasia do esmalte, fluorose e manchamento por tetraciclina.","id":6907586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipoplasia do esmalte, fluorose e manchamento por tetraciclina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envelhecimento, traumatismo dental e impregna\u00e7\u00f5es met\u00e1licas.","id":6907587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envelhecimento, traumatismo dental e impregna\u00e7\u00f5es met\u00e1licas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Icter\u00edcia grave, hipoplasia de esmalte e dentinog\u00eanese imperfeita.","id":6907588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Icter\u00edcia grave, hipoplasia de esmalte e dentinog\u00eanese imperfeita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a publica\u00e7\u00e3o \u201cServi\u00e7os Odontol\u00f3gicos, Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Riscos\u201d (2006), a profilaxia antibi\u00f3tica N\u00c3O est\u00e1 recomendada para alguns grupos de pacientes cujas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade se enquadrem na categoria de risco baixo ou inexistente, ou seja, n\u00e3o maior que na popula\u00e7\u00e3o, em gerai. Nesse grupo, pode-se incluir o paciente com a seguinte condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804690,"hashId":"79778cda9372e2cc019ff46531a7b828","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a publica\u00e7\u00e3o \u201cServi\u00e7os Odontol\u00f3gicos, Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Riscos\u201d (2006), a profilaxia antibi\u00f3tica N\u00c3O est\u00e1 recomendada para alguns grupos de pacientes cujas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade se enquadrem na categoria de risco baixo ou inexistente, ou seja, n\u00e3o maior que na popula\u00e7\u00e3o, em gerai. Nesse grupo, pode-se incluir o paciente com a seguinte condi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6907622,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o facial severa.","id":6907619,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o facial severa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endocardite bacteriana pr\u00e9via.","id":6907620,"corpo":"<p>endocardite bacteriana pr\u00e9via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prolapso da valva mitral com regurgita\u00e7\u00e3o valvar e\/ou espessamento de folhetos.","id":6907621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prolapso da valva mitral com regurgita\u00e7\u00e3o valvar e\/ou espessamento de folhetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marcapasso card\u00edaco (intravascular e epic\u00e1rdio) e desfibrilador implantado.","id":6907622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marcapasso card\u00edaco (intravascular e epic\u00e1rdio) e desfibrilador implantado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"shunt pulmonar sist\u00eamico constru\u00eddo cirurgicamente.","id":6907623,"corpo":"<p>shunt pulmonar sist\u00eamico constru\u00eddo cirurgicamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Acidentes de Trabalho e Conduta Ap\u00f3s Exposi\u00e7\u00e3o ao Material Biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Acidentes de Trabalho e Conduta Ap\u00f3s Exposi\u00e7\u00e3o ao Material Biol\u00f3gico","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417712,"slug":"odontologia-acidentes-de-trabalho-e-conduta-apos-exposicao-ao-material-biologico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o \u00edntima entre os odontoblastos e a dentina, algumas vezes referida como complexo dentino-pulpar, \u00e9 uma das v\u00e1rias raz\u00f5es para que a dentina e a polpa sejam consideradas uma entidade funcionai feita de elementos histol\u00f3gicos distintos. De acordo com Cohen e Hargreaves (2011), como se denomina a primeira camada de dentina a ser depositada, produzida por odontoblastos que ainda n\u00e3o se diferenciaram completamente e que \u00e9 considerada, no dente adulto, a dentina mais antiga e produzida adjacente ao esmalte na coroa?","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804701,"hashId":"f1b0c2f389db35f14fdc0176c582e9d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o \u00edntima entre os odontoblastos e a dentina, algumas vezes referida como complexo dentino-pulpar, \u00e9 uma das v\u00e1rias raz\u00f5es para que a dentina e a polpa sejam consideradas uma entidade funcionai feita de elementos histol\u00f3gicos distintos. De acordo com Cohen e Hargreaves (2011), como se denomina a primeira camada de dentina a ser depositada, produzida por odontoblastos que ainda n\u00e3o se diferenciaram completamente e que \u00e9 considerada, no dente adulto, a dentina mais antiga e produzida adjacente ao esmalte na coroa?<\/p>","resposta":6907675,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-dentina.","id":6907674,"corpo":"<p>Pr\u00e9-dentina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentina do manto.","id":6907675,"corpo":"<p>Dentina do manto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentina prim\u00e1ria.","id":6907676,"corpo":"<p>Dentina prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentina circumpulpar.","id":6907677,"corpo":"<p>Dentina circumpulpar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentina intratubular.","id":6907678,"corpo":"<p>Dentina intratubular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo White e Pharoah (2015), sobre o Osteossarcoma, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804717,"hashId":"63ff9eeb3573981d59f04345f459cb3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo White e Pharoah (2015), sobre o Osteossarcoma, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":6907755,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ocorrer em associa\u00e7\u00e3o \u00e0 Doen\u00e7a de Paget e \u00e0 Displasia Fibrosa.","id":6907754,"corpo":"<p>Pode ocorrer em associa\u00e7\u00e3o \u00e0 Doen\u00e7a de Paget e \u00e0 Displasia Fibrosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es podem ter um padr\u00e3o inteiramente radiol\u00facido, misto ou inteiramente radiopaco, sem esclerose ou c\u00e1psula na periferia, possuindo bordas bem definidas na maioria dos casos.","id":6907755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es podem ter um padr\u00e3o inteiramente radiol\u00facido, misto ou inteiramente radiopaco, sem esclerose ou c\u00e1psula na periferia, possuindo bordas bem definidas na maioria dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a les\u00e3o envolver o peri\u00f3steo diretamente ou por extens\u00e3o, poder\u00e3o ser observadas t\u00edpicas esp\u00edculas em \u201craios de sol\u201d ou trab\u00e9culas do tipo \u201ccabelos em p\u00e9.","id":6907756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a les\u00e3o envolver o peri\u00f3steo diretamente ou por extens\u00e3o, poder\u00e3o ser observadas t\u00edpicas esp\u00edculas em \u201craios de sol\u201d ou trab\u00e9culas do tipo \u201ccabelos em p\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o posterior de mand\u00edbula, incluindo a regi\u00e3o dentada, \u00e2ngulo e ramo, \u00e9 mais comumente afetada.","id":6907757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o posterior de mand\u00edbula, incluindo a regi\u00e3o dentada, \u00e2ngulo e ramo, \u00e9 mais comumente afetada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sintoma mais comum \u00e9 o aumento de volume, podendo estar presente 6 (seis) meses antes do diagn\u00f3stico.","id":6907758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sintoma mais comum \u00e9 o aumento de volume, podendo estar presente 6 (seis) meses antes do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a correta interpreta\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, segundo White e Pharoah (2015), alguns passos de uma estrat\u00e9gia sistem\u00e1tica devem ser seguidos em uma ordem espec\u00edfica. Sendo assim, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente esses passos.","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804719,"hashId":"bac753cf62a008dfbee042422826d15e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a correta interpreta\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, segundo White e Pharoah (2015), alguns passos de uma estrat\u00e9gia sistem\u00e1tica devem ser seguidos em uma ordem espec\u00edfica. Sendo assim, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente esses passos.<\/p>","resposta":6907767,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localizar a anormalidade, analisar a estrutura interna, avaliar a periferia e a forma, formular a interpreta\u00e7\u00e3o e analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes.","id":6907764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizar a anormalidade, analisar a estrutura interna, avaliar a periferia e a forma, formular a interpreta\u00e7\u00e3o e analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Analisar a estrutura interna, avaliar a periferia e a forma, localizar a anormalidade, analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes e formular a interpreta\u00e7\u00e3o.","id":6907765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar a estrutura interna, avaliar a periferia e a forma, localizar a anormalidade, analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes e formular a interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formular a interpreta\u00e7\u00e3o, localizar a anormalidade, avaliar a periferia e a forma, analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes e analisar a estrutura interna.","id":6907766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular a interpreta\u00e7\u00e3o, localizar a anormalidade, avaliar a periferia e a forma, analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes e analisar a estrutura interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Localizar a anormalidade, avaliar a periferia e a forma, analisar a estrutura interna, analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes e formular a interpreta\u00e7\u00e3o.","id":6907767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizar a anormalidade, avaliar a periferia e a forma, analisar a estrutura interna, analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes e formular a interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Localizar a anormalidade, avaliar a periferia e a forma, analisar a estrutura interna, formular a interpreta\u00e7\u00e3o e analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes.","id":6907768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizar a anormalidade, avaliar a periferia e a forma, analisar a estrutura interna, formular a interpreta\u00e7\u00e3o e analisar os efeitos das les\u00f5es nas estruturas adjacentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399329,"slug":"odontologia-interpretacao-radiografica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo White e Pharoah (2015), sobre f\u00edsica da radia\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804724,"hashId":"e020af8a1d698cc59527128a969c223b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo White e Pharoah (2015), sobre f\u00edsica da radia\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6907791,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a radioatividade natural, a radioterapia e a radiologia oral envolvem as radia\u00e7\u00f5es particulada e eletromagn\u00e9tica.","id":6907789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a radioatividade natural, a radioterapia e a radiologia oral envolvem as radia\u00e7\u00f5es particulada e eletromagn\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a probabilidade de uma intera\u00e7\u00e3o de Compton \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 densidade do el\u00e9tron do objeto.","id":6907790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a probabilidade de uma intera\u00e7\u00e3o de Compton \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 densidade do el\u00e9tron do objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a extens\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o do feixe de Raios X depende, principalmente, de sua energia, bem como da espessura e densidade do objeto.","id":6907791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a extens\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o do feixe de Raios X depende, principalmente, de sua energia, bem como da espessura e densidade do objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colimadores redondos limitam ainda mais o tamanho do feixe de Raios X quando comparados aos colimadores retangulares.","id":6907792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colimadores redondos limitam ainda mais o tamanho do feixe de Raios X quando comparados aos colimadores retangulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o produto constante da corrente (mA) e do tempo de exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o mant\u00e9m constante a quantidade de radia\u00e7\u00e3o produzida.","id":6907793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produto constante da corrente (mA) e do tempo de exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o mant\u00e9m constante a quantidade de radia\u00e7\u00e3o produzida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com White e Pharoah (2015), coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas sobre as t\u00e9cnicas especiais de imagem, assinalando a seguir a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) Na imagem por radiois\u00f3topos, o is\u00f3topo de emisss\u00e3o de raios gama mais utilizado \u00e9 o lodo (131l). ( ) O uso mais comum da medicina nuclear na regi\u00e3o maxilofacial \u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o da atividade \u00f3ssea normal. ( ) Na Uitrassonografia, os tecidos que produzem um sinal fraco de frequ\u00eancia das ondas sonoras s\u00e3o chamados hipoecoicos, enquanto os tecidos que produzem sinais intensos s\u00e3o chamados hiperecoicos. ( ) Na C\u00e2mara Gama, os raios gama passam atrav\u00e9s de um colimador, atingindo um cristal cintilador feito de iodeto de pot\u00e1ssio. ( ) A Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica \u00e9 \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o do tecido mole e um agente de contraste como o gadol\u00ednio pode ser adicionado para melhorar a resolu\u00e7\u00e3o da imagem de neoplasia.","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804730,"hashId":"87311a46f3a42ddd9172b908cebf1165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com White e Pharoah (2015), coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas sobre as t\u00e9cnicas especiais de imagem, assinalando a seguir a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na imagem por radiois\u00f3topos, o is\u00f3topo de emisss\u00e3o de raios gama mais utilizado \u00e9 o lodo (<sup>131<\/sup>l). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso mais comum da medicina nuclear na regi\u00e3o maxilofacial \u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o da atividade \u00f3ssea normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Uitrassonografia, os tecidos que produzem um sinal fraco de frequ\u00eancia das ondas sonoras s\u00e3o chamados hipoecoicos, enquanto os tecidos que produzem sinais intensos s\u00e3o chamados hiperecoicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na C\u00e2mara Gama, os raios gama passam atrav\u00e9s de um colimador, atingindo um cristal cintilador feito de iodeto de pot\u00e1ssio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica \u00e9 \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o do tecido mole e um agente de contraste como o gadol\u00ednio pode ser adicionado para melhorar a resolu\u00e7\u00e3o da imagem de neoplasia.<\/p>","resposta":6907823,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (F) (V)","id":6907819,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F) (V) (V) (V) (F)","id":6907820,"corpo":"<p>(F) (V) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V) (V)","id":6907821,"corpo":"<p>(V) (F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V) (F)","id":6907822,"corpo":"<p>(V) (F) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (F) (V)","id":6907823,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Neville et al (2016), sobre as patologias \u00f3sseas dos maxilares, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804746,"hashId":"4ed4fff620802c21ffee07e1c03edd63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Neville et al (2016), sobre as patologias \u00f3sseas dos maxilares, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6907900,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as les\u00f5es mandibulares de displasia fibrosa monost\u00f3tica passam a ser poliost\u00f3ticas quando acometem os ossos adjacentes como zigoma e esfenoide.","id":6907899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as les\u00f5es mandibulares de displasia fibrosa monost\u00f3tica passam a ser poliost\u00f3ticas quando acometem os ossos adjacentes como zigoma e esfenoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antes do est\u00e1gio escler\u00f3tico final, a displasia \u00f3ssea consiste em tecido arenoso que pode ser curetado mediante pequenos fragmentos durante a bi\u00f3psia. Em contraste, os fibromas ossificantes tendem a se separar facilmente do osso e s\u00e3o removidos em uma ou v\u00e1rias massas grandes.","id":6907900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes do est\u00e1gio escler\u00f3tico final, a displasia \u00f3ssea consiste em tecido arenoso que pode ser curetado mediante pequenos fragmentos durante a bi\u00f3psia. Em contraste, os fibromas ossificantes tendem a se separar facilmente do osso e s\u00e3o removidos em uma ou v\u00e1rias massas grandes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as les\u00f5es grandes de fibroma ossificante resultam em aumento de volume indoior do osso envolvido, podendo causar assimetria facial e, frequentemente, dor e parestesia.","id":6907901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as les\u00f5es grandes de fibroma ossificante resultam em aumento de volume indoior do osso envolvido, podendo causar assimetria facial e, frequentemente, dor e parestesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"osteomas nos ossos gn\u00e1ticos s\u00e3o mais comuns que nos seios paranasais.","id":6907902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osteomas nos ossos gn\u00e1ticos s\u00e3o mais comuns que nos seios paranasais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a maioria dos pesquisadores considera o cementobiastoma uma les\u00e3o agressiva j\u00e1 que podem ser observados sinais como expans\u00e3o \u00f3ssea, eros\u00e3o cortical, deslocamento dos dentes adjacentes, envolvimento de v\u00e1rios dentes, envolvimento dos seios maxilares e infiltra\u00e7\u00e3o de c\u00e2mara pulpar e ra\u00edzes.","id":6907903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria dos pesquisadores considera o cementobiastoma uma les\u00e3o agressiva j\u00e1 que podem ser observados sinais como expans\u00e3o \u00f3ssea, eros\u00e3o cortical, deslocamento dos dentes adjacentes, envolvimento de v\u00e1rios dentes, envolvimento dos seios maxilares e infiltra\u00e7\u00e3o de c\u00e2mara pulpar e ra\u00edzes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cavalcanti (2012), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta sinostose uni ou bilateral da sutura coronal, associada \u00e0 hipoplasia maxilar, exoftalmia, hipertelorismo, defeito na linha m\u00e9dia da calv\u00e1ria, braquicefalia e pseudofenda na linha m\u00e9dia do palato.","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804748,"hashId":"7febf6b19026f352df236ae08c2d43fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Cavalcanti (2012), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta sinostose uni ou bilateral da sutura coronal, associada \u00e0 hipoplasia maxilar, exoftalmia, hipertelorismo, defeito na linha m\u00e9dia da calv\u00e1ria, braquicefalia e pseudofenda na linha m\u00e9dia do palato.<\/p>","resposta":6907909,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Apert.","id":6907909,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Apert.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Goldenhar.","id":6907910,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Goldenhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Crouzon.","id":6907911,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Crouzon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Treacher-Collins.","id":6907912,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Treacher-Collins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Townes-Brocks.","id":6907913,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Townes-Brocks.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos carcinomas que se originam de cistos odontog\u00eanicos, de acordo com Neville et al (2016).","provas":[{"id":55137,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia","id":21935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-radiologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1804749,"hashId":"f2fc063780fa576ed9c6dfd5402ed48e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos carcinomas que se originam de cistos odontog\u00eanicos, de acordo com Neville et al (2016).<\/p>","resposta":6907916,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As \u00e1reas dentro do revestimento dos cistos odontog\u00eanicos, por vezes, demonstram his\u00edopatologicamente graus variados de displasia epitelial, com a improbabilidade de tais altera\u00e7\u00f5es originarem o carcinoma.","id":6907914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas dentro do revestimento dos cistos odontog\u00eanicos, por vezes, demonstram his\u00edopatologicamente graus variados de displasia epitelial, com a improbabilidade de tais altera\u00e7\u00f5es originarem o carcinoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tipo mais associado \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o carcinomatosa \u00e9 o queratocisto odontog\u00eanico.","id":6907915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo mais associado \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o carcinomatosa \u00e9 o queratocisto odontog\u00eanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns carcinomas mucoepidermoides intra\u00f3sseos tamb\u00e9m podem surgir das c\u00e9lulas mucosas que revestem um cisto dent\u00edgero.","id":6907916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns carcinomas mucoepidermoides intra\u00f3sseos tamb\u00e9m podem surgir das c\u00e9lulas mucosas que revestem um cisto dent\u00edgero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o encontrados com maior frequ\u00eancia em pacientes idosos e acometem duas vezes mais mulheres.","id":6907917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o encontrados com maior frequ\u00eancia em pacientes idosos e acometem duas vezes mais mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mimetizando os achados radiogr\u00e1ficos de qualquer cisto odontog\u00eanico, normalmente apresentam margens regulares e bem definidas.","id":6907918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mimetizando os achados radiogr\u00e1ficos de qualquer cisto odontog\u00eanico, normalmente apresentam margens regulares e bem definidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um corpo no qual a varia\u00e7\u00e3o de velocidade em um determinado intervalo de tempo \u00e9 dada por v = 2gh\u200b, sendo g a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade e h a dist\u00e2ncia percorrida durante o intervalo de tempo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o movimento desse corpo est\u00e1 associado a um sistema","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813488,"hashId":"e0636218d363f4c01082431ae80fb6ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um corpo no qual a varia\u00e7\u00e3o de velocidade em um determinado intervalo de tempo \u00e9 dada por v = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2gh}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.205em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.835em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.795em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.205em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, sendo g a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade e h a dist\u00e2ncia percorrida durante o intervalo de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, o movimento desse corpo est\u00e1 associado a um sistema<\/p>","resposta":6947761,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indiferente","id":6947758,"corpo":"<p>indiferente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dissipativo","id":6947759,"corpo":"<p>dissipativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inst\u00e1vel","id":6947760,"corpo":"<p>inst\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conservativo","id":6947761,"corpo":"<p>conservativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oscilat\u00f3rio","id":6947762,"corpo":"<p>oscilat\u00f3rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Impulso e Quantidade de Movimento","oab":false,"nome":"Impulso e Quantidade de Movimento","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416584,"slug":"fisica-impulso-e-quantidade-de-movimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capacitor, cuja capacit\u00e2ncia \u00e9 3,6 \u03bcF,\u00e9 carregado com uma carga de 9,0 \u03bcC. Qual \u00e9 a energia potencial el\u00e9trica, em joules, armazenada nesse capacitor?","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813518,"hashId":"a284886be0b677903e200c0c23595e6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capacitor, cuja capacit\u00e2ncia \u00e9 3,6 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>F,\u00e9 carregado com uma carga de 9,0 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a energia potencial el\u00e9trica, em joules, armazenada nesse capacitor?<\/p>","resposta":6947909,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,0\u00d710-6","id":6947908,"corpo":"<p>4,0\u00d710<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,1\u00d710-5","id":6947909,"corpo":"<p>1,1\u00d710<sup>-5<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,2\u00d710-5","id":6947910,"corpo":"<p>2,2\u00d710<sup>-5<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5\u00d710-5","id":6947911,"corpo":"<p>2,5\u00d710<sup>-5<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,4\u00d710-5","id":6947912,"corpo":"<p>5,4\u00d710<sup>-5<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um material paramagn\u00e9tico com susceptibilidade magn\u00e9tica de Xm = 0,48 \u00e9 colocado em uma regi\u00e3o do espa\u00e7o contendo um campo magn\u00e9tico externo. Qual \u00e9 a permeabilidade magn\u00e9tica desse material?Dado\u03bc0 = 1,26 x 10-6 N\/A2","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813520,"hashId":"4d06c7a8acd36613859272e891892f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um material paramagn\u00e9tico com susceptibilidade magn\u00e9tica de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Chi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathrm\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>m<\/sub> = 0,48 \u00e9 colocado em uma regi\u00e3o do espa\u00e7o contendo um campo magn\u00e9tico externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a permeabilidade magn\u00e9tica desse material?<\/p><p>Dado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>0<\/sub> = 1,26 x 10<sup>-6<\/sup> N\/A<sup>2<\/sup><\/p>","resposta":6947922,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5\u00d710-6","id":6947918,"corpo":"<p>0,5\u00d710<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,6\u00d710-6","id":6947919,"corpo":"<p>0,6\u00d710<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2\u00d710-6","id":6947920,"corpo":"<p>1,2\u00d710<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5\u00d710-6","id":6947921,"corpo":"<p>1,5\u00d710<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,9\u00d710-6","id":6947922,"corpo":"<p>1,9\u00d710<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma onda eletromagn\u00e9tica plana, cuja amplitude do campo magn\u00e9tico \u00e9 5,0\u00d710-7 T, propaga-se em um meio n\u00e3o condutor onde sua velocidade \u00e9 0,6 c. Qual \u00e9 a amplitude do campo el\u00e9trico, em N\/C, dessa onda?Dadoc = 3,0\u00d7108 m\/s","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813521,"hashId":"1c69e3bb7b2b725b3749ac186cab71c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma onda eletromagn\u00e9tica plana, cuja amplitude do campo magn\u00e9tico \u00e9 5,0\u00d710<sup>-7<\/sup> T, propaga-se em um meio n\u00e3o condutor onde sua velocidade \u00e9 0,6 c. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a amplitude do campo el\u00e9trico, em N\/C, dessa onda?<\/p><p>Dado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c = 3,0\u00d710<sup>8<\/sup> m\/s<\/p>","resposta":6947925,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"58","id":6947923,"corpo":"<p>58<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60","id":6947924,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90","id":6947925,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150","id":6947926,"corpo":"<p>150<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"170","id":6947927,"corpo":"<p>170<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"},{"nome_clean":"Magnetismo Elementar","oab":false,"nome":"Magnetismo Elementar","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416643,"slug":"fisica-magnetismo-elementar"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre uma corda de densidade linear de massa \u03bc = 20,0 g\/m passa a onda descrita por y(x,t) = (0,0050) cos(\u03c0x \u2013 10 \u03c0t) (unidades SI). A energia cin\u00e9tica m\u00e1xima que um elemento de comprimento l = 0,50 cm dessa corda vai ter durante a passagem da onda \u00e9 dada, em micro-joule = 1,0 \u00d710-6 J, por","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813522,"hashId":"6ad926e6f15d799142105cf4d6146b2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre uma corda de densidade linear de massa <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 20,0 g\/m passa a onda descrita por y(x,t) = (0,0050) cos(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>x \u2013 10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>t) (unidades SI). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A energia cin\u00e9tica m\u00e1xima que um elemento de comprimento l = 0,50 cm dessa corda vai ter durante a passagem da onda \u00e9 dada, em micro-joule = 1,0 \u00d710<sup>-6<\/sup> J, por<\/p>","resposta":6947931,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03c0 ","id":6947928,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 \u03c0 ","id":6947929,"corpo":"<p>10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,0050","id":6947930,"corpo":"<p>0,0050<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,23","id":6947931,"corpo":"<p>1,23<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20,0","id":6947932,"corpo":"<p>20,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"},{"nome_clean":"Energia Mec\u00e2nica e sua Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Energia Mec\u00e2nica e sua Conserva\u00e7\u00e3o","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416586,"slug":"fisica-energia-mecanica-e-sua-conservacao"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a forma para a onda transversal 1D dada por y(x,t) = A cos(0,5 \u03c0x \u2013 60 \u03c0t), no sistema SI.O comprimento de onda \u03bb, em metros, o per\u00edodo T, em segundos, e a velocidade da onda v, em m\/s, s\u00e3o dados, respectivamente, por:","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813523,"hashId":"b672d3c87b1414ae6082d0fe4143b742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja a forma para a onda transversal 1D dada por y(x,t) = A cos(0,5 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>x \u2013 60 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>t), no sistema SI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comprimento de onda <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, em metros, o per\u00edodo T, em segundos, e a velocidade da onda v, em m\/s, s\u00e3o dados, respectivamente, por:<\/p>","resposta":6947937,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,125 ; 60 ; 240","id":6947933,"corpo":"<p>0,125 ; 60 ; 240<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5 ; 60 \u03c0 ; 30","id":6947934,"corpo":"<p>0,5 ; 60 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ; 30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,50 ; 60 ; 120","id":6947935,"corpo":"<p>0,50 ; 60 ; 120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,0 ; 0,033 \u03c0 ; 120","id":6947936,"corpo":"<p>4,0 ; 0,033 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ; 120<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,0 ; 0,033 ; 120","id":6947937,"corpo":"<p>4,0 ; 0,033 ; 120<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma onda eletromagn\u00e9tica, cujo comprimento de onda \u00e9 400 nm, incide em um anteparo contendo duas fendas pequenas que distam 0,2 mm entre si. Um padr\u00e3o de interfer\u00eancia \u00e9, ent\u00e3o, observado em um anteparo, e a dist\u00e2ncia entre o m\u00e1ximo central de interfer\u00eancia e seu primeiro vizinho \u00e9 2,0 mm. A dist\u00e2ncia, em metros, entre o anteparo e as fendas \u00e9","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813525,"hashId":"013dfd8044d89dd32333f18fe4502998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma onda eletromagn\u00e9tica, cujo comprimento de onda \u00e9 400 nm, incide em um anteparo contendo duas fendas pequenas que distam 0,2 mm entre si. Um padr\u00e3o de interfer\u00eancia \u00e9, ent\u00e3o, observado em um anteparo, e a dist\u00e2ncia entre o m\u00e1ximo central de interfer\u00eancia e seu primeiro vizinho \u00e9 2,0 mm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia, em metros, entre o anteparo e as fendas \u00e9<\/p>","resposta":6947944,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5","id":6947943,"corpo":"<p>0,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0","id":6947944,"corpo":"<p>1,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5","id":6947945,"corpo":"<p>1,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0","id":6947946,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,0","id":6947947,"corpo":"<p>4,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um raio luminoso propagando-se no ar incide sobre uma superf\u00edcie plana feita de \u00f3xido de zirc\u00f4nio cujo \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o \u00e9 desconhecido. Os \u00e2ngulos de incid\u00eancia e de refra\u00e7\u00e3o, medidos para uma onda cujo comprimento de onda \u00e9 500nm, s\u00e3o de 60\u00ba e 30\u00ba, respectivamente. Qual \u00e9 a velocidade de propaga\u00e7\u00e3o da onda, em m\/s, no \u00f3xido de zirc\u00f4nio?Dados\u03b7ar = 1,0c = 3,0x108 m\/s3\u200b = 1,72\u200b = 1,4","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813530,"hashId":"f0fada4f94f512faa974bdca6ecf9d13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um raio luminoso propagando-se no ar incide sobre uma superf\u00edcie plana feita de \u00f3xido de zirc\u00f4nio cujo \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o \u00e9 desconhecido. Os \u00e2ngulos de incid\u00eancia e de refra\u00e7\u00e3o, medidos para uma onda cujo comprimento de onda \u00e9 500nm, s\u00e3o de 60\u00ba e 30\u00ba, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a velocidade de propaga\u00e7\u00e3o da onda, em m\/s, no \u00f3xido de zirc\u00f4nio?<\/p><p>Dados<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\eta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03b7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>ar<\/sub> = 1,0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c = 3,0x10<sup>8<\/sup> m\/s<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,7<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,4<\/p>","resposta":6947970,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,7\u00d7107","id":6947968,"corpo":"<p>5,7\u00d710<sup>7<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,9\u00d7107","id":6947969,"corpo":"<p>8,9\u00d710<sup>7<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,7\u00d7108","id":6947970,"corpo":"<p>1,7\u00d710<sup>8<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,0\u00d7108","id":6947971,"corpo":"<p>3,0\u00d710<sup>8<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,1\u00d7108","id":6947972,"corpo":"<p>5,1\u00d710<sup>8<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em levantamentos s\u00edsmicos de reflex\u00e3o 2D, a largura da primeira zona de Fresnel","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813531,"hashId":"7f1680d050304c92db8d73c2e324d4eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em levantamentos s\u00edsmicos de reflex\u00e3o 2D, a largura da primeira zona de Fresnel<\/p>","resposta":6947973,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta com a profundidade do refletor.","id":6947973,"corpo":"<p>aumenta com a profundidade do refletor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumenta com a profundidade do refletor, apenas em rochas maci\u00e7as.","id":6947974,"corpo":"<p>aumenta com a profundidade do refletor, apenas em rochas maci\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui com a profundidade do refletor.","id":6947975,"corpo":"<p>diminui com a profundidade do refletor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui com a profundidade do refletor, apenas em rochas porosas.","id":6947976,"corpo":"<p>diminui com a profundidade do refletor, apenas em rochas porosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permanece constante, independente da profundidade do refletor.","id":6947977,"corpo":"<p>permanece constante, independente da profundidade do refletor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em levantamento s\u00edsmico, os dados foram registrados numa taxa de amostragem de 0,004. Sendo assim, qual \u00e9, em Hz, a frequ\u00eancia de Nyquist?","provas":[{"id":59966,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior -\u00c1rea F\u00edsica","id":5335},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior -  \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1813535,"hashId":"6c6668f075793458b570d09fbac1b673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em levantamento s\u00edsmico, os dados foram registrados numa taxa de amostragem de 0,004. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, qual \u00e9, em H<sub>z<\/sub>, a frequ\u00eancia de Nyquist?<\/p>","resposta":6947994,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62,5","id":6947993,"corpo":"<p>62,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125","id":6947994,"corpo":"<p>125<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250","id":6947995,"corpo":"<p>250<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500","id":6947996,"corpo":"<p>500<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"750","id":6947997,"corpo":"<p>750<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em trabalhos de pesquisa mineral, o emprego de trincheiras \u00e9","provas":[{"id":59970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802935,"hashId":"b5644e895714130bdb99b06806a2689a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em trabalhos de pesquisa mineral, o emprego de trincheiras \u00e9<\/p>","resposta":6899085,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adotado para a prospec\u00e7\u00e3o de corpos mineralizados profundos.","id":6899084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adotado para a prospec\u00e7\u00e3o de corpos mineralizados profundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicado para a investiga\u00e7\u00e3o de corpos lineares rasos.","id":6899085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicado para a investiga\u00e7\u00e3o de corpos lineares rasos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limitado ao corpo mineralizado.","id":6899086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitado ao corpo mineralizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recomendado para a prospec\u00e7\u00e3o de corpos isom\u00e9tricos.","id":6899087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recomendado para a prospec\u00e7\u00e3o de corpos isom\u00e9tricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vi\u00e1vel quando o n\u00edvel fre\u00e1tico est\u00e1 pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie.","id":6899088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vi\u00e1vel quando o n\u00edvel fre\u00e1tico est\u00e1 pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402769,"slug":"geologia-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os equipamentos abaixo, aquele que \u00e9 utilizado para a coleta de \u00e1gua na superf\u00edcie de corpos h\u00eddricos \u00e9 o(a)","provas":[{"id":59970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802942,"hashId":"6845e69117123c0f4a757c05a7a2230f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os equipamentos abaixo, aquele que \u00e9 utilizado para a coleta de \u00e1gua na superf\u00edcie de corpos h\u00eddricos \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":6899119,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balde de a\u00e7o inox","id":6899119,"corpo":"<p>balde de a\u00e7o inox<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pegador Petersen","id":6899120,"corpo":"<p>pegador Petersen<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pegador Ponar","id":6899121,"corpo":"<p>pegador Ponar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pegador van Veen","id":6899122,"corpo":"<p>pegador van Veen<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trampa","id":6899123,"corpo":"<p>trampa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Po\u00e7os constru\u00eddos com o objetivo de aumentar ou melhorar a produ\u00e7\u00e3o de um reservat\u00f3rio s\u00e3o denominados po\u00e7os","provas":[{"id":59970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802949,"hashId":"cbcf560f2a4340eb44460c563f0f5e3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Po\u00e7os constru\u00eddos com o objetivo de aumentar ou melhorar a produ\u00e7\u00e3o de um reservat\u00f3rio s\u00e3o denominados po\u00e7os<\/p>","resposta":6899156,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direcionais","id":6899154,"corpo":"<p>direcionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explorat\u00f3rios","id":6899155,"corpo":"<p>explorat\u00f3rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"injetores","id":6899156,"corpo":"<p>injetores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de extens\u00e3o ","id":6899157,"corpo":"<p>de extens\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de produ\u00e7\u00e3o ","id":6899158,"corpo":"<p>de produ\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia de Engenharia","oab":false,"nome":"Geologia de Engenharia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402754,"slug":"geologia-geologia-de-engenharia"},{"nome_clean":"Geologia do Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Geologia do Petr\u00f3leo","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402770,"slug":"geologia-geologia-do-petroleo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o valor do principal, em reais, de uma opera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo, que contenha as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\u2022 sobre o empr\u00e9stimo incidiu juros simples de 3% a.m.;\u2022 prazo da opera\u00e7\u00e3o foi de dez meses;\u2022 juros totais pagos na opera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo R$ 18.000,00.","provas":[{"id":59812,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFTM - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1803044,"hashId":"5094975cd1902cad26ede5a33e70a6ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o valor do principal, em reais, de uma opera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo, que contenha as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 sobre o empr\u00e9stimo incidiu juros simples de 3% a.m.;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 prazo da opera\u00e7\u00e3o foi de dez meses;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 juros totais pagos na opera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo R$ 18.000,00.<\/p>","resposta":6899633,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"44.000,00.","id":6899629,"corpo":"<p>44.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45.000,00.","id":6899630,"corpo":"<p>45.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"49.000,00.","id":6899631,"corpo":"<p>49.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54.000,00.","id":6899632,"corpo":"<p>54.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60.000,00.","id":6899633,"corpo":"<p>60.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das autarquias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59812,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFTM - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1803061,"hashId":"e81f8e7496a965678ca488f8c5dd4219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das autarquias, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6899718,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser criadas por ato normativo do Chefe do Poder Executivo.","id":6899714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser criadas por ato normativo do Chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o criadas a partir do momento da inscri\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos no Cart\u00f3rio de Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas.","id":6899715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o criadas a partir do momento da inscri\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos no Cart\u00f3rio de Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercem atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, bem como exploram atividades econ\u00f4micas.","id":6899716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercem atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, bem como exploram atividades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente podem ser criadas por lei, geral ou espec\u00edfica.","id":6899717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente podem ser criadas por lei, geral ou espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se sujeitam ao controle final\u00edstico, denominado tutela, exercido pelo ente criador.","id":6899718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se sujeitam ao controle final\u00edstico, denominado tutela, exercido pelo ente criador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Prerrogativas e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Prerrogativas e caracter\u00edsticas","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407844,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distin\u00e7\u00e3o para classificar como Restos a Pagar ou como Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores decorre","provas":[{"id":59812,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFTM - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1803071,"hashId":"041822c3a7fa3145e9999b99d75ca3cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A distin\u00e7\u00e3o para classificar como Restos a Pagar ou como Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores decorre<\/p>","resposta":6899768,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das exig\u00eancias do controle externo.","id":6899764,"corpo":"<p>das exig\u00eancias do controle externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos valores relacionados.","id":6899765,"corpo":"<p>dos valores relacionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do total dos saldos existentes.","id":6899766,"corpo":"<p>do total dos saldos existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da urg\u00eancia do pagamento.","id":6899767,"corpo":"<p>da urg\u00eancia do pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do per\u00edodo de processamento.","id":6899768,"corpo":"<p>do per\u00edodo de processamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405653,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-de-exercicios-anteriores-dea"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pol\u00edmeros est\u00e3o cada dia mais presentes nas ind\u00fastrias de base. Uma caracter\u00edstica importante na engenharia \u00e9 a capacidade de alguns pol\u00edmeros de liquefazer e retornar ao estado s\u00f3lido com o aumento e a redu\u00e7\u00e3o da temperatura, respectivamente. Esses s\u00e3o denominados de Termopl\u00e1sticos, enquanto outros pol\u00edmeros, quando endurecidos, n\u00e3o retornam mais ao estado l\u00edquido, por isso, s\u00e3o denominados de Termofixos. Tr\u00eas tipos de pol\u00edmeros muito comuns na ind\u00fastria s\u00e3o polietileno, politetrafluoretileno (\u201cteflon\u201d) e resina ep\u00f3xi que, respectivamente, s\u00e3o ","provas":[{"id":59960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1803109,"hashId":"6ecde4c32253148d7fd0b2798dd1f8dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pol\u00edmeros est\u00e3o cada dia mais presentes nas ind\u00fastrias de base. Uma caracter\u00edstica importante na engenharia \u00e9 a capacidade de alguns pol\u00edmeros de liquefazer e retornar ao estado s\u00f3lido com o aumento e a redu\u00e7\u00e3o da temperatura, respectivamente. Esses s\u00e3o denominados de Termopl\u00e1sticos, enquanto outros pol\u00edmeros, quando endurecidos, n\u00e3o retornam mais ao estado l\u00edquido, por isso, s\u00e3o denominados de Termofixos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas tipos de pol\u00edmeros muito comuns na ind\u00fastria s\u00e3o polietileno, politetrafluoretileno (\u201cteflon\u201d) e resina ep\u00f3xi que, respectivamente, s\u00e3o <\/p>","resposta":6899954,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"termopl\u00e1stico, termopl\u00e1stico e termofixo ","id":6899954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">termopl\u00e1stico, termopl\u00e1stico e termofixo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"termopl\u00e1stico, termofixo e termopl\u00e1stico ","id":6899955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">termopl\u00e1stico, termofixo e termopl\u00e1stico <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"termofixo, termopl\u00e1stico e termofixo","id":6899956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">termofixo, termopl\u00e1stico e termofixo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" termofixo, termofixo e termopl\u00e1stico","id":6899957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> termofixo, termofixo e termopl\u00e1stico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"termofixo, termopl\u00e1stico e termopl\u00e1stico","id":6899958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">termofixo, termopl\u00e1stico e termopl\u00e1stico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas cinco ligas n\u00e3o ferrosas a seguir, as concentra\u00e7\u00f5es dos elementos est\u00e3o em porcentagens de massa, e o primeiro elemento \u00e9 o elemento matriz.I - A\ud835\udcc1 \u2013 2,7% Cu II - Pb \u2013 25% Sn III - Fe \u2013 2,5% Cr IV - Cu \u2013 30% Zn V - Ni \u2013 22% Cr Qual delas \u00e9 muito empregada em ambientes gasosos muito corrosivos e com temperaturas acima de 1000\u00b0C?","provas":[{"id":59960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1803110,"hashId":"e503adcb202812131d1b9ebe06cc2539","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas cinco ligas n\u00e3o ferrosas a seguir, as concentra\u00e7\u00f5es dos elementos est\u00e3o em porcentagens de massa, e o primeiro elemento \u00e9 o elemento matriz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A<span style=\"font-size: 14px;\">\ud835\udcc1<\/span> \u2013 2,7% Cu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Pb \u2013 25% Sn <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Fe \u2013 2,5% Cr <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Cu \u2013 30% Zn <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Ni \u2013 22% Cr <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual delas \u00e9 muito empregada em ambientes gasosos muito corrosivos e com temperaturas acima de 1000\u00b0C?<\/p>","resposta":6899963,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6899959,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6899960,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IIII","id":6899961,"corpo":"<p>IIII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":6899962,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V","id":6899963,"corpo":"<p>V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social. assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o bin\u00f4mio caracter\u00edstico de tal lei.","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1869962,"hashId":"23a650418bd8e4c0d0b10f99dc79c85a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social. assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o bin\u00f4mio caracter\u00edstico de tal lei.<\/p>","resposta":7197378,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever do Estado e direito \u00e0 Assist\u00eancia Social.","id":7197376,"corpo":"<p>Dever do Estado e direito \u00e0 Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever do Estado e direito \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Social.","id":7197377,"corpo":"<p>Dever do Estado e direito \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever do Estado e direito de Cidadania.","id":7197378,"corpo":"<p>Dever do Estado e direito de Cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever do Estado e direito \u00e0 Seguridade Social.","id":7197379,"corpo":"<p>Dever do Estado e direito \u00e0 Seguridade Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever do Estado e direito \u00e0 Assist\u00eancia Social a quem dela necessitar.","id":7197380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever do Estado e direito \u00e0 Assist\u00eancia Social a quem dela necessitar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pobreza tem sido parte constitutiva da hist\u00f3ria do Brasil (1\u00aa parte), assim como os sempre fartos recursos e servi\u00e7os voltados para seu enfrentamento (2\u00aa parte). Nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o se pode esquecer o peso da \"tradi\u00e7\u00e3o olig\u00e1rquica e autorit\u00e1ria, na qual os direitos nunca foram reconhecidos como par\u00e2metros no ordenamento econ\u00f4mico e pol\u00edtico da sociedade\" (3\u00aa parte).Da afirma\u00e7\u00e3o acima, podemos considerar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1869989,"hashId":"351f1b05044f4e3976339776f89ad574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pobreza tem sido parte constitutiva da hist\u00f3ria do Brasil <strong><em><u>(1\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>, assim como os sempre fartos recursos e servi\u00e7os voltados para seu enfrentamento <strong><em><u>(2\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. Nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o se pode esquecer o peso da \"tradi\u00e7\u00e3o olig\u00e1rquica e autorit\u00e1ria, na qual os direitos nunca foram reconhecidos como par\u00e2metros no ordenamento econ\u00f4mico e pol\u00edtico da sociedade\" <strong><em><u>(3\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da afirma\u00e7\u00e3o acima, podemos considerar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":7197466,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a 1 \u00aa parte.","id":7197462,"corpo":"<p>Apenas a 1 \u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A 1\u00aa , a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":7197463,"corpo":"<p>A 1\u00aa , a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa parte.","id":7197464,"corpo":"<p>Apenas a 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a 3\u00aa parte.","id":7197465,"corpo":"<p>Apenas a 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":7197466,"corpo":"<p>Apenas a 1\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acolhimento em diferentes tipos de equipamentos, destinado a fam\u00edlias e\/ou indiv\u00edduos com v\u00ednculos familiares rompidos ou fragilizados, a fim de garantir prote\u00e7\u00e3o integral. A organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o dever\u00e1 garantir privacidade, o respeito aos costumes, \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es e \u00e0 diversidade de: ciclos de vida, arranjos familiares, ra\u00e7a\/etnia, religi\u00e3o, g\u00eanero e orienta\u00e7\u00e3o sexual.O excerto acima refere-se \u00e0(\u00e3o):","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1869993,"hashId":"853264ccf61fb56391818857e5eb36ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento em diferentes tipos de equipamentos, destinado a fam\u00edlias e\/ou indiv\u00edduos com v\u00ednculos familiares rompidos ou fragilizados, a fim de garantir prote\u00e7\u00e3o integral. A organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o dever\u00e1 garantir privacidade, o respeito aos costumes, \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es e \u00e0 diversidade de: ciclos de vida, arranjos familiares, ra\u00e7a\/etnia, religi\u00e3o, g\u00eanero e orienta\u00e7\u00e3o sexual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O excerto acima refere-se \u00e0(\u00e3o):<\/p>","resposta":7197478,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.","id":7197475,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial - M\u00e9dia complexidade.","id":7197476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial - M\u00e9dia complexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica - M\u00e9dia complexidade","id":7197477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica - M\u00e9dia complexidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial - Alta Complexidade.","id":7197478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial - Alta Complexidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica - Alta complexidade.","id":7197479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica - Alta complexidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"____________ de uma pesquisa \u00e9 o assunto que se deseja provar ou desenvolver; \"\u00e9 uma dificuldade, ainda sem solu\u00e7\u00e3o, que \u00e9 mister determinar com precis\u00e3o, para intentar, em seguida, seu exame. avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e solu\u00e7\u00e3o\". Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna do fragmento acima.","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1870013,"hashId":"0543b1c75bcbd261d1be895a1d6c663f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">____________ de uma pesquisa \u00e9 o assunto que se deseja provar ou desenvolver; \"\u00e9 uma dificuldade, ainda sem solu\u00e7\u00e3o, que \u00e9 mister determinar com precis\u00e3o, para intentar, em seguida, seu exame. avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e solu\u00e7\u00e3o\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna do fragmento acima.<\/p>","resposta":7197539,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quest\u00e3o Norteadora.","id":7197536,"corpo":"<p>Quest\u00e3o Norteadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hip\u00f3tese.","id":7197537,"corpo":"<p>Hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetivo Geral.","id":7197538,"corpo":"<p>Objetivo Geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tema.","id":7197539,"corpo":"<p>Tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Problema","id":7197540,"corpo":"<p>Problema<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a dimens\u00e3o investigativa pelo profissional do Servi\u00e7o Social, analise as assertivas. I. Mais do que uma postura, o car\u00e1ter investigativo \u00e9 constitutivo de grande parte das compet\u00eancias\/atribui\u00e7\u00f5es profissionais. II. A chamada \"quest\u00e3o social\", se n\u00e3o considerada \u00e0 luz de seus fundamentos constitutivos, da l\u00f3gica que a gerou (a acumula\u00e7\u00e3o capitalista), mais obscurece a realidade do que a explica. III. Ao assistente social, no \u00e2mbito da sua inser\u00e7\u00e3o na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho, cabe captar como as diversas express\u00f5es da quest\u00e3o social se particularizam em cada espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional e chegam como demandas que dependem de sua interven\u00e7\u00e3o profissional. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1870027,"hashId":"abea00f29a2e358e2cd1ce49d4e8751c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a dimens\u00e3o investigativa pelo profissional do Servi\u00e7o Social, analise as assertivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mais do que uma postura, o car\u00e1ter investigativo \u00e9 constitutivo de grande parte das compet\u00eancias\/atribui\u00e7\u00f5es profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A chamada \"quest\u00e3o social\", se n\u00e3o considerada \u00e0 luz de seus fundamentos constitutivos, da l\u00f3gica que a gerou (a acumula\u00e7\u00e3o capitalista), mais obscurece a realidade do que a explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao assistente social, no \u00e2mbito da sua inser\u00e7\u00e3o na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho, cabe captar como as diversas express\u00f5es da quest\u00e3o social se particularizam em cada espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional e chegam como demandas que dependem de sua interven\u00e7\u00e3o profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":7197596,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7197595,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7197596,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7197597,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7197598,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7197599,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional do Idoso, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um princ\u00edpio.","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1870030,"hashId":"cd46c0ee8fd7c2e703dd9d24e3f9488f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional do Idoso, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um princ\u00edpio.<\/p>","resposta":7197608,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fam\u00edlia, a sociedade e o estado t\u00eam o dever de assegurar ao idoso todos os direitos da cidadania, garantindo sua participa\u00e7\u00e3o na comunidade, defendendo sua dignidade, bem-estar e o direito \u00e0 vida.","id":7197607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia, a sociedade e o estado t\u00eam o dever de assegurar ao idoso todos os direitos da cidadania, garantindo sua participa\u00e7\u00e3o na comunidade, defendendo sua dignidade, bem-estar e o direito \u00e0 vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica nacional do idoso assegura os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade.","id":7197608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica nacional do idoso assegura os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de envelhecimento diz respeito \u00e0 sociedade em geral, devendo ser objeto de conhecimento e informa\u00e7\u00e3o para todos.","id":7197609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de envelhecimento diz respeito \u00e0 sociedade em geral, devendo ser objeto de conhecimento e informa\u00e7\u00e3o para todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O idoso n\u00e3o deve sofrer discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.","id":7197610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O idoso n\u00e3o deve sofrer discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O idoso deve ser o principal agente e o destinat\u00e1rio das transforma\u00e7\u00f5es a serem efetivadas atrav\u00e9s desta pol\u00edtica.","id":7197611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O idoso deve ser o principal agente e o destinat\u00e1rio das transforma\u00e7\u00f5es a serem efetivadas atrav\u00e9s desta pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 9\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 9\u00ba","pai":410503,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410505,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-9o"},{"nome_clean":"Art. 10","oab":true,"nome":"Art. 10","pai":410506,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410507,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-10"},{"nome_clean":"\u00a7 2\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 2\u00ba","pai":410507,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410516,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-2o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos do idoso no transporte p\u00fablico, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1870073,"hashId":"e63a2bb5128239c9b206ed4c5cd02f32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos do idoso no transporte p\u00fablico, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7197773,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos maiores de sessenta e cinco anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos, nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.","id":7197771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos maiores de sessenta e cinco anos fica  assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos, nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos maiores de sessenta e tr\u00eas anos anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos, exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.","id":7197772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos maiores de sessenta e tr\u00eas anos anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos, exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos maiores de sessenta e cinco anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos. exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.","id":7197773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos maiores de sessenta e cinco anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos. exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos maiores de sessenta e quatro anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos. inclusive nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.","id":7197774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos maiores de sessenta e quatro anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos. inclusive nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aos maiores de sessenta anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos, exceto semi-urbanos. servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.","id":7197775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos maiores de sessenta anos fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos, exceto semi-urbanos. servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 39","oab":true,"nome":"Art. 39","pai":410571,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410572,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-39"},{"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410572,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410573,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"},{"nome_clean":"\u00a7 2\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 2\u00ba","pai":410572,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410574,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-2o"},{"nome_clean":"\u00a7 3\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 3\u00ba","pai":410572,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410575,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-3o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes itens apresenta o transmissor da mal\u00e1ria?","provas":[{"id":61279,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alecrim-rs-2018-legalle-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alecrim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866909,"hashId":"0a3f0e54e1341918119fc904d13fc538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes itens apresenta o transmissor da mal\u00e1ria?<\/p>","resposta":7184091,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mosquito.","id":7184091,"corpo":"<p>Mosquito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cachorro.","id":7184092,"corpo":"<p>Cachorro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porco.","id":7184093,"corpo":"<p>Porco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boi.","id":7184094,"corpo":"<p>Boi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Barbeiro.","id":7184095,"corpo":"<p>Barbeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leptospirose \u00e9 transmitida por qual animal infectado?","provas":[{"id":61279,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alecrim-rs-2018-legalle-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alecrim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866937,"hashId":"35660f23f6ef8b736e11112e41a4a57f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose \u00e9 transmitida por qual animal infectado?<\/p>","resposta":7184217,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sapo.","id":7184216,"corpo":"<p>Sapo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rato.","id":7184217,"corpo":"<p>Rato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gato.","id":7184218,"corpo":"<p>Gato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gamb\u00e1.","id":7184219,"corpo":"<p>Gamb\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cachorro.","id":7184220,"corpo":"<p>Cachorro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Leptospirose","oab":false,"nome":"Leptospirose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413467,"slug":"enfermagem-leptospirose"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual indispens\u00e1veis ao Agente de Combate \u00e0s Endemias durante a aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas, exceto:","provas":[{"id":61279,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alecrim-rs-2018-legalle-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alecrim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866939,"hashId":"08095e3651962c0f677d8bcd29fb065d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual indispens\u00e1veis ao Agente de Combate \u00e0s Endemias durante a aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas, exceto:<\/p>","resposta":7184224,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cal\u00e7ado de seguran\u00e7a.","id":7184223,"corpo":"<p>Cal\u00e7ado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3culos solar.","id":7184224,"corpo":"<p>\u00d3culos solar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protetor auricular.","id":7184225,"corpo":"<p>Protetor auricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luva.","id":7184226,"corpo":"<p>Luva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara facial.","id":7184227,"corpo":"<p>M\u00e1scara facial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade ou atributo, escolhido para servir de base \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o, denomina-se:","provas":[{"id":57760,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1749043,"hashId":"57aa57d6533e9ef034e716dd64dc1307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade ou atributo, escolhido para servir de base \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o, denomina-se:<\/p>","resposta":6655035,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nota\u00e7\u00e3o.","id":6655032,"corpo":"<p>Nota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conceito.","id":6655033,"corpo":"<p>Conceito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o","id":6655034,"corpo":"<p>Defini\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica.","id":6655035,"corpo":"<p>Caracter\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o. ","id":6655036,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo de usos e usu\u00e1rios \u00e9 uma ferramenta b\u00e1sica para um dos elementos do processo organizacional no contexto das bibliotecas. Identifique-o, dentre as alternativas a seguir.","provas":[{"id":57760,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1749046,"hashId":"7a52a4ab024a3df28507ea49cf1a9feb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo de usos e usu\u00e1rios \u00e9 uma ferramenta b\u00e1sica para um dos elementos do processo organizacional no contexto das bibliotecas. Identifique-o, dentre as alternativas a seguir.<\/p>","resposta":6655049,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle.","id":6655046,"corpo":"<p>Controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":6655047,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o.","id":6655048,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento. ","id":6655049,"corpo":"<p>Planejamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o. ","id":6655050,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cultura como a\u00e7\u00e3o, conforme Maria de Almeida, est\u00e1 subentendida de poder transformador social, enfatizando a cria\u00e7\u00e3o e a express\u00e3o dos sujeitos. A biblioteca p\u00fablica, enquanto equipamento cultural, est\u00e1 imbu\u00edda desse poder. Nesse sentido, compreender sua participa\u00e7\u00e3o como agente cr\u00edtico e criativo, no seio de uma comunidade, \u00e9 perceb\u00ea-la no contexto:","provas":[{"id":57760,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1749049,"hashId":"c58d44ec509d74c5d88d53d92d21e05f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura como a\u00e7\u00e3o, conforme Maria de Almeida, est\u00e1 subentendida de poder transformador social, enfatizando a cria\u00e7\u00e3o e a express\u00e3o dos sujeitos. A biblioteca p\u00fablica, enquanto equipamento cultural, est\u00e1 imbu\u00edda desse poder. Nesse sentido, compreender sua participa\u00e7\u00e3o como agente cr\u00edtico e criativo, no seio de uma comunidade, \u00e9 perceb\u00ea-la no contexto:<\/p>","resposta":6655060,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De emancipa\u00e7\u00e3o.","id":6655060,"corpo":"<p>De emancipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De reprodu\u00e7\u00e3o. ","id":6655061,"corpo":"<p>De reprodu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exclusivamente, de contempla\u00e7\u00e3o.","id":6655062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclusivamente, de contempla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obrigatoriamente, de instru\u00e7\u00e3o.","id":6655063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigatoriamente, de instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Necessariamente, de subordina\u00e7\u00e3o.","id":6655064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessariamente, de subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22677},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":22678},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia","id":22679},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":22680},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Filosofia","id":22681},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Artes","id":22688},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo e Psicomotricista","id":22690},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra que, textualmente, \u00e9 utilizada como um recurso que sinaliza o encaminhamento de argumenta\u00e7\u00f5es que se op\u00f5em quanto ao assunto tratado encontra-se destacada no trecho da op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":57744,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-quimica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2018"},{"id":57745,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-matematica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":57747,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-ingles-o-acesso-ao-gabarito-preliminar-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"},{"id":57748,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":22678},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-historia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":57749,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia","id":22679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia - 2018"},{"id":57750,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":22680},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-fisica-o-acesso-ao-gabarito-preliminar-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2018"},{"id":57751,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Filosofia","id":22681},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-filosofia-o-acesso-ao-gabarito-preliminar-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":57758,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Artes","id":22688},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-artes","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":57759,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo e Psicomotricista","id":22690},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-fonoaudiologo-e-psicomotricista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Fonoaudi\u00f3logo e Psicomotricista - 2018"},{"id":57760,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":235,"descricao":"Psicomotricista"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1739524,"hashId":"0a34a7b0cab3c9a73a7750a3381267b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra que, textualmente, \u00e9 utilizada como um recurso que sinaliza o encaminhamento de argumenta\u00e7\u00f5es que se op\u00f5em quanto ao assunto tratado encontra-se destacada no trecho da op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6611760,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vida em fam\u00edlia \u00e9, na maioria das vezes, a nossa sustenta\u00e7\u00e3o.","id":6611759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida em fam\u00edlia <strong><u>\u00e9<\/u><\/strong>, na maioria das vezes, a nossa sustenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mas, como tudo, a vida em fam\u00edlia tem o seu outro lado ...","id":6611760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Mas<\/u><\/strong>, como tudo, a vida em fam\u00edlia tem o seu outro lado ...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afinal, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar,","id":6611761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Afinal<\/u><\/strong>, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 por isso que, onde h\u00e1 amor, h\u00e1 \u00f3dio, tamb\u00e9m.","id":6611762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por isso que, <strong><u>onde<\/u><\/strong> h\u00e1 amor, h\u00e1 \u00f3dio, tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por que esses pequenos acontecimentos do cotidiano, antes relevados, agora despertam emo\u00e7\u00f5es t\u00e3o intensas nos integrantes do grupo familiar?","id":6611763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que<\/strong> esses pequenos acontecimentos do cotidiano, antes relevados, agora despertam emo\u00e7\u00f5es t\u00e3o intensas nos integrantes do grupo familiar?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es que seguem.DIPLOMACIA FAMILIARPrecisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes\tA vida em fam\u00edlia \u00e9, na maioria das vezes, a nossa sustenta\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia aconchega, acolhe, defende, oferece seguran\u00e7a, \u00e9 nossa fortaleza. H\u00e1 momentos harmoniosos de conviv\u00eancia que melhoram a nossa qualidade de vida! (...) \u00c9 o \u00fanico grupo ao qual pertencemos a vida toda. \u00c9 uma panelinha amorosa!\tMas, como tudo, a vida em fam\u00edlia tem o seu outro lado: n\u00e3o \u00e9 \u2013 e nunca foi \u2013 f\u00e1cil viver em fam\u00edlia. Dentro das quatro paredes, os conflitos, as cobran\u00e7as, as press\u00f5es e as expectativas frustradas, (...) v\u00eam \u00e0 tona.\tNormal! Afinal, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar, n\u00e3o tinha como ser diferente, porque eles sempre andam aos pares, com seus opostos. \u00c9 por isso que, onde h\u00e1 amor, h\u00e1 \u00f3dio, tamb\u00e9m. S\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 indiferen\u00e7a, porque, a\u00ed, n\u00e3o h\u00e1 afeto.\tEntreveros familiares sempre existiram e existir\u00e3o, mas, na atualidade, os la\u00e7os familiares andam fr\u00e1geis, porque qualquer motivo \u00e0 toa j\u00e1 basta para que surjam picuinhas, hostilidades, distanciamento, raiva, m\u00e1goa etc. Ser\u00e1 que estamos a assumir que, de fato, \"parente \u00e9 serpente\"?\tUma bronca de um tio no sobrinho \u00e9 motivo para que os irm\u00e3os se desentendam; passar um dia com os netos j\u00e1 pode suscitar fofocas maldosas a respeito dos av\u00f3s; um presente dado a uma sobrinha provoca ci\u00fame de outra irm\u00e3, e assim por diante.\tPor que esses pequenos acontecimentos do cotidiano, antes relevados, agora despertam emo\u00e7\u00f5es t\u00e3o intensas nos integrantes do grupo familiar? Temos algumas pistas.\tO modo individualista de viver e a busca da felicidade pessoal e permanente, valores sociais que adotamos faz tempo, t\u00eam grande parcela de responsabilidade nessa quest\u00e3o. \"Eu preciso pensar em mim\", \"devo p\u00f4r para fora tudo o que me atormenta\", \"por que as pessoas agem de modo t\u00e3o diferente do que deveriam?\" s\u00e3o alguns exemplos de pensamentos que existem em n\u00f3s, muitas vezes \u00e0 nossa revelia, e que mostram o quanto os valores citados interferem em nossa vida pessoal. (...).\tPrecisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes, relevar as pequenas adversidades que eles nos provocam, sem querer ou intencionalmente, respeitar as diferen\u00e7as existentes, perdoar os seus defeitos e lembrar, sempre, dos benef\u00edcios que pertencer a uma fam\u00edlia nos traz e que hoje est\u00e3o em risco. Sen\u00e3o, logo teremos mais um curso de gradua\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no j\u00e1 concorrido mercado universit\u00e1rio: \"diplomacia familiar\". Somos capazes de dar conta disso, n\u00e3o somos?\t(Revista Veja, Editora Abril, edi\u00e7\u00e3o 2.542, ano 50, n\u00ba 32, 9 de agosto de 2017, p. 89. Por Rosely Say\u00e3o).","id":458350,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es que seguem.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DIPLOMACIA FAMILIAR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Precisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA vida em fam\u00edlia \u00e9, na maioria das vezes, a nossa sustenta\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia aconchega, acolhe, defende, oferece seguran\u00e7a, \u00e9 nossa fortaleza. H\u00e1 momentos harmoniosos de conviv\u00eancia que melhoram a nossa qualidade de vida! (...) \u00c9 o \u00fanico grupo ao qual pertencemos a vida toda. \u00c9 uma panelinha amorosa!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMas, como tudo, a vida em fam\u00edlia tem o seu outro lado: n\u00e3o \u00e9 \u2013 e nunca foi \u2013 f\u00e1cil viver em fam\u00edlia. Dentro das quatro paredes, os conflitos, as cobran\u00e7as, as press\u00f5es e as expectativas frustradas, (...) v\u00eam \u00e0 tona.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNormal! Afinal, como s\u00e3o os afetos que regem a vida do grupo familiar, n\u00e3o tinha como ser diferente, porque eles sempre andam aos pares, com seus opostos. \u00c9 por isso que, onde h\u00e1 amor, h\u00e1 \u00f3dio, tamb\u00e9m. S\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 indiferen\u00e7a, porque, a\u00ed, n\u00e3o h\u00e1 afeto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEntreveros familiares sempre existiram e existir\u00e3o, mas, na atualidade, os la\u00e7os familiares andam fr\u00e1geis, porque qualquer motivo \u00e0 toa j\u00e1 basta para que surjam picuinhas, hostilidades, distanciamento, raiva, m\u00e1goa etc. Ser\u00e1 que estamos a assumir que, de fato, \"parente \u00e9 serpente\"?<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tUma bronca de um tio no sobrinho \u00e9 motivo para que os irm\u00e3os se desentendam; passar um dia com os netos j\u00e1 pode suscitar fofocas maldosas a respeito dos av\u00f3s; um presente dado a uma sobrinha provoca ci\u00fame de outra irm\u00e3, e assim por diante.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tPor que esses pequenos acontecimentos do cotidiano, antes relevados, agora despertam emo\u00e7\u00f5es t\u00e3o intensas nos integrantes do grupo familiar? Temos algumas pistas.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tO modo individualista de viver e a busca da felicidade pessoal e permanente, valores sociais que adotamos faz tempo, t\u00eam grande parcela de responsabilidade nessa quest\u00e3o. \"Eu preciso pensar em mim\", \"devo p\u00f4r para fora tudo o que me atormenta\", \"por que as pessoas agem de modo t\u00e3o diferente do que deveriam?\" s\u00e3o alguns exemplos de pensamentos que existem em n\u00f3s, muitas vezes \u00e0 nossa revelia, e que mostram o quanto os valores citados interferem em nossa vida pessoal. (...).<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tPrecisamos acalmar os \u00e2nimos com os parentes, relevar as pequenas adversidades que eles nos provocam, sem querer ou intencionalmente, respeitar as diferen\u00e7as existentes, perdoar os seus defeitos e lembrar, sempre, dos benef\u00edcios que pertencer a uma fam\u00edlia nos traz e que hoje est\u00e3o em risco. Sen\u00e3o, logo teremos mais um curso de gradua\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no j\u00e1 concorrido mercado universit\u00e1rio: \"diplomacia familiar\". Somos capazes de dar conta disso, n\u00e3o somos?<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\">\t(Revista Veja, Editora Abril, edi\u00e7\u00e3o 2.542, ano 50, n\u00ba 32, 9 de agosto de 2017, p. 89. Por Rosely Say\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radioterapia \u00e9 um m\u00e9todo capaz de destruir c\u00e9lulas tumorais por meio da aplica\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o ionizante oriunda de um radiois\u00f3topo, como o Co60 , cujo tempo de meia-vida \u00e9 de 5,3 anos.Se um equipamento de radioterapia hospitalar contiver 1 kg de Co60, quanto tempo levar\u00e1 para ter sua massa radioativa reduzida a 12,5% do seu valor inicial?","provas":[{"id":57744,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-quimica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1739560,"hashId":"996c771c862194122a2abf769313245e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radioterapia \u00e9 um m\u00e9todo capaz de destruir c\u00e9lulas tumorais por meio da aplica\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o ionizante oriunda de um radiois\u00f3topo, como o Co<sup>60<\/sup> , cujo tempo de meia-vida \u00e9 de 5,3 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um equipamento de radioterapia hospitalar contiver 1 kg de Co<sup>60<\/sup>, quanto tempo levar\u00e1 para ter sua massa radioativa reduzida a 12,5% do seu valor inicial?<\/p>","resposta":6611939,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,9 anos.","id":6611939,"corpo":"<p>15,9 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,5 anos.","id":6611940,"corpo":"<p>12,5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,3 anos.","id":6611941,"corpo":"<p>10,3 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,9 anos.","id":6611942,"corpo":"<p>7,9 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,3 anos.","id":6611943,"corpo":"<p>5,3 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Radioatividade","oab":false,"nome":"Radioatividade","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400886,"slug":"quimica-radioatividade"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Radioatividade: Rea\u00e7\u00f5es de Fiss\u00e3o e Fus\u00e3o Nuclear, Desintegra\u00e7\u00e3o Radioativa e Radiois\u00f3topos","oab":false,"nome":"Radioatividade: Rea\u00e7\u00f5es de Fiss\u00e3o e Fus\u00e3o Nuclear, Desintegra\u00e7\u00e3o Radioativa e Radiois\u00f3topos","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417293,"slug":"quimica-radioatividade-reacoes-de-fissao-e-fusao-nuclear-desintegracao-radioativa-e-radioisotopos"},{"nome_clean":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","oab":false,"nome":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417345,"slug":"quimica-radioatividade-e-quimica-nuclear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as subst\u00e2ncias A, B, C, D, componentes da equa\u00e7\u00e3o A + B \u2192 C + D. Quando 10 g de A reagem com excesso B, s\u00e3o obtidos 5 g de C e 8 g de D. Se 50 g de A forem misturados a 30 g de B, em condi\u00e7\u00f5es adequadas para reagir, qual a m\u00e1xima massa de C pode ser obtida?","provas":[{"id":57744,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-quimica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1739566,"hashId":"70c70e3a88869cb9a7068ee4cace11d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as subst\u00e2ncias A, B, C, D, componentes da equa\u00e7\u00e3o A + B \u2192 C + D. Quando 10 g de A reagem com excesso B, s\u00e3o obtidos 5 g de C e 8 g de D. Se 50 g de A forem misturados a 30 g de B, em condi\u00e7\u00f5es adequadas para reagir, qual a m\u00e1xima massa de C pode ser obtida?<\/p>","resposta":6611969,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 g.","id":6611969,"corpo":"<p>25 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 g.","id":6611970,"corpo":"<p>40 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 g.","id":6611971,"corpo":"<p>50 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65 g.","id":6611972,"corpo":"<p>65 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80 g.","id":6611973,"corpo":"<p>80 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam x1 e x2 as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o 2x2 \u2013 mx \u2013 1 = 0. Se x12 + x22 = 1, ent\u00e3o m \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":57745,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-matematica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1739616,"hashId":"6671de7f0fa7f419ba0e24d3d2bf516b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam x<sub>1<\/sub> e x<sub>2<\/sub> as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o 2x<sup>2<\/sup> \u2013 mx \u2013 1 = 0. Se x<sub>1<\/sub><sup>2<\/sup> + x<sub>2<\/sub><sup>2<\/sup> = 1, ent\u00e3o m \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":6612220,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20131","id":6612219,"corpo":"<p>\u20131<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0","id":6612220,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":6612221,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":6612222,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3","id":6612223,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"},{"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O di\u00e2metro da circunfer\u00eancia inscrita no hex\u00e1gono regular abaixo \u00e9 igual a 103\u200b cm. Qual a \u00e1rea desse hex\u00e1gono?","provas":[{"id":57745,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-matematica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1739631,"hashId":"642399d8595323e0abd4c2f79359f854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro da circunfer\u00eancia inscrita no hex\u00e1gono regular abaixo \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"10\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm. Qual a \u00e1rea desse hex\u00e1gono?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57745\/questao\/1739631-20210606163504000000-0.png\"><\/p>","resposta":6612297,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1203\u200b cm2 ","id":6612294,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"120\\sqrt{3}\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1303\u200b cm2 ","id":6612295,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"130\\sqrt{3}\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1403\u200b cm2 ","id":6612296,"corpo":"<p> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"140\\sqrt{3}\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1503\u200b cm2 ","id":6612297,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"150\\sqrt{3}\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1603\u200b cm2 ","id":6612298,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"160\\sqrt{3}\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cextens\u00e3o\u201d \u00e9 usado, frequentemente, como sin\u00f4nimo de denota\u00e7\u00e3o, mas, algumas vezes, mais adequadamente, para significar todas as classes menores inclu\u00eddas em uma classe maior (ou todas as esp\u00e9cies de um g\u00eanero).","provas":[{"id":61453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1871500,"hashId":"345a3d696afed25151dbb71d5c10bfd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cextens\u00e3o\u201d \u00e9 usado, frequentemente, como sin\u00f4nimo de denota\u00e7\u00e3o, mas, algumas vezes, mais adequadamente, para significar todas as classes menores inclu\u00eddas em uma classe maior (ou todas as esp\u00e9cies de um g\u00eanero).<\/p>","resposta":7204080,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7204080,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7204081,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u201cdenota\u00e7\u00e3o\u201d de um termo s\u00e3o os membros da classe representados por aquele termo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472140,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cdenota\u00e7\u00e3o\u201d de um termo s\u00e3o os membros da classe representados por aquele termo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402305,"slug":"biblioteconomia-tesauros-e-terminologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cextens\u00e3o\u201d \u00e9 usado, algumas vezes, com o mesmo significado de denota\u00e7\u00e3o. Pode ser usado tamb\u00e9m para significar todas as propriedades partilhadas em comum pelos membros de uma classe.","provas":[{"id":61453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1871502,"hashId":"60b40537c7d3e7adbe9e6a2232d0799d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cextens\u00e3o\u201d \u00e9 usado, algumas vezes, com o mesmo significado de denota\u00e7\u00e3o. Pode ser usado tamb\u00e9m para significar todas as propriedades partilhadas em comum pelos membros de uma classe.<\/p>","resposta":7204085,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7204084,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7204085,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u201cdenota\u00e7\u00e3o\u201d de um termo s\u00e3o os membros da classe representados por aquele termo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472140,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cdenota\u00e7\u00e3o\u201d de um termo s\u00e3o os membros da classe representados por aquele termo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402305,"slug":"biblioteconomia-tesauros-e-terminologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo P\u00e1dua e Teles (2017), as espessuras ideais de material restaurador, variam entre os diferentes tipos de cer\u00e2mica e de restaura\u00e7\u00e3o. Marque a op\u00e7\u00e3o correta quanto aos preparos prot\u00e9ticos em dentes posteriores para restaura\u00e7\u00f5es CAD\/CAM.","provas":[{"id":55131,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-protese-dentaria-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1822638,"hashId":"2f8c1d89d02c942118cdf22c8e0eca28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo P\u00e1dua e Teles (2017), as espessuras ideais de material restaurador, variam entre os diferentes tipos de cer\u00e2mica e de restaura\u00e7\u00e3o. Marque a op\u00e7\u00e3o correta quanto aos preparos prot\u00e9ticos em dentes posteriores para restaura\u00e7\u00f5es CAD\/CAM.<\/p>","resposta":6990263,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coroas unit\u00e1rias posteriores de cer\u00e2micas refor\u00e7adas com dissilicato de l\u00edtio necessitam de 1,0 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 1,5 mm em ponta de c\u00faspide e 1,0mm em fundo de fossa.","id":6990260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coroas unit\u00e1rias posteriores de cer\u00e2micas refor\u00e7adas com dissilicato de l\u00edtio necessitam de 1,0 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 1,5 mm em ponta de c\u00faspide e 1,0mm em fundo de fossa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coroas unit\u00e1rias posteriores de cer\u00e2micas feldsp\u00e1ticas necessitam de 1,5 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 1,5 mm em ponta de c\u00faspide e 2,0mm em fundo de fossa.","id":6990261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coroas unit\u00e1rias posteriores de cer\u00e2micas feldsp\u00e1ticas necessitam de 1,5 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 1,5 mm em ponta de c\u00faspide e 2,0mm em fundo de fossa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coroas unit\u00e1rias posteriores refor\u00e7adas com zirc\u00f4nia necessitam de 1,5 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 1,5mm em ponta de c\u00faspide e 2,0mm em fundo de fossa.","id":6990262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coroas unit\u00e1rias posteriores refor\u00e7adas com zirc\u00f4nia necessitam de 1,5 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 1,5mm em ponta de c\u00faspide e 2,0mm em fundo de fossa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coroas totais posteriores (pr\u00f3teses m\u00faltiplas) refor\u00e7adas com dissilicato de l\u00edtio necessitam de 1,5 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 2,0 mm em ponta de c\u00faspide e 1,5 mm em fundo de fossa","id":6990263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coroas totais posteriores (pr\u00f3teses m\u00faltiplas) refor\u00e7adas com dissilicato de l\u00edtio necessitam de 1,5 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 2,0 mm em ponta de c\u00faspide e 1,5 mm em fundo de fossa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coroas totais posteriores (pr\u00f3teses m\u00faltiplas) refor\u00e7adas com zirc\u00f4nia necessitam de 1,5 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 1,5 mm em ponta de c\u00faspide e 2,0 mm em fundo de fossa.","id":6990264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coroas totais posteriores (pr\u00f3teses m\u00faltiplas) refor\u00e7adas com zirc\u00f4nia necessitam de 1,5 mm de espessura no ter\u00e7o m\u00e9dio; 1,0 mm no t\u00e9rmino cervical; 1,5 mm em ponta de c\u00faspide e 2,0 mm em fundo de fossa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento do coeficiente de preval\u00eancia de uma determinada doen\u00e7a infectocontagiosa, em um per\u00edodo de tempo determinado, tem como significado epidemiol\u00f3gico:","provas":[{"id":58338,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1745563,"hashId":"4be50c289447a9f7ca22286b3e7cfea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento do coeficiente de preval\u00eancia de uma determinada doen\u00e7a infectocontagiosa, em um per\u00edodo de tempo determinado, tem como significado epidemiol\u00f3gico:<\/p>","resposta":6638781,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma nova doen\u00e7a com caracter\u00edsticas anatomopatol\u00f3gicas semelhantes.","id":6638779,"corpo":"<p>Uma nova doen\u00e7a com caracter\u00edsticas anatomopatol\u00f3gicas semelhantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A falta de campanhas de vacina\u00e7\u00e3o e de preven\u00e7\u00e3o.","id":6638780,"corpo":"<p>A falta de campanhas de vacina\u00e7\u00e3o e de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um aumento do n\u00famero de casos novos somados ao n\u00famero de casos antigos da doen\u00e7a.","id":6638781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aumento do n\u00famero de casos novos somados ao n\u00famero de casos antigos da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um aumento apenas do n\u00famero de casos novos no per\u00edodo.","id":6638782,"corpo":"<p>Um aumento apenas do n\u00famero de casos novos no per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um aumento apenas do n\u00famero de casos antigos, j\u00e1 identificados, por fal\u00eancia de tratamento ou reagudiza\u00e7\u00e3o.","id":6638783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aumento apenas do n\u00famero de casos antigos, j\u00e1 identificados, por fal\u00eancia de tratamento ou reagudiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A icter\u00edcia fisiol\u00f3gica constitui-se em um dos problemas mais frequentes no per\u00edodo neonatal e corresponde \u00e0 express\u00e3o cl\u00ednica da hiperbilirrubinemia. Hiperbilirrubinemia e\u0301 definida como a concentrac\u0327a\u0303 o se\u0301rica de bilirrubina indireta maior que ................. mg\/dL ou de bilirrubina direta maior que ................. mg\/dL, desde que esta represente mais que 10% do valor de bilirrubina total. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":58338,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1745566,"hashId":"7c37086dae71a301b753a8b643001f87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A icter\u00edcia fisiol\u00f3gica constitui-se em um dos problemas mais frequentes no per\u00edodo neonatal e corresponde \u00e0 express\u00e3o cl\u00ednica da hiperbilirrubinemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hiperbilirrubinemia e\u0301 definida como a concentrac\u0327a\u0303 o se\u0301rica de bilirrubina indireta maior que ................. mg\/dL ou de bilirrubina direta maior que ................. mg\/dL, desde que esta represente mais que 10% do valor de bilirrubina total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":6638795,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 \u2022 1,0","id":6638793,"corpo":"<p>1,0 \u2022 1,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0 \u2022 1,5","id":6638794,"corpo":"<p>1,0 \u2022 1,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5 \u2022 1,5","id":6638795,"corpo":"<p>1,5 \u2022 1,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5 \u2022 2,0","id":6638796,"corpo":"<p>1,5 \u2022 2,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,0 \u2022 1,0","id":6638797,"corpo":"<p>2,0 \u2022 1,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a frase abaixo: A via de administra\u00e7\u00e3o da vacina da Febre Amarela \u00e9 .............................. a e a dose recomendada \u00e9 de ........... ml. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":58338,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1745567,"hashId":"c3d34d1864d24a62b4cd8c135c6596e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A via de administra\u00e7\u00e3o da vacina da Febre Amarela \u00e9 .............................. a e a dose recomendada \u00e9 de ........... ml. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":6638802,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oral \u2022 1,0","id":6638798,"corpo":"<p>Oral \u2022 1,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muscular \u2022 1,0","id":6638799,"corpo":"<p>Muscular \u2022 1,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intrad\u00e9rmica \u2022 1,0","id":6638800,"corpo":"<p>Intrad\u00e9rmica \u2022 1,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muscular \u2022 0,5","id":6638801,"corpo":"<p>Muscular \u2022 0,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea \u2022 0,5","id":6638802,"corpo":"<p>Subcut\u00e2nea \u2022 0,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o calend\u00e1rio nacional de vacina\u00e7\u00e3o 2018, a vacina contra hepatite B, em adultos, ap\u00f3s verifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o vacinal, deve ser aplicada em indiv\u00edduos com idade entre:","provas":[{"id":58338,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1745572,"hashId":"b7088f64bb7ac3f38f5550b25402e522","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o calend\u00e1rio nacional de vacina\u00e7\u00e3o 2018, a vacina contra hepatite B, em adultos, ap\u00f3s verifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o vacinal, deve ser aplicada em indiv\u00edduos com idade entre:<\/p>","resposta":6638822,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 a 59 anos, em duas doses.","id":6638821,"corpo":"<p>20 a 59 anos, em duas doses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 a 59 anos, em tr\u00eas doses.","id":6638822,"corpo":"<p>20 a 59 anos, em tr\u00eas doses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29 a 50 anos, em dose \u00fanica.","id":6638823,"corpo":"<p>29 a 50 anos, em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29 a 50 anos, em duas doses.","id":6638824,"corpo":"<p>29 a 50 anos, em duas doses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"29 a 50 anos, em tr\u00eas doses.","id":6638825,"corpo":"<p>29 a 50 anos, em tr\u00eas doses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o da dengue compreende dois ciclos: um intr\u00ednseco, que sucede no ser humano, e outro extr\u00ednseco, que acontece no vetor.O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o intr\u00ednseco ocorre:","provas":[{"id":58338,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1745574,"hashId":"e2f60ac1434c88a66c20fbc0cfaf1041","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da dengue compreende dois ciclos: um intr\u00ednseco, que sucede no ser humano, e outro extr\u00ednseco, que acontece no vetor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o intr\u00ednseco ocorre:<\/p>","resposta":6638832,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em m\u00e9dia de 2 a 4 dias, variando de 1 a 7 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 influenciado por fatores ambientais.","id":6638830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em m\u00e9dia de 2 a 4 dias, variando de 1 a 7 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 influenciado por fatores ambientais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em m\u00e9dia de 4 a 10 dias, variando de 3 a 14 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o pode ser influenciado por fatores ambientais.","id":6638831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em m\u00e9dia de 4 a 10 dias, variando de 3 a 14 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o pode ser influenciado por fatores ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em m\u00e9dia de 5 a 6 dias, variando de 4 a 10 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o pode ser influenciado por fatores ambientais.","id":6638832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em m\u00e9dia de 5 a 6 dias, variando de 4 a 10 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o pode ser influenciado por fatores ambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em m\u00e9dia de 6 a 8 dias, variando de 5 a 15 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o pode ser influenciado por fatores ambientais.","id":6638833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em m\u00e9dia de 6 a 8 dias, variando de 5 a 15 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o pode ser influenciado por fatores ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em m\u00e9dia de 8 a 12 dias, variando de 7 a 15 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 influenciado por fatores ambientais.","id":6638834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em m\u00e9dia de 8 a 12 dias, variando de 7 a 15 dias. Este per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 influenciado por fatores ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mapa abaixo mostra que \u00e9 poss\u00edvel haver prograda\u00e7\u00f5es e retrograda\u00e7\u00f5es sedimentares em uma mesma regi\u00e3o. CATUNEANU, O. Principles of Sequence Stratigraphy. Elsevier, 1st Ed. 2006. p. 20. Adaptado. Isto \u00e9 poss\u00edvel, uma vez que:","provas":[{"id":59967,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1814249,"hashId":"ed60851350f9c5248ec1a9276fc299cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mapa abaixo mostra que \u00e9 poss\u00edvel haver prograda\u00e7\u00f5es e retrograda\u00e7\u00f5es sedimentares em uma mesma regi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59967\/questao\/1814249-20210723095602000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"302\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">CATUNEANU, O. <strong>Principles of Sequence Stratigraphy<\/strong>. Elsevier, 1<sup>st<\/sup> Ed. 2006. p. 20. Adaptado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isto \u00e9 poss\u00edvel, uma vez que:<\/p>","resposta":6951432,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a eustasia n\u00e3o \u00e9 homog\u00eanea em todas as partes da Terra, gra\u00e7as \u00e0 atra\u00e7\u00e3o gravitacional da Lua e do Sol, sendo que essas varia\u00e7\u00f5es eust\u00e1ticas locais favorecem a presen\u00e7a de prograda\u00e7\u00f5es e retrograda\u00e7\u00f5es pontuais.","id":6951430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a eustasia n\u00e3o \u00e9 homog\u00eanea em todas as partes da Terra, gra\u00e7as \u00e0 atra\u00e7\u00e3o gravitacional da Lua e do Sol, sendo que essas varia\u00e7\u00f5es eust\u00e1ticas locais favorecem a presen\u00e7a de prograda\u00e7\u00f5es e retrograda\u00e7\u00f5es pontuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o preenchimento do vale inciso que precedeu \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do prodelta promove uma alta taxa de sedimenta\u00e7\u00e3o, diminuindo o espa\u00e7o de acomoda\u00e7\u00e3o e gerando uma superf\u00edcie de by pass sedimentar, fazendo com que o n\u00edvel do mar varie, localmente.","id":6951431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o preenchimento do vale inciso que precedeu \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do prodelta promove uma alta taxa de sedimenta\u00e7\u00e3o, diminuindo o espa\u00e7o de acomoda\u00e7\u00e3o e gerando uma superf\u00edcie de <em>by pass<\/em> sedimentar, fazendo com que o n\u00edvel do mar varie, localmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o maior aporte sedimentar do delta induz a uma regress\u00e3o for\u00e7ada da linha de costa, sendo que, nos estu\u00e1rios, onde esse aporte sedimentar \u00e9 menor, h\u00e1 uma retrograda\u00e7\u00e3o dos sedimentos, causando uma transgress\u00e3o aparente da linha de costa.","id":6951432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o maior aporte sedimentar do delta induz a uma regress\u00e3o for\u00e7ada da linha de costa, sendo que, nos estu\u00e1rios, onde esse aporte sedimentar \u00e9 menor, h\u00e1 uma retrograda\u00e7\u00e3o dos sedimentos, causando uma transgress\u00e3o aparente da linha de costa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as taxas de subsid\u00eancia da bacia n\u00e3o s\u00e3o heterog\u00eaneas, fazendo com que haja o afogamento do estu\u00e1rio e a prograda\u00e7\u00e3o deltaica, sendo que essas taxas de subsid\u00eancia causam varia\u00e7\u00f5es do n\u00edvel relativo do mar.","id":6951433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as taxas de subsid\u00eancia da bacia n\u00e3o s\u00e3o heterog\u00eaneas, fazendo com que haja o afogamento do estu\u00e1rio e a prograda\u00e7\u00e3o deltaica, sendo que essas taxas de subsid\u00eancia causam varia\u00e7\u00f5es do n\u00edvel relativo do mar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as correntes de deriva litor\u00e2nea, associadas ao aporte fluvial, induzem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de ilhas-barreira que bloqueiam a livre circula\u00e7\u00e3o de correntes oce\u00e2nicas, gerando menor amplitude de mar\u00e9s nos estu\u00e1rios.","id":6951434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as correntes de deriva litor\u00e2nea, associadas ao aporte fluvial, induzem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de ilhas-barreira que bloqueiam a livre circula\u00e7\u00e3o de correntes oce\u00e2nicas, gerando menor amplitude de mar\u00e9s nos estu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo foi obtida atrav\u00e9s de um microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura e mostra a presen\u00e7a de Opala-CT preenchendo espa\u00e7os porosos em sedimentos do Eoceno, aflorantes nas por\u00e7\u00f5es distais da Bacia do Esp\u00edrito Santo, elevados ao fundo do mar devido \u00e0 tect\u00f4nica sal\u00edfera.FREIRE, A.F.M.; et al. A Giant oil seep at a salt-induced escarpment of the S\u00e3o Paulo Plateau, Esp\u00edrito Santo Basin, off Brazil: Host rock characteristics and geochemistry. Deep-Sea Research II, v.146, 2017. p. 51. A presen\u00e7a desses cristais de Opala-CT no espa\u00e7o poroso sugere que houve","provas":[{"id":59967,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1814251,"hashId":"4a6d0a28f26bdfb21a3d200d7fd57d3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo foi obtida atrav\u00e9s de um microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura e mostra a presen\u00e7a de Opala-CT preenchendo espa\u00e7os porosos em sedimentos do Eoceno, aflorantes nas por\u00e7\u00f5es distais da Bacia do Esp\u00edrito Santo, elevados ao fundo do mar devido \u00e0 tect\u00f4nica sal\u00edfera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59967\/questao\/1814251-20210723095835000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">FREIRE, A.F.M.; et al. <strong>A Giant oil seep at a salt-induced escarpment of the S\u00e3o Paulo Plateau, Esp\u00edrito Santo Basin, off Brazil:<\/strong> Host rock characteristics and geochemistry. Deep-Sea Research II, v.146, 2017. p. 51. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a desses cristais de Opala-CT no espa\u00e7o poroso sugere que houve<\/p>","resposta":6951442,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"percola\u00e7\u00e3o de fluidos hidrotermais cret\u00e1ceos, gerados em grandes profundidades e mobilizados por zonas de falhamentos normais.","id":6951440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">percola\u00e7\u00e3o de fluidos hidrotermais cret\u00e1ceos, gerados em grandes profundidades e mobilizados por zonas de falhamentos normais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decanta\u00e7\u00e3o de aragonita microcristalina esp\u00e1tica, causada pelo evento oce\u00e2nico an\u00f3xico PETM.","id":6951441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decanta\u00e7\u00e3o de aragonita microcristalina esp\u00e1tica, causada pelo evento oce\u00e2nico an\u00f3xico PETM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispers\u00e3o na coluna d\u2019\u00e1gua e decanta\u00e7\u00e3o no fundo oce\u00e2nico de fluidos vulc\u00e2nicos ricos em s\u00edlica, emanados durante o evento magm\u00e1tico de Abrolhos, ocorrido entre 62-37 Ma.","id":6951442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispers\u00e3o na coluna d\u2019\u00e1gua e decanta\u00e7\u00e3o no fundo oce\u00e2nico de fluidos vulc\u00e2nicos ricos em s\u00edlica, emanados durante o evento magm\u00e1tico de Abrolhos, ocorrido entre 62-37 Ma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissolu\u00e7\u00e3o de cristais de silvinita e carnalita, gerada atrav\u00e9s do contato dos di\u00e1piros de sal com a coluna d\u2019\u00e1gua e com fluidos intersticiais.","id":6951443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissolu\u00e7\u00e3o de cristais de silvinita e carnalita, gerada atrav\u00e9s do contato dos di\u00e1piros de sal com a coluna d\u2019\u00e1gua e com fluidos intersticiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o de s\u00edlica por calcita microcristalina, devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de carapa\u00e7as de organismos bent\u00f4nicos.","id":6951444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substitui\u00e7\u00e3o de s\u00edlica por calcita microcristalina, devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de carapa\u00e7as de organismos bent\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo mostra que a eustasia, o aumento relativo do n\u00edvel do mar e a profundidade do mar s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do referencial ao qual est\u00e3o associados, nesse caso, ao centro da Terra. CATUNEANU, O. Principals of Sequence Statigraphy. Elsevier, 1st Ed. 2006. p. 84. Adaptado.Com base na an\u00e1lise dessa Figura, verifica-se que","provas":[{"id":59967,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1814267,"hashId":"99b19aecde27c378aeef93969e24253e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo mostra que a eustasia, o aumento relativo do n\u00edvel do mar e a profundidade do mar s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do referencial ao qual est\u00e3o associados, nesse caso, ao centro da Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59967\/questao\/1814267-20210723101157000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"450\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">CATUNEANU, O. Principals of Sequence Statigraphy. Elsevier, 1st Ed. 2006. p. 84. Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise dessa Figura, verifica-se que<\/p>","resposta":6951521,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o da linha de costa da posi\u00e7\u00e3o 1 para a posi\u00e7\u00e3o 2 sugere que houve uma retrograda\u00e7\u00e3o sedimentar, gerada por uma regress\u00e3o normal da desembocadura fluvial e dos deltas.","id":6951520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a varia\u00e7\u00e3o da linha de costa da posi\u00e7\u00e3o 1 para a posi\u00e7\u00e3o 2 sugere que houve uma retrograda\u00e7\u00e3o sedimentar, gerada por uma regress\u00e3o normal da desembocadura fluvial e dos deltas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a eros\u00e3o da \u00e1rea fonte teria, como limite m\u00e1ximo de denuda\u00e7\u00e3o, o prolongamento do n\u00edvel do mar abaixo da por\u00e7\u00e3o continental, a qual teria, em aproxima\u00e7\u00e3o, a forma do Geoide (n\u00edvel m\u00e9dio do mar).","id":6951521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a eros\u00e3o da \u00e1rea fonte teria, como limite m\u00e1ximo de denuda\u00e7\u00e3o, o prolongamento do n\u00edvel do mar abaixo da por\u00e7\u00e3o continental, a qual teria, em aproxima\u00e7\u00e3o, a forma do Geoide (n\u00edvel m\u00e9dio do mar).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento relativo da profundidade do mar implica, necessariamente, um aumento do n\u00edvel relativo do mar, independentemente do Datum definido.","id":6951522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento relativo da profundidade do mar implica, necessariamente, um aumento do n\u00edvel relativo do mar, independentemente do <em>Datum <\/em>definido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aumento relativo do n\u00edvel do mar fez com que o n\u00edvel de base subisse na regi\u00e3o continental, alterando o perfil fluvial, tornando-o erosivo pr\u00f3ximo \u00e0 linha de costa e deposicional na \u00e1rea fonte.","id":6951523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento relativo do n\u00edvel do mar fez com que o n\u00edvel de base subisse na regi\u00e3o continental, alterando o perfil fluvial, tornando-o erosivo pr\u00f3ximo \u00e0 linha de costa e deposicional na \u00e1rea fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em I e II houve prograda\u00e7\u00e3o sedimentar com ac\u00famulo de sedimentos, devido \u00e0 retrograda\u00e7\u00e3o da linha de costa e do consequente aumento do espa\u00e7o de acomoda\u00e7\u00e3o.","id":6951524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em I e II houve prograda\u00e7\u00e3o sedimentar com ac\u00famulo de sedimentos, devido \u00e0 retrograda\u00e7\u00e3o da linha de costa e do consequente aumento do espa\u00e7o de acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}